{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2159560,"perPage":"100","pages":21596,"page":9344,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"Muse\u00f3logo","id":6132,"slug":"museologo"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o termo em destaque na frase \u201cOs homens desempregados substitu\u00edram os corvos\u201d, pode-se afirmar que se trata de verbo:","provas":[{"id":70997,"cargo":{"descricao":"Muse\u00f3logo","id":6132,"slug":"museologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-museologo","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Muse\u00f3logo - 2018"},{"id":71004,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-psicologo","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-12 15:36:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":78,"descricao":"Museologia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":955629,"hashId":"915cfc28016bd686b29245653c5cedc2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o termo em destaque na frase \u201cOs homens desempregados <strong>substitu\u00edram<\/strong> os corvos\u201d, pode-se afirmar que se trata de verbo:<\/p>","resposta":3343463,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"intransitivo.","id":3343459,"corpo":"<p>intransitivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"de liga\u00e7\u00e3o.","id":3343460,"corpo":"<p>de liga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"transitivo indireto.","id":3343461,"corpo":"<p>transitivo indireto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"auxiliar.","id":3343462,"corpo":"<p>auxiliar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"transitivo direto.","id":3343463,"corpo":"<p>transitivo direto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 3Carolina Maria de Jesus\u201c[...] em 1948, quando come\u00e7aram a demolir as casas t\u00e9rreas para construir os edif\u00edcios, n\u00f3s, os pobres que resid\u00edamos nas habita\u00e7\u00f5es coletivas, fomos despejados e ficamos residindo debaixo das pontes. \u00c9 por isso que eu denomino que a favela \u00e9 o quarto de despejo de uma cidade. N\u00f3s, os pobres, somos os trastes velhos. [...]\u201d \u201c[...] Eu classifico S\u00e3o Paulo assim: o Pal\u00e1cio \u00e9 a sala de visita, a Prefeitura \u00e9 a sala de jantar e a cidade \u00e9 o seu jardim. A favela \u00e9 o quintal onde jogam os lixos. [...]\u201d \u201cQuando estou na cidade, tenho a impress\u00e3o que estou na sala de visita, com seus lustres de cristais, seus tapetes de veludo, almofadas de cetim. E quando estou na favela, tenho a impress\u00e3o que sou um objeto fora de uso, digno de estar num quarto de despejo.\u201d \u201c[...] n\u00f3s somos pobres, viemos para as margens do rio. As margens do rio s\u00e3o os lugares do lixo e dos marginais. Gente da favela \u00e9 considerada marginal. N\u00e3o mais se v\u00ea os corvos voando \u00e0s margens dos rios, perto dos lixos. Os homens desempregados substitu\u00edram os corvos.\u201d \u201cOs pol\u00edticos sabem que eu sou poetisa. E que o poeta enfrenta a morte quando v\u00ea o seu povo oprimido.\u201d \u201cO Brasil devia ser dirigido por quem passou fome.\u201d \u201cN\u00e3o digam que fui rebotalho, que vivi \u00e0 margem da vida. Digam que eu procurava trabalho, mas fui sempre preterida. Digam ao povo brasileiro que meu sonho era ser escritora, mas eu n\u00e3o tinha dinheiro para pagar uma editora.\u201d(trechos extra\u00eddos do livro Quarto de despejo \u2013 di\u00e1rio de uma favelada, 1960, de CAROLINA MARIA DE JESUS). A primeira edi\u00e7\u00e3o saiu com 30 mil exemplares. A obra foi reim-pressa sete vezes em 1960. No total, vendeu 80 mil exemplares. \u201cQuarto de Despejo\u201d foi traduzido para 14 l\u00ednguas em 20 pa\u00edses. Carolina de Jesus lan\u00e7ou mais tr\u00eas livros: \u201cCasa de Alvenaria\u201d, \u201cPeda\u00e7os de Fome\u201d e \u201cProv\u00e9rbios\u201d. Postumamente, em 1982, foi lan\u00e7ado na Fran\u00e7a, \u201cDi\u00e1rio de Bitita\u201d, que chegou ao Brasil pela Nova Fronteira em 1986.","id":527636,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO 3<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/29750\/questao\/955627-20220201175949000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: right;\">Carolina Maria de Jesus<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] em 1948, quando come\u00e7aram a demolir as casas t\u00e9rreas para construir os edif\u00edcios, n\u00f3s, os pobres que resid\u00edamos nas habita\u00e7\u00f5es coletivas, fomos despejados e ficamos residindo debaixo das pontes. \u00c9 por isso que eu denomino que a favela \u00e9 o quarto de despejo de uma cidade. N\u00f3s, os pobres, somos os trastes velhos. [...]\u201d \u201c[...] Eu classifico S\u00e3o Paulo assim: o Pal\u00e1cio \u00e9 a sala de visita, a Prefeitura \u00e9 a sala de jantar e a cidade \u00e9 o seu jardim. A favela \u00e9 o quintal onde jogam os lixos. [...]\u201d \u201cQuando estou na cidade, tenho a impress\u00e3o que estou na sala de visita, com seus lustres de cristais, seus tapetes de veludo, almofadas de cetim. E quando estou na favela, tenho a impress\u00e3o que sou um objeto fora de uso, digno de estar num quarto de despejo.\u201d \u201c[...] n\u00f3s somos pobres, viemos para as margens do rio. As margens do rio s\u00e3o os lugares do lixo e dos marginais. Gente da favela \u00e9 considerada marginal. N\u00e3o mais se v\u00ea os corvos voando \u00e0s margens dos rios, perto dos lixos. Os homens desempregados substitu\u00edram os corvos.\u201d \u201cOs pol\u00edticos sabem que eu sou poetisa. E que o poeta enfrenta a morte quando v\u00ea o seu povo oprimido.\u201d \u201cO Brasil devia ser dirigido por quem passou fome.\u201d \u201cN\u00e3o digam que fui rebotalho, que vivi \u00e0 margem da vida. Digam que eu procurava trabalho, mas fui sempre preterida. Digam ao povo brasileiro que meu sonho era ser escritora, mas eu n\u00e3o tinha dinheiro para pagar uma editora.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(trechos extra\u00eddos do livro Quarto de despejo \u2013 <\/span><em style=\"font-size: 11px;\">di\u00e1rio de uma <\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em style=\"font-size: 11px;\">favelada<\/em><span style=\"font-size: 11px;\">, 1960, de CAROLINA MARIA DE JESUS). <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">A primeira edi\u00e7\u00e3o saiu com 30 mil exemplares. A obra foi reim-<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">pressa sete vezes em 1960. No total, vendeu 80 mil exemplares. <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">\u201cQuarto de Despejo\u201d foi traduzido para 14 l\u00ednguas em 20 pa\u00edses. <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Carolina de Jesus lan\u00e7ou mais tr\u00eas livros: \u201cCasa de Alvenaria\u201d, <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">\u201cPeda\u00e7os de Fome\u201d e \u201cProv\u00e9rbios\u201d. Postumamente, em 1982, <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">foi lan\u00e7ado na Fran\u00e7a, \u201cDi\u00e1rio de Bitita\u201d, que chegou ao Brasil <\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">pela Nova Fronteira em 1986.<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 e 9","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos verbos quanto \u00e0 predica\u00e7\u00e3o (transitividade)","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos verbos quanto \u00e0 predica\u00e7\u00e3o (transitividade)","pai":409353,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409358,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-dos-verbos-quanto-a-predicacao-transitividade"}],"slug":"lingua-portuguesa\/955629","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"Urbanista","id":8740,"slug":"urbanista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentro da elabora\u00e7\u00e3o do projeto de arquitetura da edifica\u00e7\u00e3o, algumas etapas de execu\u00e7\u00e3o da atividade t\u00e9cnica do projeto devem ser respeitadas. Dentre elas h\u00e1 aquela que usa como refer\u00eancia o levantamento de dados para a arquitetura (LV-ARQ) e produz algumas informa\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas, como:as necess\u00e1rias \u00e0 concep\u00e7\u00e3o arquitet\u00f4nica da edifica\u00e7\u00e3o (ambiente constru\u00eddo ou artificial) e aos servi\u00e7os de obra, como nome, n\u00famero e dimens\u00f5es (gabaritos, \u00e1reas \u00fateis e constru\u00eddas) dos ambientes, com distin\u00e7\u00e3o entre os ambientes a construir, a ampliar, a reduzir e a recuperar, caracter\u00edsticas, exig\u00eancias, n\u00famero, idade e perman\u00eancia dos usu\u00e1rios, em cada ambiente;as caracter\u00edsticas funcionais ou das atividades em cada ambiente (ocupa\u00e7\u00e3o, capacidade, movimentos, fluxos e per\u00edodos);as caracter\u00edsticas, dimens\u00f5es e servi\u00e7os dos equipamentos e do mobili\u00e1rio; exig\u00eancias ambientais, n\u00edveis de desempenho; instala\u00e7\u00f5es especiais (el\u00e9tricas, mec\u00e2nicas, hidr\u00e1ulicas e sanit\u00e1rias).Assinale a alternativa que corresponde a esta etapa, de acordo com a NBR 13.532\/1995.","provas":[{"id":29751,"cargo":{"descricao":"Urbanista","id":8740,"slug":"urbanista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-urbanista","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Urbanista - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-12 15:36:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":955680,"hashId":"28c28d23c25e64277ffc46b4bad56eaf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentro da elabora\u00e7\u00e3o do projeto de arquitetura da edifica\u00e7\u00e3o, algumas etapas de execu\u00e7\u00e3o da atividade t\u00e9cnica do projeto devem ser respeitadas. Dentre elas h\u00e1 aquela que usa como refer\u00eancia o levantamento de dados para a arquitetura (LV-ARQ) e produz algumas informa\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas, como:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>as necess\u00e1rias \u00e0 concep\u00e7\u00e3o arquitet\u00f4nica da edifica\u00e7\u00e3o (ambiente constru\u00eddo ou artificial) e aos servi\u00e7os de obra, como nome, n\u00famero e dimens\u00f5es (gabaritos, \u00e1reas \u00fateis e constru\u00eddas) dos ambientes, com distin\u00e7\u00e3o entre os ambientes a construir, a ampliar, a reduzir e a recuperar, caracter\u00edsticas, exig\u00eancias, n\u00famero, idade e perman\u00eancia dos usu\u00e1rios, em cada ambiente;<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>as caracter\u00edsticas funcionais ou das atividades em cada ambiente (ocupa\u00e7\u00e3o, capacidade, movimentos, fluxos e per\u00edodos);<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>as caracter\u00edsticas, dimens\u00f5es e servi\u00e7os dos equipamentos e do mobili\u00e1rio; exig\u00eancias ambientais, n\u00edveis de desempenho; instala\u00e7\u00f5es especiais (el\u00e9tricas, mec\u00e2nicas, hidr\u00e1ulicas e sanit\u00e1rias).<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que corresponde a esta etapa, de acordo com a NBR 13.532\/1995.<\/p>","resposta":3343716,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estudo Preliminar de Arquitetura (EP-ARQ).","id":3343714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estudo Preliminar de Arquitetura (EP-ARQ).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Estudo de Viabilidade de Arquitetura (EV-ARQ).","id":3343715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estudo de Viabilidade de Arquitetura (EV-ARQ).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Programa de Necessidades da Arquitetura (PN-ARQ).","id":3343716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Programa de Necessidades da Arquitetura (PN-ARQ).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Anteprojeto de Arquitetura (AP-ARQ).","id":3343717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anteprojeto de Arquitetura (AP-ARQ).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Projeto B\u00e1sico de Arquitetura (PB-ARQ).","id":3343718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Projeto B\u00e1sico de Arquitetura (PB-ARQ).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361200,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitet\u00f4nico","oab":false,"nome":"Arquitet\u00f4nico","pai":398814,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398821,"slug":"arquitetura-arquitetonico"}],"slug":"arquitetura\/955680","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"Urbanista","id":8740,"slug":"urbanista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os or\u00e7amentos, em geral, deveriam se basear emcomposi\u00e7\u00f5es de pre\u00e7os unit\u00e1rios (CPU), que s\u00e3o tabelas de enorme relev\u00e2ncia para o or\u00e7amentista, pois este precisa analisar a composi\u00e7\u00e3o para saber o que foi considerado e a produtividade adotada quando da forma\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o da obra. As colunas da tabela de uma composi\u00e7\u00e3o de custo unit\u00e1rio trazem alguns itens, entre eles um que \u201cdescreve cada um dos elementos essenciais para a produ\u00e7\u00e3o de determinado produto ou servi\u00e7o. Podem ser de m\u00e3o de obra, material ou equipamento\u201d. Assinale a alternativa que corresponde a este item espec\u00edfico nas colunas da composi\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":29751,"cargo":{"descricao":"Urbanista","id":8740,"slug":"urbanista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-urbanista","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Urbanista - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-12 15:36:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":955679,"hashId":"06510b94e0e726106601c89b003c35d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os or\u00e7amentos, em geral, deveriam se basear emcomposi\u00e7\u00f5es de pre\u00e7os unit\u00e1rios (CPU), que s\u00e3o tabelas de enorme relev\u00e2ncia para o or\u00e7amentista, pois este precisa analisar a composi\u00e7\u00e3o para saber o que foi considerado e a produtividade adotada quando da forma\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o da obra. As colunas da tabela de uma composi\u00e7\u00e3o de custo unit\u00e1rio trazem alguns itens, entre eles um que \u201cdescreve cada um dos elementos essenciais para a produ\u00e7\u00e3o de determinado produto ou servi\u00e7o. Podem ser de m\u00e3o de obra, material ou equipamento\u201d. Assinale a alternativa que corresponde a este item espec\u00edfico nas colunas da composi\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":3343711,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Unidade","id":3343709,"corpo":"<p>Unidade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00cdndice.","id":3343710,"corpo":"<p>\u00cdndice.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Insumo.","id":3343711,"corpo":"<p>Insumo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Custo Unit\u00e1rio.","id":3343712,"corpo":"<p>Custo Unit\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Custo Total.","id":3343713,"corpo":"<p>Custo Total.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361200,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398824,"slug":"arquitetura-orcamento-e-fiscalizacao"}],"slug":"arquitetura\/955679","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"Urbanista","id":8740,"slug":"urbanista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Seja no setor p\u00fablico, seja na iniciativa privada, antes mesmo do desenvolvimento detalhado de um projeto executivo j\u00e1 h\u00e1 uma preocupa\u00e7\u00e3o do gestor em ter uma no\u00e7\u00e3o do custo total do empreendimento. A depender do grau de detalhamento de um or\u00e7amento, ele pode ser classificado como \u201celaborado com composi\u00e7\u00e3o de custos e extensa pesquisa de pre\u00e7os dos insumos. Procura chegar a um valor bem pr\u00f3ximo do custo \u201creal\u201d, com uma reduzida margem de incerteza\u201d. Assinale a alternativa que corresponde ao grau de detalhe correto do or\u00e7amento descrito.","provas":[{"id":29751,"cargo":{"descricao":"Urbanista","id":8740,"slug":"urbanista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-urbanista","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Urbanista - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-12 15:36:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":955678,"hashId":"505c19ea59e52b9655e5c22d77f74ee2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Seja no setor p\u00fablico, seja na iniciativa privada, antes mesmo do desenvolvimento detalhado de um projeto executivo j\u00e1 h\u00e1 uma preocupa\u00e7\u00e3o do gestor em ter uma no\u00e7\u00e3o do custo total do empreendimento. A depender do grau de detalhamento de um or\u00e7amento, ele pode ser classificado como \u201celaborado com composi\u00e7\u00e3o de custos e extensa pesquisa de pre\u00e7os dos insumos. Procura chegar a um valor bem pr\u00f3ximo do custo \u201creal\u201d, com uma reduzida margem de incerteza\u201d. Assinale a alternativa que corresponde ao grau de detalhe correto do or\u00e7amento descrito.<\/p>","resposta":3343705,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estimativa de Custos.","id":3343704,"corpo":"<p>Estimativa de Custos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Or\u00e7amento Anal\u00edtico (ou detalhado).","id":3343705,"corpo":"<p>Or\u00e7amento Anal\u00edtico (ou detalhado).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Or\u00e7amento Preliminar.","id":3343706,"corpo":"<p>Or\u00e7amento Preliminar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Or\u00e7amento Sint\u00e9tico.","id":3343707,"corpo":"<p>Or\u00e7amento Sint\u00e9tico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Or\u00e7amento Executivo.","id":3343708,"corpo":"<p>Or\u00e7amento Executivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361200,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Outras T\u00e9cnicas","oab":false,"nome":"Outras T\u00e9cnicas","pai":411844,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411850,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-outras-tecnicas"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/955678","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"Urbanista","id":8740,"slug":"urbanista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Federal que institui normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, temos cinco modalidades de licita\u00e7\u00e3o. Uma delas \u00e9 descrita no par\u00e1grafo 10 como \u201ca modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre quaisquer interessados que, na fase inicial de habilita\u00e7\u00e3o preliminar, comprovem possuir os requisitos m\u00ednimos de qualifica\u00e7\u00e3o exigidos no edital para execu\u00e7\u00e3o de seu objeto\u201d. Assinale a alternativa que corresponde a esta modalidade.","provas":[{"id":29751,"cargo":{"descricao":"Urbanista","id":8740,"slug":"urbanista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-urbanista","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Urbanista - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-12 15:36:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":955677,"hashId":"f0fed5205be02ee30b24d316fdbb0fda","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Federal que institui normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, temos cinco modalidades de licita\u00e7\u00e3o. Uma delas \u00e9 descrita no par\u00e1grafo 10 como \u201ca modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre quaisquer interessados que, na fase inicial de habilita\u00e7\u00e3o preliminar, comprovem possuir os requisitos m\u00ednimos de qualifica\u00e7\u00e3o exigidos no edital para execu\u00e7\u00e3o de seu objeto\u201d. Assinale a alternativa que corresponde a esta modalidade.<\/p>","resposta":3343703,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tomada de pre\u00e7os.","id":3343699,"corpo":"<p>Tomada de pre\u00e7os.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Convite.","id":3343700,"corpo":"<p>Convite.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Concurso.","id":3343701,"corpo":"<p>Concurso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Leil\u00e3o.","id":3343702,"corpo":"<p>Leil\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Concorr\u00eancia.","id":3343703,"corpo":"<p>Concorr\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361200,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/955677","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"Urbanista","id":8740,"slug":"urbanista"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},{"descricao":"Muse\u00f3logo","id":6132,"slug":"museologo"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A UFRJ, Institui\u00e7\u00e3o de ensino, pesquisa e extens\u00e3o, \u00e9 estruturada na forma de autarquia especial e integrante da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Direta. Sobre o conceito de autarquia, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":29751,"cargo":{"descricao":"Urbanista","id":8740,"slug":"urbanista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-urbanista","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Urbanista - 2018"},{"id":29772,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Engenheiro Civil - 2018"},{"id":29773,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-farmaceutico","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Farmac\u00eautico - 2018"},{"id":29795,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Fisioterapeuta - 2018"},{"id":29796,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Fonoaudi\u00f3logo - 2018"},{"id":30248,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-geologo","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Ge\u00f3logo - 2018"},{"id":30249,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-jornalista","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Jornalista - 2018"},{"id":70982,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2018"},{"id":70997,"cargo":{"descricao":"Muse\u00f3logo","id":6132,"slug":"museologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-museologo","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Muse\u00f3logo - 2018"},{"id":71004,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-psicologo","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-12 15:36:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":78,"descricao":"Museologia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":955651,"hashId":"12dd735899d624b52abe8db97f3e1804","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A UFRJ, Institui\u00e7\u00e3o de ensino, pesquisa e extens\u00e3o, \u00e9 estruturada na forma de autarquia especial e integrante da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Direta. Sobre o conceito de autarquia, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":3343569,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 criada por lei, sob a forma de pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico, com patrim\u00f4nio e receita pr\u00f3prios, para desempenhar fun\u00e7\u00f5es que, despidas de car\u00e1ter econ\u00f4mico, sejam pr\u00f3prias e t\u00edpicas do Estado.","id":3343569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 criada por lei, sob a forma de pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico, com patrim\u00f4nio e receita pr\u00f3prios, para desempenhar fun\u00e7\u00f5es que, despidas de car\u00e1ter econ\u00f4mico, sejam pr\u00f3prias e t\u00edpicas do Estado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e9 criada por lei, sob qualquer forma jur\u00eddica adequada a sua natureza, para que o Governo exer\u00e7a atividades gerais de car\u00e1ter econ\u00f4mico.","id":3343570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 criada por lei, sob qualquer forma jur\u00eddica adequada a sua natureza, para que o Governo exer\u00e7a atividades gerais de car\u00e1ter econ\u00f4mico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e9 criada por lei, sob a forma de sociedades an\u00f4nimas, tendo por objetivo, como regra, a explora\u00e7\u00e3o de atividades gerais de car\u00e1ter econ\u00f4mico e, em algumas ocasi\u00f5es, a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos.","id":3343571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 criada por lei, sob a forma de sociedades an\u00f4nimas, tendo por objetivo, como regra, a explora\u00e7\u00e3o de atividades gerais de car\u00e1ter econ\u00f4mico e, em algumas ocasi\u00f5es, a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e9 criada por lei, sob a forma de pessoa jur\u00eddica de direito privado, sem patrim\u00f4nio e receita pr\u00f3prios, para desempenhar fun\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter exclusivamente econ\u00f4mico.","id":3343572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 criada por lei, sob a forma de pessoa jur\u00eddica de direito privado, sem patrim\u00f4nio e receita pr\u00f3prios, para desempenhar fun\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter exclusivamente econ\u00f4mico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00e9 criada por lei, sob a forma de pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico, com patrim\u00f4nio e receita pr\u00f3prios, para desempenhar fun\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter exclusivamente econ\u00f4mico.","id":3343573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 criada por lei, sob a forma de pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico, com patrim\u00f4nio e receita pr\u00f3prios, para desempenhar fun\u00e7\u00f5es de car\u00e1ter exclusivamente econ\u00f4mico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361197,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 30","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"}],"slug":"direito-administrativo\/955651","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"Urbanista","id":8740,"slug":"urbanista"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},{"descricao":"Muse\u00f3logo","id":6132,"slug":"museologo"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do concurso p\u00fablico, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":29751,"cargo":{"descricao":"Urbanista","id":8740,"slug":"urbanista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-urbanista","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Urbanista - 2018"},{"id":29772,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Engenheiro Civil - 2018"},{"id":29773,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-farmaceutico","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Farmac\u00eautico - 2018"},{"id":29795,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Fisioterapeuta - 2018"},{"id":29796,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Fonoaudi\u00f3logo - 2018"},{"id":30248,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-geologo","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Ge\u00f3logo - 2018"},{"id":30249,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-jornalista","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Jornalista - 2018"},{"id":70982,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2018"},{"id":70997,"cargo":{"descricao":"Muse\u00f3logo","id":6132,"slug":"museologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-museologo","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Muse\u00f3logo - 2018"},{"id":71004,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-psicologo","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-12 15:34:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":78,"descricao":"Museologia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":955642,"hashId":"8c26c471197fc21e14f7c6e86ccc68c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca do concurso p\u00fablico, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":3343524,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"durante o prazo improrrog\u00e1vel previsto no edital de convoca\u00e7\u00e3o, o candidato aprovado ser\u00e1 convocado com prioridade sobre novos concursados para assumir cargo ou emprego, na carreira.","id":3343524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">durante o prazo improrrog\u00e1vel previsto no edital de convoca\u00e7\u00e3o, o candidato aprovado ser\u00e1 convocado com prioridade sobre novos concursados para assumir cargo ou emprego, na carreira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ter\u00e1 validade de at\u00e9 3 (tr\u00eas) anos, podendo ser prorrogada uma \u00fanica vez, por igual per\u00edodo.","id":3343525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ter\u00e1 validade de at\u00e9 3 (tr\u00eas) anos, podendo ser prorrogada uma \u00fanica vez, por igual per\u00edodo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ter\u00e1 validade de at\u00e9 1 (um) ano, podendo ser prorrogada uma \u00fanica vez, por igual per\u00edodo.","id":3343526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ter\u00e1 validade de at\u00e9 1 (um) ano, podendo ser prorrogada uma \u00fanica vez, por igual per\u00edodo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ser\u00e1 somente de provas e realizado em apenas uma etapa.","id":3343527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser\u00e1 somente de provas e realizado em apenas uma etapa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ser\u00e1 de provas ou de provas e t\u00edtulos e realizado em apenas uma etapa.","id":3343528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser\u00e1 de provas ou de provas e t\u00edtulos e realizado em apenas uma etapa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"LEGISLA\u00c7\u00c3O \u201cConcurso p\u00fablico \u00e9 o procedimento administrativo que tem por fim aferir as aptid\u00f5es pessoais e selecionar os melhores candidatos ao provimento de cargos e fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas. Na aferi\u00e7\u00e3o pessoal, o Estado verifica a capacidade intelectual, f\u00edsica e ps\u00edquica de interessados em ocupar fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e no aspecto seletivo s\u00e3o escolhidos aqueles que ultrapassam barreiras opostas no procedimento, obedecida sempre a ordem de classifica\u00e7\u00e3o. Cuida-se, na verdade, do mais id\u00f4neo meio de recrutamento de servidores p\u00fablicos\u201d. (Filho, 2009, p. 595).","id":361196,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>LEGISLA\u00c7\u00c3O <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u201cConcurso p\u00fablico \u00e9 o procedimento administrativo que tem por fim aferir as aptid\u00f5es pessoais e selecionar os melhores candidatos ao provimento de cargos e fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas. Na aferi\u00e7\u00e3o pessoal, o Estado verifica a capacidade intelectual, f\u00edsica e ps\u00edquica de interessados em ocupar fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e no aspecto seletivo s\u00e3o escolhidos aqueles que ultrapassam barreiras opostas no procedimento, obedecida sempre a ordem de classifica\u00e7\u00e3o. Cuida-se, na verdade, do mais id\u00f4neo meio de recrutamento de servidores p\u00fablicos\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Filho, 2009, p. 595).<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/955642","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"Urbanista","id":8740,"slug":"urbanista"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},{"descricao":"Muse\u00f3logo","id":6132,"slug":"museologo"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O pedido eloquente de Policarpo Quaresma expressa, principalmente, a oposi\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":29751,"cargo":{"descricao":"Urbanista","id":8740,"slug":"urbanista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-urbanista","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Urbanista - 2018"},{"id":29772,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Engenheiro Civil - 2018"},{"id":29773,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-farmaceutico","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Farmac\u00eautico - 2018"},{"id":29795,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Fisioterapeuta - 2018"},{"id":29796,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Fonoaudi\u00f3logo - 2018"},{"id":30248,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-geologo","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Ge\u00f3logo - 2018"},{"id":30249,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-jornalista","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Jornalista - 2018"},{"id":70982,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2018"},{"id":70997,"cargo":{"descricao":"Muse\u00f3logo","id":6132,"slug":"museologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-museologo","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Muse\u00f3logo - 2018"},{"id":71004,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-psicologo","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-12 15:34:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":78,"descricao":"Museologia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":955632,"hashId":"513178c23192868aa758672e0de9ae41","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O pedido eloquente de Policarpo Quaresma expressa, principalmente, a oposi\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":3343475,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"esperteza x ingenuidade.","id":3343474,"corpo":"<p>esperteza x ingenuidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"liberta\u00e7\u00e3o x depend\u00eancia.","id":3343475,"corpo":"<p>liberta\u00e7\u00e3o x depend\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"loucura x raz\u00e3o.","id":3343476,"corpo":"<p>loucura x raz\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"arcaico x moderno. ","id":3343477,"corpo":"<p>arcaico x moderno. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"atraso x progresso.","id":3343478,"corpo":"<p>atraso x progresso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 5Fonte: Portal Vermelho\t\u201cIV \u2013 Desastrosas conseq\u00fc\u00eancias de um requerimento (...)\t\u2018Policarpo Quaresma, cidad\u00e3o brasileiro, funcion\u00e1rio p\u00fablico, certo de que a l\u00edngua portuguesa \u00e9 emprestada ao Brasil; certo tamb\u00e9m de que, por esse fato, o falar e o escrever em geral, sobretudo no campo das letras, se v\u00eaem na humilhante conting\u00eancia de sofrer continuamente censuras \u00e1speras dos propriet\u00e1rios da l\u00edngua; sabendo, al\u00e9m, que, dentro do nosso pa\u00eds, os autores e os escritores, com especialidade os gram\u00e1ticos, n\u00e3o se entendem no tocante \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical, vendo- -se, diariamente, surgir azedas pol\u00eamicas entre os mais profundos estudiosos do nosso idioma \u2014 usando do direito que lhe confere a Constitui\u00e7\u00e3o, vem pedir que o Congresso Nacional decrete o tupi-guarani, como l\u00edngua oficial e nacional do povo brasileiro.\tO suplicante, deixando de parte os argumentos hist\u00f3ricos que militam em favor de sua id\u00e9ia, pede v\u00eania para lembrar que a l\u00edngua \u00e9 a mais alta manifesta\u00e7\u00e3o da intelig\u00eancia de um povo, \u00e9 a sua cria\u00e7\u00e3o mais viva e original; e, portanto, a emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do pa\u00eds requer como complemento e consequ\u00eancia a sua emancipa\u00e7\u00e3o idiom\u00e1tica. (...)\u201d\tLIMA BARRETO (1881 \u2013 1922).\tO triste fim de Policarpo Quaresma","id":361190,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO 5<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Fonte: Portal Vermelho<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/29750\/grupo-questao\/361190-20220201181017000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u201cIV \u2013 Desastrosas conseq\u00fc\u00eancias de um requerimento (...)<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u2018Policarpo Quaresma, cidad\u00e3o brasileiro, funcion\u00e1rio p\u00fablico, certo de que a l\u00edngua portuguesa \u00e9 emprestada ao Brasil; certo tamb\u00e9m de que, por esse fato, o falar e o escrever em geral, sobretudo no campo das letras, se v\u00eaem na humilhante conting\u00eancia de sofrer continuamente censuras \u00e1speras dos propriet\u00e1rios da l\u00edngua; sabendo, al\u00e9m, que, dentro do nosso pa\u00eds, os autores e os escritores, com especialidade os gram\u00e1ticos, n\u00e3o se entendem no tocante \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical, vendo- -se, diariamente, surgir azedas pol\u00eamicas entre os mais profundos estudiosos do nosso idioma \u2014 usando do direito que lhe confere a Constitui\u00e7\u00e3o, vem pedir que o Congresso Nacional decrete o tupi-guarani, como l\u00edngua oficial e nacional do povo brasileiro.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO suplicante, deixando de parte os argumentos hist\u00f3ricos que militam em favor de sua id\u00e9ia, pede v\u00eania para lembrar que a l\u00edngua \u00e9 a mais alta manifesta\u00e7\u00e3o da intelig\u00eancia de um povo, \u00e9 a sua cria\u00e7\u00e3o mais viva e original; e, portanto, a emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do pa\u00eds requer como complemento e consequ\u00eancia a sua emancipa\u00e7\u00e3o idiom\u00e1tica. (...)\u201d<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: right;\">\tLIMA BARRETO (1881 \u2013 1922).<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: right;\">\tO triste fim de Policarpo Quaresma<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 12","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Texto Narrativo","oab":false,"nome":"Texto Narrativo","pai":403702,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409512,"slug":"lingua-portuguesa-texto-narrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contraposi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Contraposi\u00e7\u00e3o","pai":409526,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409532,"slug":"lingua-portuguesa-contraposicao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/955632","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"Urbanista","id":8740,"slug":"urbanista"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Creder (Brasil, 1996), na elabora\u00e7\u00e3o de projetos de instala\u00e7\u00f5es hidr\u00e1ulicas, o projetista deve estudar a interdepend\u00eancia das diversas partes do conjunto, visando ao abastecimento nos pontos de consumo dentro da melhor t\u00e9cnica e economia. De maneira geral, um projeto completo de instala\u00e7\u00f5es hidr\u00e1ulicas compreende:","provas":[{"id":29751,"cargo":{"descricao":"Urbanista","id":8740,"slug":"urbanista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-urbanista","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Urbanista - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-12 15:35:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":955653,"hashId":"ec0c58db9cc0cdc4ac6b3e69e501a272","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com Creder (Brasil, 1996), na elabora\u00e7\u00e3o de projetos de instala\u00e7\u00f5es hidr\u00e1ulicas, o projetista deve estudar a interdepend\u00eancia das diversas partes do conjunto, visando ao abastecimento nos pontos de consumo dentro da melhor t\u00e9cnica e economia. De maneira geral, um projeto completo de instala\u00e7\u00f5es hidr\u00e1ulicas compreende:<\/p>","resposta":3343583,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"planta, corte, esquema vertical, detalhes e vistas isom\u00e9tricas, com dimensionamento e tra\u00e7ado da tubula\u00e7\u00e3o, registros e conex\u00f5es; mem\u00f3rias descritivas, justificativas e de c\u00e1lculo; especifica\u00e7\u00e3o do material e normas regulamentadoras; or\u00e7amento anal\u00edtico.","id":3343579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">planta, corte, esquema vertical, detalhes e vistas isom\u00e9tricas, com dimensionamento e tra\u00e7ado da tubula\u00e7\u00e3o, registros e conex\u00f5es; mem\u00f3rias descritivas, justificativas e de c\u00e1lculo; especifica\u00e7\u00e3o do material e normas regulamentadoras; or\u00e7amento anal\u00edtico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"planta, esquema vertical, detalhes e vistas isom\u00e9tricas, com dimensionamento e tra\u00e7ado dos condutores; localiza\u00e7\u00e3o da caixa d\u2019\u00e1gua, mem\u00f3ria de c\u00e1lculo; especifica\u00e7\u00e3o do material e normas para a sua aplica\u00e7\u00e3o; or\u00e7amento sint\u00e9tico, levantamento das quantidades.","id":3343580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">planta, esquema vertical, detalhes e vistas isom\u00e9tricas, com dimensionamento e tra\u00e7ado dos condutores; localiza\u00e7\u00e3o da caixa d\u2019\u00e1gua, mem\u00f3ria de c\u00e1lculo; especifica\u00e7\u00e3o do material e normas para a sua aplica\u00e7\u00e3o; or\u00e7amento sint\u00e9tico, levantamento das quantidades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"plantas, cortes, detalhes e vistas isom\u00e9tricas, com dimensionamento e tra\u00e7ado dos condutores; localiza\u00e7\u00e3o da caixa d\u2019\u00e1gua e cisterna, mem\u00f3rias descritivas, justificativas e de c\u00e1lculos; especifica\u00e7\u00e3o do material e normas para a sua aplica\u00e7\u00e3o; or\u00e7amento.","id":3343581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">plantas, cortes, detalhes e vistas isom\u00e9tricas, com dimensionamento e tra\u00e7ado dos condutores; localiza\u00e7\u00e3o da caixa d\u2019\u00e1gua e cisterna, mem\u00f3rias descritivas, justificativas e de c\u00e1lculos; especifica\u00e7\u00e3o do material e normas para a sua aplica\u00e7\u00e3o; or\u00e7amento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"planta, esquema vertical, detalhes e vistas isom\u00e9tricas, com dimensionamento e tra\u00e7ado dos condutores; mem\u00f3rias de c\u00e1lculo; localiza\u00e7\u00e3o da caixa d\u2019\u00e1gua, especifica\u00e7\u00e3o e normas para a sua aplica\u00e7\u00e3o; or\u00e7amento anal\u00edtico e sint\u00e9tico.","id":3343582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">planta, esquema vertical, detalhes e vistas isom\u00e9tricas, com dimensionamento e tra\u00e7ado dos condutores; mem\u00f3rias de c\u00e1lculo; localiza\u00e7\u00e3o da caixa d\u2019\u00e1gua, especifica\u00e7\u00e3o e normas para a sua aplica\u00e7\u00e3o; or\u00e7amento anal\u00edtico e sint\u00e9tico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"planta, cortes, detalhes e vistas isom\u00e9tricas, com dimensionamento e tra\u00e7ado dos condutores; mem\u00f3rias descritiva, justificativa e de c\u00e1lculo; especifica\u00e7\u00e3o do material e normas para a sua aplica\u00e7\u00e3o; or\u00e7amento.","id":3343583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">planta, cortes, detalhes e vistas isom\u00e9tricas, com dimensionamento e tra\u00e7ado dos condutores; mem\u00f3rias descritiva, justificativa e de c\u00e1lculo; especifica\u00e7\u00e3o do material e normas para a sua aplica\u00e7\u00e3o; or\u00e7amento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361198,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Projeto","oab":false,"nome":"Projeto","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398814,"slug":"arquitetura-projeto"}],"slug":"arquitetura\/955653","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"Urbanista","id":8740,"slug":"urbanista"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},{"descricao":"Muse\u00f3logo","id":6132,"slug":"museologo"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa com a frase que pode ser considerada uma s\u00edntese do que expressa essa bela letra de Chico Buarque.","provas":[{"id":29751,"cargo":{"descricao":"Urbanista","id":8740,"slug":"urbanista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-urbanista","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Urbanista - 2018"},{"id":29772,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Engenheiro Civil - 2018"},{"id":29773,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-farmaceutico","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Farmac\u00eautico - 2018"},{"id":29795,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Fisioterapeuta - 2018"},{"id":29796,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Fonoaudi\u00f3logo - 2018"},{"id":30248,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-geologo","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Ge\u00f3logo - 2018"},{"id":30249,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-jornalista","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Jornalista - 2018"},{"id":70982,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2018"},{"id":70997,"cargo":{"descricao":"Muse\u00f3logo","id":6132,"slug":"museologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-museologo","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Muse\u00f3logo - 2018"},{"id":71004,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-psicologo","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-12 15:35:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":78,"descricao":"Museologia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":955623,"hashId":"086b749705d71e92449d67b95ca3958f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa com a frase que pode ser considerada uma s\u00edntese do que expressa essa bela letra de Chico Buarque.<\/p>","resposta":3343432,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cQu\u00e3o maravilhosas s\u00e3o as pessoas que n\u00e3o conhecemos bem.\u201d \u2013 Mill\u00f4r Fernandes (1923-2012).","id":3343429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cQu\u00e3o maravilhosas s\u00e3o as pessoas que n\u00e3o conhecemos bem.\u201d \u2013 <em>Mill\u00f4r Fernandes<\/em> (1923-2012).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201cUm homem n\u00e3o pode montar nas suas costas, a n\u00e3o ser que elas se inclinem.\u201d \u2013 Martin Luther King (1929-1968).","id":3343430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cUm homem n\u00e3o pode montar nas suas costas, a n\u00e3o ser que elas se inclinem.\u201d \u2013 <em>Martin Luther King<\/em> (1929-1968).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cAqueles que vivem em casas de vidro n\u00e3o deveriam atirar pedras.\u201d \u2013 Geoffrey Chaucer (1343-1400).","id":3343431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAqueles que vivem em casas de vidro n\u00e3o deveriam atirar pedras.\u201d \u2013 <em>Geoffrey Chaucer<\/em> (1343-1400).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cSe queres ser universal, come\u00e7a por pintar a tua aldeia.\u201d \u2013 Leon Tolstoi (1828-1910).","id":3343432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cSe queres ser universal, come\u00e7a por pintar a tua aldeia.\u201d \u2013 <em>Leon Tolstoi<\/em> (1828-1910).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u201cConsci\u00eancia \u00e9 como a ves\u00edcula: a gente s\u00f3 se preocupa com ela quando d\u00f3i.\u201d \u2013 S\u00e9rgio Porto, Stanislaw Ponte Preta, (1923-1968).","id":3343433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cConsci\u00eancia \u00e9 como a ves\u00edcula: a gente s\u00f3 se preocupa com ela quando d\u00f3i.\u201d \u2013 <em>S\u00e9rgio Porto, Stanislaw Ponte Preta<\/em>, (1923-1968).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 1 AS CARAVANASChico Buarque | 2017\u00c9 um dia de real grandeza, tudo azulUm mar turqueza \u00e0 la Istambul enchendo os olhosUm sol de torrar os miolosQuando pinta em CopacabanaA caravana do Arar\u00e11 \u2014 do Caxang\u00e1, da ChatubaA caravana do Iraj\u00e1, o comboio da PenhaN\u00e3o h\u00e1 barreira que retenha esses estranhosSuburbanos tipo mu\u00e7ulmanos do JacarezinhoA caminho do Jardim de Al\u00e1 \u2014 \u00e9 o bicho,\u00e9 o buchicho \u00e9 a charangaDiz que malocam seus fac\u00f5es e adagasEm sungas estufadas e cal\u00e7\u00f5es disformesDiz que eles t\u00eam picas enormesE seus sacos s\u00e3o granadasL\u00e1 das quebradas da Mar\u00e9Com negros torsos nus deixam em polvorosaA gente ordeira e virtuosa que apelaPra pol\u00edcia despachar de voltaO populacho pra favelaOu pra Benguela, ou pra Guin\u00e9Sol, a culpa deve ser do solQue bate na moleira, o solQue estoura as veias, o suorQue emba\u00e7a os olhos e a raz\u00e3oE essa zoeira dentro da pris\u00e3oCrioulos empilhados no por\u00e3oDe caravelas no alto marTem que bater, tem que matar, engrossa a gritariaFilha do medo, a raiva \u00e9 m\u00e3e da covardiaOu doido sou eu que escuto vozesN\u00e3o h\u00e1 gente t\u00e3o insanaNem caravana do Arar\u00e11 Parque Arar\u00e1 \u00e9 uma comunidade popular localizada no bairro carioca de Benfica.","id":361188,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>AS CARAVANAS<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Chico Buarque | 2017<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um dia de real grandeza, tudo azul<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um mar turqueza \u00e0 la Istambul enchendo os olhos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um sol de torrar os miolos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando pinta em Copacabana<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A caravana do Arar\u00e11 \u2014 do Caxang\u00e1, da Chatuba<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A caravana do Iraj\u00e1, o comboio da Penha<\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 barreira que retenha esses estranhos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Suburbanos tipo mu\u00e7ulmanos do Jacarezinho<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A caminho do Jardim de Al\u00e1 \u2014 \u00e9 o bicho,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 o buchicho \u00e9 a charanga<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diz que malocam seus fac\u00f5es e adagas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em sungas estufadas e cal\u00e7\u00f5es disformes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diz que eles t\u00eam picas enormes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E seus sacos s\u00e3o granadas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">L\u00e1 das quebradas da Mar\u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com negros torsos nus deixam em polvorosa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A gente ordeira e virtuosa que apela<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pra pol\u00edcia despachar de volta<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O populacho pra favela<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ou pra Benguela, ou pra Guin\u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sol, a culpa deve ser do sol<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Que bate na moleira, o sol<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Que estoura as veias, o suor<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Que emba\u00e7a os olhos e a raz\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">E essa zoeira dentro da pris\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Crioulos empilhados no por\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">De caravelas no alto mar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tem que bater, tem que matar, engrossa a gritaria<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Filha do medo, a raiva \u00e9 m\u00e3e da covardia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ou doido sou eu que escuto vozes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 gente t\u00e3o insana<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nem caravana do Arar\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">1 Parque Arar\u00e1 \u00e9 uma comunidade popular localizada no bairro carioca de Benfica.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Intertextualidade","oab":false,"nome":"Intertextualidade","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403708,"slug":"lingua-portuguesa-intertextualidade"}],"slug":"lingua-portuguesa\/955623","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"}],"cargos":[{"descricao":"Urbanista","id":8740,"slug":"urbanista"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},{"descricao":"Muse\u00f3logo","id":6132,"slug":"museologo"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia atentamente os versos a seguir:Sol, a culpa deve ser do solQue bate na moleira, o solQue estoura as veias, o suorQue emba\u00e7a os olhos e a raz\u00e3oConsiderando a perspectiva do autor-poeta-compositor e a totalidade da letra de As Caravanas, pode-se afirmar que, nesses versos, Chico Buarque faz refer\u00eancia:","provas":[{"id":29751,"cargo":{"descricao":"Urbanista","id":8740,"slug":"urbanista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-urbanista","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Urbanista - 2018"},{"id":29772,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Engenheiro Civil - 2018"},{"id":29773,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-farmaceutico","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Farmac\u00eautico - 2018"},{"id":29795,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Fisioterapeuta - 2018"},{"id":29796,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Fonoaudi\u00f3logo - 2018"},{"id":30248,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-geologo","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Ge\u00f3logo - 2018"},{"id":30249,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-jornalista","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Jornalista - 2018"},{"id":70982,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2018"},{"id":70997,"cargo":{"descricao":"Muse\u00f3logo","id":6132,"slug":"museologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-museologo","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Muse\u00f3logo - 2018"},{"id":71004,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrj"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240,"slug":"ufrj"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-psicologo","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-12 15:35:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":78,"descricao":"Museologia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":955624,"hashId":"12eeb0a0a418852b9890d97526d9b1ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia atentamente os versos a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sol, a culpa deve ser do sol<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Que bate na moleira, o sol<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Que estoura as veias, o suor<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Que emba\u00e7a os olhos e a raz\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a perspectiva do autor-poeta-compositor e a totalidade da letra de <em>As Caravanas<\/em>, pode-se afirmar que, nesses versos, Chico Buarque faz refer\u00eancia:<\/p>","resposta":3343435,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao excesso de luz solar e de altas temperaturas que, naturalmente, atraem a popula\u00e7\u00e3o para as praias, em busca do frescor do mar.","id":3343434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao excesso de luz solar e de altas temperaturas que, naturalmente, atraem a popula\u00e7\u00e3o para as praias, em busca do frescor do mar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ao velho preconceito que caracterizava o olhar colonial europeu sobre a vida nos tr\u00f3picos ensolarados, que influenciou nossas elites e sua sociologia mais conservadora.","id":3343435,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao velho preconceito que caracterizava o olhar colonial europeu sobre a vida nos tr\u00f3picos ensolarados, que influenciou nossas elites e sua sociologia mais conservadora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ao fato de que nos meses de ver\u00e3o, com altas temperaturas e sol intenso, naturalmente, a popula\u00e7\u00e3o carioca tende a ficar mais tensa e intolerante.","id":3343436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao fato de que nos meses de ver\u00e3o, com altas temperaturas e sol intenso, naturalmente, a popula\u00e7\u00e3o carioca tende a ficar mais tensa e intolerante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ao fato de que, espremidos nos \u00f4nibus superlotados que os conduzem dos sub\u00farbios distantes at\u00e9 as praias, os suburbanos, tomados pela raiva, podem se tornar violentos.","id":3343437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao fato de que, espremidos nos \u00f4nibus superlotados que os conduzem dos sub\u00farbios distantes at\u00e9 as praias, os suburbanos, tomados pela raiva, podem se tornar violentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ao crescimento dos conflitos e confrontos raciais expl\u00edcitos que v\u00eam provocando, anualmente, os arrast\u00f5es nas praias cariocas, diante da impot\u00eancia da repress\u00e3o policial.","id":3343438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao crescimento dos conflitos e confrontos raciais expl\u00edcitos que v\u00eam provocando, anualmente, os arrast\u00f5es nas praias cariocas, diante da impot\u00eancia da repress\u00e3o policial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 1 AS CARAVANASChico Buarque | 2017\u00c9 um dia de real grandeza, tudo azulUm mar turqueza \u00e0 la Istambul enchendo os olhosUm sol de torrar os miolosQuando pinta em CopacabanaA caravana do Arar\u00e11 \u2014 do Caxang\u00e1, da ChatubaA caravana do Iraj\u00e1, o comboio da PenhaN\u00e3o h\u00e1 barreira que retenha esses estranhosSuburbanos tipo mu\u00e7ulmanos do JacarezinhoA caminho do Jardim de Al\u00e1 \u2014 \u00e9 o bicho,\u00e9 o buchicho \u00e9 a charangaDiz que malocam seus fac\u00f5es e adagasEm sungas estufadas e cal\u00e7\u00f5es disformesDiz que eles t\u00eam picas enormesE seus sacos s\u00e3o granadasL\u00e1 das quebradas da Mar\u00e9Com negros torsos nus deixam em polvorosaA gente ordeira e virtuosa que apelaPra pol\u00edcia despachar de voltaO populacho pra favelaOu pra Benguela, ou pra Guin\u00e9Sol, a culpa deve ser do solQue bate na moleira, o solQue estoura as veias, o suorQue emba\u00e7a os olhos e a raz\u00e3oE essa zoeira dentro da pris\u00e3oCrioulos empilhados no por\u00e3oDe caravelas no alto marTem que bater, tem que matar, engrossa a gritariaFilha do medo, a raiva \u00e9 m\u00e3e da covardiaOu doido sou eu que escuto vozesN\u00e3o h\u00e1 gente t\u00e3o insanaNem caravana do Arar\u00e11 Parque Arar\u00e1 \u00e9 uma comunidade popular localizada no bairro carioca de Benfica.","id":361188,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO 1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>AS CARAVANAS<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Chico Buarque | 2017<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um dia de real grandeza, tudo azul<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um mar turqueza \u00e0 la Istambul enchendo os olhos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um sol de torrar os miolos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quando pinta em Copacabana<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A caravana do Arar\u00e11 \u2014 do Caxang\u00e1, da Chatuba<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A caravana do Iraj\u00e1, o comboio da Penha<\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 barreira que retenha esses estranhos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Suburbanos tipo mu\u00e7ulmanos do Jacarezinho<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A caminho do Jardim de Al\u00e1 \u2014 \u00e9 o bicho,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 o buchicho \u00e9 a charanga<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diz que malocam seus fac\u00f5es e adagas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em sungas estufadas e cal\u00e7\u00f5es disformes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diz que eles t\u00eam picas enormes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E seus sacos s\u00e3o granadas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">L\u00e1 das quebradas da Mar\u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com negros torsos nus deixam em polvorosa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A gente ordeira e virtuosa que apela<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pra pol\u00edcia despachar de volta<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O populacho pra favela<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ou pra Benguela, ou pra Guin\u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sol, a culpa deve ser do sol<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Que bate na moleira, o sol<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Que estoura as veias, o suor<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Que emba\u00e7a os olhos e a raz\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">E essa zoeira dentro da pris\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Crioulos empilhados no por\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">De caravelas no alto mar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tem que bater, tem que matar, engrossa a gritaria<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Filha do medo, a raiva \u00e9 m\u00e3e da covardia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ou doido sou eu que escuto vozes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 gente t\u00e3o insana<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nem caravana do Arar\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">1 Parque Arar\u00e1 \u00e9 uma comunidade popular localizada no bairro carioca de Benfica.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/955624","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Naval","id":6976,"slug":"engenheiro-junior-area-naval"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alguns componentes estruturais devem ser projetados mais com base na capacidade de absorver energia do que na capacidade de resistir aos carregamentos. Nesse contexto, a propriedade do material a ser utilizado nesses componentes estruturais os quais indicam a sua capacidade de absor\u00e7\u00e3o de energia dentro do regime linear el\u00e1stico de deforma\u00e7\u00f5es \u00e9 denominada","provas":[{"id":80821,"cargo":{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Naval","id":6976,"slug":"engenheiro-junior-area-naval"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-engenheiro-junior-area-naval-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Naval - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-12 17:29:38","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":57,"descricao":"Engenharia Naval"}],"id":2419391,"hashId":"abaf4a0c9cfe03ad261cffeafaf1ca5a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Alguns componentes estruturais devem ser projetados mais com base na capacidade de absorver energia do que na capacidade de resistir aos carregamentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse contexto, a propriedade do material a ser utilizado nesses componentes estruturais os quais indicam a sua capacidade de absor\u00e7\u00e3o de energia dentro do regime linear el\u00e1stico de deforma\u00e7\u00f5es \u00e9 denominada<\/p>","resposta":9587943,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ductilidade","id":9587941,"corpo":"<p>ductilidade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"dureza","id":9587942,"corpo":"<p>dureza<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"resili\u00eancia","id":9587943,"corpo":"<p>resili\u00eancia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"rigidez","id":9587944,"corpo":"<p>rigidez<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"tenacidade","id":9587945,"corpo":"<p>tenacidade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534468,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 70 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Naval","oab":false,"nome":"Engenharia Naval","pai":null,"assunto_raiz":1103,"materia":true,"id":1103,"slug":"engenharia-naval"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Materiais Navais","oab":false,"nome":"Materiais Navais","pai":1103,"assunto_raiz":1103,"materia":false,"id":430324,"slug":"engenharia-naval-materiais-navais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Naval","id":6976,"slug":"engenheiro-junior-area-naval"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Figura abaixo representa uma estrutura formada por quatro colunas id\u00eanticas de altura h e um piso r\u00edgido de massa M. As colunas s\u00e3o articuladas em suas bases e possuem cada rigidez \u00e0 flex\u00e3o EI.Com base nessas informa\u00e7\u00f5es e desconsiderando as massas das colunas, a frequ\u00eancia natural de vibra\u00e7\u00e3o horizontal da estrutura \u00e9, aproximadamente, igual a","provas":[{"id":80821,"cargo":{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Naval","id":6976,"slug":"engenheiro-junior-area-naval"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-engenheiro-junior-area-naval-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Naval - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-12 17:29:12","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":57,"descricao":"Engenharia Naval"}],"id":2419390,"hashId":"1e7c1c716aab8c18e71bbec5314a2516","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Figura abaixo representa uma estrutura formada por quatro colunas id\u00eanticas de altura h e um piso r\u00edgido de massa M. As colunas s\u00e3o articuladas em suas bases e possuem cada rigidez \u00e0 flex\u00e3o EI.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/80821\/questao\/2419390-20220603182014000000-0.png\" align=\"center\" style=\"display: block; margin: auto;\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessas informa\u00e7\u00f5es e desconsiderando as massas das colunas, a frequ\u00eancia natural de vibra\u00e7\u00e3o horizontal da estrutura \u00e9, aproximadamente, igual a<\/p>","resposta":9587937,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mh3EI\u200b\u200b ","id":9587936,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{\\frac{EI}{Mh^3}}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.84em; vertical-align: -0.591334em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.24867em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3.8em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.8em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 1em;\"><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.872331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">M<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">h<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.746314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.786em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">E<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">I<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.20867em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.8em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 1.02em; height: 1.88em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.8800000000000001em\" viewBox=\"0 0 400000 1944\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M983 90\nl0 -0\nc4,-6.7,10,-10,18,-10 H400000v40\nH1013.1s-83.4,268,-264.1,840c-180.7,572,-277,876.3,-289,913c-4.7,4.7,-12.7,7,-24,7\ns-12,0,-12,0c-1.3,-3.3,-3.7,-11.7,-7,-25c-35.3,-125.3,-106.7,-373.3,-214,-744\nc-10,12,-21,25,-33,39s-32,39,-32,39c-6,-5.3,-15,-14,-27,-26s25,-30,25,-30\nc26.7,-32.7,52,-63,76,-91s52,-60,52,-60s208,722,208,722\nc56,-175.3,126.3,-397.3,211,-666c84.7,-268.7,153.8,-488.2,207.5,-658.5\nc53.7,-170.3,84.5,-266.8,92.5,-289.5z\nM1001 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.591334em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Mh312EI\u200b\u200b ","id":9587937,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{\\frac{12EI}{Mh^3}}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.84em; vertical-align: -0.591334em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.24867em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3.8em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.8em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 1em;\"><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.872331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">M<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">h<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.746314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.786em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">E<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">I<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.20867em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.8em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 1.02em; height: 1.88em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.8800000000000001em\" viewBox=\"0 0 400000 1944\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M983 90\nl0 -0\nc4,-6.7,10,-10,18,-10 H400000v40\nH1013.1s-83.4,268,-264.1,840c-180.7,572,-277,876.3,-289,913c-4.7,4.7,-12.7,7,-24,7\ns-12,0,-12,0c-1.3,-3.3,-3.7,-11.7,-7,-25c-35.3,-125.3,-106.7,-373.3,-214,-744\nc-10,12,-21,25,-33,39s-32,39,-32,39c-6,-5.3,-15,-14,-27,-26s25,-30,25,-30\nc26.7,-32.7,52,-63,76,-91s52,-60,52,-60s208,722,208,722\nc56,-175.3,126.3,-397.3,211,-666c84.7,-268.7,153.8,-488.2,207.5,-658.5\nc53.7,-170.3,84.5,-266.8,92.5,-289.5z\nM1001 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.591334em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Mh316EI\u200b\u200b ","id":9587938,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{\\frac{16EI}{Mh^3}}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.84em; vertical-align: -0.591334em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.24867em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3.8em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.8em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 1em;\"><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.872331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">M<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">h<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.746314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.786em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">6<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">E<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">I<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.20867em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.8em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 1.02em; height: 1.88em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.8800000000000001em\" viewBox=\"0 0 400000 1944\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M983 90\nl0 -0\nc4,-6.7,10,-10,18,-10 H400000v40\nH1013.1s-83.4,268,-264.1,840c-180.7,572,-277,876.3,-289,913c-4.7,4.7,-12.7,7,-24,7\ns-12,0,-12,0c-1.3,-3.3,-3.7,-11.7,-7,-25c-35.3,-125.3,-106.7,-373.3,-214,-744\nc-10,12,-21,25,-33,39s-32,39,-32,39c-6,-5.3,-15,-14,-27,-26s25,-30,25,-30\nc26.7,-32.7,52,-63,76,-91s52,-60,52,-60s208,722,208,722\nc56,-175.3,126.3,-397.3,211,-666c84.7,-268.7,153.8,-488.2,207.5,-658.5\nc53.7,-170.3,84.5,-266.8,92.5,-289.5z\nM1001 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.591334em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Mh324EI\u200b\u200b ","id":9587939,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{\\frac{24EI}{Mh^3}}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.84em; vertical-align: -0.591334em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.24867em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3.8em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.8em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 1em;\"><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.872331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">M<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">h<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.746314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.786em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">4<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">E<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">I<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.20867em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.8em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 1.02em; height: 1.88em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.8800000000000001em\" viewBox=\"0 0 400000 1944\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M983 90\nl0 -0\nc4,-6.7,10,-10,18,-10 H400000v40\nH1013.1s-83.4,268,-264.1,840c-180.7,572,-277,876.3,-289,913c-4.7,4.7,-12.7,7,-24,7\ns-12,0,-12,0c-1.3,-3.3,-3.7,-11.7,-7,-25c-35.3,-125.3,-106.7,-373.3,-214,-744\nc-10,12,-21,25,-33,39s-32,39,-32,39c-6,-5.3,-15,-14,-27,-26s25,-30,25,-30\nc26.7,-32.7,52,-63,76,-91s52,-60,52,-60s208,722,208,722\nc56,-175.3,126.3,-397.3,211,-666c84.7,-268.7,153.8,-488.2,207.5,-658.5\nc53.7,-170.3,84.5,-266.8,92.5,-289.5z\nM1001 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.591334em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Mh348EI\u200b\u200b ","id":9587940,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{\\frac{48EI}{Mh^3}}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.84em; vertical-align: -0.591334em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.24867em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3.8em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.8em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 1em;\"><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.872331em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">M<\/span><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">h<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.746314em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.786em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><span class=\"mord mtight\">8<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">E<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.07847em;\">I<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.20867em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3.8em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 1.02em; height: 1.88em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.8800000000000001em\" viewBox=\"0 0 400000 1944\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M983 90\nl0 -0\nc4,-6.7,10,-10,18,-10 H400000v40\nH1013.1s-83.4,268,-264.1,840c-180.7,572,-277,876.3,-289,913c-4.7,4.7,-12.7,7,-24,7\ns-12,0,-12,0c-1.3,-3.3,-3.7,-11.7,-7,-25c-35.3,-125.3,-106.7,-373.3,-214,-744\nc-10,12,-21,25,-33,39s-32,39,-32,39c-6,-5.3,-15,-14,-27,-26s25,-30,25,-30\nc26.7,-32.7,52,-63,76,-91s52,-60,52,-60s208,722,208,722\nc56,-175.3,126.3,-397.3,211,-666c84.7,-268.7,153.8,-488.2,207.5,-658.5\nc53.7,-170.3,84.5,-266.8,92.5,-289.5z\nM1001 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.591334em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534468,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 70 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Naval","oab":false,"nome":"Engenharia Naval","pai":null,"assunto_raiz":1103,"materia":true,"id":1103,"slug":"engenharia-naval"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estruturas Oce\u00e2nicas","oab":false,"nome":"Estruturas Oce\u00e2nicas","pai":1103,"assunto_raiz":1103,"materia":false,"id":402732,"slug":"engenharia-naval-estruturas-oceanicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos e Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5353,"slug":"tecnico-de-inspecao-de-equipamentos-e-instalacoes-junior"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conversores b\u00e1sicos de oxig\u00eanio s\u00e3o grandes equipamentos empregados na ind\u00fastria sider\u00fargica que utilizam o ferro gusa l\u00edquido para produzir","provas":[{"id":80828,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos e Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5353,"slug":"tecnico-de-inspecao-de-equipamentos-e-instalacoes-junior"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-tecnico-de-inspecao-de-equipamentos-e-instalacoes-junior-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos e Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-12 18:33:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2416364,"hashId":"5b8451e1d2ea9c0429c360729c60c405","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conversores b\u00e1sicos de oxig\u00eanio s\u00e3o grandes equipamentos empregados na ind\u00fastria sider\u00fargica que utilizam o ferro gusa l\u00edquido para produzir<\/p>","resposta":9574670,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a\u00e7o pelo refino com oxig\u00eanio.","id":9574670,"corpo":"<p>a\u00e7o pelo refino com oxig\u00eanio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a\u00e7o pelo refino com arcos voltaicos (eletricidade).","id":9574671,"corpo":"<p>a\u00e7o pelo refino com arcos voltaicos (eletricidade).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ferro fundido com oxig\u00eanio.","id":9574672,"corpo":"<p>ferro fundido com oxig\u00eanio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ferro fundido com arcos voltaicos (eletricidade).","id":9574673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ferro fundido com arcos voltaicos (eletricidade).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"oxig\u00eanio a partir do ferro gusa.","id":9574674,"corpo":"<p>oxig\u00eanio a partir do ferro gusa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534146,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Propriedades e Comportamentos dos Materiais","oab":false,"nome":"Propriedades e Comportamentos dos Materiais","pai":402695,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402696,"slug":"engenharia-mecanica-propriedades-e-comportamentos-dos-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402695,"slug":"engenharia-mecanica-materiais-de-construcao-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos e Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5353,"slug":"tecnico-de-inspecao-de-equipamentos-e-instalacoes-junior"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tratamento t\u00e9rmico de normaliza\u00e7\u00e3o dos a\u00e7os de m\u00e9dio carbono consiste em aquecer o a\u00e7o por tempo determinado no campo","provas":[{"id":80828,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos e Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5353,"slug":"tecnico-de-inspecao-de-equipamentos-e-instalacoes-junior"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-tecnico-de-inspecao-de-equipamentos-e-instalacoes-junior-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos e Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-12 18:31:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2416362,"hashId":"53d5c043a550c0cec30f43dd169321fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento t\u00e9rmico de normaliza\u00e7\u00e3o dos a\u00e7os de m\u00e9dio carbono consiste em aquecer o a\u00e7o por tempo determinado no campo<\/p>","resposta":9574662,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"austen\u00edtico e resfriar em \u00e1gua com sal","id":9574660,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">austen\u00edtico e resfriar em \u00e1gua com sal<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"austen\u00edtico e resfriar em \u00f3leo","id":9574661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">austen\u00edtico e resfriar em \u00f3leo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"austen\u00edtico e resfriar ao ar","id":9574662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">austen\u00edtico e resfriar ao ar<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"bif\u00e1sico da ferrita com a cementita e resfriar ao ar","id":9574663,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">bif\u00e1sico da ferrita com a cementita e resfriar ao ar<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"bif\u00e1sico da austenita com a ferrita e resfriar em \u00e1gua","id":9574664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">bif\u00e1sico da austenita com a ferrita e resfriar em \u00e1gua<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534146,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402695,"slug":"engenharia-mecanica-materiais-de-construcao-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ensaios Mec\u00e2nicos e Tratamentos T\u00e9rmicos","oab":false,"nome":"Ensaios Mec\u00e2nicos e Tratamentos T\u00e9rmicos","pai":402695,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402697,"slug":"engenharia-mecanica-ensaios-mecanicos-e-tratamentos-termicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho J\u00fanior","id":5340,"slug":"medico-do-trabalho-junior"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere-se uma atividade em que o uso de prote\u00e7\u00e3o auditiva, em determinado posto de trabalho, seja insuficiente para a prote\u00e7\u00e3o do trabalhador, como medida protetiva, sendo necess\u00e1rio manter a atividade de trabalho simultaneamente. Nesse caso, est\u00e1 corretamente indicado o seguinte procedimento:","provas":[{"id":80825,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho J\u00fanior","id":5340,"slug":"medico-do-trabalho-junior"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-medico-do-trabalho-junior-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - M\u00e9dico do Trabalho J\u00fanior - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-13 01:44:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":2411260,"hashId":"54e4d75cef78e8f6a82b5956ec6e4564","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere-se uma atividade em que o uso de prote\u00e7\u00e3o auditiva, em determinado posto de trabalho, seja insuficiente para a prote\u00e7\u00e3o do trabalhador, como medida protetiva, sendo necess\u00e1rio manter a atividade de trabalho simultaneamente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse caso, est\u00e1 corretamente indicado o seguinte procedimento:<\/p>","resposta":9551603,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o uso de plugues de silicone sob medida para o empregado.","id":9551599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o uso de plugues de silicone sob medida para o empregado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o uso de protetor tipo concha acoplado ao capacete do empregado.","id":9551600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o uso de protetor tipo concha acoplado ao capacete do empregado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o uso de dupla prote\u00e7\u00e3o auditiva, concha e plugue, simultaneamente.","id":9551601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o uso de dupla prote\u00e7\u00e3o auditiva, concha e plugue, simultaneamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a interrup\u00e7\u00e3o da atividade, que \u00e9 a \u00fanica alternativa tecnicamente poss\u00edvel.","id":9551602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a interrup\u00e7\u00e3o da atividade, que \u00e9 a \u00fanica alternativa tecnicamente poss\u00edvel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a redu\u00e7\u00e3o da dura\u00e7\u00e3o da jornada de trabalho, de modo a torn\u00e1-la compat\u00edvel com a atenua\u00e7\u00e3o obtida com o uso do EPI para o n\u00edvel de a\u00e7\u00e3o.","id":9551603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a redu\u00e7\u00e3o da dura\u00e7\u00e3o da jornada de trabalho, de modo a torn\u00e1-la compat\u00edvel com a atenua\u00e7\u00e3o obtida com o uso do EPI para o n\u00edvel de a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533546,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 70","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","oab":false,"nome":"NR 06 - Equipamentos de Prote\u00e7\u00e3o Individual - EPI","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397923,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-06-equipamentos-de-protecao-individual-epi"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Altinho","sigla":"","id":2684,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-altinho-pe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir:I. No contexto da sa\u00fade e seguran\u00e7a no trabalho, fonte de risco \u00e9 o aspecto ou elemento material ou imaterial do trabalho que, de forma isolada ou combinada, n\u00e3o possui qualquer potencial de dar origem a riscos \u00e0 sa\u00fade ou \u00e0 seguran\u00e7a.II. O servidor deve prezar pela autonomia do cidad\u00e3o, oferecendo instrumentos para que seu problema possa ser rapidamente resolvido ou encaminhado para resolu\u00e7\u00e3o.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":73306,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Altinho","sigla":"","id":2684,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-altinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-altinho-pe-2018-admetec-assistente-social","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Altinho - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-13 01:47:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2223305,"hashId":"d16e88467e3d232498e2f869c4511f7c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. No contexto da sa\u00fade e seguran\u00e7a no trabalho, fonte de risco \u00e9 o aspecto ou elemento material ou imaterial do trabalho que, de forma isolada ou combinada, n\u00e3o possui qualquer potencial de dar origem a riscos \u00e0 sa\u00fade ou \u00e0 seguran\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O servidor deve prezar pela autonomia do cidad\u00e3o, oferecendo instrumentos para que seu problema possa ser rapidamente resolvido ou encaminhado para resolu\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8740440,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8740438,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8740439,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8740440,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8740441,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512808,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamentos da Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"Fundamentos da Sa\u00fade Ocupacional","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402930,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-fundamentos-da-saude-ocupacional"},{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lideran\u00e7a no Setor P\u00fablico","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a no Setor P\u00fablico","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":417379,"slug":"administracao-publica-lideranca-no-setor-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Converg\u00eancias e Diferen\u00e7as entre Gest\u00e3o P\u00fablica e a Privada","oab":false,"nome":"Converg\u00eancias e Diferen\u00e7as entre Gest\u00e3o P\u00fablica e a Privada","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":417386,"slug":"administracao-publica-convergencias-e-diferencas-entre-gestao-publica-e-a-privada"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426223,"slug":"administracao-publica-gestao-de-pessoas-na-administracao-publica"}],"slug":"administracao-publica\/2223305","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Altinho","sigla":"","id":2684,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-altinho-pe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir:I. Promover a sa\u00fade do trabalhador pressup\u00f5e o fortalecimento e a articula\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia em sa\u00fade, identificando os fatores de risco ambiental, com interven\u00e7\u00f5es tanto nos ambientes e processos de trabalho, como no entorno, tendo em vista a qualidade de vida dos trabalhadores e da popula\u00e7\u00e3o circunvizinha.II. As a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade integram uma rede regionalizada e hierarquizada e constituem um sistema \u00fanico, organizado de acordo com as diretrizes constitucionalmente definidas.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":73327,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Altinho","sigla":"","id":2684,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-altinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-altinho-pe-2018-admetec-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Altinho - T\u00e9cnico em Radiologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-13 01:46:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2222858,"hashId":"c33cd919169a2064680d5f70afdb4a00","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Promover a sa\u00fade do trabalhador pressup\u00f5e o fortalecimento e a articula\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia em sa\u00fade, identificando os fatores de risco ambiental, com interven\u00e7\u00f5es tanto nos ambientes e processos de trabalho, como no entorno, tendo em vista a qualidade de vida dos trabalhadores e da popula\u00e7\u00e3o circunvizinha.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade integram uma rede regionalizada e hierarquizada e constituem um sistema \u00fanico, organizado de acordo com as diretrizes constitucionalmente definidas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8738436,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8738436,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8738437,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8738438,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8738439,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512773,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamentos da Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"Fundamentos da Sa\u00fade Ocupacional","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402930,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-fundamentos-da-saude-ocupacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424068,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-objetivos-e-atribuicoes-art-5o-e-6o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2222858","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Altinho","sigla":"","id":2684,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-altinho-pe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir:I. O controle e avalia\u00e7\u00e3o da qualidade dos servi\u00e7os e programas de sa\u00fade do trabalhador, nas institui\u00e7\u00f5es, \u00e9 uma forma de fortalecer a Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade do Trabalhador (VISAT).II. Diante de um surto de doen\u00e7as transmitidas por alimentos (DTA), o profissional de sa\u00fade deve guardar, sob refrigera\u00e7\u00e3o, todas as sobras de alimentos, na forma em que se encontram acondicionados, at\u00e9 a chegada do grupo encarregado da investiga\u00e7\u00e3o.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":73327,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462,"slug":"tecnico-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Altinho","sigla":"","id":2684,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-altinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-altinho-pe-2018-admetec-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Altinho - T\u00e9cnico em Radiologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-13 01:46:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2222958,"hashId":"9910b8a1b08bbe7b6c79bab0e00448c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O controle e avalia\u00e7\u00e3o da qualidade dos servi\u00e7os e programas de sa\u00fade do trabalhador, nas institui\u00e7\u00f5es, \u00e9 uma forma de fortalecer a Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade do Trabalhador (VISAT).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Diante de um surto de doen\u00e7as transmitidas por alimentos (DTA), o profissional de sa\u00fade deve guardar, sob refrigera\u00e7\u00e3o, todas as sobras de alimentos, na forma em que se encontram acondicionados, at\u00e9 a chegada do grupo encarregado da investiga\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8738872,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8738872,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8738873,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8738874,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8738875,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512773,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Toxicologia e Epidemiologia","oab":false,"nome":"Toxicologia e Epidemiologia","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402946,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-toxicologia-e-epidemiologia"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2222958","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Naval","id":6976,"slug":"engenheiro-junior-area-naval"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos estudos de grande import\u00e2ncia e ponto de partida para a elabora\u00e7\u00e3o do projeto b\u00e1sico dos navios e embarca\u00e7\u00f5es que realizam opera\u00e7\u00f5es e processos offshore \u00e9 a execu\u00e7\u00e3o do seu balan\u00e7o el\u00e9trico. Para uma embarca\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica BRAVESEA, foi confeccionado o Quadro abaixo, relativo \u00e0 capacidade do sistema de gera\u00e7\u00e3o principal de energia el\u00e9trica para a embarca\u00e7\u00e3o.CLASSIFICA\u00c7\u00c3O DOS GRUPOS MAREM MANOBRA (kW)OPERA\u00c7\u00c3O EM OFFSHORE (kW)NO PORTO FUNDEADO (kW)ESSENCIAL (kW)NORMAL (kW)1 - Sala de m\u00e1quinas uso cont\u00ednuo56,455,5 69,078,722,52 - Sala de m\u00e1quinas uso intermitente3,91,5 1,5 8,6 0,73 - Sala de m\u00e1quinas (diversos) 1,510,0 7,649,0 7,4 4 - Ar condicionado e ventila\u00e7\u00e3o0,037,137,1 37,132,35 - M\u00e1quinas de conv\u00e9s1,8 12,112,1 788,40,06 - Cozinha\/Despensa 0,012,912,9 0,4 12,97 - Lavanderia 0,0 2,32,32,3 4,58 - Oficina 0,0 4,14,10,0 6,49 - Ilumina\u00e7\u00e3o 11,011,011,0 14,99,810 - Equipamentos de navega\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o4,85,1 5,15,61,9TOTAL79,4151,6 162,798598,4O sistema ser\u00e1 constitu\u00eddo por dois turbogeradores, ficando um em funcionamento, e o outro, na reserva, para caso ocorra uma paralisa\u00e7\u00e3o inesperada do gerador principal. Adotado um acr\u00e9scimo de 20% acima da demanda atual do projeto b\u00e1sico, para eventuais incrementos de cargas futuras ou substitui\u00e7\u00e3o de equipamentos antigos por equipamentos mais modernos, bem como a redund\u00e2ncia requerida, seriam necess\u00e1rios, no m\u00ednimo, quantos kW por gerador para atender \u00e0 demanda?","provas":[{"id":80821,"cargo":{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Naval","id":6976,"slug":"engenheiro-junior-area-naval"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-engenheiro-junior-area-naval-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Naval - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-12 17:39:44","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":57,"descricao":"Engenharia Naval"}],"id":2421566,"hashId":"608ba2cc88fae23a375fcb9e02a71d32","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos estudos de grande import\u00e2ncia e ponto de partida para a elabora\u00e7\u00e3o do projeto b\u00e1sico dos navios e embarca\u00e7\u00f5es que realizam opera\u00e7\u00f5es e processos <em>offshore <\/em>\u00e9 a execu\u00e7\u00e3o do seu balan\u00e7o el\u00e9trico. Para uma embarca\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica BRAVESEA, foi confeccionado o Quadro abaixo, relativo \u00e0 capacidade do sistema de gera\u00e7\u00e3o principal de energia el\u00e9trica para a embarca\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 798px;\"><colgroup><col width=\"298\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-g4vd\"><td data-row=\"row-g4vd\" rowspan=\"2\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-g4vd\" data-cell=\"cell-u7e1\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-g4vd\" data-cell=\"cell-u7e1\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>CLASSIFICA\u00c7\u00c3O DOS GRUPOS<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-g4vd\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-g4vd\" data-cell=\"cell-cv3x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\"> <strong>MAR<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-g4vd\" rowspan=\"2\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-g4vd\" data-cell=\"cell-a2j3\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-g4vd\" data-cell=\"cell-a2j3\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>EM MANOBRA (kW)<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-g4vd\" rowspan=\"2\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-g4vd\" data-cell=\"cell-f6v6\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-g4vd\" data-cell=\"cell-f6v6\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>OPERA\u00c7\u00c3O EM OFFSHORE (kW)<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-g4vd\" rowspan=\"2\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-g4vd\" data-cell=\"cell-68a4\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-g4vd\" data-cell=\"cell-68a4\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>NO PORTO FUNDEADO (kW)<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-8bvs\"><td data-row=\"row-8bvs\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8bvs\" data-cell=\"cell-vwpv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>ESSENCIAL (kW)<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-8bvs\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8bvs\" data-cell=\"cell-38na\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>NORMAL (kW)<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-sdd6\"><td data-row=\"row-sdd6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-sdd6\" data-cell=\"cell-625z\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1 - Sala de m\u00e1quinas uso cont\u00ednuo<\/p><\/td><td data-row=\"row-sdd6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-sdd6\" data-cell=\"cell-glty\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">56,4<\/p><\/td><td data-row=\"row-sdd6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-sdd6\" data-cell=\"cell-azyb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">55,5<\/p><\/td><td data-row=\"row-sdd6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-sdd6\" data-cell=\"cell-bhzu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"> 69,0<\/p><\/td><td data-row=\"row-sdd6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-sdd6\" data-cell=\"cell-3wjz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">78,7<\/p><\/td><td data-row=\"row-sdd6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-sdd6\" data-cell=\"cell-les9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">22,5<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-53ef\"><td data-row=\"row-53ef\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-53ef\" data-cell=\"cell-1o2y\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">2 - Sala de m\u00e1quinas uso intermitente<\/p><\/td><td data-row=\"row-53ef\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-53ef\" data-cell=\"cell-bzdp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3,9<\/p><\/td><td data-row=\"row-53ef\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-53ef\" data-cell=\"cell-68wo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,5<\/p><\/td><td data-row=\"row-53ef\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-53ef\" data-cell=\"cell-deec\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"> 1,5<\/p><\/td><td data-row=\"row-53ef\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-53ef\" data-cell=\"cell-yhif\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"> 8,6<\/p><\/td><td data-row=\"row-53ef\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-53ef\" data-cell=\"cell-s85l\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"> 0,7<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-nmqq\"><td data-row=\"row-nmqq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nmqq\" data-cell=\"cell-5w0i\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">3 - Sala de m\u00e1quinas (diversos)<\/p><\/td><td data-row=\"row-nmqq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nmqq\" data-cell=\"cell-nf6q\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"> 1,5<\/p><\/td><td data-row=\"row-nmqq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nmqq\" data-cell=\"cell-l2wc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">10,0<\/p><\/td><td data-row=\"row-nmqq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nmqq\" data-cell=\"cell-ubo8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"> 7,6<\/p><\/td><td data-row=\"row-nmqq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nmqq\" data-cell=\"cell-g34o\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">49,0<\/p><\/td><td data-row=\"row-nmqq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nmqq\" data-cell=\"cell-5q9q\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"> 7,4 <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-11ly\"><td data-row=\"row-11ly\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-11ly\" data-cell=\"cell-lc8f\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">4 - Ar condicionado e ventila\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"row-11ly\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-11ly\" data-cell=\"cell-x6q1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,0<\/p><\/td><td data-row=\"row-11ly\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-11ly\" data-cell=\"cell-8nos\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">37,1<\/p><\/td><td data-row=\"row-11ly\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-11ly\" data-cell=\"cell-iddz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">37,1<\/p><\/td><td data-row=\"row-11ly\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-11ly\" data-cell=\"cell-wida\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"> 37,1<\/p><\/td><td data-row=\"row-11ly\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-11ly\" data-cell=\"cell-3pe2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">32,3<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-frgc\"><td data-row=\"row-frgc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-frgc\" data-cell=\"cell-vy18\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">5 - M\u00e1quinas de conv\u00e9s<\/p><\/td><td data-row=\"row-frgc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-frgc\" data-cell=\"cell-lp9s\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,8<\/p><\/td><td data-row=\"row-frgc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-frgc\" data-cell=\"cell-p4ck\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"> 12,1<\/p><\/td><td data-row=\"row-frgc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-frgc\" data-cell=\"cell-h8wc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">12,1<\/p><\/td><td data-row=\"row-frgc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-frgc\" data-cell=\"cell-59wz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"> 788,4<\/p><\/td><td data-row=\"row-frgc\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-frgc\" data-cell=\"cell-wn7p\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,0<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-rueh\"><td data-row=\"row-rueh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rueh\" data-cell=\"cell-mb74\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">6 - Cozinha\/Despensa<\/p><\/td><td data-row=\"row-rueh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rueh\" data-cell=\"cell-otr9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"> 0,0<\/p><\/td><td data-row=\"row-rueh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rueh\" data-cell=\"cell-3lq2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">12,9<\/p><\/td><td data-row=\"row-rueh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rueh\" data-cell=\"cell-sdsn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">12,9<\/p><\/td><td data-row=\"row-rueh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rueh\" data-cell=\"cell-gc3o\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"> 0,4<\/p><\/td><td data-row=\"row-rueh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rueh\" data-cell=\"cell-4pob\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"> 12,9<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-3cbq\"><td data-row=\"row-3cbq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3cbq\" data-cell=\"cell-alkc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">7 - Lavanderia<\/p><\/td><td data-row=\"row-3cbq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3cbq\" data-cell=\"cell-u29z\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"> 0,0<\/p><\/td><td data-row=\"row-3cbq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3cbq\" data-cell=\"cell-md5d\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"> 2,3<\/p><\/td><td data-row=\"row-3cbq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3cbq\" data-cell=\"cell-b7b1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2,3<\/p><\/td><td data-row=\"row-3cbq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3cbq\" data-cell=\"cell-br0s\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2,3<\/p><\/td><td data-row=\"row-3cbq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3cbq\" data-cell=\"cell-dh68\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"> 4,5<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-nhjs\"><td data-row=\"row-nhjs\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nhjs\" data-cell=\"cell-t16x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">8 - Oficina<\/p><\/td><td data-row=\"row-nhjs\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nhjs\" data-cell=\"cell-qcsi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"> 0,0<\/p><\/td><td data-row=\"row-nhjs\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nhjs\" data-cell=\"cell-eyvu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"> 4,1<\/p><\/td><td data-row=\"row-nhjs\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nhjs\" data-cell=\"cell-svul\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4,1<\/p><\/td><td data-row=\"row-nhjs\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nhjs\" data-cell=\"cell-okv9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,0<\/p><\/td><td data-row=\"row-nhjs\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nhjs\" data-cell=\"cell-51oe\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"> 6,4<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-btmf\"><td data-row=\"row-btmf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-btmf\" data-cell=\"cell-kgp2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">9 - Ilumina\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"row-btmf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-btmf\" data-cell=\"cell-gm51\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"> 11,0<\/p><\/td><td data-row=\"row-btmf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-btmf\" data-cell=\"cell-etsj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">11,0<\/p><\/td><td data-row=\"row-btmf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-btmf\" data-cell=\"cell-wo9u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">11,0<\/p><\/td><td data-row=\"row-btmf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-btmf\" data-cell=\"cell-84hg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"> 14,9<\/p><\/td><td data-row=\"row-btmf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-btmf\" data-cell=\"cell-hlyi\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">9,8<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-mlrt\"><td data-row=\"row-mlrt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mlrt\" data-cell=\"cell-jzj8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">10 - Equipamentos de navega\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"row-mlrt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mlrt\" data-cell=\"cell-9rvj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4,8<\/p><\/td><td data-row=\"row-mlrt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mlrt\" data-cell=\"cell-xtnu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5,1<\/p><\/td><td data-row=\"row-mlrt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mlrt\" data-cell=\"cell-x7ub\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"> 5,1<\/p><\/td><td data-row=\"row-mlrt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mlrt\" data-cell=\"cell-snde\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">5,6<\/p><\/td><td data-row=\"row-mlrt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-mlrt\" data-cell=\"cell-i4yx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,9<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-f216\"><td data-row=\"row-f216\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-f216\" data-cell=\"cell-35lv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>TOTAL<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-f216\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-f216\" data-cell=\"cell-wx16\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>79,4<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-f216\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-f216\" data-cell=\"cell-f0qb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>151,6<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-f216\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-f216\" data-cell=\"cell-926d\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong> 162,7<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-f216\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-f216\" data-cell=\"cell-l3ry\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>985<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-f216\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-f216\" data-cell=\"cell-d8l0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>98,4<\/strong><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O sistema ser\u00e1 constitu\u00eddo por dois turbogeradores, ficando um em funcionamento, e o outro, na reserva, para caso ocorra uma paralisa\u00e7\u00e3o inesperada do gerador principal. Adotado um acr\u00e9scimo de 20% acima da demanda atual do projeto b\u00e1sico, para eventuais incrementos de cargas futuras ou substitui\u00e7\u00e3o de equipamentos antigos por equipamentos mais modernos, bem como a redund\u00e2ncia requerida, seriam necess\u00e1rios, no m\u00ednimo, quantos kW por gerador para atender \u00e0 demanda?<\/p>","resposta":9597451,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"615","id":9597449,"corpo":"<p>615<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"985","id":9597450,"corpo":"<p>985<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1182","id":9597451,"corpo":"<p>1182<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1477","id":9597452,"corpo":"<p>1477<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1772","id":9597453,"corpo":"<p>1772<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534468,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 70 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Naval","oab":false,"nome":"Engenharia Naval","pai":null,"assunto_raiz":1103,"materia":true,"id":1103,"slug":"engenharia-naval"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e1quinas e Equipamentos navais","oab":false,"nome":"M\u00e1quinas e Equipamentos navais","pai":1103,"assunto_raiz":1103,"materia":false,"id":430322,"slug":"engenharia-naval-maquinas-e-equipamentos-navais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Naval","id":6976,"slug":"engenheiro-junior-area-naval"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A estrutura do casco dos navios \u00e9 constitu\u00edda por um inv\u00f3lucro resistente e imperme\u00e1vel (forro exterior) e elementos estruturais que a suporta (cavernamento ou ossada). Para navios met\u00e1licos, h\u00e1 mais de um sistema de constru\u00e7\u00e3o, dependendo da disposi\u00e7\u00e3o do cavernamento, o qual, entretanto, \u00e9 sempre constitu\u00eddo por elementos estruturais dirigidos nos sentidos longitudinal (Sistema Estrutural Longitudinal) e transversal do casco (Sistema Estrutural Longitudinal). Pode-se concluir que","provas":[{"id":80821,"cargo":{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Naval","id":6976,"slug":"engenheiro-junior-area-naval"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-engenheiro-junior-area-naval-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Naval - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-12 17:38:19","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":57,"descricao":"Engenharia Naval"}],"id":2421494,"hashId":"40c5b5599353632a398f9d7ee969d043","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A estrutura do casco dos navios \u00e9 constitu\u00edda por um inv\u00f3lucro resistente e imperme\u00e1vel (forro exterior) e elementos estruturais que a suporta (cavernamento ou ossada). Para navios met\u00e1licos, h\u00e1 mais de um sistema de constru\u00e7\u00e3o, dependendo da disposi\u00e7\u00e3o do cavernamento, o qual, entretanto, \u00e9 sempre constitu\u00eddo por elementos estruturais dirigidos nos sentidos longitudinal (Sistema Estrutural Longitudinal) e transversal do casco (Sistema Estrutural Longitudinal). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pode-se concluir que<\/p>","resposta":9597110,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Elementos do Sistema Estrutural Transversal de constru\u00e7\u00e3o t\u00eam por fim resistir aos esfor\u00e7os longitudinais sobre a viga navio.","id":9597109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elementos do Sistema Estrutural Transversal de constru\u00e7\u00e3o t\u00eam por fim resistir aos esfor\u00e7os longitudinais sobre a viga navio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"No Sistema Estrutural Transversal, a estrutura \u00e9 essencialmente constitu\u00edda pelas cavernas e vaus, com pequeno espa\u00e7amento, associadas a uma ou duas longitudinais intercostais (quilhas laterais) de cada bordo.","id":9597110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No Sistema Estrutural Transversal, a estrutura \u00e9 essencialmente constitu\u00edda pelas cavernas e vaus, com pequeno espa\u00e7amento, associadas a uma ou duas longitudinais intercostais (quilhas laterais) de cada bordo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"No Sistema Estrutural Transversal, as cavernas e vaus formam an\u00e9is transversais que s\u00e3o rasgados (interrompidos) para dar passagem aos longitudinais e sicordas.","id":9597111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No Sistema Estrutural Transversal, as cavernas e vaus formam an\u00e9is transversais que s\u00e3o rasgados (interrompidos) para dar passagem aos longitudinais e sicordas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O Sistema Estrutural Longitudinal deve ser empregado em navios de pequeno comprimento, no lugar do Sistema Estrutural Transversal, pois, para navios de pequeno porte, s\u00e3o maiores os esfor\u00e7os de alquebramento e de tosamento da viga navio.","id":9597112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sistema Estrutural Longitudinal deve ser empregado em navios de pequeno comprimento, no lugar do Sistema Estrutural Transversal, pois, para navios de pequeno porte, s\u00e3o maiores os esfor\u00e7os de alquebramento e de tosamento da viga navio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O Sistema Estrutural Longitudinal apresenta muitos refor\u00e7adores leves dispostos na dire\u00e7\u00e3o longitudinal da embarca\u00e7\u00e3o, sendo suportado por poucos refor\u00e7adores pesados na dire\u00e7\u00e3o longitudinal.","id":9597113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sistema Estrutural Longitudinal apresenta muitos refor\u00e7adores leves dispostos na dire\u00e7\u00e3o longitudinal da embarca\u00e7\u00e3o, sendo suportado por poucos refor\u00e7adores pesados na dire\u00e7\u00e3o longitudinal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534468,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 70 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Naval","oab":false,"nome":"Engenharia Naval","pai":null,"assunto_raiz":1103,"materia":true,"id":1103,"slug":"engenharia-naval"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estruturas Oce\u00e2nicas","oab":false,"nome":"Estruturas Oce\u00e2nicas","pai":1103,"assunto_raiz":1103,"materia":false,"id":402732,"slug":"engenharia-naval-estruturas-oceanicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Naval","id":6976,"slug":"engenheiro-junior-area-naval"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um par\u00e2metro utilizado na descri\u00e7\u00e3o de um estado de mar \u00e9 a altura significativa das ondas (H1\/3), definida como a m\u00e9dia das ondas 1\/3 maiores. Esse par\u00e2metro pode ser determinado atrav\u00e9s do momento espectral (mk = \u222b0\u221e\u200b \u03c9k . S\u03b6 (\u03c9).d\u03c9) do espectro de energia das ondas. Nesse contexto, se o momento espectral m0 \u00e9 igual a 4 m2, qual o valor da altura significativa das ondas (H1\/3), em metros?","provas":[{"id":80821,"cargo":{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Naval","id":6976,"slug":"engenheiro-junior-area-naval"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-engenheiro-junior-area-naval-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Naval - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-12 17:16:35","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":57,"descricao":"Engenharia Naval"}],"id":2419370,"hashId":"83062f145498e017b4943494bc9af851","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um par\u00e2metro utilizado na descri\u00e7\u00e3o de um estado de mar \u00e9 a altura significativa das ondas (H<sub>1\/3<\/sub>), definida como a m\u00e9dia das ondas 1\/3 maiores. Esse par\u00e2metro pode ser determinado atrav\u00e9s do momento espectral (m<sub>k<\/sub> = <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\int_0^\u221e\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.21511em; vertical-align: -0.35582em;\"><\/span><span class=\"mop\"><span class=\"mop op-symbol small-op\" style=\"margin-right: 0.19445em; position: relative; top: -0.00056em;\">\u222b<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.859292em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.34418em; margin-left: -0.19445em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">0<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.2579em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">\u221e<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.35582em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u03c9<\/span><sup style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">k<\/sup><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\"> . S<\/span><sub style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u03b6 <\/sub><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">(\u03c9).d\u03c9)<\/span> do espectro de energia das ondas. Nesse contexto, se o momento espectral m<sub>0<\/sub> \u00e9 igual a 4 m<sup>2<\/sup>, qual o valor da altura significativa das ondas (H<sub>1\/3<\/sub>), em metros?<\/p>","resposta":9587838,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2","id":9587836,"corpo":"<p>2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"4","id":9587837,"corpo":"<p>4<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"8","id":9587838,"corpo":"<p>8<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"16","id":9587839,"corpo":"<p>16<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"32","id":9587840,"corpo":"<p>32<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534468,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 70 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Naval","oab":false,"nome":"Engenharia Naval","pai":null,"assunto_raiz":1103,"materia":true,"id":1103,"slug":"engenharia-naval"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estruturas Oce\u00e2nicas","oab":false,"nome":"Estruturas Oce\u00e2nicas","pai":1103,"assunto_raiz":1103,"materia":false,"id":402732,"slug":"engenharia-naval-estruturas-oceanicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Naval","id":6976,"slug":"engenheiro-junior-area-naval"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A viga prism\u00e1tica do tipo I apresentada na Figura abaixo est\u00e1 submetida a um esfor\u00e7o de cisalhamento transversal V = 230 kN.Se todas as dimens\u00f5es da viga est\u00e3o em mil\u00edmetros, qual o valor da tens\u00e3o de cisalhamento m\u00e1xima, em MPa, na se\u00e7\u00e3o transversal dessa viga?","provas":[{"id":80821,"cargo":{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Naval","id":6976,"slug":"engenheiro-junior-area-naval"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-engenheiro-junior-area-naval-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Naval - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-12 17:16:36","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":57,"descricao":"Engenharia Naval"}],"id":2419371,"hashId":"46d319bd3df63c5de4669981dc3c8701","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A viga prism\u00e1tica do tipo I apresentada na Figura abaixo est\u00e1 submetida a um esfor\u00e7o de cisalhamento transversal V = 230 kN.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/80821\/questao\/2419371-20220603174958000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se todas as dimens\u00f5es da viga est\u00e3o em mil\u00edmetros, qual o valor da tens\u00e3o de cisalhamento m\u00e1xima, em MPa, na se\u00e7\u00e3o transversal dessa viga?<\/p>","resposta":9587844,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20","id":9587841,"corpo":"<p>20<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"30","id":9587842,"corpo":"<p>30<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"40","id":9587843,"corpo":"<p>40<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"50","id":9587844,"corpo":"<p>50<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"60","id":9587845,"corpo":"<p>60<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534468,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 70 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Naval","oab":false,"nome":"Engenharia Naval","pai":null,"assunto_raiz":1103,"materia":true,"id":1103,"slug":"engenharia-naval"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenho t\u00e9cnico em Engenharia Naval","oab":false,"nome":"Desenho t\u00e9cnico em Engenharia Naval","pai":1103,"assunto_raiz":1103,"materia":false,"id":430319,"slug":"engenharia-naval-desenho-tecnico-em-engenharia-naval"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Naval","id":6976,"slug":"engenheiro-junior-area-naval"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No projeto de h\u00e9lices propulsores, a utiliza\u00e7\u00e3o do diagrama de Burril tem como principal prop\u00f3sito","provas":[{"id":80821,"cargo":{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Naval","id":6976,"slug":"engenheiro-junior-area-naval"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-engenheiro-junior-area-naval-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Naval - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-12 17:19:01","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":57,"descricao":"Engenharia Naval"}],"id":2419376,"hashId":"835deccac1cc53ac31e3c2deb8f4b925","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No projeto de h\u00e9lices propulsores, a utiliza\u00e7\u00e3o do diagrama de Burril tem como principal prop\u00f3sito<\/p>","resposta":9587866,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"avaliar o percentual de cavita\u00e7\u00e3o do propulsor","id":9587866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">avaliar o percentual de cavita\u00e7\u00e3o do propulsor<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"avaliar o percentual de redu\u00e7\u00e3o da for\u00e7a propulsora","id":9587867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">avaliar o percentual de redu\u00e7\u00e3o da for\u00e7a propulsora<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"estimar o valor do coeficiente de avan\u00e7o","id":9587868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estimar o valor do coeficiente de avan\u00e7o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"estimar o valor do coeficiente de empuxo","id":9587869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estimar o valor do coeficiente de empuxo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"estimar o valor do coeficiente de esteira","id":9587870,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estimar o valor do coeficiente de esteira<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534468,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 70 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Naval","oab":false,"nome":"Engenharia Naval","pai":null,"assunto_raiz":1103,"materia":true,"id":1103,"slug":"engenharia-naval"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura Naval","oab":false,"nome":"Arquitetura Naval","pai":1103,"assunto_raiz":1103,"materia":false,"id":402731,"slug":"engenharia-naval-arquitetura-naval"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Naval","id":6976,"slug":"engenheiro-junior-area-naval"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ciclo de ar-padr\u00e3o Otto \u00e9 um ciclo ideal que consiste em quatro processos revers\u00edveis em s\u00e9rie: compress\u00e3o, adi\u00e7\u00e3o de calor, expans\u00e3o e rejei\u00e7\u00e3o de calor. Dentre esses processos, s\u00e3o isentr\u00f3picos","provas":[{"id":80821,"cargo":{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Naval","id":6976,"slug":"engenheiro-junior-area-naval"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-engenheiro-junior-area-naval-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Naval - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-12 17:22:04","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":57,"descricao":"Engenharia Naval"}],"id":2419379,"hashId":"e38a0b2379344f11a4fa7f25e4b7aaa4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ciclo de ar-padr\u00e3o Otto \u00e9 um ciclo ideal que consiste em quatro processos revers\u00edveis em s\u00e9rie: compress\u00e3o, adi\u00e7\u00e3o de calor, expans\u00e3o e rejei\u00e7\u00e3o de calor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dentre esses processos, s\u00e3o isentr\u00f3picos<\/p>","resposta":9587882,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compress\u00e3o e adi\u00e7\u00e3o de calor","id":9587881,"corpo":"<p>compress\u00e3o e adi\u00e7\u00e3o de calor<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"compress\u00e3o e expans\u00e3o","id":9587882,"corpo":"<p>compress\u00e3o e expans\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"adi\u00e7\u00e3o de calor e expans\u00e3o","id":9587883,"corpo":"<p>adi\u00e7\u00e3o de calor e expans\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"adi\u00e7\u00e3o de calor e rejei\u00e7\u00e3o de calor","id":9587884,"corpo":"<p>adi\u00e7\u00e3o de calor e rejei\u00e7\u00e3o de calor<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"expans\u00e3o e rejei\u00e7\u00e3o de calor","id":9587885,"corpo":"<p>expans\u00e3o e rejei\u00e7\u00e3o de calor<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534468,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 70 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Naval","oab":false,"nome":"Engenharia Naval","pai":null,"assunto_raiz":1103,"materia":true,"id":1103,"slug":"engenharia-naval"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e1quinas e Equipamentos navais","oab":false,"nome":"M\u00e1quinas e Equipamentos navais","pai":1103,"assunto_raiz":1103,"materia":false,"id":430322,"slug":"engenharia-naval-maquinas-e-equipamentos-navais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Naval","id":6976,"slug":"engenheiro-junior-area-naval"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes condi\u00e7\u00f5es cr\u00edticas de momentos fletores para a se\u00e7\u00e3o mestra de navio: \u2022 Condi\u00e7\u00e3o de alquebramento: 36000 t.m \u2022 Condi\u00e7\u00e3o de tosamento: 42000 t.m Se a m\u00e1xima tens\u00e3o normal para esta se\u00e7\u00e3o for 120 MPa, qual o valor, em m3, do seu m\u00ednimo m\u00f3dulo requerido?","provas":[{"id":80821,"cargo":{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Naval","id":6976,"slug":"engenheiro-junior-area-naval"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-engenheiro-junior-area-naval-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Naval - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-12 17:25:30","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":57,"descricao":"Engenharia Naval"}],"id":2419384,"hashId":"17eda829ab5f8088402f125a9df8df49","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes condi\u00e7\u00f5es cr\u00edticas de momentos fletores para a se\u00e7\u00e3o mestra de navio: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Condi\u00e7\u00e3o de alquebramento: 36000 t.m <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Condi\u00e7\u00e3o de tosamento: 42000 t.m <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se a m\u00e1xima tens\u00e3o normal para esta se\u00e7\u00e3o for 120 MPa, qual o valor, em m<sup>3<\/sup>, do seu m\u00ednimo m\u00f3dulo requerido?<\/p>","resposta":9587909,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2,0","id":9587906,"corpo":"<p>2,0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2,5","id":9587907,"corpo":"<p>2,5<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3,0","id":9587908,"corpo":"<p>3,0<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3,5","id":9587909,"corpo":"<p>3,5<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"4,0","id":9587910,"corpo":"<p>4,0<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534468,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 70 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Naval","oab":false,"nome":"Engenharia Naval","pai":null,"assunto_raiz":1103,"materia":true,"id":1103,"slug":"engenharia-naval"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e1lculos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculos","pai":1103,"assunto_raiz":1103,"materia":false,"id":430325,"slug":"engenharia-naval-calculos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Naval","id":6976,"slug":"engenheiro-junior-area-naval"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As caracter\u00edsticas de estabilidade de uma unidade mar\u00edtima flutuante intacta s\u00e3o consideravelmente afetadas quando temos uma avaria com alagamento de seus compartimentos. Nesse contexto, os efeitos sobre a estabilidade transversal dessa unidade podem ser estudados segundo dois m\u00e9todos: o m\u00e9todo da perda de flutuabilidade e o m\u00e9todo do peso acrescentado. Segundo o m\u00e9todo da perda de flutuabilidade, a perda da \u00e1rea do plano de linha d\u2019\u00e1gua, correspondente ao compartimento alagado, provoca a diminui\u00e7\u00e3o da(o)","provas":[{"id":80821,"cargo":{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Naval","id":6976,"slug":"engenheiro-junior-area-naval"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-engenheiro-junior-area-naval-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Naval - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-12 17:13:44","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":57,"descricao":"Engenharia Naval"}],"id":2419356,"hashId":"e490e9ae97ea5eab1c25c8465775dc97","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As caracter\u00edsticas de estabilidade de uma unidade mar\u00edtima flutuante intacta s\u00e3o consideravelmente afetadas quando temos uma avaria com alagamento de seus compartimentos. Nesse contexto, os efeitos sobre a estabilidade transversal dessa unidade podem ser estudados segundo dois m\u00e9todos: o m\u00e9todo da perda de flutuabilidade e o m\u00e9todo do peso acrescentado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo o m\u00e9todo da perda de flutuabilidade, a perda da \u00e1rea do plano de linha d\u2019\u00e1gua, correspondente ao compartimento alagado, provoca a diminui\u00e7\u00e3o da(o)<\/p>","resposta":9587768,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"calado","id":9587766,"corpo":"<p>calado<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"deslocamento","id":9587767,"corpo":"<p>deslocamento<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"raio metac\u00eantrico","id":9587768,"corpo":"<p>raio metac\u00eantrico<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"posi\u00e7\u00e3o vertical do centro de carena","id":9587769,"corpo":"<p>posi\u00e7\u00e3o vertical do centro de carena<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"posi\u00e7\u00e3o vertical do centro de flutua\u00e7\u00e3o","id":9587770,"corpo":"<p>posi\u00e7\u00e3o vertical do centro de flutua\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534468,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 70 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Naval","oab":false,"nome":"Engenharia Naval","pai":null,"assunto_raiz":1103,"materia":true,"id":1103,"slug":"engenharia-naval"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estruturas Oce\u00e2nicas","oab":false,"nome":"Estruturas Oce\u00e2nicas","pai":1103,"assunto_raiz":1103,"materia":false,"id":402732,"slug":"engenharia-naval-estruturas-oceanicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Naval","id":6976,"slug":"engenheiro-junior-area-naval"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os dados abaixo, relativos \u00e0 obten\u00e7\u00e3o das linhas de carga de um navio: \u2022 Calado de ver\u00e3o: 7,2 m \u2022 Deslocamento no calado de ver\u00e3o: 24.300 t \u2022 TPC correspondente ao deslocamento de ver\u00e3o: 25 t Se o pontal moldado do navio \u00e9 igual a 10,5 m, qual o valor aproximado, em m, da borda livre m\u00ednima em \u00e1gua doce?","provas":[{"id":80821,"cargo":{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Naval","id":6976,"slug":"engenheiro-junior-area-naval"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-engenheiro-junior-area-naval-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Naval - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-12 17:11:54","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":57,"descricao":"Engenharia Naval"}],"id":2419352,"hashId":"a4d8747a002d213cce8c769451542066","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere os dados abaixo, relativos \u00e0 obten\u00e7\u00e3o das linhas de carga de um navio: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Calado de ver\u00e3o: 7,2 m <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Deslocamento no calado de ver\u00e3o: 24.300 t <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 TPC correspondente ao deslocamento de ver\u00e3o: 25 t <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se o pontal moldado do navio \u00e9 igual a 10,5 m, qual o valor aproximado, em m, da borda livre m\u00ednima em \u00e1gua doce?<\/p>","resposta":9587747,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2,92","id":9587746,"corpo":"<p>2,92<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3,06","id":9587747,"corpo":"<p>3,06<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3,33","id":9587748,"corpo":"<p>3,33<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3,45","id":9587749,"corpo":"<p>3,45<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"3,70","id":9587750,"corpo":"<p>3,70<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534468,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 70 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Naval","oab":false,"nome":"Engenharia Naval","pai":null,"assunto_raiz":1103,"materia":true,"id":1103,"slug":"engenharia-naval"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura Naval","oab":false,"nome":"Arquitetura Naval","pai":1103,"assunto_raiz":1103,"materia":false,"id":402731,"slug":"engenharia-naval-arquitetura-naval"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos e Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5353,"slug":"tecnico-de-inspecao-de-equipamentos-e-instalacoes-junior"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Que fase(s) est\u00e1(\u00e3o) presente(s) a 1250\u00b0C e 2,05% massa de carbono?","provas":[{"id":80828,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos e Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5353,"slug":"tecnico-de-inspecao-de-equipamentos-e-instalacoes-junior"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-tecnico-de-inspecao-de-equipamentos-e-instalacoes-junior-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos e Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-12 18:33:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2416365,"hashId":"ae30d04018439f80f7264fc0c218a95b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Que fase(s) est\u00e1(\u00e3o) presente(s) a 1250\u00b0C e 2,05% massa de carbono?<\/p>","resposta":9574678,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"austentita pura","id":9574675,"corpo":"<p>austentita pura<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"austenita e ferrita","id":9574676,"corpo":"<p>austenita e ferrita<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"austenita e cementita","id":9574677,"corpo":"<p>austenita e cementita<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"austenita e l\u00edquido","id":9574678,"corpo":"<p>austenita e l\u00edquido<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"l\u00edquido puro","id":9574679,"corpo":"<p>l\u00edquido puro<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere o diagrama de equil\u00edbrio de fases do ferro-carbono apresentado abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de nos 26 e 27.","id":534148,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Considere o diagrama de equil\u00edbrio de fases do ferro-carbono apresentado abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n<\/strong><sup><strong>os<\/strong><\/sup><strong> 26 e 27.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/80828\/grupo-questao\/534148-20220601190920000000-0.png\" align=\"center\" style=\"display: block; margin: auto;\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 e 27 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402695,"slug":"engenharia-mecanica-materiais-de-construcao-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ensaios Mec\u00e2nicos e Tratamentos T\u00e9rmicos","oab":false,"nome":"Ensaios Mec\u00e2nicos e Tratamentos T\u00e9rmicos","pai":402695,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402697,"slug":"engenharia-mecanica-ensaios-mecanicos-e-tratamentos-termicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos e Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5353,"slug":"tecnico-de-inspecao-de-equipamentos-e-instalacoes-junior"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Materiais met\u00e1licos podem ser produzidos por t\u00e9cnicas que envolvem metais s\u00f3lidos ou l\u00edquidos. O \u00fanico processo de fabrica\u00e7\u00e3o que envolve metal l\u00edquido \u00e9 o(a):","provas":[{"id":80828,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos e Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5353,"slug":"tecnico-de-inspecao-de-equipamentos-e-instalacoes-junior"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-tecnico-de-inspecao-de-equipamentos-e-instalacoes-junior-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos e Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-12 18:34:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2416368,"hashId":"107c7dffc6134e24c78c19cd317c3eaf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Materiais met\u00e1licos podem ser produzidos por t\u00e9cnicas que envolvem metais s\u00f3lidos ou l\u00edquidos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O \u00fanico processo de fabrica\u00e7\u00e3o que envolve metal l\u00edquido \u00e9 o(a):<\/p>","resposta":9574692,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estiramento","id":9574690,"corpo":"<p>estiramento<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"forjamento","id":9574691,"corpo":"<p>forjamento<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"fundi\u00e7\u00e3o","id":9574692,"corpo":"<p>fundi\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"lamina\u00e7\u00e3o","id":9574693,"corpo":"<p>lamina\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"trefila","id":9574694,"corpo":"<p>trefila<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534149,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 60 ","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Mec\u00e2nicos","oab":false,"nome":"Sistemas Mec\u00e2nicos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402702,"slug":"engenharia-mecanica-sistemas-mecanicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processos de Fabrica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Processos de Fabrica\u00e7\u00e3o","pai":402702,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402704,"slug":"engenharia-mecanica-processos-de-fabricacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Princ\u00edpios e Fundamentos dos Par\u00e2metros Curriculares Nacionais dizem que: 1. Na sociedade democr\u00e1tica, ao contr\u00e1rio do que ocorre nos regimes autorit\u00e1rios, o processo educacional n\u00e3o pode ser instrumento para a imposi\u00e7\u00e3o, por parte do governo, de um projeto de sociedade e de na\u00e7\u00e3o. Tal projeto deve resultar do pr\u00f3prio processo democr\u00e1tico, nas suas dimens\u00f5es mais amplas, envolvendo a contraposi\u00e7\u00e3o de diferentes interesses e a negocia\u00e7\u00e3o pol\u00edtica necess\u00e1ria para encontrar solu\u00e7\u00f5es para os conflitos sociais. 2. N\u00e3o se pode deixar de levar em conta que, na atual realidade brasileira, a profunda estratifica\u00e7\u00e3o social e a injusta distribui\u00e7\u00e3o de renda t\u00eam funcionado como um entrave para que uma parte consider\u00e1vel da popula\u00e7\u00e3o possa fazer valer os seus direitos e interesses fundamentais. 3. O ensino de qualidade que a sociedade demanda atualmente se expressa como a possibilidade de o sistema educacional vir a propor uma pr\u00e1tica educativa adequada \u00e0s necessidades sociais, pol\u00edticas, econ\u00f4micas e culturais da realidade brasileira, que considere os interesses e as motiva\u00e7\u00f5es dos alunos e garanta as aprendizagens essenciais para a forma\u00e7\u00e3o de cidad\u00e3os aut\u00f4nomos, cr\u00edticos e participativos, capazes de atuar com compet\u00eancia, dignidade e responsabilidade na sociedade em que vivem. 4. O exerc\u00edcio da cidadania exige o acesso de todos \u00e0 totalidade dos recursos culturais relevantes para a interven\u00e7\u00e3o e a participa\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel na vida social. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":83117,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Chapec\u00f3","sigla":"","id":2464,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-chapeco-sc-2018-fepese-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Chapec\u00f3 - Professor de Geografia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-10 07:58:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2442570,"hashId":"0ae0a3cb92eadac7871aded1dde301d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Princ\u00edpios e Fundamentos dos Par\u00e2metros Curriculares Nacionais dizem que: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Na sociedade democr\u00e1tica, ao contr\u00e1rio do que ocorre nos regimes autorit\u00e1rios, o processo educacional n\u00e3o pode ser instrumento para a imposi\u00e7\u00e3o, por parte do governo, de um projeto de sociedade e de na\u00e7\u00e3o. Tal projeto deve resultar do pr\u00f3prio processo democr\u00e1tico, nas suas dimens\u00f5es mais amplas, envolvendo a contraposi\u00e7\u00e3o de diferentes interesses e a negocia\u00e7\u00e3o pol\u00edtica necess\u00e1ria para encontrar solu\u00e7\u00f5es para os conflitos sociais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. N\u00e3o se pode deixar de levar em conta que, na atual realidade brasileira, a profunda estratifica\u00e7\u00e3o social e a injusta distribui\u00e7\u00e3o de renda t\u00eam funcionado como um entrave para que uma parte consider\u00e1vel da popula\u00e7\u00e3o possa fazer valer os seus direitos e interesses fundamentais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. O ensino de qualidade que a sociedade demanda atualmente se expressa como a possibilidade de o sistema educacional vir a propor uma pr\u00e1tica educativa adequada \u00e0s necessidades sociais, pol\u00edticas, econ\u00f4micas e culturais da realidade brasileira, que considere os interesses e as motiva\u00e7\u00f5es dos alunos e garanta as aprendizagens essenciais para a forma\u00e7\u00e3o de cidad\u00e3os aut\u00f4nomos, cr\u00edticos e participativos, capazes de atuar com compet\u00eancia, dignidade e responsabilidade na sociedade em que vivem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. O exerc\u00edcio da cidadania exige o acesso de todos \u00e0 totalidade dos recursos culturais relevantes para a interven\u00e7\u00e3o e a participa\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel na vida social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":9687496,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 1.","id":9687492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correta apenas a afirmativa 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.","id":9687493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 4.","id":9687494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.","id":9687495,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3 e 4.","id":9687496,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537046,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais","oab":false,"nome":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425884,"slug":"pedagogia-parametros-curriculares-nacionais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883,"slug":"professor-area-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cristalina","sigla":"Prefeitura de Cristalina","id":3656,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-municipal-de-cristalina-go"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da abordagem interdisciplinar, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":82852,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883,"slug":"professor-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cristalina","sigla":"Prefeitura de Cristalina","id":3656,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-municipal-de-cristalina-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-cristalina-go-2018-quadrix-professor-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Cristalina - Professor - \u00c1rea: Pedagogia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-10 08:00:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2428315,"hashId":"90f0f1aed4e7027e63cb61c2e2296f74","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da abordagem interdisciplinar, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9626931,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A abordagem interdisciplinar adota o trip\u00e9 cultura, trabalho e tecnologias.","id":9626927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A abordagem interdisciplinar adota o trip\u00e9 cultura, trabalho e tecnologias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O trabalho interdisciplinar prev\u00ea moderado distanciamento entre as disciplinas.","id":9626928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O trabalho interdisciplinar prev\u00ea moderado distanciamento entre as disciplinas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o do trabalho pedag\u00f3gico interdisciplinar \u00e9 hierarquizada.","id":9626929,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A organiza\u00e7\u00e3o do trabalho pedag\u00f3gico interdisciplinar \u00e9 hierarquizada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os eixos do trabalho interdisciplinar s\u00e3o: disciplina; organiza\u00e7\u00e3o; e esfor\u00e7o.","id":9626930,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os eixos do trabalho interdisciplinar s\u00e3o: disciplina; organiza\u00e7\u00e3o; e esfor\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Projetos interdisciplinares apresentam propostas ordenadas em torno de conceitos\u2010chave.","id":9626931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Projetos interdisciplinares apresentam propostas ordenadas em torno de conceitos\u2010chave.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535402,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interdisciplinaridade","oab":false,"nome":"Interdisciplinaridade","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405504,"slug":"pedagogia-interdisciplinaridade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Domingos do Azeit\u00e3o","sigla":"","id":5614,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-sao-domingos-do-azeitao-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o posturas corretas no atendimento ao p\u00fablico, exceto:","provas":[{"id":77615,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Domingos do Azeit\u00e3o","sigla":"","id":5614,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"prefeitura-de-sao-domingos-do-azeitao-ma"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-domingos-do-azeitao-ma-2018-crescer-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de S\u00e3o Domingos do Azeit\u00e3o - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-10 14:47:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2333652,"hashId":"c66990b881728df6f0f7c43c823d62ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o posturas corretas no atendimento ao p\u00fablico, exceto:<\/p>","resposta":9220753,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Esteja disposto a servir e demonstre interesse real.","id":9220751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esteja disposto a servir e demonstre interesse real.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Aja com serenidade e de maneira am\u00e1vel.","id":9220752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aja com serenidade e de maneira am\u00e1vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Fale de maneira r\u00edspida e objetiva.","id":9220753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fale de maneira r\u00edspida e objetiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Saiba ouvir as reclama\u00e7\u00f5es.","id":9220754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Saiba ouvir as reclama\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524597,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade no atendimento","oab":false,"nome":"Qualidade no atendimento","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415818,"slug":"atendimento-ao-publico-qualidade-no-atendimento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qualidade no Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Qualidade no Atendimento ao P\u00fablico","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425737,"slug":"administracao-geral-qualidade-no-atendimento-ao-publico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883,"slug":"professor-area-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cristalina","sigla":"Prefeitura de Cristalina","id":3656,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-municipal-de-cristalina-go"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o did\u00e1tico\u2010pedag\u00f3gica na escola, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":82852,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883,"slug":"professor-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cristalina","sigla":"Prefeitura de Cristalina","id":3656,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-municipal-de-cristalina-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-cristalina-go-2018-quadrix-professor-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Cristalina - Professor - \u00c1rea: Pedagogia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-10 08:01:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2428362,"hashId":"a88e3fcefa4a5d3db9d92ec515870c4d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o did\u00e1tico\u2010pedag\u00f3gica na escola, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":9627159,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Multidisciplinaridade \u00e9 a abordagem que re\u00fane duas ou mais disciplinas para abordar um conte\u00fado com maior aprofundamento. ","id":9627157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Multidisciplinaridade \u00e9 a abordagem que re\u00fane duas ou mais disciplinas para abordar um conte\u00fado com maior aprofundamento. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Transdisciplinaridade diz respeito a um tema ser abordado por diversas disciplinas sem uma rela\u00e7\u00e3o direta entre elas. ","id":9627158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transdisciplinaridade diz respeito a um tema ser abordado por diversas disciplinas sem uma rela\u00e7\u00e3o direta entre elas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Transdisciplinaridade \u00e9 uma abordagem em que a divis\u00e3o por disciplinas deixa de existir. ","id":9627159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Transdisciplinaridade \u00e9 uma abordagem em que a divis\u00e3o por disciplinas deixa de existir. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Multidisciplinaridade \u00e9 a abordagem em que a divis\u00e3o por disciplinas deixa de existir. ","id":9627160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Multidisciplinaridade \u00e9 a abordagem em que a divis\u00e3o por disciplinas deixa de existir. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Interdisciplinaridade diz respeito \u00e0 abordagem que re\u00fane apenas duas disciplinas para o aprofundamento de um tema. ","id":9627161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Interdisciplinaridade diz respeito \u00e0 abordagem que re\u00fane apenas duas disciplinas para o aprofundamento de um tema. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535402,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883,"slug":"professor-area-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cristalina","sigla":"Prefeitura de Cristalina","id":3656,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-municipal-de-cristalina-go"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma professora do 3.\u00ba ano percebeu que a maioria de seus alunos recorriam \u00e0 contagem de objetos para realizar opera\u00e7\u00f5es matem\u00e1ticas simples. Dessa forma, planejou uma aula em que seus alunos seriam desafiados a realizar opera\u00e7\u00f5es de adi\u00e7\u00e3o por meio de um jogo, em duplas, sem o recurso de outros objetos. Com base nesse caso hipot\u00e9tico e na teoria sociointeracionista de Vygotsky, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":82852,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883,"slug":"professor-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cristalina","sigla":"Prefeitura de Cristalina","id":3656,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-municipal-de-cristalina-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-cristalina-go-2018-quadrix-professor-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Cristalina - Professor - \u00c1rea: Pedagogia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-10 08:01:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2428357,"hashId":"f54a6f68f44493ac29a46e2181fd450e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Uma professora do 3.\u00ba ano percebeu que a maioria de seus alunos recorriam \u00e0 contagem de objetos para realizar opera\u00e7\u00f5es matem\u00e1ticas simples. Dessa forma, planejou uma aula em que seus alunos seriam desafiados a realizar opera\u00e7\u00f5es de adi\u00e7\u00e3o por meio de um jogo, em duplas, sem o recurso de outros objetos.  <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso hipot\u00e9tico e na teoria sociointeracionista de Vygotsky, assinale a alternativa correta.  <\/p>","resposta":9627135,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A professora agiu precipitadamente, pois as crian\u00e7as constroem sozinhas seu conhecimento. ","id":9627132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A professora agiu precipitadamente, pois as crian\u00e7as constroem sozinhas seu conhecimento. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A professora agiu corretamente, mantendo as crian\u00e7as no n\u00edvel de conhecimento que apresentam.","id":9627133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A professora agiu corretamente, mantendo as crian\u00e7as no n\u00edvel de conhecimento que apresentam.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A professora deveria propiciar o trabalho individualizado, pois cada aluno tem seu pr\u00f3prio ritmo de aprendizagem.","id":9627134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A professora deveria propiciar o trabalho individualizado, pois cada aluno tem seu pr\u00f3prio ritmo de aprendizagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" A professora agiu adequadamente, estimulando os alunos a desenvolverem suas potencialidades. ","id":9627135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> A professora agiu adequadamente, estimulando os alunos a desenvolverem suas potencialidades.  <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A professora deveria continuar o trabalho com a contagem de objetos, uma vez que \u00e9 a zona de desenvolvimento real dos alunos. ","id":9627136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A professora deveria continuar o trabalho com a contagem de objetos, uma vez que \u00e9 a zona de desenvolvimento real dos alunos.  <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535402,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vygotsky","oab":false,"nome":"Vygotsky","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426137,"slug":"pedagogia-vygotsky"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883,"slug":"professor-area-pedagogia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cristalina","sigla":"Prefeitura de Cristalina","id":3656,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-municipal-de-cristalina-go"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais para o ensino da matem\u00e1tica, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":82852,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883,"slug":"professor-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cristalina","sigla":"Prefeitura de Cristalina","id":3656,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-municipal-de-cristalina-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-de-cristalina-go-2018-quadrix-professor-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Cristalina - Professor - \u00c1rea: Pedagogia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-10 08:02:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2428373,"hashId":"82b92b7868a2d530409e9b60385e6abf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais para o ensino da matem\u00e1tica, assinale a alternativa correta.  <\/p>","resposta":9627215,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 imprescind\u00edvel que a aprendizagem seja desligada de aspectos conceituais.","id":9627212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 imprescind\u00edvel que a aprendizagem seja desligada de aspectos conceituais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A aprendizagem deve ser precisa, restrita ao que est\u00e1 nos livros. ","id":9627213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aprendizagem deve ser precisa, restrita ao que est\u00e1 nos livros. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 imprescind\u00edvel que a aprendizagem seja dependente de aulas de refor\u00e7o.","id":9627214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 imprescind\u00edvel que a aprendizagem seja dependente de aulas de refor\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 imprescind\u00edvel que a aprendizagem seja articulada aos demais conte\u00fados curriculares. ","id":9627215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 imprescind\u00edvel que a aprendizagem seja articulada aos demais conte\u00fados curriculares. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A aprendizagem deve ocorrer por meio da visualiza\u00e7\u00e3o dos resultados das opera\u00e7\u00f5es matem\u00e1ticas em gr\u00e1ficos. ","id":9627216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aprendizagem deve ocorrer por meio da visualiza\u00e7\u00e3o dos resultados das opera\u00e7\u00f5es matem\u00e1ticas em gr\u00e1ficos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535402,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais","oab":false,"nome":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425884,"slug":"pedagogia-parametros-curriculares-nacionais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental J\u00fanior","id":5345,"slug":"tecnico-ambiental-junior"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos res\u00edduos s\u00f3lidos, as ind\u00fastrias est\u00e3o sujeitas \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o de um documento, que \u00e9 parte integrante do processo de licenciamento ambiental. Esse documento deve conter: \u2022 A descri\u00e7\u00e3o do empreendimento ou atividade; \u2022 A explicita\u00e7\u00e3o dos respons\u00e1veis por cada etapa do gerenciamento de res\u00edduos; \u2022 As metas e procedimentos relacionados \u00e0 minimiza\u00e7\u00e3o da gera\u00e7\u00e3o de res\u00edduos s\u00f3lidos; \u2022 A defini\u00e7\u00e3o dos procedimentos operacionais relativos \u00e0s etapas do gerenciamento de res\u00edduos sob responsabilidade do gerador. Qual o nome desse documento?","provas":[{"id":80826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental J\u00fanior","id":5345,"slug":"tecnico-ambiental-junior"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-tecnico-ambiental-junior-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - T\u00e9cnico Ambiental J\u00fanior - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-11 13:50:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":2411140,"hashId":"fa20a0e0113b1a5d65a1d0725e5b51ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos res\u00edduos s\u00f3lidos, as ind\u00fastrias est\u00e3o sujeitas \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o de um documento, que \u00e9 parte integrante do processo de licenciamento ambiental. Esse documento deve conter: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 A descri\u00e7\u00e3o do empreendimento ou atividade; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 A explicita\u00e7\u00e3o dos respons\u00e1veis por cada etapa do gerenciamento de res\u00edduos; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 As metas e procedimentos relacionados \u00e0 minimiza\u00e7\u00e3o da gera\u00e7\u00e3o de res\u00edduos s\u00f3lidos; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 A defini\u00e7\u00e3o dos procedimentos operacionais relativos \u00e0s etapas do gerenciamento de res\u00edduos sob responsabilidade do gerador. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual o nome desse documento?<\/p>","resposta":9551000,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Documento de Verifica\u00e7\u00e3o e Disposi\u00e7\u00e3o de Efluentes (DVDE)","id":9550999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Documento de Verifica\u00e7\u00e3o e Disposi\u00e7\u00e3o de Efluentes (DVDE)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Planos de Gerenciamento de Res\u00edduos S\u00f3lidos (PGRS)","id":9551000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Planos de Gerenciamento de Res\u00edduos S\u00f3lidos (PGRS)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Planos de Gerenciamento Socioambiental (PGSA)","id":9551001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Planos de Gerenciamento Socioambiental (PGSA)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Relat\u00f3rio de Disposi\u00e7\u00e3o de Res\u00edduos (RDR)","id":9551002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Relat\u00f3rio de Disposi\u00e7\u00e3o de Res\u00edduos (RDR)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Relat\u00f3rio de Gerenciamento de Poluentes (RGP)","id":9551003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Relat\u00f3rio de Gerenciamento de Poluentes (RGP)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533531,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos - Lei n\u00ba 12.305 de 2010","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos - Lei n\u00ba 12.305 de 2010","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403127,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-de-residuos-solidos-lei-no-12-305-de-2010"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz de Capibaribe","sigla":"","id":1854,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-capibaribe-pe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988, em seu artigo 127, determina que s\u00e3o princ\u00edpios institucionais do Minist\u00e9rio P\u00fablico a unidade, a divisibilidade e a independ\u00eancia funcional. II. O princ\u00edpio or\u00e7ament\u00e1rio da n\u00e3o afeta\u00e7\u00e3o, presente na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988, refere-se \u00e0 impossibilidade de vincula\u00e7\u00e3o de impostos a determinadas despesas, salvo se a vincula\u00e7\u00e3o se referir exclusivamente ao pagamento de d\u00edvida p\u00fablica. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":73258,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz de Capibaribe","sigla":"","id":1854,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-capibaribe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-capibaribe-pe-2018-admetec-analista-juridico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Santa Cruz de Capibaribe - Analista Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-11 10:49:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2221279,"hashId":"5788a82726f5c4a8b98ae995f6f7356f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988, em seu artigo 127, determina que s\u00e3o princ\u00edpios institucionais do Minist\u00e9rio P\u00fablico a unidade, a divisibilidade e a independ\u00eancia funcional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O princ\u00edpio or\u00e7ament\u00e1rio da n\u00e3o afeta\u00e7\u00e3o, presente na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988, refere-se \u00e0 impossibilidade de vincula\u00e7\u00e3o de impostos a determinadas despesas, salvo se a vincula\u00e7\u00e3o se referir exclusivamente ao pagamento de d\u00edvida p\u00fablica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8731332,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8731329,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8731330,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8731331,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8731332,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512611,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","pai":405281,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405282,"slug":"direito-constitucional-ministerio-publico-artigos-127-a-130-a-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"N\u00e3o Afeta\u00e7\u00e3o (vincula\u00e7\u00e3o) das Receitas de Impostos","oab":false,"nome":"N\u00e3o Afeta\u00e7\u00e3o (vincula\u00e7\u00e3o) das Receitas de Impostos","pai":411637,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411638,"slug":"direito-financeiro-nao-afetacao-vinculacao-das-receitas-de-impostos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as","id":6736,"slug":"analista-de-financas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Extrema","sigla":"","id":5174,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-extrema-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos processos licitat\u00f3rios, poder\u00e1 ser estabelecida margem de prefer\u00eancia para:","provas":[{"id":66649,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as","id":6736,"slug":"analista-de-financas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Extrema","sigla":"","id":5174,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-extrema-mg"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-extrema-mg-2018-consesp-concursos-analista-de-financas","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Extrema - Analista de Finan\u00e7as - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-14 08:50:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2030774,"hashId":"594ab9d28d25154f179eb078adb9d52c","enunciado":"<p>Nos processos licitat\u00f3rios, poder\u00e1 ser estabelecida margem de prefer\u00eancia para:<\/p>","resposta":7912528,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"materiais escolares.","id":7912526,"corpo":"<p>materiais escolares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"produtos manufaturados e para servi\u00e7os nacionais que atendam a normas t\u00e9cnicas estrangeiras.","id":7912527,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">produtos manufaturados e para servi\u00e7os nacionais que atendam a normas t\u00e9cnicas estrangeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"bens e servi\u00e7os produzidos ou prestados por empresas que comprovem cumprimento de reserva de cargos prevista em lei para pessoa com defici\u00eancia.","id":7912528,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">bens e servi\u00e7os produzidos ou prestados por empresas que comprovem cumprimento de reserva de cargos prevista em lei para pessoa com defici\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"produtos de higiene.","id":7912529,"corpo":"<p>produtos de higiene.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490414,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Geral","oab":true,"nome":"Parte Geral","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404452,"slug":"direito-administrativo-parte-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios das Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios das Licita\u00e7\u00f5es","pai":404452,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404456,"slug":"direito-administrativo-principios-das-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da igualdade entre os licitantes","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da igualdade entre os licitantes","pai":404456,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408231,"slug":"direito-administrativo-principio-da-igualdade-entre-os-licitantes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras de prefer\u00eancia (desempate, margens de prefer\u00eancia, etc.)","oab":true,"nome":"Regras de prefer\u00eancia (desempate, margens de prefer\u00eancia, etc.)","pai":408231,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408232,"slug":"direito-administrativo-regras-de-preferencia-desempate-margens-de-preferencia-etc"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo I - Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422292,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-das-disposicoes-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o II - Das Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o II - Das Defini\u00e7\u00f5es","pai":422292,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422295,"slug":"direito-administrativo-secao-ii-das-definicoes"}],"slug":"direito-administrativo\/2030774","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as","id":6736,"slug":"analista-de-financas"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio","id":4761,"slug":"analista-previdenciario"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-municipais"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Gestor de Obras","id":24592,"slug":"gestor-de-obras"},{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835,"slug":"tecnico-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Extrema","sigla":"","id":5174,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-extrema-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cont\u00e9m a dist\u00e2ncia entre os pontos (1,0) e (0,1).","provas":[{"id":66649,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as","id":6736,"slug":"analista-de-financas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Extrema","sigla":"","id":5174,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-extrema-mg"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-extrema-mg-2018-consesp-concursos-analista-de-financas","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Extrema - Analista de Finan\u00e7as - 2018"},{"id":66672,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Extrema","sigla":"","id":5174,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-extrema-mg"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-extrema-mg-2018-consesp-concursos-auxiliar-administrativo-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Extrema - Auxiliar Administrativo - 2018"},{"id":66654,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio","id":4761,"slug":"analista-previdenciario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Extrema","sigla":"","id":5174,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-extrema-mg"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-extrema-mg-2018-consesp-concursos-analista-previdenciario-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Extrema - Analista Previdenci\u00e1rio - 2018"},{"id":66656,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Extrema","sigla":"","id":5174,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-extrema-mg"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-extrema-mg-2018-consesp-concursos-assistente-administrativo-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Extrema - Assistente Administrativo - 2018"},{"id":66662,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Extrema","sigla":"","id":5174,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-extrema-mg"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-extrema-mg-2018-consesp-concursos-assistente-social-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Extrema - Assistente Social - 2018"},{"id":66670,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-municipais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Extrema","sigla":"","id":5174,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-extrema-mg"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-extrema-mg-2018-consesp-concursos-auditor-fiscal-de-tributos-municipais-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Extrema - Auditor Fiscal de Tributos Municipais - 2018"},{"id":66674,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Extrema","sigla":"","id":5174,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-extrema-mg"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-extrema-mg-2018-consesp-concursos-professor-area-lingua-portuguesa-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Extrema - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2018"},{"id":66675,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Extrema","sigla":"","id":5174,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-extrema-mg"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-extrema-mg-2018-consesp-concursos-psicologo-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Extrema - Psic\u00f3logo - 2018"},{"id":66695,"cargo":{"descricao":"Gestor de Obras","id":24592,"slug":"gestor-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Extrema","sigla":"","id":5174,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-extrema-mg"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-extrema-mg-2018-consesp-concursos-gestor-de-obras-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Extrema - Gestor de Obras - 2018"},{"id":66677,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835,"slug":"tecnico-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Extrema","sigla":"","id":5174,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-extrema-mg"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-extrema-mg-2018-consesp-concursos-tecnico-ambiental","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Extrema - T\u00e9cnico Ambiental - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 08:50:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2030794,"hashId":"7758fb9b6612537f5f6d311cd2854a81","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que cont\u00e9m a dist\u00e2ncia entre os pontos (1,0) e (0,1).<\/p>","resposta":7912609,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" 3","id":7912606,"corpo":"<p> 3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" 0","id":7912607,"corpo":"<p> 0<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1","id":7912608,"corpo":"<p>1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2\u200b ","id":7912609,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490416,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 24","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dist\u00e2ncia entre dois pontos","oab":false,"nome":"Dist\u00e2ncia entre dois pontos","pai":403883,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408896,"slug":"matematica-distancia-entre-dois-pontos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as","id":6736,"slug":"analista-de-financas"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio","id":4761,"slug":"analista-previdenciario"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-municipais"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Gestor de Obras","id":24592,"slug":"gestor-de-obras"},{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835,"slug":"tecnico-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Extrema","sigla":"","id":5174,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-extrema-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe: Y = x \u2013 1. y \u00e9 uma","provas":[{"id":66649,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as","id":6736,"slug":"analista-de-financas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Extrema","sigla":"","id":5174,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-extrema-mg"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-extrema-mg-2018-consesp-concursos-analista-de-financas","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Extrema - Analista de Finan\u00e7as - 2018"},{"id":66672,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Extrema","sigla":"","id":5174,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-extrema-mg"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-extrema-mg-2018-consesp-concursos-auxiliar-administrativo-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Extrema - Auxiliar Administrativo - 2018"},{"id":66654,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio","id":4761,"slug":"analista-previdenciario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Extrema","sigla":"","id":5174,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-extrema-mg"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-extrema-mg-2018-consesp-concursos-analista-previdenciario-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Extrema - Analista Previdenci\u00e1rio - 2018"},{"id":66656,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Extrema","sigla":"","id":5174,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-extrema-mg"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-extrema-mg-2018-consesp-concursos-assistente-administrativo-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Extrema - Assistente Administrativo - 2018"},{"id":66662,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Extrema","sigla":"","id":5174,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-extrema-mg"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-extrema-mg-2018-consesp-concursos-assistente-social-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Extrema - Assistente Social - 2018"},{"id":66670,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-municipais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Extrema","sigla":"","id":5174,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-extrema-mg"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-extrema-mg-2018-consesp-concursos-auditor-fiscal-de-tributos-municipais-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Extrema - Auditor Fiscal de Tributos Municipais - 2018"},{"id":66674,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Extrema","sigla":"","id":5174,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-extrema-mg"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-extrema-mg-2018-consesp-concursos-professor-area-lingua-portuguesa-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Extrema - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2018"},{"id":66675,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Extrema","sigla":"","id":5174,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-extrema-mg"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-extrema-mg-2018-consesp-concursos-psicologo-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Extrema - Psic\u00f3logo - 2018"},{"id":66695,"cargo":{"descricao":"Gestor de Obras","id":24592,"slug":"gestor-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Extrema","sigla":"","id":5174,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-extrema-mg"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-extrema-mg-2018-consesp-concursos-gestor-de-obras-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Extrema - Gestor de Obras - 2018"},{"id":66677,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835,"slug":"tecnico-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Extrema","sigla":"","id":5174,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-extrema-mg"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-extrema-mg-2018-consesp-concursos-tecnico-ambiental","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Extrema - T\u00e9cnico Ambiental - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 08:50:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2030795,"hashId":"b95dbfd0151718086f579859e5269d8b","enunciado":"<p>Observe: Y = x \u2013 1. y \u00e9 uma<\/p>","resposta":7912611,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"par\u00e1bola com concavidade para baixo.","id":7912610,"corpo":"<p>par\u00e1bola com concavidade para baixo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"reta crescente.","id":7912611,"corpo":"<p>reta crescente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"par\u00e1bola com concavidade para cima.","id":7912612,"corpo":"<p>par\u00e1bola com concavidade para cima.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"reta decrescente.","id":7912613,"corpo":"<p>reta decrescente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490416,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 24","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equa\u00e7\u00e3o do primeiro grau (linear)","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00e3o do primeiro grau (linear)","pai":408703,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408707,"slug":"matematica-equacao-do-primeiro-grau-linear"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as","id":6736,"slug":"analista-de-financas"},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio","id":4761,"slug":"analista-previdenciario"},{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-municipais"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Gestor de Obras","id":24592,"slug":"gestor-de-obras"},{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835,"slug":"tecnico-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Extrema","sigla":"","id":5174,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-extrema-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do continente Norte-Americano, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":66649,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as","id":6736,"slug":"analista-de-financas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Extrema","sigla":"","id":5174,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-extrema-mg"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-extrema-mg-2018-consesp-concursos-analista-de-financas","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Extrema - Analista de Finan\u00e7as - 2018"},{"id":66672,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Extrema","sigla":"","id":5174,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-extrema-mg"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-extrema-mg-2018-consesp-concursos-auxiliar-administrativo-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Extrema - Auxiliar Administrativo - 2018"},{"id":66654,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio","id":4761,"slug":"analista-previdenciario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Extrema","sigla":"","id":5174,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-extrema-mg"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-extrema-mg-2018-consesp-concursos-analista-previdenciario-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Extrema - Analista Previdenci\u00e1rio - 2018"},{"id":66656,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Extrema","sigla":"","id":5174,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-extrema-mg"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-extrema-mg-2018-consesp-concursos-assistente-administrativo-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Extrema - Assistente Administrativo - 2018"},{"id":66662,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Extrema","sigla":"","id":5174,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-extrema-mg"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-extrema-mg-2018-consesp-concursos-assistente-social-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Extrema - Assistente Social - 2018"},{"id":66670,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Municipais","id":11519,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-municipais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Extrema","sigla":"","id":5174,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-extrema-mg"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-extrema-mg-2018-consesp-concursos-auditor-fiscal-de-tributos-municipais-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Extrema - Auditor Fiscal de Tributos Municipais - 2018"},{"id":66674,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Extrema","sigla":"","id":5174,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-extrema-mg"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-extrema-mg-2018-consesp-concursos-professor-area-lingua-portuguesa-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Extrema - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2018"},{"id":66675,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Extrema","sigla":"","id":5174,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-extrema-mg"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-extrema-mg-2018-consesp-concursos-psicologo-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Extrema - Psic\u00f3logo - 2018"},{"id":66695,"cargo":{"descricao":"Gestor de Obras","id":24592,"slug":"gestor-de-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Extrema","sigla":"","id":5174,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-extrema-mg"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-extrema-mg-2018-consesp-concursos-gestor-de-obras-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Extrema - Gestor de Obras - 2018"},{"id":66677,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental","id":5835,"slug":"tecnico-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Extrema","sigla":"","id":5174,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-extrema-mg"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-extrema-mg-2018-consesp-concursos-tecnico-ambiental","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Extrema - T\u00e9cnico Ambiental - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-14 08:50:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2030801,"hashId":"afe678b8073274716a8105a6f0c42146","enunciado":"<p>Acerca do continente Norte-Americano, assinale a alternativa <u>correta<\/u>.<\/p>","resposta":7912635,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Situado no Hemisf\u00e9rio Norte, o continente Norte-Americano \u00e9 formado por dois pa\u00edses: Estados Unidos da Am\u00e9rica e Canad\u00e1. Localiza-se, tamb\u00e9m, na Am\u00e9rica do Norte o territ\u00f3rio da Groel\u00e2ndia, que pertence \u00e0 Dinamarca.","id":7912634,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Situado no Hemisf\u00e9rio Norte, o continente Norte-Americano \u00e9 formado por dois pa\u00edses: Estados Unidos da Am\u00e9rica e Canad\u00e1. Localiza-se, tamb\u00e9m, na Am\u00e9rica do Norte o territ\u00f3rio da Groel\u00e2ndia, que pertence \u00e0 Dinamarca.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 no Canad\u00e1 que encontramos uma situa\u00e7\u00e3o de melhor qualidade de vida e melhor distribui\u00e7\u00e3o da renda.","id":7912635,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 no Canad\u00e1 que encontramos uma situa\u00e7\u00e3o de melhor qualidade de vida e melhor distribui\u00e7\u00e3o da renda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Do ponto de vista econ\u00f4mico, o Canad\u00e1 \u00e9 o pa\u00eds mais rico e desenvolvido da regi\u00e3o.","id":7912636,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do ponto de vista econ\u00f4mico, o Canad\u00e1 \u00e9 o pa\u00eds mais rico e desenvolvido da regi\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No norte da Am\u00e9rica do Norte, principalmente na regi\u00e3o do Alasca, encontramos plantio de milho em grande quantidade.","id":7912637,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No norte da Am\u00e9rica do Norte, principalmente na regi\u00e3o do Alasca, encontramos plantio de milho em grande quantidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490418,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 30","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407366,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-geografia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2030801","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"SAP","id":34,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sap-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as op\u00e7\u00f5es, qual n\u00e3o \u00e9 um dos principais indutores da hip\u00f3xia?","provas":[{"id":60620,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"SAP","id":34,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"sap-sp"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284,"slug":"ms-concursos"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sap-sp-2018-ms-concursos-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"MS Concursos - SAP - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-15 06:18:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1840199,"hashId":"8dfa84d6b421326ac9a2ccd5186e73e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as op\u00e7\u00f5es, qual n\u00e3o \u00e9 um dos principais indutores da hip\u00f3xia?<\/p>","resposta":7066204,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00edvel de hemoglobina aumentado e capacidade aumentada do sangue de transportar O2.","id":7066204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00edvel de hemoglobina aumentado e capacidade aumentada do sangue de transportar O2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Concentra\u00e7\u00e3o diminu\u00edda de O2 inspirado (altas altitudes).","id":7066205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Concentra\u00e7\u00e3o diminu\u00edda de O2 inspirado (altas altitudes).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Incapacidade dos tecidos de extrair O2 do sangue (cianeto).","id":7066206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incapacidade dos tecidos de extrair O2 do sangue (cianeto).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Difus\u00e3o reduzida de O2 proveniente dos alv\u00e9olos para o sangue (pneumonia).","id":7066207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Difus\u00e3o reduzida de O2 proveniente dos alv\u00e9olos para o sangue (pneumonia).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ventila\u00e7\u00e3o comprometida (trauma tor\u00e1cico, fratura de costelas).","id":7066208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ventila\u00e7\u00e3o comprometida (trauma tor\u00e1cico, fratura de costelas).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468731,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema respirat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Sistema respirat\u00f3rio","pai":428390,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428489,"slug":"enfermagem-sistema-respiratorio"}],"slug":"enfermagem\/1840199","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":4537,"slug":"analista-area-financas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis de um ente p\u00fablico estadual,","provas":[{"id":34549,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":4537,"slug":"analista-area-financas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2018-fcc-analista-de-financas-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FCC - SEAD AP - Analista de Finan\u00e7as - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-14 08:57:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1026318,"hashId":"979525da2334737b21152b28a2acd807","enunciado":"Nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis de um ente p\u00fablico estadual,","resposta":3592531,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o aparelho de tomografia, utilizado nas atividades do referido ente, e com vida \u00fatil estimada em 6 anos, \u00e9 classificado como Ativo Circulante.","id":3592527,"corpo":"o aparelho de tomografia, utilizado nas atividades do referido ente, e com vida \u00fatil estimada em 6 anos, \u00e9 classificado como Ativo Circulante.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a contribui\u00e7\u00e3o dos propriet\u00e1rios \u00e9 classificada como Varia\u00e7\u00e3o Patrimonial Aumentativa.","id":3592528,"corpo":"a contribui\u00e7\u00e3o dos propriet\u00e1rios \u00e9 classificada como Varia\u00e7\u00e3o Patrimonial Aumentativa.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" a despesa or\u00e7ament\u00e1ria, empenhada com material de consumo, mas ainda n\u00e3o liquidada, \u00e9 classificada como Passivo Circulante.","id":3592529,"corpo":" a despesa or\u00e7ament\u00e1ria, empenhada com material de consumo, mas ainda n\u00e3o liquidada, \u00e9 classificada como Passivo Circulante.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a distribui\u00e7\u00e3o aos propriet\u00e1rios \u00e9 classificada como Varia\u00e7\u00e3o Patrimonial Diminutiva.","id":3592530,"corpo":"a distribui\u00e7\u00e3o aos propriet\u00e1rios \u00e9 classificada como Varia\u00e7\u00e3o Patrimonial Diminutiva.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" os juros sobre a d\u00edvida fundada s\u00e3o classificados como Varia\u00e7\u00e3o Patrimonial Diminutiva.","id":3592531,"corpo":" os juros sobre a d\u00edvida fundada s\u00e3o classificados como Varia\u00e7\u00e3o Patrimonial Diminutiva.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":374031,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405736,"slug":"contabilidade-publica-demonstracoes-contabeis-aplicadas-ao-setor-publico"}],"slug":"contabilidade-publica\/1026318","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":4537,"slug":"analista-area-financas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nas transa\u00e7\u00f5es ocorridas no m\u00eas de setembro de 2018 tomadas em conjunto, o impacto no resultado patrimonial referente ao exerc\u00edcio financeiro de 2018 foi um aumento, em reais, de","provas":[{"id":34549,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":4537,"slug":"analista-area-financas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2018-fcc-analista-de-financas-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FCC - SEAD AP - Analista de Finan\u00e7as - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-14 08:57:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1026325,"hashId":"0413858d14eef33d1503477655112559","enunciado":"Com base nas transa\u00e7\u00f5es ocorridas no m\u00eas de setembro de 2018 tomadas em conjunto, o impacto no resultado patrimonial referente ao exerc\u00edcio financeiro de 2018 foi um aumento, em reais, de","resposta":3592564,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"845.000, ,00.","id":3592562,"corpo":"845.000,\r\n,00.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" 599.000, ,00.","id":3592563,"corpo":"\r\n599.000,\r\n,00.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"835.000, ,00.","id":3592564,"corpo":"835.000,\r\n,00.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" 863.000, ,00.","id":3592565,"corpo":"\r\n863.000,\r\n,00.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"451.000, ,00.","id":3592566,"corpo":"451.000,\r\n,00.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":374035,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/34549\/12.gif\">","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 37","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o patrimonial","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o patrimonial","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405740,"slug":"contabilidade-publica-balanco-patrimonial"}],"slug":"contabilidade-publica\/1026325","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":4537,"slug":"analista-area-financas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os dados hipot\u00e9ticos, abaixo, extra\u00eddos das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis de uma determinada entidade p\u00fablica estadual referente ao exerc\u00edcio financeiro de 2017. Com base nesses dados, o resultado financeiro evidenciado no Balan\u00e7o Financeiro referente ao ano de 2017 foi","provas":[{"id":34549,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":4537,"slug":"analista-area-financas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2018-fcc-analista-de-financas-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FCC - SEAD AP - Analista de Finan\u00e7as - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-14 08:57:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1026326,"hashId":"c768955d33d40a90ccd45e0c4d25c687","enunciado":"<p>Considere os dados hipot\u00e9ticos, abaixo, extra\u00eddos das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis de uma determinada entidade p\u00fablica estadual referente ao exerc\u00edcio financeiro de 2017. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/34549\/13.gif\"><\/p><p>Com base nesses dados, o resultado financeiro evidenciado no Balan\u00e7o Financeiro referente ao ano de 2017 foi<\/p>","resposta":3592571,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"positivo em R$ 389.000,00.","id":3592567,"corpo":"positivo em R$ 389.000,00.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"positivo em R$ 499.000,00.","id":3592568,"corpo":"positivo em R$ 499.000,00.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"negativo em R$ 2.511.000,00.","id":3592569,"corpo":"negativo em R$ 2.511.000,00.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"negativo em R$ 3.453.000,00.","id":3592570,"corpo":"negativo em R$ 3.453.000,00.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"positivo em R$ 589.000,00.","id":3592571,"corpo":"positivo em R$ 589.000,00.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":374036,"enunciado":"","rotulo":38,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balan\u00e7o Financeiro","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Financeiro","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405738,"slug":"contabilidade-publica-balanco-financeiro"}],"slug":"contabilidade-publica\/1026326","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":4537,"slug":"analista-area-financas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico, o valor da deprecia\u00e7\u00e3o acumulada do im\u00f3vel em 31\/12\/2017 \u00e9, em reais,","provas":[{"id":34549,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":4537,"slug":"analista-area-financas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2018-fcc-analista-de-financas-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FCC - SEAD AP - Analista de Finan\u00e7as - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 08:57:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1026319,"hashId":"95db46ee6d23473d055c0873d34096c8","enunciado":"De acordo com o Manual de Contabilidade Aplicada ao Setor P\u00fablico, o valor da deprecia\u00e7\u00e3o acumulada do im\u00f3vel em\r\n31\/12\/2017 \u00e9, em reais,","resposta":3592536,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"112.500,00.","id":3592532,"corpo":"112.500,00.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" 30.000,00.","id":3592533,"corpo":" 30.000,00.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"64.800,00.","id":3592534,"corpo":"64.800,00.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"70.000,00. ","id":3592535,"corpo":"70.000,00.\r\n","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"67.500,00.","id":3592536,"corpo":"67.500,00.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":374032,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/34549\/10.gif\">","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 32","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Deprecia\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Deprecia\u00e7\u00e3o","pai":412485,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412496,"slug":"contabilidade-publica-depreciacao"}],"slug":"contabilidade-publica\/1026319","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":4537,"slug":"analista-area-financas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a NBC TSP 02, uma receita de transa\u00e7\u00e3o com contrapresta\u00e7\u00e3o de um ente p\u00fablico estadual decorre","provas":[{"id":34549,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":4537,"slug":"analista-area-financas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2018-fcc-analista-de-financas-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FCC - SEAD AP - Analista de Finan\u00e7as - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 08:57:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1026314,"hashId":"aaff9f55ca8027cd86453b181e1c27f3","enunciado":"De acordo com a NBC TSP 02, uma receita de transa\u00e7\u00e3o com contrapresta\u00e7\u00e3o de um ente p\u00fablico estadual decorre","resposta":3592508,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do recebimento de transfer\u00eancias constitucionais do governo federal.","id":3592507,"corpo":"do recebimento de transfer\u00eancias constitucionais do governo federal.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os especializados de sa\u00fade a pre\u00e7os praticados no mercado.","id":3592508,"corpo":" da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os especializados de sa\u00fade a pre\u00e7os praticados no mercado.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"da ocorr\u00eancia do fator gerador do Imposto sobre a Propriedade de Ve\u00edculos Automotores - IPVA.","id":3592509,"corpo":"da ocorr\u00eancia do fator gerador do Imposto sobre a Propriedade de Ve\u00edculos Automotores - IPVA.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" do recebimento de multas de tr\u00e2nsito.","id":3592510,"corpo":" do recebimento de multas de tr\u00e2nsito.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"do lan\u00e7amento de multas sobre impostos de compet\u00eancia estadual.","id":3592511,"corpo":"do lan\u00e7amento de multas sobre impostos de compet\u00eancia estadual.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":374031,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","oab":true,"nome":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","pai":395457,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396334,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-brasileiras-de-contabilidade-nbc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1026314","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":4537,"slug":"analista-area-financas"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a NBC TSP 01 - Receita de Transa\u00e7\u00e3o sem Contrapresta\u00e7\u00e3o, as condi\u00e7\u00f5es sobre ativos transferidos","provas":[{"id":34549,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":4537,"slug":"analista-area-financas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"sead-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sead-ap-ap-2018-fcc-analista-de-financas-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"FCC - SEAD AP - Analista de Finan\u00e7as - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 08:57:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1026313,"hashId":"285d8f339027ae822da11122f5abf7d6","enunciado":"De acordo com a NBC TSP 01 - Receita de Transa\u00e7\u00e3o sem Contrapresta\u00e7\u00e3o, as condi\u00e7\u00f5es sobre ativos transferidos","resposta":3592502,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00e3o especifica\u00e7\u00f5es que determinam que os benef\u00edcios econ\u00f4micos futuros ou o potencial de servi\u00e7os incorporados no ativo devam ser consumidos pelo recebedor conforme especificado ou os benef\u00edcios econ\u00f4micos futuros ou potencial de servi\u00e7os devam ser devolvidos ao transferente.","id":3592502,"corpo":"s\u00e3o especifica\u00e7\u00f5es que determinam que os benef\u00edcios econ\u00f4micos futuros ou o potencial de servi\u00e7os incorporados no ativo devam ser consumidos pelo recebedor conforme especificado ou os benef\u00edcios econ\u00f4micos futuros ou potencial de servi\u00e7os devam ser devolvidos ao transferente.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ocorrem quando a entidade pode utilizar ou se beneficiar do ativo em busca de seus objetivos e pode excluir, ou regular, o acesso de outras partes aos benef\u00edcios econ\u00f4micos futuros ou potencial de servi\u00e7os do","id":3592503,"corpo":"ocorrem quando a entidade pode utilizar ou se beneficiar do ativo em busca de seus objetivos e pode excluir, ou regular, o acesso de outras partes aos benef\u00edcios econ\u00f4micos futuros ou potencial de servi\u00e7os do","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"s\u00e3o especifica\u00e7\u00f5es que limitam ou direcionam os objetivos pelos quais o ativo possa ser utilizado, mas que n\u00e3o especificam que benef\u00edcios econ\u00f4micos ou potencial de servi\u00e7os futuros do ativo devam ser devolvidos ao transferente se n\u00e3o utilizados conforme especificado.","id":3592504,"corpo":"s\u00e3o especifica\u00e7\u00f5es que limitam ou direcionam os objetivos pelos quais o ativo possa ser utilizado, mas que n\u00e3o especificam que benef\u00edcios econ\u00f4micos ou potencial de servi\u00e7os futuros do ativo devam ser devolvidos ao transferente se n\u00e3o utilizados conforme especificado.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"s\u00e3o benef\u00edcios econ\u00f4micos ou potencial de servi\u00e7os compulsoriamente pagos ou a pagar \u00e0s entidades do setor p\u00fablico, de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o ou outra regulamenta\u00e7\u00e3o, estabelecidos para gerar receita para o governo.","id":3592505,"corpo":"s\u00e3o benef\u00edcios econ\u00f4micos ou potencial de servi\u00e7os compulsoriamente pagos ou a pagar \u00e0s entidades do setor p\u00fablico, de acordo com a legisla\u00e7\u00e3o ou outra regulamenta\u00e7\u00e3o, estabelecidos para gerar receita para o governo.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"s\u00e3o benef\u00edcios econ\u00f4micos ou potencial de servi\u00e7os recebidos ou a receber pelas entidades do setor p\u00fablico, conforme determinado por tribunal ou por outra entidade com capacidade impositiva legal, como consequ\u00eancia de infra\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o.","id":3592506,"corpo":"s\u00e3o benef\u00edcios econ\u00f4micos ou potencial de servi\u00e7os recebidos ou a receber pelas entidades do setor p\u00fablico, conforme determinado por tribunal ou por outra entidade com capacidade impositiva legal, como consequ\u00eancia de infra\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":374031,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","oab":true,"nome":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","pai":395457,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396334,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-brasileiras-de-contabilidade-nbc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1026313","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":6978,"slug":"engenheiro-junior-area-producao"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos conceitos mais importantes presentes em Projeto de Sistemas Produtivos \u00e9 a defini\u00e7\u00e3o de \u201cfit\u201d, ou ajuste.Esse conceito consiste em melhorar a congru\u00eancia entre","provas":[{"id":80823,"cargo":{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":6978,"slug":"engenheiro-junior-area-producao"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-engenheiro-junior-area-producao-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 10:23:58","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":2588001,"hashId":"40d7139373712048f8eb06cc5a17f97b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos conceitos mais importantes presentes em Projeto de Sistemas Produtivos \u00e9 a defini\u00e7\u00e3o de \u201c<em>fit<\/em>\u201d, ou ajuste.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse conceito consiste em melhorar a congru\u00eancia entre<\/p>","resposta":10322262,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"abordagem competitiva e opera\u00e7\u00e3o","id":10322262,"corpo":"<p>abordagem competitiva e opera\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"atributos de qualidade do produto e demanda dos clientes","id":10322263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atributos de qualidade do produto e demanda dos clientes<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"processos de neg\u00f3cios e compet\u00eancias dispon\u00edveis","id":10322264,"corpo":"<p>processos de neg\u00f3cios e compet\u00eancias dispon\u00edveis<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"tecnologia e disponibilidade de recursos financeiros","id":10322265,"corpo":"<p>tecnologia e disponibilidade de recursos financeiros<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"planejamento e controle estrat\u00e9gico","id":10322266,"corpo":"<p>planejamento e controle estrat\u00e9gico<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":553642,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 70","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":396164,"materia":true,"id":396164,"slug":"engenharia-de-producao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402648,"slug":"engenharia-de-producao-gestao-de-projetos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Processamento","id":6977,"slug":"engenheiro-junior-area-processamento"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cinco experimentos de filtra\u00e7\u00e3o de uma suspens\u00e3o de um sal em \u00e1gua foram conduzidos em laborat\u00f3rio. Foram mantidas constantes todas as condi\u00e7\u00f5es experimentais em todos os experimentos, exceto a queda de press\u00e3o (\u0394p), que foi variada em cinco n\u00edveis distintos resultantes, um para cada experimento. Os resultados em termos da raz\u00e3o \u2018tempo de filtra\u00e7\u00e3o\u2019 por \u2018volume de filtrado\u2019 (t\/V) versus \u2018volume de filtrado\u2019 s\u00e3o exibidos na Figura abaixo, onde cada reta numerada descreve o comportamento para um experimento.Analisando-se os coeficientes linear e angular de cada reta, verifica-se que o experimento conduzido com o menor \u0394p foi o ","provas":[{"id":80822,"cargo":{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Processamento","id":6977,"slug":"engenheiro-junior-area-processamento"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-engenheiro-junior-area-processamento-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Processamento - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 10:22:28","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":2416829,"hashId":"e8cf8d910fcab742f8a06300a8814754","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Cinco experimentos de filtra\u00e7\u00e3o de uma suspens\u00e3o de um sal em \u00e1gua foram conduzidos em laborat\u00f3rio. Foram mantidas constantes todas as condi\u00e7\u00f5es experimentais em todos os experimentos, exceto a queda de press\u00e3o (<span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u0394<\/span>p), que foi variada em cinco n\u00edveis distintos resultantes, um para cada experimento. Os resultados em termos da raz\u00e3o \u2018tempo de filtra\u00e7\u00e3o\u2019 por \u2018volume de filtrado\u2019 (t\/V) <em>versus <\/em>\u2018volume de filtrado\u2019 s\u00e3o exibidos na Figura abaixo, onde cada reta numerada descreve o comportamento para um experimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/80822\/questao\/2416829-20220602100559000000-0.png\" style=\"\" width=\"318\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analisando-se os coeficientes linear e angular de cada reta, verifica-se que o experimento conduzido com o menor <span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u0394<\/span>p foi o <\/p>","resposta":9576965,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5","id":9576961,"corpo":"<p>5<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"4","id":9576962,"corpo":"<p>4<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3","id":9576963,"corpo":"<p>3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2","id":9576964,"corpo":"<p>2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1","id":9576965,"corpo":"<p>1<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534147,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fen\u00f4menos de Transporte: Mec\u00e2nica dos Fluidos, Transfer\u00eancia de Calor e Transfer\u00eancia de Massa","oab":false,"nome":"Fen\u00f4menos de Transporte: Mec\u00e2nica dos Fluidos, Transfer\u00eancia de Calor e Transfer\u00eancia de Massa","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402740,"slug":"engenharia-quimica-fenomenos-de-transporte-mecanica-dos-fluidos-transferencia-de-calor-e-transferencia-de-massa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Processamento","id":6977,"slug":"engenheiro-junior-area-processamento"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O n\u00famero de Reynolds representa a rela\u00e7\u00e3o entre as for\u00e7as viscosas e de in\u00e9rcia. Esse n\u00famero adimensional \u00e9 usado por engenheiros e cientistas para determinar se o regime de escoamento \u00e9 laminar ou turbulento, e por isso, \u00e9 de vital import\u00e2ncia em projetos de engenharia. Um engenheiro observou que, com n\u00famero de Reynolds 10000, o escoamento em um tubo se tornou plenamente turbulento. Para que a observa\u00e7\u00e3o do engenheiro respons\u00e1vel seja verdade para uma tubula\u00e7\u00e3o de di\u00e2metro 0,1 m, que escoa um fluido de massa espec\u00edfica 1000 kg\/m3 e viscosidade din\u00e2mica de 0,00001 Pa.s, a vaz\u00e3o volum\u00e9trica, em m3 \/s, \u00e9 de","provas":[{"id":80822,"cargo":{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Processamento","id":6977,"slug":"engenheiro-junior-area-processamento"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-engenheiro-junior-area-processamento-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Processamento - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 10:21:11","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":2416799,"hashId":"b9aa9d13bfe1c6727f8c1998fc2995f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero de Reynolds representa a rela\u00e7\u00e3o entre as for\u00e7as viscosas e de in\u00e9rcia. Esse n\u00famero adimensional \u00e9 usado por engenheiros e cientistas para determinar se o regime de escoamento \u00e9 laminar ou turbulento, e por isso, \u00e9 de vital import\u00e2ncia em projetos de engenharia. Um engenheiro observou que, com n\u00famero de Reynolds 10000, o escoamento em um tubo se tornou plenamente turbulento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para que a observa\u00e7\u00e3o do engenheiro respons\u00e1vel seja verdade para uma tubula\u00e7\u00e3o de di\u00e2metro 0,1 m, que escoa um fluido de massa espec\u00edfica 1000 kg\/m<sup>3<\/sup> e viscosidade din\u00e2mica de 0,00001 Pa.s, a vaz\u00e3o volum\u00e9trica, em m<sup>3<\/sup> \/s, \u00e9 de<\/p>","resposta":9576825,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7,9 x 10-6","id":9576825,"corpo":"<p>7,9 x 10<sup>-6<\/sup><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3,1 x 10-5","id":9576826,"corpo":"<p>3,1 x 10<sup>-5<\/sup><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1,9 x 10-5","id":9576827,"corpo":"<p>1,9 x 10<sup>-5<\/sup><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3,1 x 10-6","id":9576828,"corpo":"<p>3,1 x 10<sup>-6<\/sup><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"7,9 x 10-4","id":9576829,"corpo":"<p>7,9 x 10<sup>-4<\/sup><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534147,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fen\u00f4menos de Transporte: Mec\u00e2nica dos Fluidos, Transfer\u00eancia de Calor e Transfer\u00eancia de Massa","oab":false,"nome":"Fen\u00f4menos de Transporte: Mec\u00e2nica dos Fluidos, Transfer\u00eancia de Calor e Transfer\u00eancia de Massa","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402740,"slug":"engenharia-quimica-fenomenos-de-transporte-mecanica-dos-fluidos-transferencia-de-calor-e-transferencia-de-massa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":6978,"slug":"engenheiro-junior-area-producao"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma Lista de Material (em ingl\u00eas, Bill of Material \u2014 BOM) relaciona os acess\u00f3rios, as unidades intermedi\u00e1rias, as pe\u00e7as componentes, as mat\u00e9rias-primas e as quantidades correspondentes necess\u00e1rias para elaborar um produto final. Uma \u00e1rvore de estrutura de produto representa visualmente a Lista de Material daquele produto espec\u00edfico.Considere a seguinte \u00e1rvore de estrutura do produto:Se 17 P s\u00e3o requeridos, e n\u00e3o h\u00e1 estoque dispon\u00edvel para qualquer item, quantos C ser\u00e3o necess\u00e1rios?","provas":[{"id":80823,"cargo":{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":6978,"slug":"engenheiro-junior-area-producao"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-engenheiro-junior-area-producao-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 10:47:28","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":2588213,"hashId":"5861070c25fb7298f976ea98c06e7599","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma Lista de Material (em ingl\u00eas, <em>Bill of Material<\/em> \u2014 BOM) relaciona os acess\u00f3rios, as unidades intermedi\u00e1rias, as pe\u00e7as componentes, as mat\u00e9rias-primas e as quantidades correspondentes necess\u00e1rias para elaborar um produto final. Uma \u00e1rvore de estrutura de produto representa visualmente a Lista de Material daquele produto espec\u00edfico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considere a seguinte \u00e1rvore de estrutura do produto:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/80823\/questao\/2588213-20221003145231000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"480\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se 17 P s\u00e3o requeridos, e n\u00e3o h\u00e1 estoque dispon\u00edvel para qualquer item, quantos C ser\u00e3o necess\u00e1rios?<\/p>","resposta":10323079,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"18","id":10323075,"corpo":"<p>18<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"16","id":10323076,"corpo":"<p>16<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"136","id":10323077,"corpo":"<p>136<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"204","id":10323078,"corpo":"<p>204<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"272","id":10323079,"corpo":"<p>272<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":553642,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 70","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":396164,"materia":true,"id":396164,"slug":"engenharia-de-producao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento e Controle da Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento e Controle da Produ\u00e7\u00e3o","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402651,"slug":"engenharia-de-producao-planejamento-e-controle-da-producao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":6978,"slug":"engenheiro-junior-area-producao"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma estrat\u00e9gia criativa e distintiva que proporcione uma vantagem competitiva sustent\u00e1vel \u00e9 importante porque","provas":[{"id":80823,"cargo":{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":6978,"slug":"engenheiro-junior-area-producao"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-engenheiro-junior-area-producao-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 10:47:31","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":2588218,"hashId":"b7134487bbc745fafba0f551841c5817","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma estrat\u00e9gia criativa e distintiva que proporcione uma vantagem competitiva sustent\u00e1vel \u00e9 importante porque<\/p>","resposta":10323104,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a empresa, sem uma estrat\u00e9gia definida, provavelmente entrar\u00e1 em bancarrota.","id":10323100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a empresa, sem uma estrat\u00e9gia definida, provavelmente entrar\u00e1 em bancarrota.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a empresa, sem uma vantagem competitiva, n\u00e3o pode ter um modelo de neg\u00f3cio lucrativo.","id":10323101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a empresa, sem uma vantagem competitiva, n\u00e3o pode ter um modelo de neg\u00f3cio lucrativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o modo pelo qual a empresa satisfaz clientes e supera rivais \u00e9 o que permite \u00e0 alta ger\u00eancia escolher uma vis\u00e3o estrat\u00e9gica apropriada para essa empresa.","id":10323102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o modo pelo qual a empresa satisfaz clientes e supera rivais \u00e9 o que permite \u00e0 alta ger\u00eancia escolher uma vis\u00e3o estrat\u00e9gica apropriada para essa empresa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"uma vantagem competitiva \u00e9 o que permite que a empresa atinja seus objetivos estrat\u00e9gicos.","id":10323103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma vantagem competitiva \u00e9 o que permite que a empresa atinja seus objetivos estrat\u00e9gicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"uma estrat\u00e9gia que gera uma vantagem competitiva, em rela\u00e7\u00e3o aos rivais, proporciona \u00e0 empresa lucratividade e desempenho financeiro acima da m\u00e9dia.","id":10323104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma estrat\u00e9gia que gera uma vantagem competitiva, em rela\u00e7\u00e3o aos rivais, proporciona \u00e0 empresa lucratividade e desempenho financeiro acima da m\u00e9dia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":553642,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 70","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":396164,"materia":true,"id":396164,"slug":"engenharia-de-producao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico","oab":false,"nome":"Planejamento Estrat\u00e9gico","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402652,"slug":"engenharia-de-producao-planejamento-estrategico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":6978,"slug":"engenheiro-junior-area-producao"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Noventa e cinco por cento dos problemas relacionados \u00e0 qualidade podem ser resolvidos com o uso de sete ferramentas quantitativas b\u00e1sicas, dentre as quais figura a An\u00e1lise de Pareto. As \u201csete ferramentas para a qualidade\u201d, como ficaram conhecidas, destinam-se a auxiliar pessoas na resolu\u00e7\u00e3o de problemas de qualidade.A An\u00e1lise de Pareto tem o objetivo de","provas":[{"id":80823,"cargo":{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":6978,"slug":"engenheiro-junior-area-producao"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-engenheiro-junior-area-producao-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 10:48:56","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":2588238,"hashId":"948049a8058753a902e47370f10e3bf0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Noventa e cinco por cento dos problemas relacionados \u00e0 qualidade podem ser resolvidos com o uso de sete ferramentas quantitativas b\u00e1sicas, dentre as quais figura a An\u00e1lise de Pareto. As \u201csete ferramentas para a qualidade\u201d, como ficaram conhecidas, destinam-se a auxiliar pessoas na resolu\u00e7\u00e3o de problemas de qualidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A An\u00e1lise de Pareto tem o objetivo de<\/p>","resposta":10323201,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Identificar as poss\u00edveis causas-ra\u00edzes de um problema.","id":10323200,"corpo":"<p>Identificar as poss\u00edveis causas-ra\u00edzes de um problema.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"hierarquizar os fatos para uma a\u00e7\u00e3o corretiva imediata.","id":10323201,"corpo":"<p>hierarquizar os fatos para uma a\u00e7\u00e3o corretiva imediata.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"estabelecer os pontos de inspe\u00e7\u00e3o em um processo.","id":10323202,"corpo":"<p>estabelecer os pontos de inspe\u00e7\u00e3o em um processo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"descrever o fluxo de material em um processo.","id":10323203,"corpo":"<p>descrever o fluxo de material em um processo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"manter o controle de um processo.","id":10323204,"corpo":"<p>manter o controle de um processo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":553642,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 70","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":396164,"materia":true,"id":396164,"slug":"engenharia-de-producao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402644,"slug":"engenharia-de-producao-administracao-da-producao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":6978,"slug":"engenheiro-junior-area-producao"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito aos procedimentos e conceitos para defini\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia e do planejamento de capacidade de processos produtivos, tem-se que","provas":[{"id":80823,"cargo":{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":6978,"slug":"engenheiro-junior-area-producao"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-engenheiro-junior-area-producao-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 10:46:07","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":2588131,"hashId":"c5b4d79678161a6f2f85d7daa2ed51af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeito aos procedimentos e conceitos para defini\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia e do planejamento de capacidade de processos produtivos, tem-se que<\/p>","resposta":10322722,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a decis\u00e3o pela estrat\u00e9gia de acompanhar a demanda implica o uso de fontes de capacidade para suprir a diferen\u00e7a entre a taxa de produ\u00e7\u00e3o constante e a taxa de demanda vari\u00e1vel.","id":10322719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a decis\u00e3o pela estrat\u00e9gia de acompanhar a demanda implica o uso de fontes de capacidade para suprir a diferen\u00e7a entre a taxa de produ\u00e7\u00e3o constante e a taxa de demanda vari\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a estrat\u00e9gia de capacidade de nivelar a capacidade \u00e9 caracterizada quando a capacidade de produ\u00e7\u00e3o em cada per\u00edodo de tempo \u00e9 variada para coincidir exatamente com a demanda agregada prevista nesse per\u00edodo.","id":10322720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a estrat\u00e9gia de capacidade de nivelar a capacidade \u00e9 caracterizada quando a capacidade de produ\u00e7\u00e3o em cada per\u00edodo de tempo \u00e9 variada para coincidir exatamente com a demanda agregada prevista nesse per\u00edodo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o planejamento bruto da capacidade, preconizado pelo Sistema Toyota de Produ\u00e7\u00e3o, visa a definir a estrat\u00e9gia de capacidade da organiza\u00e7\u00e3o.","id":10322721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o planejamento bruto da capacidade, preconizado pelo Sistema Toyota de Produ\u00e7\u00e3o, visa a definir a estrat\u00e9gia de capacidade da organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"as fontes comuns de capacidade s\u00e3o estoques, backlog, trabalho em hora extra ou subcontrata\u00e7\u00f5es.","id":10322722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as fontes comuns de capacidade s\u00e3o estoques, <em>backlog<\/em>, trabalho em hora extra ou subcontrata\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"os recursos de Capacidade Restrita (CCRs) s\u00e3o aqueles cuja capacidade dispon\u00edvel \u00e9 menor do que a capacidade necess\u00e1ria para atender \u00e0s ordens demandadas pelo mercado, sendo a restri\u00e7\u00e3o do sistema.","id":10322723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os recursos de Capacidade Restrita (CCRs) s\u00e3o aqueles cuja capacidade dispon\u00edvel \u00e9 menor do que a capacidade necess\u00e1ria para atender \u00e0s ordens demandadas pelo mercado, sendo a restri\u00e7\u00e3o do sistema.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":553642,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 70","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":396164,"materia":true,"id":396164,"slug":"engenharia-de-producao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico","oab":false,"nome":"Planejamento Estrat\u00e9gico","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402652,"slug":"engenharia-de-producao-planejamento-estrategico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":6978,"slug":"engenheiro-junior-area-producao"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O fordismo \u00e9 um sistema cl\u00e1ssico de organiza\u00e7\u00e3o industrial que consolidou o modelo de linhas de montagem como forma de produzir grandes volumes de produto a baixo custo.Um dos elementos que viabiliza tal sistema \u00e9 a especializa\u00e7\u00e3o da m\u00e3o de obra, caracterizada por um trabalho, no qual o operador","provas":[{"id":80823,"cargo":{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":6978,"slug":"engenheiro-junior-area-producao"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-engenheiro-junior-area-producao-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 10:46:07","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":2588145,"hashId":"75350bca4addcc60e29114e0e6c4791e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O fordismo \u00e9 um sistema cl\u00e1ssico de organiza\u00e7\u00e3o industrial que consolidou o modelo de linhas de montagem como forma de produzir grandes volumes de produto a baixo custo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um dos elementos que viabiliza tal sistema \u00e9 a especializa\u00e7\u00e3o da m\u00e3o de obra, caracterizada por um trabalho, no qual o operador<\/p>","resposta":10322776,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"executa, repetidamente, somente uma estreita variedade de atividades, possibilitando r\u00e1pido treinamento.","id":10322776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">executa, repetidamente, somente uma estreita variedade de atividades, possibilitando r\u00e1pido treinamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"executa tarefas de manuten\u00e7\u00e3o e de setup, aumentando a responsabilidade do operador quanto ao seu equipamento.","id":10322777,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">executa tarefas de manuten\u00e7\u00e3o e de <em>setup<\/em>, aumentando a responsabilidade do operador quanto ao seu equipamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"executa v\u00e1rias fun\u00e7\u00f5es, possibilitando a rota\u00e7\u00e3o de cargos.","id":10322778,"corpo":"<p>executa v\u00e1rias fun\u00e7\u00f5es, possibilitando a rota\u00e7\u00e3o de cargos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"possui dom\u00ednio completo do ciclo de produ\u00e7\u00e3o, permitindo alta variedade de produtos.","id":10322779,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possui dom\u00ednio completo do ciclo de produ\u00e7\u00e3o, permitindo alta variedade de produtos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"possui autonomia para resolu\u00e7\u00e3o de problemas da produ\u00e7\u00e3o, uma vez que ele conhece mais detalhes da produ\u00e7\u00e3o.","id":10322780,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possui autonomia para resolu\u00e7\u00e3o de problemas da produ\u00e7\u00e3o, uma vez que ele conhece mais detalhes da produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":553642,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 70","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":396164,"materia":true,"id":396164,"slug":"engenharia-de-producao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402644,"slug":"engenharia-de-producao-administracao-da-producao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":6978,"slug":"engenheiro-junior-area-producao"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa captou R$ 100.000 reais a uma taxa de juros compostos de 1% ao m\u00eas.Ao cabo de seis meses no futuro, essa d\u00edvida ter\u00e1 um valor em reais, no presente, de","provas":[{"id":80823,"cargo":{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":6978,"slug":"engenheiro-junior-area-producao"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-engenheiro-junior-area-producao-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 10:41:53","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":2588105,"hashId":"e0cdcadbbc73161871716af3be51aeab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma empresa captou R$ 100.000 reais a uma taxa de juros compostos de 1% ao m\u00eas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao cabo de seis meses no futuro, essa d\u00edvida ter\u00e1 um valor em reais, no presente, de<\/p>","resposta":10322613,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 103.030","id":10322609,"corpo":"<p>R$ 103.030<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 104.060","id":10322610,"corpo":"<p>R$ 104.060<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 105.101","id":10322611,"corpo":"<p>R$ 105.101<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 106.000","id":10322612,"corpo":"<p>R$ 106.000<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$ 106.152","id":10322613,"corpo":"<p>R$ 106.152<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":553642,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 70","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":396164,"materia":true,"id":396164,"slug":"engenharia-de-producao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pesquisa Operacional","oab":false,"nome":"Pesquisa Operacional","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402650,"slug":"engenharia-de-producao-pesquisa-operacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":6978,"slug":"engenheiro-junior-area-producao"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um equipamento A \u00e9 formado por tr\u00eas componentes X essenciais independentes que interagem. Em testes de confiabilidade realizados no componente X, observou-se que, em sua expectativa de vida, somente 2% de X falharam.Dessa forma, uma vez que o componente X possui grau de confiabilidade 0,98, qual \u00e9 a confiabilidade do equipamento A?","provas":[{"id":80823,"cargo":{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":6978,"slug":"engenheiro-junior-area-producao"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-engenheiro-junior-area-producao-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 10:46:32","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":2588171,"hashId":"924b6ae5a04e1b7b3416cd99ea3f00c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um equipamento A \u00e9 formado por tr\u00eas componentes X essenciais independentes que interagem. Em testes de confiabilidade realizados no componente X, observou-se que, em sua expectativa de vida, somente 2% de X falharam.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dessa forma, uma vez que o componente X possui grau de confiabilidade 0,98, qual \u00e9 a confiabilidade do equipamento A?<\/p>","resposta":10322877,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,93","id":10322876,"corpo":"<p>0,93<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"0,94","id":10322877,"corpo":"<p>0,94<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"0,95","id":10322878,"corpo":"<p>0,95<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"0,96","id":10322879,"corpo":"<p>0,96<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"0,98","id":10322880,"corpo":"<p>0,98<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":553642,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 70","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":396164,"materia":true,"id":396164,"slug":"engenharia-de-producao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de Projetos","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402645,"slug":"engenharia-de-producao-avaliacao-de-projetos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O artigo 50 da Lei N\u00ba 6.766 estabelece que algumas a\u00e7\u00f5es relativas aos parcelamentos do solo urbano podem ser consideradas como crimes contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.A esse respeito, analise as seguintes afirmativas:I. Dar in\u00edcio, de qualquer modo, ou efetuar loteamento ou desmembramento do solo para fins urbanos, com autoriza\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico competente, de acordo com as disposi\u00e7\u00f5es da Lei ou das normas pertinentes do Distrito Federal, Estados e munic\u00edpios.II. Dar in\u00edcio, de qualquer modo, ou efetuar loteamento ou desmembramento do solo para fins urbanos sem observ\u00e2ncia das determina\u00e7\u00f5es constantes do ato administrativo de licen\u00e7a.III. Fazer ou veicular em proposta, contrato, prospecto ou comunica\u00e7\u00e3o ao p\u00fablico ou a interessados afirma\u00e7\u00e3o falsa sobre a legalidade de loteamento ou desmembramento do solo para fins urbanos, ou ocultar fraudulentamente fato a ele relativo.IV. Efetuar a venda, promessa de venda, reserva de lote ou quaisquer outros instrumentos que manifestem a inten\u00e7\u00e3o de vender lote em loteamento ou desmembramento n\u00e3o registrado no Registro de Im\u00f3veis competente.\u00c9(s\u00e3o) considerado(s) crime(s) contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica:","provas":[{"id":54987,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2018-fundep-fiscal-de-obras-e-posturas","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - Fiscal de Obras e Posturas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-14 09:29:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1647182,"hashId":"b2f99b9ba16f3378c510dc95580e24cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O artigo 50 da Lei N\u00ba 6.766 estabelece que algumas a\u00e7\u00f5es relativas aos parcelamentos do solo urbano podem ser consideradas como crimes contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A esse respeito, analise as seguintes afirmativas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Dar in\u00edcio, de qualquer modo, ou efetuar loteamento ou desmembramento do solo para fins urbanos, com autoriza\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico competente, de acordo com as disposi\u00e7\u00f5es da Lei ou das normas pertinentes do Distrito Federal, Estados e munic\u00edpios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Dar in\u00edcio, de qualquer modo, ou efetuar loteamento ou desmembramento do solo para fins urbanos sem observ\u00e2ncia das determina\u00e7\u00f5es constantes do ato administrativo de licen\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Fazer ou veicular em proposta, contrato, prospecto ou comunica\u00e7\u00e3o ao p\u00fablico ou a interessados afirma\u00e7\u00e3o falsa sobre a legalidade de loteamento ou desmembramento do solo para fins urbanos, ou ocultar fraudulentamente fato a ele relativo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Efetuar a venda, promessa de venda, reserva de lote ou quaisquer outros instrumentos que manifestem a inten\u00e7\u00e3o de vender lote em loteamento ou desmembramento n\u00e3o registrado no Registro de Im\u00f3veis competente.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9(s\u00e3o) considerado(s) crime(s) contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica:<\/p>","resposta":6204685,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":6204684,"corpo":"<p>II e IV, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":6204685,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":6204686,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":6204687,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":448593,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parcelamento do solo urbano - Lei 6.766\/1979","oab":true,"nome":"Parcelamento do solo urbano - Lei 6.766\/1979","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402826,"slug":"direito-urbanistico-parcelamento-do-solo-urbano-lei-6-766-1979"}],"slug":"direito-urbanistico\/1647182","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos e Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5353,"slug":"tecnico-de-inspecao-de-equipamentos-e-instalacoes-junior"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O dispositivo mostrado na Figura abaixo \u00e9 uma adapta\u00e7\u00e3o, para que a balan\u00e7a me\u00e7a cargas mais pesadas que o limite suportado. Ignore a massa da barra que suporta a carga.O valor em kg da massa da carga, quando a balan\u00e7a indicar 800 g, \u00e9, aproximadamente,","provas":[{"id":80828,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos e Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5353,"slug":"tecnico-de-inspecao-de-equipamentos-e-instalacoes-junior"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-tecnico-de-inspecao-de-equipamentos-e-instalacoes-junior-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos e Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 09:51:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2416382,"hashId":"947af6ac4eb4ab4df3e3ed05c4b313d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O dispositivo mostrado na Figura abaixo \u00e9 uma adapta\u00e7\u00e3o, para que a balan\u00e7a me\u00e7a cargas mais pesadas que o limite suportado. Ignore a massa da barra que suporta a carga.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/80828\/questao\/2416382-20220601192825000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O valor em kg da massa da carga, quando a balan\u00e7a indicar 800 g, \u00e9, aproximadamente,<\/p>","resposta":9574764,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,20","id":9574760,"corpo":"<p>1,20<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1,60","id":9574761,"corpo":"<p>1,60<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"2,00","id":9574762,"corpo":"<p>2,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2,40","id":9574763,"corpo":"<p>2,40<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"3,20","id":9574764,"corpo":"<p>3,20<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534149,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 60 ","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos S\u00f3lidos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos S\u00f3lidos","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402690,"slug":"engenharia-mecanica-mecanica-dos-solidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelagem Est\u00e1tica e Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Modelagem Est\u00e1tica e Din\u00e2mica","pai":402690,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402691,"slug":"engenharia-mecanica-modelagem-estatica-e-dinamica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos e Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5353,"slug":"tecnico-de-inspecao-de-equipamentos-e-instalacoes-junior"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Duas correntes l\u00edquidas escoam em lados opostos de uma placa de a\u00e7o. Uma das correntes consiste em \u00e1gua a 90\u00b0C e, a outra, em \u00e1gua a 20\u00b0C. Os principais mecanismos de transfer\u00eancia de calor que ocorrem nas correntes l\u00edquidas e no a\u00e7o s\u00e3o","provas":[{"id":80828,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos e Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":5353,"slug":"tecnico-de-inspecao-de-equipamentos-e-instalacoes-junior"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-tecnico-de-inspecao-de-equipamentos-e-instalacoes-junior-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos e Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 10:06:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2416397,"hashId":"b1d9933ce2badddf2e7a6e92a0ed99f3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Duas correntes l\u00edquidas escoam em lados opostos de uma placa de a\u00e7o. Uma das correntes consiste em \u00e1gua a 90\u00b0C e, a outra, em \u00e1gua a 20\u00b0C. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os principais mecanismos de transfer\u00eancia de calor que ocorrem nas correntes l\u00edquidas e no a\u00e7o s\u00e3o<\/p>","resposta":9574839,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"condu\u00e7\u00e3o nas correntes l\u00edquidas e radia\u00e7\u00e3o na placa de a\u00e7o","id":9574835,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">condu\u00e7\u00e3o nas correntes l\u00edquidas e radia\u00e7\u00e3o na placa de a\u00e7o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"condu\u00e7\u00e3o nas correntes l\u00edquidas e convec\u00e7\u00e3o na placa de a\u00e7o","id":9574836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">condu\u00e7\u00e3o nas correntes l\u00edquidas e convec\u00e7\u00e3o na placa de a\u00e7o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"radia\u00e7\u00e3o nas correntes l\u00edquidas e condu\u00e7\u00e3o na placa de a\u00e7o","id":9574837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">radia\u00e7\u00e3o nas correntes l\u00edquidas e condu\u00e7\u00e3o na placa de a\u00e7o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"convec\u00e7\u00e3o nas correntes l\u00edquidas e radia\u00e7\u00e3o na placa de a\u00e7o","id":9574838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">convec\u00e7\u00e3o nas correntes l\u00edquidas e radia\u00e7\u00e3o na placa de a\u00e7o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"convec\u00e7\u00e3o nas correntes l\u00edquidas e condu\u00e7\u00e3o na placa de a\u00e7o","id":9574839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">convec\u00e7\u00e3o nas correntes l\u00edquidas e condu\u00e7\u00e3o na placa de a\u00e7o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534149,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 60 ","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Termodin\u00e2mica","pai":41,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402687,"slug":"engenharia-mecanica-termodinamica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transfer\u00eancia de Calor (Condu\u00e7\u00e3o, Convec\u00e7\u00e3o e Radia\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Transfer\u00eancia de Calor (Condu\u00e7\u00e3o, Convec\u00e7\u00e3o e Radia\u00e7\u00e3o)","pai":402687,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402689,"slug":"engenharia-mecanica-transferencia-de-calor-conducao-conveccao-e-radiacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Processamento","id":6977,"slug":"engenheiro-junior-area-processamento"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um g\u00e1s realiza um escoamento adiab\u00e1tico, com uma vaz\u00e3o m\u00e1ssica constante, em um tubo horizontal de \u00e1rea da se\u00e7\u00e3o reta tamb\u00e9m constante. Sabe-se que o volume espec\u00edfico e a velocidade aumentam de acordo com a equa\u00e7\u00e3o da velocidade m\u00e1xima (umax) do escoamento neste tubo. Considere que ocorre um processo de escoamento permanente em um sistema de fluidos monof\u00e1sicos e que o volume de controle s\u00f3 tem uma entrada e uma sa\u00edda. Qual a express\u00e3o do valor da velocidade m\u00e1xima (umax)? ","provas":[{"id":80822,"cargo":{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Processamento","id":6977,"slug":"engenheiro-junior-area-processamento"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-engenheiro-junior-area-processamento-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Processamento - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 10:16:13","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":2416309,"hashId":"01d06311cf2adebdaad6c4bf4a9cca5c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um g\u00e1s realiza um escoamento adiab\u00e1tico, com uma vaz\u00e3o m\u00e1ssica constante, em um tubo horizontal de \u00e1rea da se\u00e7\u00e3o reta tamb\u00e9m constante. Sabe-se que o volume espec\u00edfico e a velocidade aumentam de acordo com a equa\u00e7\u00e3o da velocidade m\u00e1xima (u<sub>max<\/sub>) do escoamento neste tubo. Considere que ocorre um processo de escoamento permanente em um sistema de fluidos monof\u00e1sicos e que o volume de controle s\u00f3 tem uma entrada e uma sa\u00edda. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual a express\u00e3o do valor da velocidade m\u00e1xima (u<sub>max<\/sub>)? <\/p>","resposta":9574397,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" umax2\u200b =V2(\u2202V\u2202S\u200b)P\u200b ","id":9574395,"corpo":"<p> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"u_{\\max}^2\\ =V^2\\left(\\frac{\u2202S}{\u2202V}\\right)_P\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.06111em; vertical-align: -0.247em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">u<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.453em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mop mtight\"><span class=\"mtight\">m<\/span><span class=\"mtight\">a<\/span><span class=\"mtight\">x<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.247em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.27982em; vertical-align: -0.39971em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">V<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.880108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\" style=\"margin-right: 0.05556em;\">\u2202<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">V<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\" style=\"margin-right: 0.05556em;\">\u2202<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">S<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.078621em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.30029em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">P<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.39971em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"umax2\u200b =\u2212gc\u200b(\u2202V\u2202P\u200b)U\u200b ","id":9574396,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"u_{\\max}^2\\ =-g_c\\left(\\frac{\u2202P}{\u2202V}\\right)_U\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.06111em; vertical-align: -0.247em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">u<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.453em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mop mtight\"><span class=\"mtight\">m<\/span><span class=\"mtight\">a<\/span><span class=\"mtight\">x<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.247em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.27982em; vertical-align: -0.39971em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">g<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.151392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.03588em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">c<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.880108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\" style=\"margin-right: 0.05556em;\">\u2202<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">V<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\" style=\"margin-right: 0.05556em;\">\u2202<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">P<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.078621em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.30029em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.10903em;\">U<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.39971em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"umax2\u200b =\u2212gc\u200b V2(\u2202V\u2202P\u200b)S\u200b ","id":9574397,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"u_{\\max}^2\\ =-g_c\\ V^2\\left(\\frac{\u2202P}{\u2202V}\\right)_S\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.06111em; vertical-align: -0.247em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">u<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.453em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mop mtight\"><span class=\"mtight\">m<\/span><span class=\"mtight\">a<\/span><span class=\"mtight\">x<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.247em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.27982em; vertical-align: -0.39971em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">g<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.151392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.03588em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">c<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">V<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.880108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\" style=\"margin-right: 0.05556em;\">\u2202<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">V<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\" style=\"margin-right: 0.05556em;\">\u2202<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">P<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.078621em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.30029em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">S<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.39971em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"umax2\u200b =\u2212gc\u200b T2(\u2202T\u2202P\u200b)S\u200b ","id":9574398,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"u_{\\max}^2\\ =-g_c\\ T^2\\left(\\frac{\u2202P}{\u2202T}\\right)_S\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.06111em; vertical-align: -0.247em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">u<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.453em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mop mtight\"><span class=\"mtight\">m<\/span><span class=\"mtight\">a<\/span><span class=\"mtight\">x<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.247em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.27982em; vertical-align: -0.39971em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">g<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.151392em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.03588em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">c<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">T<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.880108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\" style=\"margin-right: 0.05556em;\">\u2202<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">T<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\" style=\"margin-right: 0.05556em;\">\u2202<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">P<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.078621em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.30029em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">S<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.39971em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"umax2\u200b =\u2212V2(\u2202V\u2202P\u200b)S\u200b ","id":9574399,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"u_{\\max}^2\\ =-V^2\\left(\\frac{\u2202P}{\u2202V}\\right)_S\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.06111em; vertical-align: -0.247em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">u<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.453em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mop mtight\"><span class=\"mtight\">m<\/span><span class=\"mtight\">a<\/span><span class=\"mtight\">x<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.247em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.27982em; vertical-align: -0.39971em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">V<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">(<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.880108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\" style=\"margin-right: 0.05556em;\">\u2202<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">V<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\" style=\"margin-right: 0.05556em;\">\u2202<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.13889em;\">P<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size1\">)<\/span><\/span><\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.078621em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.30029em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.05764em;\">S<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.39971em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534147,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fen\u00f4menos de Transporte: Mec\u00e2nica dos Fluidos, Transfer\u00eancia de Calor e Transfer\u00eancia de Massa","oab":false,"nome":"Fen\u00f4menos de Transporte: Mec\u00e2nica dos Fluidos, Transfer\u00eancia de Calor e Transfer\u00eancia de Massa","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402740,"slug":"engenharia-quimica-fenomenos-de-transporte-mecanica-dos-fluidos-transferencia-de-calor-e-transferencia-de-massa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Processamento","id":6977,"slug":"engenheiro-junior-area-processamento"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma m\u00e1quina t\u00e9rmica revers\u00edvel operando com um g\u00e1s ideal absorve 2,0 KJ a 350 \u00b0C, realizando trabalho e rejeitando calor a 40 \u00b0C. Qual o trabalho realizado, em KJ? ","provas":[{"id":80822,"cargo":{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Processamento","id":6977,"slug":"engenheiro-junior-area-processamento"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-engenheiro-junior-area-processamento-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Processamento - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 10:15:49","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":2416299,"hashId":"2ab48d5711ad6bd4ce33cff4e453d412","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma m\u00e1quina t\u00e9rmica revers\u00edvel operando com um g\u00e1s ideal absorve 2,0 KJ a 350 \u00b0C, realizando trabalho e rejeitando calor a 40 \u00b0C. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual o trabalho realizado, em KJ? <\/p>","resposta":9574347,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,51","id":9574345,"corpo":"<p>0,51<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"0,71","id":9574346,"corpo":"<p>0,71<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1,01","id":9574347,"corpo":"<p>1,01<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2,50","id":9574348,"corpo":"<p>2,50<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"3,90","id":9574349,"corpo":"<p>3,90<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534147,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fen\u00f4menos de Transporte: Mec\u00e2nica dos Fluidos, Transfer\u00eancia de Calor e Transfer\u00eancia de Massa","oab":false,"nome":"Fen\u00f4menos de Transporte: Mec\u00e2nica dos Fluidos, Transfer\u00eancia de Calor e Transfer\u00eancia de Massa","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402740,"slug":"engenharia-quimica-fenomenos-de-transporte-mecanica-dos-fluidos-transferencia-de-calor-e-transferencia-de-massa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Processamento","id":6977,"slug":"engenheiro-junior-area-processamento"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Usando os conceitos de Entropia (S) aplicados \u00e0s rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas, observe a rea\u00e7\u00e3o qu\u00edmica 2A(l) + B(s) \u2192 2C(g). A Entropia dessa rea\u00e7\u00e3o qu\u00edmica varia do seguinte modo:","provas":[{"id":80822,"cargo":{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Processamento","id":6977,"slug":"engenheiro-junior-area-processamento"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-engenheiro-junior-area-processamento-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Processamento - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 10:16:40","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":2416313,"hashId":"88a53b8aa5796352ce463103941486dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Usando os conceitos de Entropia (S) aplicados \u00e0s rea\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas, observe a rea\u00e7\u00e3o qu\u00edmica 2A(l) + B(s) \u2192 2C(g). A Entropia dessa rea\u00e7\u00e3o qu\u00edmica varia do seguinte modo:<\/p>","resposta":9574415,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" \u2206S &gt; 0 no sentido dos reagentes para os produtos.","id":9574415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u2206S &gt; 0 no sentido dos reagentes para os produtos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" \u2206S &gt; 0 no sentido dos produtos para os reagentes.","id":9574416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u2206S &gt; 0 no sentido dos produtos para os reagentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" \u2206S = 0 j\u00e1 que n\u00e3o ocorre varia\u00e7\u00e3o de entropia.","id":9574417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u2206S = 0 j\u00e1 que n\u00e3o ocorre varia\u00e7\u00e3o de entropia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os reagentes apresentam maior entropia que o produto.","id":9574418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os reagentes apresentam maior entropia que o produto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o produto apresenta menor entropia que os reagentes.","id":9574419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o produto apresenta menor entropia que os reagentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534147,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termodin\u00e2mica e Equil\u00edbrio de Fases","oab":false,"nome":"Termodin\u00e2mica e Equil\u00edbrio de Fases","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402739,"slug":"engenharia-quimica-termodinamica-e-equilibrio-de-fases"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fen\u00f4menos de Transporte: Mec\u00e2nica dos Fluidos, Transfer\u00eancia de Calor e Transfer\u00eancia de Massa","oab":false,"nome":"Fen\u00f4menos de Transporte: Mec\u00e2nica dos Fluidos, Transfer\u00eancia de Calor e Transfer\u00eancia de Massa","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402740,"slug":"engenharia-quimica-fenomenos-de-transporte-mecanica-dos-fluidos-transferencia-de-calor-e-transferencia-de-massa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Processamento","id":6977,"slug":"engenheiro-junior-area-processamento"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A press\u00e3o de vapor do benzeno e tolueno puro a 293 K s\u00e3o, respectivamente, 0,1 bar e 0,03 bar. Sabe-se que a solu\u00e7\u00e3o cont\u00e9m 1,2 moles de benzeno e 1,3 moles de tolueno. Considerando-se a idealidade, a composi\u00e7\u00e3o da fase vapor em equil\u00edbrio com a solu\u00e7\u00e3o \u00e9","provas":[{"id":80822,"cargo":{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Processamento","id":6977,"slug":"engenheiro-junior-area-processamento"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-engenheiro-junior-area-processamento-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Processamento - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 10:15:14","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":2416296,"hashId":"b2b5296fbb2790ad40a88725a3f223aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A press\u00e3o de vapor do benzeno e tolueno puro a 293 K s\u00e3o, respectivamente, 0,1 bar e 0,03 bar. Sabe-se que a solu\u00e7\u00e3o cont\u00e9m 1,2 moles de benzeno e 1,3 moles de tolueno. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se a idealidade, a composi\u00e7\u00e3o da fase vapor em equil\u00edbrio com a solu\u00e7\u00e3o \u00e9<\/p>","resposta":9574334,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,369 e 0,631","id":9574330,"corpo":"<p>0,369 e 0,631<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"0,405 e 0,595","id":9574331,"corpo":"<p>0,405 e 0,595<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"0,500 e 0,500","id":9574332,"corpo":"<p>0,500 e 0,500<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" 0,635 e 0,365","id":9574333,"corpo":"<p> 0,635 e 0,365<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"0,755 e 0,245","id":9574334,"corpo":"<p>0,755 e 0,245<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534147,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fen\u00f4menos de Transporte: Mec\u00e2nica dos Fluidos, Transfer\u00eancia de Calor e Transfer\u00eancia de Massa","oab":false,"nome":"Fen\u00f4menos de Transporte: Mec\u00e2nica dos Fluidos, Transfer\u00eancia de Calor e Transfer\u00eancia de Massa","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402740,"slug":"engenharia-quimica-fenomenos-de-transporte-mecanica-dos-fluidos-transferencia-de-calor-e-transferencia-de-massa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Processamento","id":6977,"slug":"engenheiro-junior-area-processamento"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um engenheiro de processamento est\u00e1 analisando um ciclo frigor\u00edfico que utiliza freon-12 como fluido de trabalho e decide fazer essa an\u00e1lise adotando a hip\u00f3tese de que o ciclo seja ideal. \u00c9 de conhecimento que esse ciclo tem capacidade de refrigera\u00e7\u00e3o de 4 kW, ao passo que o coeficiente de efic\u00e1cia e o trabalho no compressor s\u00e3o iguais a 4 kJ\/kg e 20 kJ\/kg, respectivamente. Qual \u00e9 a vaz\u00e3o de refrigera\u00e7\u00e3o nesse ciclo frigor\u00edfico?","provas":[{"id":80822,"cargo":{"descricao":"Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Processamento","id":6977,"slug":"engenheiro-junior-area-processamento"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-engenheiro-junior-area-processamento-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Engenheiro J\u00fanior - \u00c1rea Processamento - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-14 10:18:00","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"}],"id":2416335,"hashId":"18da0c177fdbb9ec2c075f256e175c07","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um engenheiro de processamento est\u00e1 analisando um ciclo frigor\u00edfico que utiliza freon-12 como fluido de trabalho e decide fazer essa an\u00e1lise adotando a hip\u00f3tese de que o ciclo seja ideal. \u00c9 de conhecimento que esse ciclo tem capacidade de refrigera\u00e7\u00e3o de 4 kW, ao passo que o coeficiente de efic\u00e1cia e o trabalho no compressor s\u00e3o iguais a 4 kJ\/kg e 20 kJ\/kg, respectivamente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 a vaz\u00e3o de refrigera\u00e7\u00e3o nesse ciclo frigor\u00edfico?<\/p>","resposta":9574529,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,01 kg\/s","id":9574525,"corpo":"<p>0,01 kg\/s<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"0,02 kg\/s","id":9574526,"corpo":"<p>0,02 kg\/s<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"0,03 kg\/s","id":9574527,"corpo":"<p>0,03 kg\/s<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"0,04 kg\/s","id":9574528,"corpo":"<p>0,04 kg\/s<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"0,05 kg\/s","id":9574529,"corpo":"<p>0,05 kg\/s<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534147,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Engenharia Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":131,"materia":true,"id":131,"slug":"engenharia-quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fen\u00f4menos de Transporte: Mec\u00e2nica dos Fluidos, Transfer\u00eancia de Calor e Transfer\u00eancia de Massa","oab":false,"nome":"Fen\u00f4menos de Transporte: Mec\u00e2nica dos Fluidos, Transfer\u00eancia de Calor e Transfer\u00eancia de Massa","pai":131,"assunto_raiz":131,"materia":false,"id":402740,"slug":"engenharia-quimica-fenomenos-de-transporte-mecanica-dos-fluidos-transferencia-de-calor-e-transferencia-de-massa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Castelo","sigla":"Camara de Castelo","id":4073,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"camara-de-castelo-es"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Precat\u00f3rios Judiciais s\u00e3o requisi\u00e7\u00f5es utilizadas para cobrarem o poder p\u00fablico de uma condena\u00e7\u00e3o judicial definitiva. Diante deste contexto, pode-se afirmar que os precat\u00f3rios judiciais s\u00e3o","provas":[{"id":66560,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Castelo","sigla":"Camara de Castelo","id":4073,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"camara-de-castelo-es"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-castelo-es-2018-consesp-concursos-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - C\u00e2mara de Castelo - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-15 06:14:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2068378,"hashId":"9487bff2f1816440454ade77473af0cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Precat\u00f3rios Judiciais s\u00e3o requisi\u00e7\u00f5es utilizadas para cobrarem o poder p\u00fablico de uma condena\u00e7\u00e3o judicial definitiva. Diante deste contexto, pode-se afirmar que os precat\u00f3rios judiciais s\u00e3o<\/p>","resposta":8078409,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cartas Precat\u00f3rias.","id":8078408,"corpo":"<p>Cartas Precat\u00f3rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pedidos de Pagamentos.","id":8078409,"corpo":"<p>Pedidos de Pagamentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Recebimentos Fixos.","id":8078410,"corpo":"<p>Recebimentos Fixos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cartas Rogat\u00f3rias.","id":8078411,"corpo":"<p>Cartas Rogat\u00f3rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494736,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Precat\u00f3rios - Disciplina Constitucional","oab":false,"nome":"Precat\u00f3rios - Disciplina Constitucional","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424765,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-precatorios-disciplina-constitucional"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Castelo","sigla":"Camara de Castelo","id":4073,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"camara-de-castelo-es"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as Aziendas P\u00fablicas, assinalar a alternativa correta.","provas":[{"id":66560,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Castelo","sigla":"Camara de Castelo","id":4073,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"camara-de-castelo-es"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-castelo-es-2018-consesp-concursos-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - C\u00e2mara de Castelo - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-15 06:14:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2068385,"hashId":"d9c272470292fe92898f57bf8eb4693f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as Aziendas P\u00fablicas, assinalar a alternativa <u>correta<\/u>.<\/p>","resposta":8078438,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para saber a situa\u00e7\u00e3o da Azienda, basta solicitar o demonstrativo das origens e aplica\u00e7\u00f5es dos recursos.","id":8078436,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para saber a situa\u00e7\u00e3o da Azienda, basta solicitar o demonstrativo das origens e aplica\u00e7\u00f5es dos recursos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Para saber a situa\u00e7\u00e3o da Azienda \u00e9 necess\u00e1rio solicitar a demonstra\u00e7\u00e3o das muta\u00e7\u00f5es do patrim\u00f4nio l\u00edquido.","id":8078437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para saber a situa\u00e7\u00e3o da Azienda \u00e9 necess\u00e1rio solicitar a demonstra\u00e7\u00e3o das muta\u00e7\u00f5es do patrim\u00f4nio l\u00edquido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Para saber sobre a situa\u00e7\u00e3o da Azienda, basta fazer a solicita\u00e7\u00e3o do Balan\u00e7o Patrimonial.","id":8078438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para saber sobre a situa\u00e7\u00e3o da Azienda, basta fazer a solicita\u00e7\u00e3o do Balan\u00e7o Patrimonial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Para saber a situa\u00e7\u00e3o da Azienda \u00e9 necess\u00e1rio solicitar apenas o invent\u00e1rio.","id":8078439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para saber a situa\u00e7\u00e3o da Azienda \u00e9 necess\u00e1rio solicitar apenas o invent\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494736,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito e Aplicabilidade das Normas","oab":false,"nome":"Conceito e Aplicabilidade das Normas","pai":405708,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412048,"slug":"contabilidade-publica-conceito-e-aplicabilidade-das-normas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Castelo","sigla":"Camara de Castelo","id":4073,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"camara-de-castelo-es"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie as afirmativas e assinale a correta.","provas":[{"id":66560,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Castelo","sigla":"Camara de Castelo","id":4073,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"camara-de-castelo-es"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-castelo-es-2018-consesp-concursos-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - C\u00e2mara de Castelo - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-15 06:14:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2068389,"hashId":"1e598933b8ecefbcef8a0616ab1f38f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalie as afirmativas e assinale a <u>correta<\/u>.<\/p>","resposta":8078452,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma Administra\u00e7\u00e3o Municipal n\u00e3o pode instituir ano financeiro diferente do ano civil, pois a lei determina que ambos devam coincidir.","id":8078452,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma Administra\u00e7\u00e3o Municipal n\u00e3o pode instituir ano financeiro diferente do ano civil, pois a lei determina que ambos devam coincidir.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Uma Administra\u00e7\u00e3o Municipal pode instituir ano financeiro diferente do ano civil, pois a lei n\u00e3o determina que ambos devam coincidir.","id":8078453,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma Administra\u00e7\u00e3o Municipal pode instituir ano financeiro diferente do ano civil, pois a lei n\u00e3o determina que ambos devam coincidir.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Uma Administra\u00e7\u00e3o Municipal pode instituir ano financeiro diferente do ano civil somente se o Senado Federal autorizar.","id":8078454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma Administra\u00e7\u00e3o Municipal pode instituir ano financeiro diferente do ano civil somente se o Senado Federal autorizar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Uma Administra\u00e7\u00e3o Municipal pode instituir ano financeiro diferente do ano civil somente se o Presidente da Rep\u00fablica autorizar.","id":8078455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma Administra\u00e7\u00e3o Municipal pode instituir ano financeiro diferente do ano civil somente se o Presidente da Rep\u00fablica autorizar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494736,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/64 - Normas Gerais de Direito Financeiro","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":412033,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-no-4-320-64-normas-gerais-de-direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"LOA na Lei 4.320 de 1964","oab":false,"nome":"LOA na Lei 4.320 de 1964","pai":405634,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424719,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-loa-na-lei-4-320-de-1964"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Castelo","sigla":"Camara de Castelo","id":4073,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"camara-de-castelo-es"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O fato cont\u00e1bil \u201cmisto\u201d tamb\u00e9m \u00e9 comumente conhecido como","provas":[{"id":66560,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Castelo","sigla":"Camara de Castelo","id":4073,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"camara-de-castelo-es"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-castelo-es-2018-consesp-concursos-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - C\u00e2mara de Castelo - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-15 06:14:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2068390,"hashId":"c07038fc7ee6beac4fe6c04d63a094e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O fato cont\u00e1bil \u201cmisto\u201d tamb\u00e9m \u00e9 comumente conhecido como<\/p>","resposta":8078458,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quantitativo.","id":8078456,"corpo":"<p>Quantitativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Modificativo.","id":8078457,"corpo":"<p>Modificativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Composto.","id":8078458,"corpo":"<p>Composto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Compensativo.","id":8078459,"corpo":"<p>Compensativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494736,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fatos Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Fatos Cont\u00e1beis","pai":4297,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4303,"slug":"contabilidade-geral-fatos-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Castelo","sigla":"Camara de Castelo","id":4073,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"camara-de-castelo-es"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Neste trecho: \u201cEles foram __ compras antes do com\u00e9rcio abrir, isto \u00e9, desde __ 4h30 da manh\u00e3.\u201d, marque a op\u00e7\u00e3o em que os termos preenchem as lacunas corretamente e na ordem em que se apresentam.","provas":[{"id":66561,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Castelo","sigla":"Camara de Castelo","id":4073,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"camara-de-castelo-es"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-castelo-es-2018-consesp-concursos-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - C\u00e2mara de Castelo - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-15 06:17:30","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2647007,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Neste trecho: \u201cEles foram __ compras antes do com\u00e9rcio abrir, isto \u00e9, desde __ 4h30 da manh\u00e3.\u201d, marque a op\u00e7\u00e3o em que os termos preenchem as lacunas corretamente e na ordem em que se apresentam.<\/p>","resposta":10574682,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as \/ as","id":10574680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as \/ as<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"as \/ \u00e0s","id":10574681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as \/ \u00e0s<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e0s \/ as","id":10574682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0s \/ as<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e0s \/ \u00e0s","id":10574683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0s \/ \u00e0s<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560723,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 21","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299,"slug":"analista-de-comercio-exterior"},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241,"slug":"enfermeiro-do-trabalho"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Computa\u00e7\u00e3o","id":1263,"slug":"engenheiro-area-computacao"},{"descricao":"Engenheiro de Automa\u00e7\u00e3o e Controle","id":18666,"slug":"engenheiro-de-automacao-e-controle"},{"descricao":"Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o","id":5103,"slug":"engenheiro-de-producao"},{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},{"descricao":"Engenheiro Metal\u00fargico","id":22555,"slug":"engenheiro-metalurgico"},{"descricao":"F\u00edsico","id":1431,"slug":"fisico"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o","id":12244,"slug":"analista-area-comunicacao"}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Read the sentence from the text: she made numerous scientific discoveries including showing that radiation did indeed come from the atom itself rather than an interaction between molecules.The expression rather than means:","provas":[{"id":40323,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-quimico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Qu\u00edmico - 2018"},{"id":41501,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-engenheiro-quimico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Engenheiro Qu\u00edmico - 2018"},{"id":56979,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-administrador","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Administrador - 2018"},{"id":56997,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-advogado","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Advogado - 2018"},{"id":57018,"cargo":{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299,"slug":"analista-de-comercio-exterior"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-analista-de-comercio-exterior","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Analista de Com\u00e9rcio Exterior - 2018"},{"id":57026,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Analista de Sistemas - 2018"},{"id":57031,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Assistente Social - 2018"},{"id":57048,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-auditor","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Auditor - 2018"},{"id":57058,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Bibliotec\u00e1rio - 2018"},{"id":57067,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-biologo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Bi\u00f3logo - 2018"},{"id":57081,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-contador","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Contador - 2018"},{"id":57115,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-economista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Economista - 2018"},{"id":57120,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241,"slug":"enfermeiro-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Enfermeiro do Trabalho - 2018"},{"id":57154,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2018"},{"id":57164,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Engenheiro Ambiental - 2018"},{"id":57176,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Engenheiro Civil - 2018"},{"id":57178,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Computa\u00e7\u00e3o","id":1263,"slug":"engenheiro-area-computacao"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-engenheiro-area-computacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Engenheiro - \u00c1rea: Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":57179,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Automa\u00e7\u00e3o e Controle","id":18666,"slug":"engenheiro-de-automacao-e-controle"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-engenheiro-de-automacao-e-controle","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Engenheiro de Automa\u00e7\u00e3o e Controle - 2018"},{"id":57180,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o","id":5103,"slug":"engenheiro-de-producao"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-engenheiro-de-producao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":57186,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Engenheiro Eletricista - 2018"},{"id":57200,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2018"},{"id":57223,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Metal\u00fargico","id":22555,"slug":"engenheiro-metalurgico"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-engenheiro-metalurgico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Engenheiro Metal\u00fargico - 2018"},{"id":57233,"cargo":{"descricao":"F\u00edsico","id":1431,"slug":"fisico"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-fisico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - F\u00edsico - 2018"},{"id":57236,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-geologo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Ge\u00f3logo - 2018"},{"id":57242,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - M\u00e9dico do Trabalho - 2018"},{"id":57245,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-psicologo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Psic\u00f3logo - 2018"},{"id":57510,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o","id":12244,"slug":"analista-area-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-analista-area-comunicacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-15 11:42:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":404,"descricao":"Engenharia De Automa\u00e7\u00e3o E Controle"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":56,"descricao":"Engenharia Metal\u00fargica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":1190185,"hashId":"8d486a5a76b47e0a5d9feb62c2aff27d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Read the sentence from the text: <em>she made numerous scientific discoveries including showing that radiation did indeed come from the atom itself<\/em><strong><em> rather than<\/em><\/strong><em> an interaction between molecules.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">The expression <strong><em>rather than<\/em><\/strong> means:<\/p>","resposta":4277010,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"especially.","id":4277008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">especially.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"in addition to.","id":4277009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">in addition to.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"instead of.","id":4277010,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">instead of.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"surprisinly.","id":4277011,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">surprisinly.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRUCTION: Read the text and answer questions 31 to 32.Marie &amp; Pierre Curie Pierre &amp; Marie Curie were both extraordinary scientists. They married in 1895 and were awarded the Nobel Prize in Physics in 1903 for their joint research on radiation. Read on for interesting facts, quotes and information about Marie &amp; Pierre Curie.Pierre Curie \u2022 Pierre Curie was a French physicist who made many breakthrough discoveries in radioactivity, crystallography and magnetism.\u2022 Some of his contributions to science include: The Curie Point \u2013 a temperature level where ferromagnetic substances lost their ferromagnetic behavior, Curie\u2019s Law \u2013 the effect of temperature on paramagnetism, demonstrating the electric potential of crystals when compressed, designing an extremely accurate torsion balance for measuring magnetic coefficients and his combined work on radiation, isolating polonium and radium with his wife Marie Curie.Marie Curie\u2022 Marie Curie was a chemist and physicist famous for becoming the first person to be awarded two Nobel Prizes. She was brought up in Poland before eventually moving to France and obtaining French citizenship.\u2022 After French physicist Henri Becquerel first discovered a strange source of energy coming from uranium (radioactivity), Marie Curie decided that this would make a good field for research. With the help of her husband and his vital electrometer, she made numerous scientific discoveries including showing that radiation did indeed come from the atom itself rather than an interaction between molecules.\u2022 In 1911 Marie Curie was awarded another Nobel Prize, this time in Chemistry, for her discovery of radium and polonium and subsequent research.\u2022 In 1932 Marie Curie founded the \u2018Radium Institute\u2019 in Warsaw, Poland. The name was changed after World War II to the \u2018Maria Sklodowska-Curie Institute of Oncology\u2019. The institute carries out specialized cancer research and treatment.\u2022 Famous Marie Curie quotes include: \u201cWe must not forget that when radium was discovered no one knew that it would prove useful in hospitals. The work was one of pure science. And this is a proof that scientific work must not be considered from the point of view of the direct usefulness of it. It must be done for itself, for the beauty of science, and then there is always the chance that a scientific discovery may become, like the radium, a benefit for humanity.\u201dAvailable at: &lt; http:\/\/www.sciencekids.co.nz\/sciencefacts\/scientists\/mariepierrecurie.html &gt;.Accessed on: Dec 7th, 2017.","id":395117,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">INSTRUCTION: Read the text and answer questions <strong>31 <\/strong>to <strong>32<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Marie &amp; Pierre Curie <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pierre &amp; Marie Curie were both extraordinary scientists. They married in 1895 and were awarded the Nobel Prize in Physics in 1903 for their joint research on radiation. Read on for interesting facts, quotes and information about Marie &amp; Pierre Curie.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Pierre Curie <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Pierre Curie was a French physicist who made many breakthrough discoveries in radioactivity, crystallography and magnetism.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Some of his contributions to science include: The Curie Point \u2013 a temperature level where ferromagnetic substances lost their ferromagnetic behavior, Curie\u2019s Law \u2013 the effect of temperature on paramagnetism, demonstrating the electric potential of crystals when compressed, designing an extremely accurate torsion balance for measuring magnetic coefficients and his combined work on radiation, isolating polonium and radium with his wife Marie Curie.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marie Curie<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Marie Curie was a chemist and physicist famous for becoming the first person to be awarded two Nobel Prizes. She was brought up in Poland before eventually moving to France and obtaining French citizenship.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 After French physicist Henri Becquerel first discovered a strange source of energy coming from uranium (radioactivity), Marie Curie decided that this would make a good field for research. With the help of her husband and his vital electrometer, she made numerous scientific discoveries including showing that radiation did indeed come from the atom itself rather than an interaction between molecules.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 In 1911 Marie Curie was awarded another Nobel Prize, this time in Chemistry, for her discovery of radium and polonium and subsequent research.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 In 1932 Marie Curie founded the \u2018Radium Institute\u2019 in Warsaw, Poland. The name was changed after World War II to the \u2018Maria Sklodowska-Curie Institute of Oncology\u2019. The institute carries out specialized cancer research and treatment.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Famous Marie Curie quotes include: \u201cWe must not forget that when radium was discovered no one knew that it would prove useful in hospitals. The work was one of pure science. And this is a proof that scientific work must not be considered from the point of view of the direct usefulness of it. It must be done for itself, for the beauty of science, and then there is always the chance that a scientific discovery may become, like the radium, a benefit for humanity.\u201d<\/p><p style=\"text-align: right;\">Available at: &lt; http:\/\/www.sciencekids.co.nz\/sciencefacts\/scientists\/mariepierrecurie.html &gt;.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Accessed on: Dec 7<sup>th<\/sup>, 2017.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 33","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4569,"slug":"lingua-inglesa-vocabulario"}],"slug":"lingua-inglesa\/1190185","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299,"slug":"analista-de-comercio-exterior"},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241,"slug":"enfermeiro-do-trabalho"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Computa\u00e7\u00e3o","id":1263,"slug":"engenheiro-area-computacao"},{"descricao":"Engenheiro de Automa\u00e7\u00e3o e Controle","id":18666,"slug":"engenheiro-de-automacao-e-controle"},{"descricao":"Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o","id":5103,"slug":"engenheiro-de-producao"},{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},{"descricao":"Engenheiro Metal\u00fargico","id":22555,"slug":"engenheiro-metalurgico"},{"descricao":"F\u00edsico","id":1431,"slug":"fisico"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o","id":12244,"slug":"analista-area-comunicacao"}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ABNT NBR ISO 14004:2005 vers\u00e3o corrigida 2:2007 recomenda uma hierarquia de a\u00e7\u00f5es para a preven\u00e7\u00e3o da polui\u00e7\u00e3o. Numere as a\u00e7\u00f5es a seguir, considerando, potencialmente, 1 para a mais eficaz e 5 para a menos eficaz.( ) Reutiliza\u00e7\u00e3o ou reciclagem interna( ) Reutiliza\u00e7\u00e3o ou reciclagem externa( ) Redu\u00e7\u00e3o ou elimina\u00e7\u00e3o da fonte poluidora( ) Recupera\u00e7\u00e3o e tratamento( ) Mecanismo de controleAssinale a sequ\u00eancia correta das a\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":40323,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-quimico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Qu\u00edmico - 2018"},{"id":41501,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-engenheiro-quimico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Engenheiro Qu\u00edmico - 2018"},{"id":56979,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-administrador","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Administrador - 2018"},{"id":56997,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-advogado","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Advogado - 2018"},{"id":57018,"cargo":{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299,"slug":"analista-de-comercio-exterior"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-analista-de-comercio-exterior","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Analista de Com\u00e9rcio Exterior - 2018"},{"id":57026,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Analista de Sistemas - 2018"},{"id":57031,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Assistente Social - 2018"},{"id":57048,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-auditor","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Auditor - 2018"},{"id":57058,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Bibliotec\u00e1rio - 2018"},{"id":57067,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-biologo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Bi\u00f3logo - 2018"},{"id":57081,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-contador","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Contador - 2018"},{"id":57115,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-economista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Economista - 2018"},{"id":57120,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241,"slug":"enfermeiro-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Enfermeiro do Trabalho - 2018"},{"id":57154,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2018"},{"id":57164,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Engenheiro Ambiental - 2018"},{"id":57176,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Engenheiro Civil - 2018"},{"id":57178,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Computa\u00e7\u00e3o","id":1263,"slug":"engenheiro-area-computacao"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-engenheiro-area-computacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Engenheiro - \u00c1rea: Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":57179,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Automa\u00e7\u00e3o e Controle","id":18666,"slug":"engenheiro-de-automacao-e-controle"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-engenheiro-de-automacao-e-controle","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Engenheiro de Automa\u00e7\u00e3o e Controle - 2018"},{"id":57180,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o","id":5103,"slug":"engenheiro-de-producao"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-engenheiro-de-producao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":57186,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Engenheiro Eletricista - 2018"},{"id":57200,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2018"},{"id":57223,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Metal\u00fargico","id":22555,"slug":"engenheiro-metalurgico"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-engenheiro-metalurgico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Engenheiro Metal\u00fargico - 2018"},{"id":57233,"cargo":{"descricao":"F\u00edsico","id":1431,"slug":"fisico"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-fisico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - F\u00edsico - 2018"},{"id":57236,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-geologo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Ge\u00f3logo - 2018"},{"id":57242,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - M\u00e9dico do Trabalho - 2018"},{"id":57245,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-psicologo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Psic\u00f3logo - 2018"},{"id":57510,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o","id":12244,"slug":"analista-area-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-analista-area-comunicacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-15 11:42:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":404,"descricao":"Engenharia De Automa\u00e7\u00e3o E Controle"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":56,"descricao":"Engenharia Metal\u00fargica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":1190170,"hashId":"8723ab46ba72859902b0c720a13f2414","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ABNT NBR ISO 14004:2005 vers\u00e3o corrigida 2:2007 recomenda uma hierarquia de a\u00e7\u00f5es para a preven\u00e7\u00e3o da polui\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Numere as a\u00e7\u00f5es a seguir, considerando, potencialmente, 1 para a mais eficaz e 5 para a menos eficaz.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Reutiliza\u00e7\u00e3o ou reciclagem interna<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Reutiliza\u00e7\u00e3o ou reciclagem externa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Redu\u00e7\u00e3o ou elimina\u00e7\u00e3o da fonte poluidora<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Recupera\u00e7\u00e3o e tratamento<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Mecanismo de controle<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong> das a\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":4276947,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 2 4 5 3","id":4276946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 2 4 5 3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2 3 1 4 5","id":4276947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 3 1 4 5<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3 4 5 2 1","id":4276948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 4 5 2 1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"4 5 3 1 2","id":4276949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4 5 3 1 2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395105,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 26","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas ISO - International Organization for Standardization","oab":true,"nome":"Normas ISO - International Organization for Standardization","pai":400194,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396235,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-iso-international-organization-for-standardization"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1190170","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299,"slug":"analista-de-comercio-exterior"},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241,"slug":"enfermeiro-do-trabalho"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Computa\u00e7\u00e3o","id":1263,"slug":"engenheiro-area-computacao"},{"descricao":"Engenheiro de Automa\u00e7\u00e3o e Controle","id":18666,"slug":"engenheiro-de-automacao-e-controle"},{"descricao":"Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o","id":5103,"slug":"engenheiro-de-producao"},{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},{"descricao":"Engenheiro Metal\u00fargico","id":22555,"slug":"engenheiro-metalurgico"},{"descricao":"F\u00edsico","id":1431,"slug":"fisico"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o","id":12244,"slug":"analista-area-comunicacao"}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a NBR ISO 14001:2015 e sobre os objetivos ambientais, assinale com V as afirmativas verdadeiras e com F as falsas. ( ) \u00c9 obrigat\u00f3rio que os objetivos ambientais sejam estabelecidos pela alta dire\u00e7\u00e3o por n\u00edveis: estrat\u00e9gico, t\u00e1tico e operacional. ( ) \u00c9 obrigat\u00f3rio que cada aspecto ambiental considerado significativo pela organiza\u00e7\u00e3o tenha atrelado seu objetivo ambiental. ( ) \u00c9 obrigat\u00f3rio que o objetivo ambiental seja mensur\u00e1vel. ( ) \u00c9 obrigat\u00f3rio que seja mantida informa\u00e7\u00e3o documentada sobre os objetivos ambientais. Assinale a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":40323,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-quimico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Qu\u00edmico - 2018"},{"id":41501,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-engenheiro-quimico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Engenheiro Qu\u00edmico - 2018"},{"id":56979,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-administrador","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Administrador - 2018"},{"id":56997,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-advogado","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Advogado - 2018"},{"id":57018,"cargo":{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299,"slug":"analista-de-comercio-exterior"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-analista-de-comercio-exterior","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Analista de Com\u00e9rcio Exterior - 2018"},{"id":57026,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Analista de Sistemas - 2018"},{"id":57031,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Assistente Social - 2018"},{"id":57048,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-auditor","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Auditor - 2018"},{"id":57058,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Bibliotec\u00e1rio - 2018"},{"id":57067,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-biologo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Bi\u00f3logo - 2018"},{"id":57081,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-contador","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Contador - 2018"},{"id":57115,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-economista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Economista - 2018"},{"id":57120,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241,"slug":"enfermeiro-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Enfermeiro do Trabalho - 2018"},{"id":57154,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2018"},{"id":57164,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Engenheiro Ambiental - 2018"},{"id":57176,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Engenheiro Civil - 2018"},{"id":57178,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Computa\u00e7\u00e3o","id":1263,"slug":"engenheiro-area-computacao"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-engenheiro-area-computacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Engenheiro - \u00c1rea: Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":57179,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Automa\u00e7\u00e3o e Controle","id":18666,"slug":"engenheiro-de-automacao-e-controle"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-engenheiro-de-automacao-e-controle","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Engenheiro de Automa\u00e7\u00e3o e Controle - 2018"},{"id":57180,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o","id":5103,"slug":"engenheiro-de-producao"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-engenheiro-de-producao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":57186,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Engenheiro Eletricista - 2018"},{"id":57200,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2018"},{"id":57223,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Metal\u00fargico","id":22555,"slug":"engenheiro-metalurgico"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-engenheiro-metalurgico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Engenheiro Metal\u00fargico - 2018"},{"id":57233,"cargo":{"descricao":"F\u00edsico","id":1431,"slug":"fisico"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-fisico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - F\u00edsico - 2018"},{"id":57236,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-geologo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Ge\u00f3logo - 2018"},{"id":57242,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - M\u00e9dico do Trabalho - 2018"},{"id":57245,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-psicologo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Psic\u00f3logo - 2018"},{"id":57510,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o","id":12244,"slug":"analista-area-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-analista-area-comunicacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-15 11:42:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":404,"descricao":"Engenharia De Automa\u00e7\u00e3o E Controle"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":56,"descricao":"Engenharia Metal\u00fargica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":1190171,"hashId":"765cf92ac88582bf7017350c60a9bddc","enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com a NBR ISO 14001:2015 e sobre os objetivos ambientais, assinale com V as afirmativas verdadeiras e com F as falsas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) \u00c9 obrigat\u00f3rio que os objetivos ambientais sejam estabelecidos pela alta dire\u00e7\u00e3o por n\u00edveis: estrat\u00e9gico, t\u00e1tico e operacional.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) \u00c9 obrigat\u00f3rio que cada aspecto ambiental considerado significativo pela organiza\u00e7\u00e3o tenha atrelado seu objetivo ambiental.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) \u00c9 obrigat\u00f3rio que o objetivo ambiental seja mensur\u00e1vel.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) \u00c9 obrigat\u00f3rio que seja mantida informa\u00e7\u00e3o documentada sobre os objetivos ambientais.<\/p><p align=\"justify\">\r\nAssinale a sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":4276950,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F F F V","id":4276950,"corpo":"<p align=justify>F F F V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V F F V","id":4276951,"corpo":"<p align=justify>V F F V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F V V F","id":4276952,"corpo":"<p align=justify>F V V F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F V V V","id":4276953,"corpo":"<p align=justify>F V V V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395105,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 26","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas ISO - International Organization for Standardization","oab":true,"nome":"Normas ISO - International Organization for Standardization","pai":400194,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396235,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-iso-international-organization-for-standardization"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1190171","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299,"slug":"analista-de-comercio-exterior"},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241,"slug":"enfermeiro-do-trabalho"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Computa\u00e7\u00e3o","id":1263,"slug":"engenheiro-area-computacao"},{"descricao":"Engenheiro de Automa\u00e7\u00e3o e Controle","id":18666,"slug":"engenheiro-de-automacao-e-controle"},{"descricao":"Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o","id":5103,"slug":"engenheiro-de-producao"},{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},{"descricao":"Engenheiro Metal\u00fargico","id":22555,"slug":"engenheiro-metalurgico"},{"descricao":"F\u00edsico","id":1431,"slug":"fisico"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o","id":12244,"slug":"analista-area-comunicacao"}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The correct relative pronoun to complete the blanks in the sentence: people with higher incomes (_____ bought more things and traveled more) had much higher carbon footprints than people ______ lived more modestly is:","provas":[{"id":40323,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-quimico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Qu\u00edmico - 2018"},{"id":41501,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-engenheiro-quimico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Engenheiro Qu\u00edmico - 2018"},{"id":56979,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-administrador","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Administrador - 2018"},{"id":56997,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-advogado","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Advogado - 2018"},{"id":57018,"cargo":{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299,"slug":"analista-de-comercio-exterior"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-analista-de-comercio-exterior","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Analista de Com\u00e9rcio Exterior - 2018"},{"id":57026,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Analista de Sistemas - 2018"},{"id":57031,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Assistente Social - 2018"},{"id":57048,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-auditor","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Auditor - 2018"},{"id":57058,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Bibliotec\u00e1rio - 2018"},{"id":57067,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-biologo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Bi\u00f3logo - 2018"},{"id":57081,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-contador","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Contador - 2018"},{"id":57115,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-economista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Economista - 2018"},{"id":57120,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241,"slug":"enfermeiro-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Enfermeiro do Trabalho - 2018"},{"id":57154,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2018"},{"id":57164,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Engenheiro Ambiental - 2018"},{"id":57176,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Engenheiro Civil - 2018"},{"id":57178,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Computa\u00e7\u00e3o","id":1263,"slug":"engenheiro-area-computacao"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-engenheiro-area-computacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Engenheiro - \u00c1rea: Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":57179,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Automa\u00e7\u00e3o e Controle","id":18666,"slug":"engenheiro-de-automacao-e-controle"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-engenheiro-de-automacao-e-controle","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Engenheiro de Automa\u00e7\u00e3o e Controle - 2018"},{"id":57180,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o","id":5103,"slug":"engenheiro-de-producao"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-engenheiro-de-producao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":57186,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Engenheiro Eletricista - 2018"},{"id":57200,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2018"},{"id":57223,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Metal\u00fargico","id":22555,"slug":"engenheiro-metalurgico"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-engenheiro-metalurgico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Engenheiro Metal\u00fargico - 2018"},{"id":57233,"cargo":{"descricao":"F\u00edsico","id":1431,"slug":"fisico"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-fisico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - F\u00edsico - 2018"},{"id":57236,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-geologo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Ge\u00f3logo - 2018"},{"id":57242,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - M\u00e9dico do Trabalho - 2018"},{"id":57245,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-psicologo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Psic\u00f3logo - 2018"},{"id":57510,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o","id":12244,"slug":"analista-area-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-analista-area-comunicacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-15 11:42:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":404,"descricao":"Engenharia De Automa\u00e7\u00e3o E Controle"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":56,"descricao":"Engenharia Metal\u00fargica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":1190187,"hashId":"28f39652c415de62fb62dcb2c184bd53","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">The <strong>correct<\/strong> relative pronoun to complete the blanks in the sentence: <em>people with higher incomes (_____ bought more things and traveled more) had much higher carbon footprints than people ______ lived more modestly<\/em> is:<\/p>","resposta":4277018,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"which.","id":4277016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">which.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"when.","id":4277017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">when.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"who.","id":4277018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">who.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"whose.","id":4277019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">whose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"INSTRUCTION: Read the abstract and answer questions 34 to 36.AbstractScientists know greenhouse gas emissions cause climate change, but what causes greenhouse gas emissions in the first place? We assessed how many greenhouse gases are released to support the lifestyles of people living in different parts of Europe \u2013 in other words, we figured out people\u2019s carbon footprint. We found that different lifestyle choices resulted in very different carbon footprints. In general, people with higher incomes (_____ bought more things and traveled more) had much higher carbon footprints than people ______ lived more modestly.Understanding how our purchases affect greenhouse gas emissions is an important step to designing policies and guidelines for cutting emissions and addressing climate change.Available at: &lt; http:\/\/www.sciencejournalforkids.org\/uploads\/5\/4\/2\/8\/54289603\/footprint_article.pdf &gt;. Accessed on: Dec 7th, 2017.","id":395118,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>INSTRUCTION<\/strong>: Read the abstract and answer questions <strong>34 <\/strong>to <strong>36<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Abstract<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Scientists know greenhouse gas emissions cause climate change, but what causes greenhouse gas emissions in the first place? We assessed how many greenhouse gases are released to support the lifestyles of people living in different parts of Europe \u2013 in other words, we figured out people\u2019s carbon footprint. We found that different lifestyle choices resulted in very different carbon footprints. In general, people with higher incomes (_____ bought more things and traveled more) had much higher carbon footprints than people ______ lived more modestly.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Understanding how our purchases affect greenhouse gas emissions is an important step to designing policies and guidelines for cutting emissions and addressing climate change.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Available at: &lt; http:\/\/www.sciencejournalforkids.org\/uploads\/5\/4\/2\/8\/54289603\/footprint_article.pdf &gt;. <\/p><p style=\"text-align: right;\">Accessed on: Dec 7<sup>th<\/sup>, 2017.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34  a 36","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pronomes | Pronouns","oab":false,"nome":"Pronomes | Pronouns","pai":4568,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":403048,"slug":"lingua-inglesa-pronomes-pronouns"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pronome relativo | Relative clauses","oab":false,"nome":"Pronome relativo | Relative clauses","pai":403048,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":403054,"slug":"lingua-inglesa-pronome-relativo-relative-clauses"}],"slug":"lingua-inglesa\/1190187","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299,"slug":"analista-de-comercio-exterior"},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241,"slug":"enfermeiro-do-trabalho"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Computa\u00e7\u00e3o","id":1263,"slug":"engenheiro-area-computacao"},{"descricao":"Engenheiro de Automa\u00e7\u00e3o e Controle","id":18666,"slug":"engenheiro-de-automacao-e-controle"},{"descricao":"Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o","id":5103,"slug":"engenheiro-de-producao"},{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},{"descricao":"Engenheiro Metal\u00fargico","id":22555,"slug":"engenheiro-metalurgico"},{"descricao":"F\u00edsico","id":1431,"slug":"fisico"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o","id":12244,"slug":"analista-area-comunicacao"}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As normas ABNT NBR ISO 9001 e 14001 sofreram altera\u00e7\u00f5es recentes, em 2015, incluindo mudan\u00e7as em terminologia e em requisitos. As organiza\u00e7\u00f5es tiveram ou est\u00e3o tendo de se adaptar a essas mudan\u00e7as. No que diz respeito \u00e0s altera\u00e7\u00f5es ABNT NBR ISO 9001:2015, assinale com V as afirmativas verdadeiras e com F as falsas. () Manter procedimentos, instru\u00e7\u00f5es, declara\u00e7\u00f5es e documentos gerais passou a ser \u201cmanter informa\u00e7\u00e3o documentada\u201d. ( ) Manter registros passou a ser \u201creter informa\u00e7\u00e3o documentada\u201d. ( ) N\u00e3o h\u00e1 mais o requisito de defini\u00e7\u00e3o de um \u00fanico representante da dire\u00e7\u00e3o. ( ) As organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o podem mais decidir se um requisito da norma \u00e9 ou n\u00e3o \u00e9 aplic\u00e1vel. Assinale a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":40323,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-quimico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Qu\u00edmico - 2018"},{"id":41501,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Qu\u00edmico","id":5120,"slug":"engenheiro-quimico"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-engenheiro-quimico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Engenheiro Qu\u00edmico - 2018"},{"id":56979,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-administrador","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Administrador - 2018"},{"id":56997,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-advogado","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Advogado - 2018"},{"id":57018,"cargo":{"descricao":"Analista de Com\u00e9rcio Exterior","id":299,"slug":"analista-de-comercio-exterior"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-analista-de-comercio-exterior","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Analista de Com\u00e9rcio Exterior - 2018"},{"id":57026,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Analista de Sistemas - 2018"},{"id":57031,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Assistente Social - 2018"},{"id":57048,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-auditor","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Auditor - 2018"},{"id":57058,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Bibliotec\u00e1rio - 2018"},{"id":57067,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-biologo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Bi\u00f3logo - 2018"},{"id":57081,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-contador","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Contador - 2018"},{"id":57115,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-economista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Economista - 2018"},{"id":57120,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241,"slug":"enfermeiro-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Enfermeiro do Trabalho - 2018"},{"id":57154,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2018"},{"id":57164,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Engenheiro Ambiental - 2018"},{"id":57176,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Engenheiro Civil - 2018"},{"id":57178,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Computa\u00e7\u00e3o","id":1263,"slug":"engenheiro-area-computacao"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-engenheiro-area-computacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Engenheiro - \u00c1rea: Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":57179,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Automa\u00e7\u00e3o e Controle","id":18666,"slug":"engenheiro-de-automacao-e-controle"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-engenheiro-de-automacao-e-controle","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Engenheiro de Automa\u00e7\u00e3o e Controle - 2018"},{"id":57180,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o","id":5103,"slug":"engenheiro-de-producao"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-engenheiro-de-producao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":57186,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-engenheiro-eletricista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Engenheiro Eletricista - 2018"},{"id":57200,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119,"slug":"engenheiro-mecanico"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2018"},{"id":57223,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Metal\u00fargico","id":22555,"slug":"engenheiro-metalurgico"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-engenheiro-metalurgico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Engenheiro Metal\u00fargico - 2018"},{"id":57233,"cargo":{"descricao":"F\u00edsico","id":1431,"slug":"fisico"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-fisico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - F\u00edsico - 2018"},{"id":57236,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-geologo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Ge\u00f3logo - 2018"},{"id":57242,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - M\u00e9dico do Trabalho - 2018"},{"id":57245,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-psicologo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Psic\u00f3logo - 2018"},{"id":57510,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o","id":12244,"slug":"analista-area-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"inb"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"inb-2018-fundep-analista-area-comunicacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-15 11:42:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":149,"descricao":"Com\u00e9rcio Exterior"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":404,"descricao":"Engenharia De Automa\u00e7\u00e3o E Controle"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":56,"descricao":"Engenharia Metal\u00fargica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":1190079,"hashId":"14f96131af6be8a0c64538beae907eee","enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\">As normas ABNT NBR ISO 9001 e 14001 sofreram altera\u00e7\u00f5es recentes, em 2015, incluindo mudan\u00e7as em terminologia e em requisitos. As organiza\u00e7\u00f5es tiveram ou est\u00e3o tendo de se adaptar a essas mudan\u00e7as.\r\n<\/p><p align=\"justify\">No que diz respeito \u00e0s altera\u00e7\u00f5es ABNT NBR ISO 9001:2015, assinale com <strong>V<\/strong> as afirmativas <strong>verdadeiras<\/strong> e com <strong>F<\/strong> as <strong>falsas<\/strong>.<\/p><p>\r\n() Manter procedimentos, instru\u00e7\u00f5es, declara\u00e7\u00f5es e documentos gerais passou a ser \u201cmanter informa\u00e7\u00e3o documentada\u201d.\r\n<\/p><p>( ) Manter registros passou a ser \u201creter informa\u00e7\u00e3o documentada\u201d.<\/p><p>\r\n( ) N\u00e3o h\u00e1 mais o requisito de defini\u00e7\u00e3o de um \u00fanico representante da dire\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>( ) As organiza\u00e7\u00f5es n\u00e3o podem mais decidir se um requisito da norma \u00e9 ou n\u00e3o \u00e9 aplic\u00e1vel.\r\n<\/p><p>Assinale a sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p><p><\/p>","resposta":4276504,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V V V V","id":4276502,"corpo":"<p align=justify>V V V V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V V F V","id":4276503,"corpo":"<p align=justify>V V F V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V V V F","id":4276504,"corpo":"<p align=justify>V V V F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F F V V","id":4276505,"corpo":"<p align=justify>F F V V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395105,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 26","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ISO 9001","oab":true,"nome":"ISO 9001","pai":396235,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396370,"slug":"legislacao-dos-orgaos-iso-9001"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1190079","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Ajudante de Despachante Aduaneiro","id":23352,"slug":"ajudante-de-despachante-aduaneiro"}],"orgaos":[{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rfb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nas informa\u00e7\u00f5es do texto, conclui-se que:","provas":[{"id":60274,"cargo":{"descricao":"Ajudante de Despachante Aduaneiro","id":23352,"slug":"ajudante-de-despachante-aduaneiro"},"orgao":{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rfb"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"rfb-2018-esaf-ajudante-de-despachante-aduaneiro-ingles","tipo":1,"nome":"ESAF - RFB - Ajudante de Despachante Aduaneiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 04:08:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1857987,"hashId":"820753e7e6521914703066dedd6d0b54","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nas informa\u00e7\u00f5es do texto, conclui-se que:<\/p>","resposta":7145273,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a diminui\u00e7\u00e3o do consumo excessivo de energia \u00e9 pauta constante na agenda das grandes ind\u00fastrias.","id":7145271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a diminui\u00e7\u00e3o do consumo excessivo de energia \u00e9 pauta constante na agenda das grandes ind\u00fastrias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"as empresas tomaram para si a responsabilidade total no que diz respeito ao cuidado com o meio ambiente.","id":7145272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as empresas tomaram para si a responsabilidade total no que diz respeito ao cuidado com o meio ambiente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"as ind\u00fastrias acabam por elevar a sua produ\u00e7\u00e3o para saciar a necessidade ainda elevada de consumismo pela maior parte das pessoas.","id":7145273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as ind\u00fastrias acabam por elevar a sua produ\u00e7\u00e3o para saciar a necessidade ainda elevada de consumismo pela maior parte das pessoas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os governos come\u00e7aram a arrecadar muito mais ap\u00f3s a mudan\u00e7a de comportamento das empresas com rela\u00e7\u00e3o ao crescimento sustent\u00e1vel.","id":7145274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os governos come\u00e7aram a arrecadar muito mais ap\u00f3s a mudan\u00e7a de comportamento das empresas com rela\u00e7\u00e3o ao crescimento sustent\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o marketing feito pelas ind\u00fastrias com rela\u00e7\u00e3o a seus produtos \u00e9 um dos maiores entraves para uma mudan\u00e7a efetiva no comportamento dos consumidores.","id":7145275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o <em>marketing <\/em>feito pelas ind\u00fastrias com rela\u00e7\u00e3o a seus produtos \u00e9 um dos maiores entraves para uma mudan\u00e7a efetiva no comportamento dos consumidores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es 1 a 4. Nos \u00faltimos anos, muitas empresas se voltaram\tpara a responsabilidade ambiental. \u00c9 verdade\tque muitas vezes isso ocorre apenas pela\tpress\u00e3o do momento e por pura necessidade de5 marketing. Por\u00e9m, isso demonstra uma mudan\u00e7a\tde comportamento geral. H\u00e1 algumas d\u00e9cadas,\tnem passaria pela pauta dessas mesmas\tempresas qualquer m\u00ednima reorganiza\u00e7\u00e3o para\tdiminuir o consumo da demanda de energia, por10 exemplo.\tA transforma\u00e7\u00e3o real come\u00e7a em cada habitante e\tdepois \u00e9 refletida para as ind\u00fastrias e os governos.\tO processo \u00e9 lento, pois existe uma engenhosa\trela\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica entre produ\u00e7\u00e3o, consumo e15 governan\u00e7a, que \u00e9 totalmente desfavor\u00e1vel ao\tcrescimento sustent\u00e1vel. Em geral, a maioria das\tpessoas ainda pensa em consumir mais, passando\tpara a ind\u00fastria a mensagem de que ela deve\tproduzir mais. Agora, na outra ponta, simplesmente20 significa que o governo vai arrecadar mais. Esse\tciclo vicioso \u00e9 um dos principais entraves para\tmaiores mudan\u00e7as no cen\u00e1rio nacional e global.\t&lt;http:\/\/meioambiente.culturamix.com\/desenvolvimento-sustentavel\/sustentabilidade-nobrasil&gt;. Acesso em 30 de julho de 2018 (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":470558,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para as quest\u00f5es 1 a 4. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tNos \u00faltimos anos, muitas empresas se voltaram<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tpara a responsabilidade ambiental. \u00c9 verdade<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tque muitas vezes isso ocorre apenas pela<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tpress\u00e3o do momento e por pura necessidade de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5<em> marketing<\/em>. Por\u00e9m, isso demonstra uma mudan\u00e7a<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tde comportamento geral. H\u00e1 algumas d\u00e9cadas,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tnem passaria pela pauta dessas mesmas<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tempresas qualquer m\u00ednima reorganiza\u00e7\u00e3o para<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tdiminuir o consumo da demanda de energia, por<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 exemplo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tA transforma\u00e7\u00e3o real come\u00e7a em cada habitante e<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tdepois \u00e9 refletida para as ind\u00fastrias e os governos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tO processo \u00e9 lento, pois existe uma engenhosa<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\trela\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica entre produ\u00e7\u00e3o, consumo e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 governan\u00e7a, que \u00e9 totalmente desfavor\u00e1vel ao<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tcrescimento sustent\u00e1vel. Em geral, a maioria das<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tpessoas ainda pensa em consumir mais, passando<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tpara a ind\u00fastria a mensagem de que ela deve<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tproduzir mais. Agora, na outra ponta, simplesmente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 significa que o governo vai arrecadar mais. Esse<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tciclo vicioso \u00e9 um dos principais entraves para<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tmaiores mudan\u00e7as no cen\u00e1rio nacional e global.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">&lt;http:\/\/meioambiente.culturamix.com\/desenvolvimento-sustentavel\/sustentabilidade-nobrasil&gt;. Acesso em 30 de julho de 2018 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Ajudante de Despachante Aduaneiro","id":23352,"slug":"ajudante-de-despachante-aduaneiro"}],"orgaos":[{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rfb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os dois trechos do texto em que h\u00e1 palavras que foram acentuadas devido \u00e0 mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o ortogr\u00e1fica s\u00e3o:","provas":[{"id":60274,"cargo":{"descricao":"Ajudante de Despachante Aduaneiro","id":23352,"slug":"ajudante-de-despachante-aduaneiro"},"orgao":{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rfb"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"rfb-2018-esaf-ajudante-de-despachante-aduaneiro-ingles","tipo":1,"nome":"ESAF - RFB - Ajudante de Despachante Aduaneiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 04:08:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1857992,"hashId":"143d37d31685b89c556f8dc8dcdc1d87","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os dois trechos do texto em que h\u00e1 palavras que foram acentuadas devido \u00e0 mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o ortogr\u00e1fica s\u00e3o:<\/p>","resposta":7145296,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201c\u00faltimos anos\u201d (l. 1) e \u201calgumas d\u00e9cadas\u201d (l. 6).","id":7145296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c\u00faltimos anos\u201d (l. 1) e \u201calgumas d\u00e9cadas\u201d (l. 6).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u201calgumas d\u00e9cadas\u201d (l. 6) e \u201crefletida para as ind\u00fastrias\u201d (l. 12).","id":7145297,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201calgumas d\u00e9cadas\u201d (l. 6) e \u201crefletida para as ind\u00fastrias\u201d (l. 12).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201crefletida para as ind\u00fastrias\u201d (l. 12) e \u201crela\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica\u201d (l. 14).","id":7145298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201crefletida para as ind\u00fastrias\u201d (l. 12) e \u201crela\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica\u201d (l. 14).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201crela\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica\u201d (l. 14) e \u201ctotalmente desfavor\u00e1vel\u201d (l. 15).","id":7145299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201crela\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica\u201d (l. 14) e \u201ctotalmente desfavor\u00e1vel\u201d (l. 15).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u201ctotalmente desfavor\u00e1vel\u201d (l. 15) e \u201cno cen\u00e1rio nacional\u201d (l. 22).","id":7145300,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201ctotalmente desfavor\u00e1vel\u201d (l. 15) e \u201cno cen\u00e1rio nacional\u201d (l. 22).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es 1 a 4. Nos \u00faltimos anos, muitas empresas se voltaram\tpara a responsabilidade ambiental. \u00c9 verdade\tque muitas vezes isso ocorre apenas pela\tpress\u00e3o do momento e por pura necessidade de5 marketing. Por\u00e9m, isso demonstra uma mudan\u00e7a\tde comportamento geral. H\u00e1 algumas d\u00e9cadas,\tnem passaria pela pauta dessas mesmas\tempresas qualquer m\u00ednima reorganiza\u00e7\u00e3o para\tdiminuir o consumo da demanda de energia, por10 exemplo.\tA transforma\u00e7\u00e3o real come\u00e7a em cada habitante e\tdepois \u00e9 refletida para as ind\u00fastrias e os governos.\tO processo \u00e9 lento, pois existe uma engenhosa\trela\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica entre produ\u00e7\u00e3o, consumo e15 governan\u00e7a, que \u00e9 totalmente desfavor\u00e1vel ao\tcrescimento sustent\u00e1vel. Em geral, a maioria das\tpessoas ainda pensa em consumir mais, passando\tpara a ind\u00fastria a mensagem de que ela deve\tproduzir mais. Agora, na outra ponta, simplesmente20 significa que o governo vai arrecadar mais. Esse\tciclo vicioso \u00e9 um dos principais entraves para\tmaiores mudan\u00e7as no cen\u00e1rio nacional e global.\t&lt;http:\/\/meioambiente.culturamix.com\/desenvolvimento-sustentavel\/sustentabilidade-nobrasil&gt;. Acesso em 30 de julho de 2018 (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":470558,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para as quest\u00f5es 1 a 4. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tNos \u00faltimos anos, muitas empresas se voltaram<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tpara a responsabilidade ambiental. \u00c9 verdade<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tque muitas vezes isso ocorre apenas pela<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tpress\u00e3o do momento e por pura necessidade de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">5<em> marketing<\/em>. Por\u00e9m, isso demonstra uma mudan\u00e7a<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tde comportamento geral. H\u00e1 algumas d\u00e9cadas,<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tnem passaria pela pauta dessas mesmas<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tempresas qualquer m\u00ednima reorganiza\u00e7\u00e3o para<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tdiminuir o consumo da demanda de energia, por<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 exemplo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tA transforma\u00e7\u00e3o real come\u00e7a em cada habitante e<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tdepois \u00e9 refletida para as ind\u00fastrias e os governos.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tO processo \u00e9 lento, pois existe uma engenhosa<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\trela\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica entre produ\u00e7\u00e3o, consumo e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 governan\u00e7a, que \u00e9 totalmente desfavor\u00e1vel ao<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tcrescimento sustent\u00e1vel. Em geral, a maioria das<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tpessoas ainda pensa em consumir mais, passando<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tpara a ind\u00fastria a mensagem de que ela deve<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tproduzir mais. Agora, na outra ponta, simplesmente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 significa que o governo vai arrecadar mais. Esse<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tciclo vicioso \u00e9 um dos principais entraves para<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tmaiores mudan\u00e7as no cen\u00e1rio nacional e global.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">&lt;http:\/\/meioambiente.culturamix.com\/desenvolvimento-sustentavel\/sustentabilidade-nobrasil&gt;. Acesso em 30 de julho de 2018 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Ajudante de Despachante Aduaneiro","id":23352,"slug":"ajudante-de-despachante-aduaneiro"}],"orgaos":[{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rfb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"In the third paragraph, the passage \u201cCustoms could leverage the role of brokers as communicators and force multipliers\u201d means Customs administrations could:","provas":[{"id":60274,"cargo":{"descricao":"Ajudante de Despachante Aduaneiro","id":23352,"slug":"ajudante-de-despachante-aduaneiro"},"orgao":{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rfb"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"rfb-2018-esaf-ajudante-de-despachante-aduaneiro-ingles","tipo":1,"nome":"ESAF - RFB - Ajudante de Despachante Aduaneiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-21 04:08:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1858125,"hashId":"2af7d2313be09546fd74f51d48ad53d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">In the third paragraph, the passage \u201cCustoms could leverage the role of brokers as communicators and force multipliers\u201d means Customs administrations could:<\/p>","resposta":7145921,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"invest funds in making brokers communicators and force multipliers.","id":7145920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">invest funds in making brokers communicators and force multipliers.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"make use of the role of brokers as communicators and force multipliers.","id":7145921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">make use of the role of brokers as communicators and force multipliers.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"charge traders for the hours brokers work as communicators and force multipliers.","id":7145922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">charge traders for the hours brokers work as communicators and force multipliers.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"force brokers to act as multipliers and stop them from being communicators.","id":7145923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">force brokers to act as multipliers and stop them from being communicators.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"invest time in making brokers communicators and forcing them to be multipliers.","id":7145924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">invest time in making brokers communicators and forcing them to be multipliers.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Questions 17, 18, and 19 refer to the following text.\tLike in all stakeholder relations, Customs should\tideally have a regular constructive engagement\twith brokers, as often brokers are the first line of\tinterface between Customs and traders. Beyond5 the preparation of documents, manual\/electronic\tsubmissions, the calculation and often payment\tof duties and taxes, they can play an active role\tin facilitating communication between Customs\/\tgovernment authorities and importers\/exporters.10 There are several areas where a good relationship\twith Customs brokers and\/or brokers associations\tcan be of benefit for Customs administrations.\tBrokers may be consulted regarding support of\tCustoms modernization and trade facilitation15 initiatives in line with international instruments\tCustoms could leverage the role of brokers as\ta communicator and force multiplier to improve\tcompliance. Likewise, they are potential partners\tin curbing illicit trade including counterfeited\/20 pirated goods, as well as in ensuring compliance\twith regulatory requirements of other government\tagencies.\tThought could also be given to the role of brokers\tin enhancing the quality of data submitted to25 Customs. One may argue that usually the trader\thas better knowledge of, and clearer responsibility\tfor, the accuracy of the information set out in the\tdeclaration or other submission to Customs than\tthe broker. However, brokers can encourage their30 customers to improve data quality in terms of\taccuracy and adequacy. With further integration\tand the usage of electronic data transfer, Customs\twill have a more effective system of collecting data\twhile providing Customs brokers with a streamlined35 tool for inputting the necessary information, thereby\timproving data quality. (Source: World Customs Organization. WCO Study Report on Customs Brokers - June, 2016. Retrieved on 9 September 2018 from &lt;http:\/\/www.wcoomd.org&gt;. Adapted.)","id":470567,"enunciado":"<p><strong>Questions 17, 18, and 19 refer to the following text.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tLike in all stakeholder relations, Customs <u>should<\/u><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tideally have a regular constructive engagement<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\twith brokers, as often brokers are the first line of<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tinterface between Customs and traders. Beyond<\/p><p>5 the preparation of documents, manual\/electronic<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tsubmissions, the calculation and often payment<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tof duties and taxes, <u>they<\/u> can play an active role<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tin facilitating communication between Customs\/<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tgovernment authorities and importers\/exporters.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 There are several areas where a good relationship<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\twith Customs brokers and\/or brokers associations<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<u>can be of benefit for<\/u> Customs administrations.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tBrokers may be consulted regarding support of<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tCustoms modernization and trade facilitation<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 initiatives in line with international instruments<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tCustoms could leverage the role of brokers as<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\ta communicator and force multiplier to improve<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tcompliance. Likewise, they are potential partners<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tin curbing illicit trade including counterfeited\/<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 pirated goods, as well as in ensuring compliance<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\twith regulatory requirements of other government<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tagencies.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<u>Thought could also be given<\/u> to the role of brokers<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tin enhancing the quality of data submitted to<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 Customs. One may argue that usually the trader<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\thas better knowledge of, and clearer responsibility<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tfor, the accuracy of <u>the information<\/u> <u>set out<\/u> in the<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tdeclaration or other submission to Customs than<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tthe broker. <u>However<\/u>, brokers can encourage their<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 customers to improve data quality in terms of<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\taccuracy and adequacy. With <u>further<\/u> integration<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\tand the usage of electronic data transfer, Customs<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\twill have a more effective system of collecting data<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\twhile providing Customs brokers with <u>a streamlined<\/u><\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 <u>tool<\/u> for inputting the necessary information, <u>thereby<\/u><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\timproving data quality.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Source: World Customs Organization. WCO Study Report on Customs Brokers - June, 2016. Retrieved on 9 September 2018 from &lt;http:\/\/www.wcoomd.org&gt;. Adapted.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 19","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":15715,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-juridica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leandro, prim\u00e1rio e de bons antecedentes, foi preso em flagrante porque tinha em sua casa, para fins de venda, 100g de maconha e 150g de coca\u00edna na forma de crack, conforme laudo de exame de material entorpecente acostado ao procedimento. Ap\u00f3s receber o procedimento principal, j\u00e1 com decis\u00e3o de convers\u00e3o do flagrante em preventiva, o Promotor de Justi\u00e7a dever\u00e1 denunciar Leandro por","provas":[{"id":32114,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":15715,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-juridica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-analista-do-ministerio-publico-area-juridica","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Jur\u00eddica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-20 11:24:16","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":996772,"hashId":"588c5f04d09c6906fc4b4e884d842204","enunciado":"Leandro, prim\u00e1rio e de bons antecedentes, foi preso em flagrante\r\nporque tinha em sua casa, para fins de venda, 100g de maconha e\r\n150g de coca\u00edna na forma de crack, conforme laudo de exame de\r\nmaterial entorpecente acostado ao procedimento.\r\nAp\u00f3s receber o procedimento principal, j\u00e1 com decis\u00e3o de\r\nconvers\u00e3o do flagrante em preventiva, o Promotor de Justi\u00e7a\r\ndever\u00e1 denunciar Leandro por","resposta":3480155,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"crime \u00fanico de tr\u00e1fico de drogas, podendo a natureza do material entorpecente e a quantidade de drogas serem avaliadas no momento de o juiz fixar pena base em caso de condena\u00e7\u00e3o.","id":3480155,"corpo":"crime \u00fanico de tr\u00e1fico de drogas, podendo a natureza do\r\nmaterial entorpecente e a quantidade de drogas serem\r\navaliadas no momento de o juiz fixar pena base em caso de\r\ncondena\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"crime \u00fanico de tr\u00e1fico de drogas, n\u00e3o podendo a natureza do material entorpecente ser considerada quando da aplica\u00e7\u00e3o da pena base, mas t\u00e3o s\u00f3 as circunst\u00e2ncias judiciais do Art. 59 do CP e a quantidade de drogas.","id":3480156,"corpo":"crime \u00fanico de tr\u00e1fico de drogas, n\u00e3o podendo a natureza do\r\nmaterial entorpecente ser considerada quando da aplica\u00e7\u00e3o\r\nda pena base, mas t\u00e3o s\u00f3 as circunst\u00e2ncias judiciais do Art. 59\r\ndo CP e a quantidade de drogas.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"dois crimes de tr\u00e1fico de drogas, reconhecendo o concurso formal de crimes, podendo ser aplicado o redutor do tr\u00e1fico privilegiado em raz\u00e3o da primariedade do agente.","id":3480157,"corpo":"dois crimes de tr\u00e1fico de drogas, reconhecendo o concurso\r\nformal de crimes, podendo ser aplicado o redutor do tr\u00e1fico\r\nprivilegiado em raz\u00e3o da primariedade do agente.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"dois crimes de tr\u00e1fico de drogas, reconhecendo o concurso material de crimes, n\u00e3o podendo a quantidade de drogas ser considerada no momento da aplica\u00e7\u00e3o da pena base, mas t\u00e3o s\u00f3 as circunst\u00e2ncias judiciais do Art. 59 do CP;","id":3480158,"corpo":"dois crimes de tr\u00e1fico de drogas, reconhecendo o concurso\r\nmaterial de crimes, n\u00e3o podendo a quantidade de drogas ser\r\nconsiderada no momento da aplica\u00e7\u00e3o da pena base, mas t\u00e3o\r\ns\u00f3 as circunst\u00e2ncias judiciais do Art. 59 do CP;","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"dois crimes de tr\u00e1fico de drogas em concurso formal, podendo a quantidade e a natureza do material entorpecente serem valorizados no momento de aplicar a pena base.","id":3480159,"corpo":"dois crimes de tr\u00e1fico de drogas em concurso formal,\r\npodendo a quantidade e a natureza do material entorpecente\r\nserem valorizados no momento de aplicar a pena base.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368995,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei de Drogas - Lei n\u00ba 11.343\/2006","oab":true,"nome":"Lei de Drogas - Lei n\u00ba 11.343\/2006","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406529,"slug":"direito-penal-lei-de-drogas-lei-no-11-343-2006"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406671,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-e-da-liberdade-provisoria"}],"slug":"direito-processual-penal\/996772","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":15715,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-juridica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Shirley e Henrique, universit\u00e1rios, os dois com 19 anos, tiveram uma filha, fruto de um r\u00e1pido namoro. Ap\u00f3s o nascimento de K\u00e1tia, Shirley estabeleceu uni\u00e3o est\u00e1vel com sua amiga de inf\u00e2ncia Carla, pr\u00f3spera e jovem empres\u00e1ria, com quem reside junto com sua filha. Shirley, embora trabalhe, n\u00e3o aufere renda suficiente para o sustento de K\u00e1tia, que n\u00e3o recebe qualquer contribui\u00e7\u00e3o de Henrique, visto que desempregado. Inconformada por n\u00e3o contar com Henrique na divis\u00e3o das despesas de K\u00e1tia, Shirley resolve propor a\u00e7\u00e3o de alimentos em face dos av\u00f3s paternos da crian\u00e7a, j\u00e1 que n\u00e3o conta com a ajuda de seus falecidos pais. Quanto ao pedido de alimentos, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":32114,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":15715,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-juridica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-analista-do-ministerio-publico-area-juridica","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Jur\u00eddica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-20 11:24:17","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":996748,"hashId":"97111913225d62d3287398873aa63c0b","enunciado":"<p>Shirley e Henrique, universit\u00e1rios, os dois com 19 anos, tiveram\r\numa filha, fruto de um r\u00e1pido namoro.\r\nAp\u00f3s o nascimento de K\u00e1tia, Shirley estabeleceu uni\u00e3o est\u00e1vel\r\ncom sua amiga de inf\u00e2ncia Carla, pr\u00f3spera e jovem empres\u00e1ria,\r\ncom quem reside junto com sua filha.\r\n<\/p><p>Shirley, embora trabalhe, n\u00e3o aufere renda suficiente para o\r\nsustento de K\u00e1tia, que n\u00e3o recebe qualquer contribui\u00e7\u00e3o de\r\nHenrique, visto que desempregado.\r\nInconformada por n\u00e3o contar com Henrique na divis\u00e3o das\r\ndespesas de K\u00e1tia, Shirley resolve propor a\u00e7\u00e3o de alimentos em\r\nface dos av\u00f3s paternos da crian\u00e7a, j\u00e1 que n\u00e3o conta com a ajuda\r\nde seus falecidos pais.\r\n<\/p><p>Quanto ao pedido de alimentos, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":3480035,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Procede a cobran\u00e7a, uma vez que os av\u00f3s s\u00e3o respons\u00e1veis subsidi\u00e1rios.","id":3480035,"corpo":"Procede a cobran\u00e7a, uma vez que os av\u00f3s s\u00e3o respons\u00e1veis\r\nsubsidi\u00e1rios.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Deve ser acolhido, pois os av\u00f3s s\u00e3o solid\u00e1rios com Henrique na d\u00edvida alimentar.","id":3480036,"corpo":"Deve ser acolhido, pois os av\u00f3s s\u00e3o solid\u00e1rios com Henrique\r\nna d\u00edvida alimentar.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o deve ser acolhido, uma vez que os av\u00f3s n\u00e3o s\u00e3o os pais de K\u00e1tia.","id":3480037,"corpo":"N\u00e3o deve ser acolhido, uma vez que os av\u00f3s n\u00e3o s\u00e3o os pais\r\nde K\u00e1tia.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o tem cabimento, pois Carla dever\u00e1 auxiliar nas despesas de K\u00e1tia.","id":3480038,"corpo":"N\u00e3o tem cabimento, pois Carla dever\u00e1 auxiliar nas despesas\r\nde K\u00e1tia.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Pode ser acolhido, desde que os alimentos sejam proporcionais ao aux\u00edlio prestado por Carla.","id":3480039,"corpo":"Pode ser acolhido, desde que os alimentos sejam\r\nproporcionais ao aux\u00edlio prestado por Carla.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368993,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito de Fam\u00edlia (Art. 1.511 ao 1.783)","oab":true,"nome":"Direito de Fam\u00edlia (Art. 1.511 ao 1.783)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406019,"slug":"direito-civil-direito-de-familia-art-1-511-ao-1-783"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Alimentos","oab":true,"nome":"Dos Alimentos","pai":425045,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406144,"slug":"direito-civil-dos-alimentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras de Alimentos","oab":false,"nome":"Regras de Alimentos","pai":406144,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":416288,"slug":"direito-civil-regras-de-alimentos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Subsidiariedade","oab":false,"nome":"Subsidiariedade","pai":416288,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":416291,"slug":"direito-civil-subsidiariedade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Assistencial","oab":false,"nome":"Direito Assistencial","pai":406019,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":425045,"slug":"direito-civil-direito-assistencial"}],"slug":"direito-civil\/996748","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":15715,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-juridica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No curso de uma rela\u00e7\u00e3o processual, a 1\u00aa C\u00e2mara C\u00edvel do Tribunal de Justi\u00e7a, ao analisar recurso de apela\u00e7\u00e3o interposto pela parte autora, constatou que o recorrente tinha requerido a aplica\u00e7\u00e3o da Lei Federal n\u00ba QR3\/18, que fora considerada inconstitucional pelo ju\u00edzo de primeiro grau em sua senten\u00e7a. Considerando a sistem\u00e1tica constitucional afeta ao controle difuso de constitucionalidade realizado pelos tribunais, \u00e9 correto afirmar que a 1\u00aa C\u00e2mara C\u00edvel do Tribunal de Justi\u00e7a","provas":[{"id":32114,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":15715,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-juridica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-analista-do-ministerio-publico-area-juridica","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Jur\u00eddica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-20 11:24:17","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":996756,"hashId":"88f39294688f99a4c38380f8532d0d82","enunciado":"No curso de uma rela\u00e7\u00e3o processual, a 1\u00aa C\u00e2mara C\u00edvel do\r\nTribunal de Justi\u00e7a, ao analisar recurso de apela\u00e7\u00e3o interposto\r\npela parte autora, constatou que o recorrente tinha requerido a\r\naplica\u00e7\u00e3o da Lei Federal n\u00ba QR3\/18, que fora considerada\r\ninconstitucional pelo ju\u00edzo de primeiro grau em sua senten\u00e7a.\r\nConsiderando a sistem\u00e1tica constitucional afeta ao controle\r\ndifuso de constitucionalidade realizado pelos tribunais, \u00e9 correto\r\nafirmar que a 1\u00aa C\u00e2mara C\u00edvel do Tribunal de Justi\u00e7a","resposta":3480079,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deve suspender o exame do recurso de apela\u00e7\u00e3o e aguardar que o Supremo Tribunal Federal analise a referida lei.","id":3480075,"corpo":"deve suspender o exame do recurso de apela\u00e7\u00e3o e aguardar\r\nque o Supremo Tribunal Federal analise a referida lei.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"deve suspender o exame do recurso de apela\u00e7\u00e3o e aguardar que o pleno do Tribunal autorize a aplica\u00e7\u00e3o da lei.","id":3480076,"corpo":"deve suspender o exame do recurso de apela\u00e7\u00e3o e aguardar\r\nque o pleno do Tribunal autorize a aplica\u00e7\u00e3o da lei.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" n\u00e3o pode negar-se a aplicar a lei federal, o que somente \u00e9 poss\u00edvel no \u00e2mbito da Justi\u00e7a Federal.","id":3480077,"corpo":" n\u00e3o pode negar-se a aplicar a lei federal, o que somente \u00e9\r\nposs\u00edvel no \u00e2mbito da Justi\u00e7a Federal.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pode reconhecer a inconstitucionalidade da referida lei e deixar de aplic\u00e1-la ao caso concreto.","id":3480078,"corpo":"pode reconhecer a inconstitucionalidade da referida lei e\r\ndeixar de aplic\u00e1-la ao caso concreto.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"pode reconhecer a constitucionalidade da referida lei e aplica-la ao caso concreto.","id":3480079,"corpo":"pode reconhecer a constitucionalidade da referida lei e\r\naplica-la ao caso concreto.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368994,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/996756","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":15715,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-juridica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o, aluno do ensino fundamental da rede municipal de ensino, sofre de uma doen\u00e7a degenerativa que acarreta diminui\u00e7\u00e3o de sua acuidade visual e auditiva. Apesar da gravidade do problema, praticamente inviabilizando a sua participa\u00e7\u00e3o nas aulas, ele pode ser facilmente contornado com a utiliza\u00e7\u00e3o de certo equipamento dispon\u00edvel no mercado, o qual sua fam\u00edlia n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es financeiras de adquirir. Considerando a disciplina estabelecida pela Lei n\u00ba 13.146\/15 (Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia), \u00e9 correto afirmar que o referido equipamento \u00e9 uma modalidade de","provas":[{"id":32114,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":15715,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-juridica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-analista-do-ministerio-publico-area-juridica","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Jur\u00eddica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-20 11:24:16","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":996740,"hashId":"c27cc0d34ed0db0614d6e9dc5639e470","enunciado":"Jo\u00e3o, aluno do ensino fundamental da rede municipal de ensino,\r\nsofre de uma doen\u00e7a degenerativa que acarreta diminui\u00e7\u00e3o de\r\nsua acuidade visual e auditiva. Apesar da gravidade do problema,\r\npraticamente inviabilizando a sua participa\u00e7\u00e3o nas aulas, ele\r\npode ser facilmente contornado com a utiliza\u00e7\u00e3o de certo\r\nequipamento dispon\u00edvel no mercado, o qual sua fam\u00edlia n\u00e3o tem\r\ncondi\u00e7\u00f5es financeiras de adquirir.\r\nConsiderando a disciplina estabelecida pela Lei n\u00ba 13.146\/15\r\n(Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia), \u00e9 correto afirmar que o\r\nreferido equipamento \u00e9 uma modalidade de","resposta":3479998,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"viabilizador de inclus\u00e3o, mas, por n\u00e3o ser uma necessidade da coletividade, n\u00e3o precisa ser oferecido pelo Poder P\u00fablico.","id":3479995,"corpo":"viabilizador de inclus\u00e3o, mas, por n\u00e3o ser uma necessidade da\r\ncoletividade, n\u00e3o precisa ser oferecido pelo Poder P\u00fablico.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"barreira universal, que impede o acesso da pessoa com defici\u00eancia \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o caracteriza discrimina\u00e7\u00e3o.","id":3479996,"corpo":"barreira universal, que impede o acesso da pessoa com\r\ndefici\u00eancia \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o caracteriza discrimina\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"fator de acessibilidade atitudinal, cuja aus\u00eancia de oferta pelo Poder P\u00fablico caracteriza situa\u00e7\u00e3o de discrimina\u00e7\u00e3o.","id":3479997,"corpo":"fator de acessibilidade atitudinal, cuja aus\u00eancia de oferta pelo\r\nPoder P\u00fablico caracteriza situa\u00e7\u00e3o de discrimina\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"tecnologia assistiva, cujo n\u00e3o fornecimento pelo Poder P\u00fablico caracteriza uma situa\u00e7\u00e3o de discrimina\u00e7\u00e3o.","id":3479998,"corpo":"tecnologia assistiva, cujo n\u00e3o fornecimento pelo Poder\r\nP\u00fablico caracteriza uma situa\u00e7\u00e3o de discrimina\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"barreira tecnol\u00f3gica, cuja aus\u00eancia impede o acesso da pessoa com defici\u00eancia \u00e0 educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","id":3479999,"corpo":"barreira tecnol\u00f3gica, cuja aus\u00eancia impede o acesso da\r\npessoa com defici\u00eancia \u00e0 educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368992,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","oab":true,"nome":"Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia - Lei 13.146\/2015 (Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia).","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400545,"slug":"legislacao-federal-estatuto-da-pessoa-com-deficiencia-lei-13-146-2015-lei-brasileira-de-inclusao-da-pessoa-com-deficiencia"}],"slug":"legislacao-federal\/996740","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":15715,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-juridica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o fragmento a seguir. \u201cCada membro do MP representa o \u00f3rg\u00e3o todo, porque o interesse do qual \u00e9 titular \u00e9 coletivo e n\u00e3o de uma individualidade concreta. Sendo indispon\u00edvel o interesse representado pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico, a n\u00e3o fixa\u00e7\u00e3o de membro (a n\u00e3o ser por distribui\u00e7\u00e3o interna e vulner\u00e1vel do servi\u00e7o) significa a natureza da totalidade homog\u00eanea do \u00d3rg\u00e3o\u201d. O fragmento lido trata do princ\u00edpio","provas":[{"id":32114,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":15715,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-juridica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-analista-do-ministerio-publico-area-juridica","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Jur\u00eddica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-20 11:24:17","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":996733,"hashId":"b406c8a76ac34a113ca87208825b768a","enunciado":"<p>Leia o fragmento a seguir.\r\n<\/p><p>\u201cCada membro do MP representa o \u00f3rg\u00e3o todo, porque o\r\ninteresse do qual \u00e9 titular \u00e9 coletivo e n\u00e3o de uma individualidade\r\nconcreta. Sendo indispon\u00edvel o interesse representado pelo\r\nMinist\u00e9rio P\u00fablico, a n\u00e3o fixa\u00e7\u00e3o de membro (a n\u00e3o ser por\r\ndistribui\u00e7\u00e3o interna e vulner\u00e1vel do servi\u00e7o) significa a natureza\r\nda totalidade homog\u00eanea do \u00d3rg\u00e3o\u201d.\r\n<\/p><p>O fragmento lido trata do princ\u00edpio<\/p>","resposta":3479963,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da autonomia funcional.","id":3479960,"corpo":"da autonomia funcional.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"da unidade de atua\u00e7\u00e3o.","id":3479961,"corpo":"da unidade de atua\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"da representatividade.","id":3479962,"corpo":"da representatividade.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"da indivisibilidade.","id":3479963,"corpo":"da indivisibilidade.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"do promotor natural.","id":3479964,"corpo":"do promotor natural.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368991,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPE AL","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPE AL","pai":399950,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399951,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mpe-al"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/996733","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":15715,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-juridica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao cabimento do agravo de instrumento no C\u00f3digo de Processo Civil, n\u00e3o cabe agravo de instrumento em face da decis\u00e3o interlocut\u00f3ria no processo de conhecimento que versar sobre","provas":[{"id":32114,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":15715,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-juridica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-analista-do-ministerio-publico-area-juridica","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Jur\u00eddica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-20 11:24:17","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":996751,"hashId":"8a07776013a73beedd9fe1defa8e1014","enunciado":"Quanto ao cabimento do agravo de instrumento no C\u00f3digo de\r\nProcesso Civil, n\u00e3o cabe agravo de instrumento em face da\r\ndecis\u00e3o interlocut\u00f3ria no processo de conhecimento que versar\r\nsobre","resposta":3480050,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"indeferimento de meio de prova.","id":3480050,"corpo":"indeferimento de meio de prova.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"admiss\u00e3o ou inadmiss\u00e3o de interven\u00e7\u00e3o de terceiros.","id":3480051,"corpo":"admiss\u00e3o ou inadmiss\u00e3o de interven\u00e7\u00e3o de terceiros.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"tutela provis\u00f3ria.","id":3480052,"corpo":"tutela provis\u00f3ria.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"m\u00e9rito do processo.","id":3480053,"corpo":"m\u00e9rito do processo.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"exibi\u00e7\u00e3o ou posse de documento ou coisa.","id":3480054,"corpo":"exibi\u00e7\u00e3o ou posse de documento ou coisa.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368993,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos","oab":true,"nome":"Recursos","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402222,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-recursos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos","oab":false,"nome":"Recursos","pai":402222,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424454,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-recursos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Recursos em Esp\u00e9cie","pai":424454,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424538,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-recursos-em-especie"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agravo de Instrumento","oab":false,"nome":"Agravo de Instrumento","pai":424538,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424543,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-agravo-de-instrumento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rol do art. 1.015, CPC","oab":false,"nome":"Rol do art. 1.015, CPC","pai":424543,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424544,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-rol-do-art-1-015-cpc"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/996751","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":15715,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-juridica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 123\/2018, do Estado Alfa, disciplinou a atua\u00e7\u00e3o de certo \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico, composto por dez agentes, que seria competente para definir, pelo voto da maioria dos seus membros, as pol\u00edticas p\u00fablicas a serem adotadas em determinada \u00e1rea tem\u00e1tica, as quais seriam necessariamente promovidas pelo Secret\u00e1rio de Estado competente. \u00c0 luz da classifica\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, o referido \u00f3rg\u00e3o \u00e9 considerado","provas":[{"id":32114,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":15715,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-juridica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-analista-do-ministerio-publico-area-juridica","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Jur\u00eddica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":8,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-20 11:24:17","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":996734,"hashId":"7838c4f465adf60b35bfc7754e204026","enunciado":"A Lei n\u00ba 123\/2018, do Estado Alfa, disciplinou a atua\u00e7\u00e3o de certo\r\n\u00f3rg\u00e3o p\u00fablico, composto por dez agentes, que seria competente\r\npara definir, pelo voto da maioria dos seus membros, as pol\u00edticas\r\np\u00fablicas a serem adotadas em determinada \u00e1rea tem\u00e1tica, as\r\nquais seriam necessariamente promovidas pelo Secret\u00e1rio de\r\nEstado competente.\r\n\u00c0 luz da classifica\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, o referido \u00f3rg\u00e3o \u00e9\r\nconsiderado","resposta":3479966,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"subordinado, consultivo e coletivo de representa\u00e7\u00e3o unit\u00e1ria.","id":3479965,"corpo":"subordinado, consultivo e coletivo de representa\u00e7\u00e3o unit\u00e1ria.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"diretivo, deliberativo e coletivo de representa\u00e7\u00e3o pl\u00farima.","id":3479966,"corpo":"diretivo, deliberativo e coletivo de representa\u00e7\u00e3o pl\u00farima.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"diretivo, consultivo e coletivo de representa\u00e7\u00e3o pl\u00farima. ","id":3479967,"corpo":"diretivo, consultivo e coletivo de representa\u00e7\u00e3o pl\u00farima. ","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"diretivo, consultivo e coletivo de representa\u00e7\u00e3o unit\u00e1ria.","id":3479968,"corpo":"diretivo, consultivo e coletivo de representa\u00e7\u00e3o unit\u00e1ria.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"subordinado, deliberativo e singular.","id":3479969,"corpo":"subordinado, deliberativo e singular.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368992,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os P\u00fablicos","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404344,"slug":"direito-administrativo-orgaos-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/996734","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrador de Redes","id":7769,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-administrador-de-redes"},{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7773,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-comunicacao-social"},{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":15682,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-administrador-de-banco-de-dados"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Auditor do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":7778,"slug":"auditor-do-ministerio-publico"},{"descricao":"Contador do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":15706,"slug":"contador-do-ministerio-publico"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049,"slug":"biblioteconomista"},{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":15715,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-juridica"},{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":7770,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-desenvolvimento-de-sistemas"},{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Gest\u00e3o P\u00fablica","id":7774,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-gestao-publica"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto, em sua organiza\u00e7\u00e3o, deve ser caracterizado como","provas":[{"id":31966,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrador de Redes","id":7769,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-administrador-de-redes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-analista-do-ministerio-publico-area-administrador-de-redes","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrador de Redes - 2018"},{"id":31967,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7773,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-analista-do-ministerio-publico-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2018"},{"id":31990,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":15682,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-administrador-de-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-analista-do-ministerio-publico-area-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados - 2018"},{"id":31991,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-assistente-social","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - Assistente Social - 2018"},{"id":32038,"cargo":{"descricao":"Auditor do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":7778,"slug":"auditor-do-ministerio-publico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-auditor-do-ministerio-publico","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - Auditor do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2018"},{"id":32066,"cargo":{"descricao":"Contador do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":15706,"slug":"contador-do-ministerio-publico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-contador-do-ministerio-publico","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - Contador do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2018"},{"id":32067,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2018"},{"id":32090,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - Engenheiro Civil - 2018"},{"id":32091,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049,"slug":"biblioteconomista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-biblioteconomista","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - Biblioteconomista - 2018"},{"id":32114,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":15715,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-juridica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-analista-do-ministerio-publico-area-juridica","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Jur\u00eddica - 2018"},{"id":32115,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":7770,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-analista-do-ministerio-publico-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2018"},{"id":32116,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Gest\u00e3o P\u00fablica","id":7774,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-gestao-publica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-analista-do-ministerio-publico-area-gestao-publica","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Gest\u00e3o P\u00fablica - 2018"},{"id":61531,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-psicologo","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-20 11:24:17","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":142,"descricao":"Ci\u00eancias Jur\u00eddicas"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":994257,"hashId":"7beb47a89f0661a75febd3b86f30b6ba","enunciado":"O texto, em sua organiza\u00e7\u00e3o, deve ser caracterizado como","resposta":3471781,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"narrativo, j\u00e1 que exp\u00f5e uma s\u00e9rie de fatos.","id":3471780,"corpo":"narrativo, j\u00e1 que exp\u00f5e uma s\u00e9rie de fatos.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"argumentativo, pois defende uma tese.","id":3471781,"corpo":"argumentativo, pois defende uma tese.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"expositivo, j\u00e1 que informa fatos recentemente ocorridos.","id":3471782,"corpo":"expositivo, j\u00e1 que informa fatos recentemente ocorridos.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"descritivo, porque fornece caracter\u00edsticas e qualidades.","id":3471783,"corpo":"descritivo, porque fornece caracter\u00edsticas e qualidades.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" po\u00e9tico, pois exp\u00f5e uma realidade de forma sentimental.","id":3471784,"corpo":" po\u00e9tico, pois exp\u00f5e uma realidade de forma sentimental.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 1 OPORTUNISMO \u00c0 DIREITA E \u00c0 ESQUERDANuma democracia, \u00e9 livre a express\u00e3o, est\u00e3o garantidos o direito de reuni\u00e3o e de greve, entre outros, obedecidas leis e regras, lastreadas na Constitui\u00e7\u00e3o. Em um regime de liberdades, h\u00e1 sempre o risco de excessos, a serem devidamente contidos e seus respons\u00e1veis, punidos, conforme estabelecido na legisla\u00e7\u00e3o.\u00c9 o que precisa acontecer no rescaldo da greve dos caminhoneiros, conclu\u00eddas as investiga\u00e7\u00f5es, por exemplo, da ajuda ilegal de patr\u00f5es ao movimento, interessados em se beneficiar do barateamento do combust\u00edvel.Sempre h\u00e1, tamb\u00e9m, o oportunismo pol\u00edtico-ideol\u00f3gico para se aproveitar da crise. Inclusive, neste ano de elei\u00e7\u00e3o, com o objetivo de obter apoio a candidatos. N\u00e3o faltam, tamb\u00e9m, os arautos do quanto pior, melhor, para desgastar governantes e refor\u00e7ar seus projetos de poder, por mais delirantes que sejam. Tamb\u00e9m aqui vale o que est\u00e1 delimitado pelo estado democr\u00e1tico de direito, defendido pelos diversos instrumentos institucionais de que conta o Estado \u2013 Pol\u00edcia, Justi\u00e7a, Minist\u00e9rio P\u00fablico, For\u00e7as Armadas etc.A greve atravessou v\u00e1rios sinais ao estrangular as vias de suprimento que mant\u00eam o sistema produtivo funcionando, do qual depende a sobreviv\u00eancia f\u00edsica da popula\u00e7\u00e3o. Isso n\u00e3o pode ser esquecido e serve de alerta para que as autoridades desenvolvam planos de conting\u00eancia.O Globo, 31\/05\/2018. ","id":368550,"enunciado":"<p><strong>TEXTO 1 <\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">OPORTUNISMO \u00c0 DIREITA E \u00c0 ESQUERDA<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Numa democracia, \u00e9 livre a express\u00e3o, est\u00e3o garantidos o direito de reuni\u00e3o e de greve, entre outros, obedecidas leis e regras, lastreadas na Constitui\u00e7\u00e3o. Em um regime de liberdades, h\u00e1 sempre o risco de excessos, a serem devidamente contidos e seus respons\u00e1veis, punidos, conforme estabelecido na legisla\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o que precisa acontecer no rescaldo da greve dos caminhoneiros, conclu\u00eddas as investiga\u00e7\u00f5es, por exemplo, da ajuda ilegal de patr\u00f5es ao movimento, interessados em se beneficiar do barateamento do combust\u00edvel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sempre h\u00e1, tamb\u00e9m, o oportunismo pol\u00edtico-ideol\u00f3gico para se aproveitar da crise. Inclusive, neste ano de elei\u00e7\u00e3o, com o objetivo de obter apoio a candidatos. N\u00e3o faltam, tamb\u00e9m, os arautos do quanto pior, melhor, para desgastar governantes e refor\u00e7ar seus projetos de poder, por mais delirantes que sejam. Tamb\u00e9m aqui vale o que est\u00e1 delimitado pelo estado democr\u00e1tico de direito, defendido pelos diversos instrumentos institucionais de que conta o Estado \u2013 Pol\u00edcia, Justi\u00e7a, Minist\u00e9rio P\u00fablico, For\u00e7as Armadas etc.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A greve atravessou v\u00e1rios sinais ao estrangular as vias de suprimento que mant\u00eam o sistema produtivo funcionando, do qual depende a sobreviv\u00eancia f\u00edsica da popula\u00e7\u00e3o. Isso n\u00e3o pode ser esquecido e serve de alerta para que as autoridades desenvolvam planos de conting\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>O Globo, 31\/05\/2018. <\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipologias Textuais","oab":false,"nome":"Tipologias Textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403702,"slug":"lingua-portuguesa-tipologias-textuais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/994257","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrador de Redes","id":7769,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-administrador-de-redes"},{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7773,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-comunicacao-social"},{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":15682,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-administrador-de-banco-de-dados"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Auditor do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":7778,"slug":"auditor-do-ministerio-publico"},{"descricao":"Contador do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":15706,"slug":"contador-do-ministerio-publico"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049,"slug":"biblioteconomista"},{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":15715,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-juridica"},{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":7770,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-desenvolvimento-de-sistemas"},{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Gest\u00e3o P\u00fablica","id":7774,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-gestao-publica"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cSempre h\u00e1, tamb\u00e9m, o oportunismo pol\u00edtico-ideol\u00f3gico para se aproveitar da crise\u201d.Explica-se o emprego de \u201ctamb\u00e9m\u201d nesse segmento, porque","provas":[{"id":31966,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrador de Redes","id":7769,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-administrador-de-redes"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-analista-do-ministerio-publico-area-administrador-de-redes","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrador de Redes - 2018"},{"id":31967,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7773,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-analista-do-ministerio-publico-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2018"},{"id":31990,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados","id":15682,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-administrador-de-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-analista-do-ministerio-publico-area-administrador-de-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Administrador de Banco de Dados - 2018"},{"id":31991,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-assistente-social","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - Assistente Social - 2018"},{"id":32038,"cargo":{"descricao":"Auditor do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":7778,"slug":"auditor-do-ministerio-publico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-auditor-do-ministerio-publico","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - Auditor do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2018"},{"id":32066,"cargo":{"descricao":"Contador do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":15706,"slug":"contador-do-ministerio-publico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-contador-do-ministerio-publico","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - Contador do Minist\u00e9rio P\u00fablico - 2018"},{"id":32067,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2018"},{"id":32090,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - Engenheiro Civil - 2018"},{"id":32091,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049,"slug":"biblioteconomista"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-biblioteconomista","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - Biblioteconomista - 2018"},{"id":32114,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":15715,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-juridica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-analista-do-ministerio-publico-area-juridica","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Jur\u00eddica - 2018"},{"id":32115,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":7770,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-analista-do-ministerio-publico-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2018"},{"id":32116,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Gest\u00e3o P\u00fablica","id":7774,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-gestao-publica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-analista-do-ministerio-publico-area-gestao-publica","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Gest\u00e3o P\u00fablica - 2018"},{"id":61531,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-psicologo","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-20 11:24:18","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":142,"descricao":"Ci\u00eancias Jur\u00eddicas"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":994262,"hashId":"3b24d9e46c654f5f9972a23eee947757","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cSempre h\u00e1, <u>tamb\u00e9m<\/u>, o oportunismo pol\u00edtico-ideol\u00f3gico para se aproveitar da crise\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Explica-se o emprego de \u201c<u>tamb\u00e9m<\/u>\u201d nesse segmento, porque<\/p>","resposta":3471805,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"marca o acr\u00e9scimo de aspectos negativos ligados \u00e0 greve.","id":3471805,"corpo":"<p>marca o acr\u00e9scimo de aspectos negativos ligados \u00e0 greve.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"indica a adi\u00e7\u00e3o de puni\u00e7\u00f5es que devem ser aplicadas.","id":3471806,"corpo":"<p>indica a adi\u00e7\u00e3o de puni\u00e7\u00f5es que devem ser aplicadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"mostra um novo aspecto de aproveitamento positivo da crise.","id":3471807,"corpo":"<p>mostra um novo aspecto de aproveitamento positivo da crise.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"demonstra mais uma lembran\u00e7a afetiva da recente crise.","id":3471808,"corpo":"<p>demonstra mais uma lembran\u00e7a afetiva da recente crise.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"comprova a necessidade de retificar uma informa\u00e7\u00e3o dada.","id":3471809,"corpo":"<p>comprova a necessidade de retificar uma informa\u00e7\u00e3o dada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 1 OPORTUNISMO \u00c0 DIREITA E \u00c0 ESQUERDANuma democracia, \u00e9 livre a express\u00e3o, est\u00e3o garantidos o direito de reuni\u00e3o e de greve, entre outros, obedecidas leis e regras, lastreadas na Constitui\u00e7\u00e3o. Em um regime de liberdades, h\u00e1 sempre o risco de excessos, a serem devidamente contidos e seus respons\u00e1veis, punidos, conforme estabelecido na legisla\u00e7\u00e3o.\u00c9 o que precisa acontecer no rescaldo da greve dos caminhoneiros, conclu\u00eddas as investiga\u00e7\u00f5es, por exemplo, da ajuda ilegal de patr\u00f5es ao movimento, interessados em se beneficiar do barateamento do combust\u00edvel.Sempre h\u00e1, tamb\u00e9m, o oportunismo pol\u00edtico-ideol\u00f3gico para se aproveitar da crise. Inclusive, neste ano de elei\u00e7\u00e3o, com o objetivo de obter apoio a candidatos. N\u00e3o faltam, tamb\u00e9m, os arautos do quanto pior, melhor, para desgastar governantes e refor\u00e7ar seus projetos de poder, por mais delirantes que sejam. Tamb\u00e9m aqui vale o que est\u00e1 delimitado pelo estado democr\u00e1tico de direito, defendido pelos diversos instrumentos institucionais de que conta o Estado \u2013 Pol\u00edcia, Justi\u00e7a, Minist\u00e9rio P\u00fablico, For\u00e7as Armadas etc.A greve atravessou v\u00e1rios sinais ao estrangular as vias de suprimento que mant\u00eam o sistema produtivo funcionando, do qual depende a sobreviv\u00eancia f\u00edsica da popula\u00e7\u00e3o. Isso n\u00e3o pode ser esquecido e serve de alerta para que as autoridades desenvolvam planos de conting\u00eancia.O Globo, 31\/05\/2018. ","id":368550,"enunciado":"<p><strong>TEXTO 1 <\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">OPORTUNISMO \u00c0 DIREITA E \u00c0 ESQUERDA<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Numa democracia, \u00e9 livre a express\u00e3o, est\u00e3o garantidos o direito de reuni\u00e3o e de greve, entre outros, obedecidas leis e regras, lastreadas na Constitui\u00e7\u00e3o. Em um regime de liberdades, h\u00e1 sempre o risco de excessos, a serem devidamente contidos e seus respons\u00e1veis, punidos, conforme estabelecido na legisla\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o que precisa acontecer no rescaldo da greve dos caminhoneiros, conclu\u00eddas as investiga\u00e7\u00f5es, por exemplo, da ajuda ilegal de patr\u00f5es ao movimento, interessados em se beneficiar do barateamento do combust\u00edvel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sempre h\u00e1, tamb\u00e9m, o oportunismo pol\u00edtico-ideol\u00f3gico para se aproveitar da crise. Inclusive, neste ano de elei\u00e7\u00e3o, com o objetivo de obter apoio a candidatos. N\u00e3o faltam, tamb\u00e9m, os arautos do quanto pior, melhor, para desgastar governantes e refor\u00e7ar seus projetos de poder, por mais delirantes que sejam. Tamb\u00e9m aqui vale o que est\u00e1 delimitado pelo estado democr\u00e1tico de direito, defendido pelos diversos instrumentos institucionais de que conta o Estado \u2013 Pol\u00edcia, Justi\u00e7a, Minist\u00e9rio P\u00fablico, For\u00e7as Armadas etc.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A greve atravessou v\u00e1rios sinais ao estrangular as vias de suprimento que mant\u00eam o sistema produtivo funcionando, do qual depende a sobreviv\u00eancia f\u00edsica da popula\u00e7\u00e3o. Isso n\u00e3o pode ser esquecido e serve de alerta para que as autoridades desenvolvam planos de conting\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>O Globo, 31\/05\/2018. <\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conjun\u00e7\u00f5es","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403626,"slug":"lingua-portuguesa-conjuncoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/994262","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":15715,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-juridica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ernesto, titular de cargo de provimento efetivo, \u00e9 vigia de uma reparti\u00e7\u00e3o p\u00fablica municipal. Sensibilizado com a pen\u00faria financeira de Ant\u00f4nio, seu amigo de inf\u00e2ncia, deixou a reparti\u00e7\u00e3o aberta para que este \u00faltimo, durante a noite, pudesse subtrair dois computadores do local. Ant\u00f4nio realizou a subtra\u00e7\u00e3o e, apesar de sua insist\u00eancia, Ernesto se recusou a ficar com um dos computadores subtra\u00eddos. Considerando a sistem\u00e1tica estabelecida na Lei n\u00ba 8.429\/92, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":32114,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":15715,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-juridica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-analista-do-ministerio-publico-area-juridica","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Jur\u00eddica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-20 11:24:18","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":996742,"hashId":"e0dd5da09f6e4f6ea5bab44c8ee793d9","enunciado":"Ernesto, titular de cargo de provimento efetivo, \u00e9 vigia de uma\r\nreparti\u00e7\u00e3o p\u00fablica municipal. Sensibilizado com a pen\u00faria\r\nfinanceira de Ant\u00f4nio, seu amigo de inf\u00e2ncia, deixou a reparti\u00e7\u00e3o\r\naberta para que este \u00faltimo, durante a noite, pudesse subtrair\r\ndois computadores do local. Ant\u00f4nio realizou a subtra\u00e7\u00e3o e,\r\napesar de sua insist\u00eancia, Ernesto se recusou a ficar com um dos\r\ncomputadores subtra\u00eddos.\r\nConsiderando a sistem\u00e1tica estabelecida na Lei n\u00ba 8.429\/92,\r\nassinale a afirmativa correta.","resposta":3480009,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ant\u00f4nio praticou ato de improbidade administrativa que importa em enriquecimento il\u00edcito, enquanto Ernesto incorreu na afronta aos princ\u00edpios administrativos.","id":3480005,"corpo":"Ant\u00f4nio praticou ato de improbidade administrativa que\r\nimporta em enriquecimento il\u00edcito, enquanto Ernesto\r\nincorreu na afronta aos princ\u00edpios administrativos.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ant\u00f4nio praticou ato de improbidade administrativa que importa em enriquecimento il\u00edcito, n\u00e3o sendo Ernesto pass\u00edvel de puni\u00e7\u00e3o.","id":3480006,"corpo":"Ant\u00f4nio praticou ato de improbidade administrativa que\r\nimporta em enriquecimento il\u00edcito, n\u00e3o sendo Ernesto\r\npass\u00edvel de puni\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ernesto praticou o ato de improbidade que importa em les\u00e3o ao er\u00e1rio, enquanto Ant\u00f4nio incorreu em enriquecimento il\u00edcito.","id":3480007,"corpo":"Ernesto praticou o ato de improbidade que importa em les\u00e3o\r\nao er\u00e1rio, enquanto Ant\u00f4nio incorreu em enriquecimento\r\nil\u00edcito.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ernesto e Ant\u00f4nio praticaram ato de improbidade que importa em enriquecimento il\u00edcito.","id":3480008,"corpo":"Ernesto e Ant\u00f4nio praticaram ato de improbidade que\r\nimporta em enriquecimento il\u00edcito.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ernesto e Ant\u00f4nio praticaram ato de improbidade que importa em les\u00e3o ao er\u00e1rio.","id":3480009,"corpo":"Ernesto e Ant\u00f4nio praticaram ato de improbidade que\r\nimporta em les\u00e3o ao er\u00e1rio.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368992,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"}],"slug":"direito-administrativo\/996742","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":15715,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-juridica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Distrito Federal editou a Lei n\u00ba ZR2\/2018, disciplinando o hor\u00e1rio de funcionamento do com\u00e9rcio. O partido pol\u00edtico Alfa, que contava com um \u00fanico representante na C\u00e2mara dos Deputados, entendeu que o referido hor\u00e1rio era muito reduzido, sendo manifestamente contr\u00e1rio \u00e0s normas da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica. Por essa raz\u00e3o, ingressou com A\u00e7\u00e3o Direta de Inconstitucionalidade perante o Supremo Tribunal Federal: Considerando a sistem\u00e1tica constitucional afeta ao controle concentrado de constitucionalidade perante o Supremo Tribunal Federal, \u00e9 correto afirmar que o partido pol\u00edtico Alfa","provas":[{"id":32114,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":15715,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-juridica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-analista-do-ministerio-publico-area-juridica","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Jur\u00eddica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-20 11:24:18","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":996758,"hashId":"1a0bcd7e5e6f0541159f3eb20ada2f26","enunciado":"O Distrito Federal editou a Lei n\u00ba ZR2\/2018, disciplinando o\r\nhor\u00e1rio de funcionamento do com\u00e9rcio. O partido pol\u00edtico Alfa,\r\nque contava com um \u00fanico representante na C\u00e2mara dos\r\nDeputados, entendeu que o referido hor\u00e1rio era muito reduzido,\r\nsendo manifestamente contr\u00e1rio \u00e0s normas da Constitui\u00e7\u00e3o da\r\nRep\u00fablica. Por essa raz\u00e3o, ingressou com A\u00e7\u00e3o Direta de\r\nInconstitucionalidade perante o Supremo Tribunal Federal:\r\nConsiderando a sistem\u00e1tica constitucional afeta ao controle\r\nconcentrado de constitucionalidade perante o Supremo Tribunal\r\nFederal, \u00e9 correto afirmar que o partido pol\u00edtico Alfa","resposta":3480085,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tem legitimidade para ajuizar a A\u00e7\u00e3o Direta de Inconstitucionalidade, mas ela n\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel na situa\u00e7\u00e3o narrada.","id":3480085,"corpo":"tem legitimidade para ajuizar a A\u00e7\u00e3o Direta de\r\nInconstitucionalidade, mas ela n\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel na situa\u00e7\u00e3o\r\nnarrada.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o tem legitimidade, porque as leis distritais somente est\u00e3o sujeitas ao controle concentrado de constitucionalidade perante o Tribunal de Justi\u00e7a.","id":3480086,"corpo":"n\u00e3o tem legitimidade, porque as leis distritais somente est\u00e3o\r\nsujeitas ao controle concentrado de constitucionalidade\r\nperante o Tribunal de Justi\u00e7a.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" n\u00e3o tem legitimidade para ajuizar a A\u00e7\u00e3o Direta de Inconstitucionalidade e ela n\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel na situa\u00e7\u00e3o narrada.","id":3480087,"corpo":" n\u00e3o tem legitimidade para ajuizar a A\u00e7\u00e3o Direta de\r\nInconstitucionalidade e ela n\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel na situa\u00e7\u00e3o narrada.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o tem legitimidade para ajuizar a A\u00e7\u00e3o Direta de Inconstitucionalidade, mas ela \u00e9 cab\u00edvel na situa\u00e7\u00e3o narrada.","id":3480088,"corpo":"n\u00e3o tem legitimidade para ajuizar a A\u00e7\u00e3o Direta de\r\nInconstitucionalidade, mas ela \u00e9 cab\u00edvel na situa\u00e7\u00e3o narrada.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"tem legitimidade para ajuizar a A\u00e7\u00e3o Direta de Inconstitucionalidade e ela \u00e9 cab\u00edvel na situa\u00e7\u00e3o narrada.","id":3480089,"corpo":"tem legitimidade para ajuizar a A\u00e7\u00e3o Direta de\r\nInconstitucionalidade e ela \u00e9 cab\u00edvel na situa\u00e7\u00e3o narrada.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368994,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/996758","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":15715,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-juridica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 9.099\/95, que disciplina o procedimento aplic\u00e1vel aos Juizados Especiais Criminais estaduais, traz uma s\u00e9rie de regras procedimentais pr\u00f3prias, al\u00e9m dos chamados institutos despenalizadores. Sobre os institutos despenalizadores e o procedimento dos Juizados Especiais Criminais, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":32114,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":15715,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-juridica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-analista-do-ministerio-publico-area-juridica","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Jur\u00eddica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-20 11:24:18","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":996768,"hashId":"aa56d346c11d87160c99fe72bb2ddee9","enunciado":"A Lei n\u00ba 9.099\/95, que disciplina o procedimento aplic\u00e1vel aos\r\nJuizados Especiais Criminais estaduais, traz uma s\u00e9rie de regras\r\nprocedimentais pr\u00f3prias, al\u00e9m dos chamados institutos\r\ndespenalizadores.\r\nSobre os institutos despenalizadores e o procedimento dos\r\nJuizados Especiais Criminais, assinale a afirmativa correta.","resposta":3480137,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A cita\u00e7\u00e3o ser\u00e1 pessoal, como regra geral, nos Juizados Especiais Criminais, podendo, por\u00e9m, ser por edital, se o acusado n\u00e3o for localizado quando da dilig\u00eancia.","id":3480135,"corpo":"A cita\u00e7\u00e3o ser\u00e1 pessoal, como regra geral, nos Juizados\r\nEspeciais Criminais, podendo, por\u00e9m, ser por edital, se o\r\nacusado n\u00e3o for localizado quando da dilig\u00eancia.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A composi\u00e7\u00e3o dos danos civis poder\u00e1 ocorrer apenas nas a\u00e7\u00f5es penais de iniciativa privada, mas n\u00e3o sobre quaisquer das esp\u00e9cies de a\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":3480136,"corpo":"A composi\u00e7\u00e3o dos danos civis poder\u00e1 ocorrer apenas nas\r\na\u00e7\u00f5es penais de iniciativa privada, mas n\u00e3o sobre quaisquer\r\ndas esp\u00e9cies de a\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A transa\u00e7\u00e3o penal poder\u00e1 ser concedida ao r\u00e9u condenado definitivamente, anteriormente, pelo crime de amea\u00e7a ao pagamento de pena exclusivamente de multa.","id":3480137,"corpo":"A transa\u00e7\u00e3o penal poder\u00e1 ser concedida ao r\u00e9u condenado\r\ndefinitivamente, anteriormente, pelo crime de amea\u00e7a ao\r\npagamento de pena exclusivamente de multa.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A suspens\u00e3o condicional do processo poder\u00e1 ser aplicada apenas \u00e0s contraven\u00e7\u00f5es penais e \u00e0s infra\u00e7\u00f5es de menor potencial ofensivo, exigindo-se, ainda, que a pena m\u00ednima seja de at\u00e9 01 (um) ano.","id":3480138,"corpo":"A suspens\u00e3o condicional do processo poder\u00e1 ser aplicada\r\napenas \u00e0s contraven\u00e7\u00f5es penais e \u00e0s infra\u00e7\u00f5es de menor\r\npotencial ofensivo, exigindo-se, ainda, que a pena m\u00ednima\r\nseja de at\u00e9 01 (um) ano.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A a\u00e7\u00e3o penal relativa aos crimes de les\u00e3o corporal culposa e les\u00e3o leve dolosa depende da representa\u00e7\u00e3o do ofendido, ainda que praticadas no contexto de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher.","id":3480139,"corpo":"A a\u00e7\u00e3o penal relativa aos crimes de les\u00e3o corporal culposa e\r\nles\u00e3o leve dolosa depende da representa\u00e7\u00e3o do ofendido,\r\nainda que praticadas no contexto de viol\u00eancia dom\u00e9stica e\r\nfamiliar contra a mulher.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368995,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.099\/1995 - Lei dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.099\/1995 - Lei dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394617,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-099-1995-lei-dos-juizados-especiais-civeis-e-criminais"}],"slug":"legislacao-federal\/996768","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":15715,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-juridica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O partido pol\u00edtico Alfa requereu, \u00e0 Justi\u00e7a Eleitoral, o registro de candidatura de Pedro e Jaime para concorrerem, respectivamente, aos cargos de Prefeito e Vice-Prefeito do Munic\u00edpio Alfa. Foi comprovado que estavam filiados ao partido pol\u00edtico Alfa h\u00e1 seis meses, mesmo per\u00edodo em que mantinham domic\u00edlio na respectiva circunscri\u00e7\u00e3o eleitoral. O requerimento de registro n\u00e3o foi objeto de qualquer impugna\u00e7\u00e3o, sendo, ao final, deferido pelo Juiz Eleitoral. Por entender que Pedro e Jaime n\u00e3o preenchiam os requisitos exigidos pela legisla\u00e7\u00e3o de reg\u00eancia, o partido pol\u00edtico Beta, que tamb\u00e9m tinha candidatos registrados, interp\u00f4s recurso. Considerando a sistem\u00e1tica estabelecida pela ordem jur\u00eddica, \u00e9 correto afirmar que Pedro e Jaime","provas":[{"id":32114,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":15715,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-juridica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-analista-do-ministerio-publico-area-juridica","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Jur\u00eddica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-20 11:24:19","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":996793,"hashId":"d259838a0674885b5aa018850d7b44ba","enunciado":"<p>O partido pol\u00edtico Alfa requereu, \u00e0 Justi\u00e7a Eleitoral, o registro de\r\ncandidatura de Pedro e Jaime para concorrerem,\r\nrespectivamente, aos cargos de Prefeito e Vice-Prefeito do\r\nMunic\u00edpio Alfa. Foi comprovado que estavam filiados ao partido\r\npol\u00edtico Alfa h\u00e1 seis meses, mesmo per\u00edodo em que mantinham\r\ndomic\u00edlio na respectiva circunscri\u00e7\u00e3o eleitoral. O requerimento de\r\nregistro n\u00e3o foi objeto de qualquer impugna\u00e7\u00e3o, sendo, ao final,\r\ndeferido pelo Juiz Eleitoral.\r\n<\/p><p>Por entender que Pedro e Jaime n\u00e3o preenchiam os requisitos\r\nexigidos pela legisla\u00e7\u00e3o de reg\u00eancia, o partido pol\u00edtico Beta, que\r\ntamb\u00e9m tinha candidatos registrados, interp\u00f4s recurso.\r\n<\/p><p>Considerando a sistem\u00e1tica estabelecida pela ordem jur\u00eddica, \u00e9\r\ncorreto afirmar que Pedro e Jaime<\/p>","resposta":3480263,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o preencheram apenas o requisito do tempo de filia\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria e o partido pol\u00edtico Beta n\u00e3o tem legitimidade para interpor o recurso.","id":3480260,"corpo":"n\u00e3o preencheram apenas o requisito do tempo de filia\u00e7\u00e3o\r\npartid\u00e1ria e o partido pol\u00edtico Beta n\u00e3o tem legitimidade para\r\ninterpor o recurso.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o preencheram apenas o requisito do tempo de filia\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria e o partido pol\u00edtico Beta n\u00e3o tem legitimidade para interpor o recurso.","id":3480261,"corpo":"n\u00e3o preencheram apenas o requisito do tempo de filia\u00e7\u00e3o\r\npartid\u00e1ria e o partido pol\u00edtico Beta n\u00e3o tem legitimidade para\r\ninterpor o recurso.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o preencheram os requisitos do tempo de filia\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria e de domic\u00edlio na circunscri\u00e7\u00e3o e o partido pol\u00edtico Beta tem legitimidade para interpor o recurso.","id":3480262,"corpo":"n\u00e3o preencheram os requisitos do tempo de filia\u00e7\u00e3o\r\npartid\u00e1ria e de domic\u00edlio na circunscri\u00e7\u00e3o e o partido pol\u00edtico\r\nBeta tem legitimidade para interpor o recurso.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"preencheram os requisitos do tempo de filia\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria e de domic\u00edlio na circunscri\u00e7\u00e3o e o partido pol\u00edtico Beta n\u00e3o tem legitimidade para interpor o recurso.","id":3480263,"corpo":"preencheram os requisitos do tempo de filia\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria e\r\nde domic\u00edlio na circunscri\u00e7\u00e3o e o partido pol\u00edtico Beta n\u00e3o\r\ntem legitimidade para interpor o recurso.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o preencheram os requisitos do tempo de filia\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria e de domic\u00edlio na circunscri\u00e7\u00e3o e o partido pol\u00edtico Beta n\u00e3o tem legitimidade para interpor o recurso. ","id":3480264,"corpo":"n\u00e3o preencheram os requisitos do tempo de filia\u00e7\u00e3o\r\npartid\u00e1ria e de domic\u00edlio na circunscri\u00e7\u00e3o e o partido pol\u00edtico\r\nBeta n\u00e3o tem legitimidade para interpor o recurso. ","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368999,"enunciado":"","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.504\/1997 - Lei das Elei\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.504\/1997 - Lei das Elei\u00e7\u00f5es","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394928,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-504-1997-lei-das-eleicoes"}],"slug":"legislacao-federal\/996793","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":15715,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-juridica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em seu primeiro evento na faculdade, Rodrigo ingeriu, com a inten\u00e7\u00e3o de comemorar, grande quantidade de bebida alco\u00f3lica. Apesar de n\u00e3o ter inten\u00e7\u00e3o, a grande quantidade de \u00e1lcool fez com que ficasse embriagado e, em raz\u00e3o desse estado, acabou por iniciar discuss\u00e3o desnecess\u00e1ria e causar les\u00e3o corporal grave em Jos\u00e9, ao desferir contra ele dois socos. Todas as informa\u00e7\u00f5es acima s\u00e3o confirmadas em procedimento de investiga\u00e7\u00e3o criminal. Ao analisar as conclus\u00f5es do procedimento caber\u00e1 ao Promotor de Justi\u00e7a reconhecer","provas":[{"id":32114,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":15715,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-juridica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-analista-do-ministerio-publico-area-juridica","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Jur\u00eddica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-20 11:24:19","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":996769,"hashId":"ed1c3c3183629d021d634e0cb7f611fc","enunciado":"<p>Em seu primeiro evento na faculdade, Rodrigo ingeriu, com a\r\ninten\u00e7\u00e3o de comemorar, grande quantidade de bebida alco\u00f3lica.\r\nApesar de n\u00e3o ter inten\u00e7\u00e3o, a grande quantidade de \u00e1lcool fez\r\ncom que ficasse embriagado e, em raz\u00e3o desse estado, acabou\r\npor iniciar discuss\u00e3o desnecess\u00e1ria e causar les\u00e3o corporal grave\r\nem Jos\u00e9, ao desferir contra ele dois socos.<\/p><p>\r\nTodas as informa\u00e7\u00f5es acima s\u00e3o confirmadas em procedimento\r\nde investiga\u00e7\u00e3o criminal.<\/p><p>\r\nAo analisar as conclus\u00f5es do procedimento caber\u00e1 ao Promotor\r\nde Justi\u00e7a reconhecer<\/p>","resposta":3480143,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a aus\u00eancia de culpabilidade do agente diante da situa\u00e7\u00e3o de embriaguez culposa.","id":3480140,"corpo":"a aus\u00eancia de culpabilidade do agente diante da situa\u00e7\u00e3o de\r\nembriaguez culposa.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a aus\u00eancia de culpabilidade do agente em raz\u00e3o da embriaguez completa, proveniente de caso fortuito, aplicando-se medida de seguran\u00e7a.","id":3480141,"corpo":"a aus\u00eancia de culpabilidade do agente em raz\u00e3o da\r\nembriaguez completa, proveniente de caso fortuito,\r\naplicando-se medida de seguran\u00e7a.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a exist\u00eancia de conduta t\u00edpica, il\u00edcita e culp\u00e1vel, inclusive com presen\u00e7a da agravante da embriaguez pr\u00e9-ordenada.","id":3480142,"corpo":"a exist\u00eancia de conduta t\u00edpica, il\u00edcita e culp\u00e1vel, inclusive com\r\npresen\u00e7a da agravante da embriaguez pr\u00e9-ordenada.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a exist\u00eancia de conduta t\u00edpica, il\u00edcita e culp\u00e1vel, pois a embriaguez foi culposa, n\u00e3o sendo poss\u00edvel imputar a agravante da embriaguez pr\u00e9-ordenada.","id":3480143,"corpo":"a exist\u00eancia de conduta t\u00edpica, il\u00edcita e culp\u00e1vel, pois a\r\nembriaguez foi culposa, n\u00e3o sendo poss\u00edvel imputar a\r\nagravante da embriaguez pr\u00e9-ordenada.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a exist\u00eancia de conduta t\u00edpica, il\u00edcita e culp\u00e1vel, pois a embriaguez foi volunt\u00e1ria, n\u00e3o sendo poss\u00edvel imputar a agravante da embriaguez pr\u00e9-ordenada.","id":3480144,"corpo":"a exist\u00eancia de conduta t\u00edpica, il\u00edcita e culp\u00e1vel, pois a\r\nembriaguez foi volunt\u00e1ria, n\u00e3o sendo poss\u00edvel imputar a\r\nagravante da embriaguez pr\u00e9-ordenada.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368995,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral do Crime","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Crime","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406256,"slug":"direito-penal-teoria-geral-do-crime"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Culpabilidade","oab":true,"nome":"Culpabilidade","pai":406256,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406273,"slug":"direito-penal-culpabilidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Causas Excludentes da Culpabilidade","oab":false,"nome":"Causas Excludentes da Culpabilidade","pai":406273,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413790,"slug":"direito-penal-causas-excludentes-da-culpabilidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Imputabilidade","oab":false,"nome":"Imputabilidade","pai":413790,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413791,"slug":"direito-penal-imputabilidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Embriaguez","oab":false,"nome":"Embriaguez","pai":413791,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418667,"slug":"direito-penal-embriaguez"}],"slug":"direito-penal\/996769","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":15715,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-juridica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paulo foi v\u00edtima de um crime de difama\u00e7\u00e3o, crime esse de a\u00e7\u00e3o penal privada, no dia 01 de dezembro de 2017, ocasi\u00e3o em que recebeu uma carta com o conte\u00fado criminoso. Diante disso, compareceu, no mesmo dia, em sede policial, narrou o ocorrido e demonstrou interesse na investiga\u00e7\u00e3o da autoria delitiva. No dia 14 de dezembro de 2017, foi elaborado relat\u00f3rio conclusivo, indicando que Mariana e Marta agiram em comunh\u00e3o de a\u00e7\u00f5es e des\u00edgnios e eram as autoras do delito. Paulo procura Mariana, que era sua ex-companheira, para esclarecimentos sobre o ocorrido, ocasi\u00e3o em que os dois se entendem e retomam o relacionamento. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Marta, por\u00e9m, Paulo ofereceu queixa-crime, em 13 de junho de 2018, imputando-lhe a pr\u00e1tica do crime do Art. 139 do CP. Com base apenas nas informa\u00e7\u00f5es narradas, ao analisar o procedimento em 15 de junho de 2018, o Promotor de Justi\u00e7a dever\u00e1 opinar pelo","provas":[{"id":32114,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":15715,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-juridica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-analista-do-ministerio-publico-area-juridica","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Jur\u00eddica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-20 11:24:19","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":996764,"hashId":"753a0acb0fa0613f0c310a4bf9cdca37","enunciado":"<p>Paulo foi v\u00edtima de um crime de difama\u00e7\u00e3o, crime esse de a\u00e7\u00e3o\r\npenal privada, no dia 01 de dezembro de 2017, ocasi\u00e3o em que\r\nrecebeu uma carta com o conte\u00fado criminoso. <\/p><p>Diante disso,\r\ncompareceu, no mesmo dia, em sede policial, narrou o ocorrido e\r\ndemonstrou interesse na investiga\u00e7\u00e3o da autoria delitiva.\r\nNo dia 14 de dezembro de 2017, foi elaborado relat\u00f3rio\r\nconclusivo, indicando que Mariana e Marta agiram em comunh\u00e3o\r\nde a\u00e7\u00f5es e des\u00edgnios e eram as autoras do delito. Paulo procura\r\nMariana, que era sua ex-companheira, para esclarecimentos\r\nsobre o ocorrido, ocasi\u00e3o em que os dois se entendem e\r\nretomam o relacionamento.\r\n<\/p><p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Marta, por\u00e9m, Paulo ofereceu queixa-crime, em 13\r\nde junho de 2018, imputando-lhe a pr\u00e1tica do crime do Art. 139\r\ndo CP.\r\n<\/p><p>Com base apenas nas informa\u00e7\u00f5es narradas, ao analisar o\r\nprocedimento em 15 de junho de 2018, o Promotor de Justi\u00e7a\r\ndever\u00e1 opinar pelo<\/p>","resposta":3480117,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o recebimento da queixa em face de Marta, tendo em vista que houve decad\u00eancia no exerc\u00edcio do direito de queixa.","id":3480115,"corpo":"n\u00e3o recebimento da queixa em face de Marta, tendo em vista\r\nque houve decad\u00eancia no exerc\u00edcio do direito de queixa.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"recebimento da queixa em face de Marta, uma vez que a mesma foi oferecida dentro do prazo legal, nada mais podendo ser feito em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Mariana, j\u00e1 que houve ren\u00fancia ao exerc\u00edcio do direito de queixa em rela\u00e7\u00e3o a esta.","id":3480116,"corpo":"recebimento da queixa em face de Marta, uma vez que a\r\nmesma foi oferecida dentro do prazo legal, nada mais\r\npodendo ser feito em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Mariana, j\u00e1 que houve\r\nren\u00fancia ao exerc\u00edcio do direito de queixa em rela\u00e7\u00e3o a esta.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o recebimento da queixa em face de Marta, diante da ren\u00fancia ao exerc\u00edcio do direito de queixa em favor de Mariana.","id":3480117,"corpo":"n\u00e3o recebimento da queixa em face de Marta, diante da\r\nren\u00fancia ao exerc\u00edcio do direito de queixa em favor de\r\nMariana.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o recebimento da queixa em face de Marta, uma vez que houve perd\u00e3o do ofendido.","id":3480118,"corpo":"n\u00e3o recebimento da queixa em face de Marta, uma vez que\r\nhouve perd\u00e3o do ofendido.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"recebimento da queixa em face de Marta, bem como intima\u00e7\u00e3o do querelante para imediato aditamento da queixa, incluindo Mariana no polo passivo.","id":3480119,"corpo":"recebimento da queixa em face de Marta, bem como\r\nintima\u00e7\u00e3o do querelante para imediato aditamento da\r\nqueixa, incluindo Mariana no polo passivo.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368995,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o penal e a\u00e7\u00e3o civil ex delicto","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o penal e a\u00e7\u00e3o civil ex delicto","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406616,"slug":"direito-processual-penal-acao-penal-e-acao-civil-ex-delicto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Den\u00fancia e queixa","oab":true,"nome":"Den\u00fancia e queixa","pai":414196,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406617,"slug":"direito-processual-penal-denuncia-e-queixa"}],"slug":"direito-processual-penal\/996764","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":15715,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-juridica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a afirmativa a seguir. \u201cDiz respeito \u00e0 incid\u00eancia progressiva de al\u00edquotas na raz\u00e3o inversa da essencialidade da mercadoria ou do servi\u00e7o\u201d. A afirmativa diz respeito ao princ\u00edpio da","provas":[{"id":32114,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":15715,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-juridica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-analista-do-ministerio-publico-area-juridica","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Jur\u00eddica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-20 11:24:19","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":996775,"hashId":"ac34851bb8bbcb5d1639e45f43d9fc12","enunciado":"<p>Leia a afirmativa a seguir.\r\n<\/p><p>\u201cDiz respeito \u00e0 incid\u00eancia progressiva de al\u00edquotas na raz\u00e3o\r\ninversa da essencialidade da mercadoria ou do servi\u00e7o\u201d.\r\n<\/p><p>A afirmativa diz respeito ao princ\u00edpio da<\/p>","resposta":3480172,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"razoabilidade.","id":3480170,"corpo":"razoabilidade.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"proporcionalidade.","id":3480171,"corpo":"proporcionalidade.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"seletividade.","id":3480172,"corpo":"seletividade.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o-cumulatividade.","id":3480173,"corpo":"n\u00e3o-cumulatividade.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" capacidade contributiva.","id":3480174,"corpo":" capacidade contributiva.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368996,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Limita\u00e7\u00f5es Constitucionais ao Poder de Tributar","oab":true,"nome":"Limita\u00e7\u00f5es Constitucionais ao Poder de Tributar","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407146,"slug":"direito-tributario-limitacoes-constitucionais-ao-poder-de-tributar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Essencialidade ou da Seletividade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Essencialidade ou da Seletividade","pai":415865,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":415886,"slug":"direito-tributario-principio-da-essencialidade-ou-da-seletividade"}],"slug":"direito-tributario\/996775","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":15715,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-juridica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pedro nasceu na It\u00e1lia no per\u00edodo em que seu pai, de nacionalidade brasileira, ali residia em car\u00e1ter permanente. \u00c0 luz da sistem\u00e1tica constitucional, \u00e9 correto afirmar que Pedro","provas":[{"id":32114,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":15715,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-juridica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-analista-do-ministerio-publico-area-juridica","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Jur\u00eddica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-20 11:24:19","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":996754,"hashId":"9ba8a336d625885f5216d9189f3b3b1f","enunciado":"Pedro nasceu na It\u00e1lia no per\u00edodo em que seu pai, de\r\nnacionalidade brasileira, ali residia em car\u00e1ter permanente.\r\n\u00c0 luz da sistem\u00e1tica constitucional, \u00e9 correto afirmar que Pedro","resposta":3480066,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser\u00e1 cidad\u00e3o brasileiro caso venha a residir no territ\u00f3rio brasileiro e opte por esta nacionalidade at\u00e9 os 18 anos.","id":3480065,"corpo":"ser\u00e1 cidad\u00e3o brasileiro caso venha a residir no territ\u00f3rio\r\nbrasileiro e opte por esta nacionalidade at\u00e9 os 18 anos.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e9 considerado cidad\u00e3o brasileiro caso tenha sido registrado na reparti\u00e7\u00e3o brasileira competente.","id":3480066,"corpo":"\u00e9 considerado cidad\u00e3o brasileiro caso tenha sido registrado\r\nna reparti\u00e7\u00e3o brasileira competente.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ser\u00e1 cidad\u00e3o brasileiro caso a sua m\u00e3e tamb\u00e9m tenha a nacionalidade brasileira.","id":3480067,"corpo":"ser\u00e1 cidad\u00e3o brasileiro caso a sua m\u00e3e tamb\u00e9m tenha a\r\nnacionalidade brasileira.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"somente ser\u00e1 nacional brasileiro caso requeira a sua naturaliza\u00e7\u00e3o.","id":3480068,"corpo":"somente ser\u00e1 nacional brasileiro caso requeira a sua\r\nnaturaliza\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" \u00e9 considerado cidad\u00e3o brasileiro.","id":3480069,"corpo":" \u00e9 considerado cidad\u00e3o brasileiro.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368994,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405228,"slug":"direito-constitucional-direitos-de-nacionalidade-ou-da-nacionalidade-artigos-12-e-13-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/996754","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Jur\u00eddico","id":7775,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Enquanto cumpria pena em livramento condicional, Jaqueline vem a ser condenada, novamente, pela pr\u00e1tica de crime, sendo aplicada pena privativa de liberdade, havendo tr\u00e2nsito em julgado. O crime, por\u00e9m, que justificou a segunda condena\u00e7\u00e3o era por fato anterior \u00e0quele que imp\u00f4s a condena\u00e7\u00e3o da pena que cumpria em livramento condicional, exatamente por isso n\u00e3o sendo reconhecida a reincid\u00eancia. Considerando apenas as informa\u00e7\u00f5es narradas, sobre a nova condena\u00e7\u00e3o assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":32114,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Jur\u00eddico","id":7775,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-juridico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-analista-do-ministerio-publico-area-juridica","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Jur\u00eddica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-20 11:24:50","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":996770,"hashId":"98ed7976179edabc21c6eec5c03a603f","enunciado":"<p>Enquanto cumpria pena em livramento condicional, Jaqueline\r\nvem a ser condenada, novamente, pela pr\u00e1tica de crime, sendo\r\naplicada pena privativa de liberdade, havendo tr\u00e2nsito em\r\njulgado.\r\n<\/p><p>O crime, por\u00e9m, que justificou a segunda condena\u00e7\u00e3o era por\r\nfato anterior \u00e0quele que imp\u00f4s a condena\u00e7\u00e3o da pena que\r\ncumpria em livramento condicional, exatamente por isso n\u00e3o\r\nsendo reconhecida a reincid\u00eancia.\r\n<\/p><p>Considerando apenas as informa\u00e7\u00f5es narradas, sobre a nova\r\ncondena\u00e7\u00e3o assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":3480146,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 prevista, por ser por fato anterior, como causa de revoga\u00e7\u00e3o do livramento condicional.","id":3480145,"corpo":"N\u00e3o \u00e9 prevista, por ser por fato anterior, como causa de\r\nrevoga\u00e7\u00e3o do livramento condicional.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 causa de revoga\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria, podendo o per\u00edodo em livramento condicional ser considerado como pena cumprida.","id":3480146,"corpo":"\u00c9 causa de revoga\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria, podendo o per\u00edodo em\r\nlivramento condicional ser considerado como pena cumprida.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" \u00c9 causa de revoga\u00e7\u00e3o facultativa, podendo o per\u00edodo em livramento condicional ser considerado como pena cumprida, mesmo em caso de revoga\u00e7\u00e3o.","id":3480147,"corpo":" \u00c9 causa de revoga\u00e7\u00e3o facultativa, podendo o per\u00edodo em\r\nlivramento condicional ser considerado como pena cumprida,\r\nmesmo em caso de revoga\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 causa de revoga\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria, n\u00e3o sendo considerado como pena cumprida o per\u00edodo em livramento condicional.","id":3480148,"corpo":"\u00c9 causa de revoga\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria, n\u00e3o sendo considerado\r\ncomo pena cumprida o per\u00edodo em livramento condicional.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00c9 causa de revoga\u00e7\u00e3o facultativa e, em caso de revoga\u00e7\u00e3o, o per\u00edodo em livramento condicional n\u00e3o poder\u00e1 ser considerado como pena cumprida.","id":3480149,"corpo":"\u00c9 causa de revoga\u00e7\u00e3o facultativa e, em caso de revoga\u00e7\u00e3o, o\r\nper\u00edodo em livramento condicional n\u00e3o poder\u00e1 ser\r\nconsiderado como pena cumprida.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368995,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Livramento Condicional","oab":true,"nome":"Livramento Condicional","pai":406284,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406293,"slug":"direito-penal-livramento-condicional"}],"slug":"direito-processual-penal\/996770","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Jur\u00eddico","id":7775,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"M\u00e1rio, fingindo ser manobrista de um restaurante famoso, recebe de um cliente seu ve\u00edculo para estacionar. Em seguida, sai com o ve\u00edculo para local distante, vindo a oferec\u00ea-lo para terceira pessoa de boa f\u00e9. O cliente ao sair do restaurante n\u00e3o encontrou o ve\u00edculo e o guardador, resolvendo registrar o fato na delegacia pr\u00f3xima. Encerrado o inqu\u00e9rito, identificado o autor e elaborado o relat\u00f3rio, os autos foram encaminhados ao Promotor de Justi\u00e7a que dever\u00e1 oferecer den\u00fancia em face de M\u00e1rio pela pr\u00e1tica do injusto de","provas":[{"id":32114,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Jur\u00eddico","id":7775,"slug":"analista-do-ministerio-publico-area-juridico"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"mpe-al-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-analista-do-ministerio-publico-area-juridica","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Jur\u00eddica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-20 11:24:50","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":996771,"hashId":"4a5a3ad9bfb2e9014809735662683cfa","enunciado":"<p>M\u00e1rio, fingindo ser manobrista de um restaurante famoso,\r\nrecebe de um cliente seu ve\u00edculo para estacionar. Em seguida, sai\r\ncom o ve\u00edculo para local distante, vindo a oferec\u00ea-lo para terceira\r\npessoa de boa f\u00e9. O cliente ao sair do restaurante n\u00e3o encontrou\r\no ve\u00edculo e o guardador, resolvendo registrar o fato na delegacia\r\npr\u00f3xima.<\/p><p>\r\nEncerrado o inqu\u00e9rito, identificado o autor e elaborado o\r\nrelat\u00f3rio, os autos foram encaminhados ao Promotor de Justi\u00e7a\r\nque dever\u00e1 oferecer den\u00fancia em face de M\u00e1rio pela pr\u00e1tica do\r\ninjusto de<\/p>","resposta":3480152,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"furto simples.","id":3480150,"corpo":"furto simples.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"furto qualificado.","id":3480151,"corpo":"furto qualificado.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"estelionato.","id":3480152,"corpo":"estelionato.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita simples.","id":3480153,"corpo":"apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita simples.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita majorada.","id":3480154,"corpo":"apropria\u00e7\u00e3o ind\u00e9bita majorada.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368995,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","oab":true,"nome":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406339,"slug":"direito-penal-crimes-contra-o-patrimonio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estelionato e outras fraudes","oab":true,"nome":"Estelionato e outras fraudes","pai":406339,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406370,"slug":"direito-penal-estelionato-e-outras-fraudes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estelionato","oab":false,"nome":"Estelionato","pai":406370,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418827,"slug":"direito-penal-estelionato"}],"slug":"direito-penal\/996771","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991,"slug":"esfcex"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":16743,"slug":"oficial-a-rea-informa-tica"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":37381,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":16743,"slug":"oficial-a-rea-informa-tica"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991,"slug":"esfcex"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2018-esfcex-oficial-a-rea-informa-tica","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-17 04:35:50","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1071027,"hashId":"817c5ac8ed2daba9682fc8c101ab7bc5","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37381\/163.gif\" data-mce-src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37381\/163.gif\"><\/p>","resposta":3764826,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"l -4 -2.","id":3764824,"corpo":"<p>l -4 -2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2 -5 -4.","id":3764825,"corpo":"<p>2 -5 -4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"5 - 1 -3.","id":3764826,"corpo":"<p>5 - 1 -3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3 - 2 - 5.","id":3764827,"corpo":"<p>3 - 2 - 5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"4 -3 - !.","id":3764828,"corpo":"<p>4 -3 - !.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381532,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1071027","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}