{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2159560,"perPage":"100","pages":21596,"page":9349,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica - IBRASP","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1065,"slug":"ibrasp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":6090,"slug":"professor-ii-area-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Fria de Goi\u00e1s","sigla":"Prefeitura","id":4307,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O termo BRICS \u00e9 utilizado para designar qual institui\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":49732,"cargo":{"descricao":"Professor II - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":6090,"slug":"professor-ii-area-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Fria de Goi\u00e1s","sigla":"Prefeitura","id":4307,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":null},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica - IBRASP","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1065,"slug":"ibrasp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBRASP - Prefeitura - Professor II - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-01 06:13:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":1502653,"hashId":"83166a4e717c21df70d060992adcbcc1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo BRICS \u00e9 utilizado para designar qual institui\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":5604276,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um banco formado por Brasil, \u00cdndia, China e Cuba.","id":5604275,"corpo":"<p>Um banco formado por Brasil, \u00cdndia, China e Cuba.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O grupo de pa\u00edses de economias emergentes formado por Brasil, R\u00fassia, \u00cdndia, China e \u00c1frica do Sul.","id":5604276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O grupo de pa\u00edses de economias emergentes formado por Brasil, R\u00fassia, \u00cdndia, China e \u00c1frica do Sul.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O grupo de pa\u00edses de economias emergentes formado por Brasil, R\u00fassia, \u00cdndia, China e Chile.","id":5604277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O grupo de pa\u00edses de economias emergentes formado por Brasil, R\u00fassia, \u00cdndia, China e Chile.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O grupo de pa\u00edses de economias emergentes formado por Brasil, R\u00fassia, \u00cdndia, China e Venezuela.","id":5604278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O grupo de pa\u00edses de economias emergentes formado por Brasil, R\u00fassia, \u00cdndia, China e Venezuela.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430687,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407348,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407402,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1502653","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - NASF","id":20021,"slug":"psicologo-nasf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Loanda","sigla":"","id":3776,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-loanda-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s terapias cognitivo-comportamentais, segundo Judith S. Beck:","provas":[{"id":50745,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - NASF","id":20021,"slug":"psicologo-nasf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Loanda","sigla":"","id":3776,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-loanda-pr"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-loanda-pr-2018-fafipa-psicologo-nasf","tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura de Loanda - Psic\u00f3logo - NASF - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-01 06:13:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1532453,"hashId":"5cbdb33d8f80f7bb09712364ab0ece60","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s terapias cognitivo-comportamentais, segundo Judith S. Beck:<\/p>","resposta":5728853,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O modelo cognitivo prop\u00f5e que o pensamento disfuncional (que influencia o humor e o pensamento do paciente) n\u00e3o \u00e9 comum a todos os transtornos psicol\u00f3gicos.","id":5728852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O modelo cognitivo prop\u00f5e que o pensamento disfuncional (que influencia o humor e o pensamento do paciente) n\u00e3o \u00e9 comum a todos os transtornos psicol\u00f3gicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A terapia cognitivo-comportamental \u00e9 educativa, tem como objetivo ensinar o paciente a ser seu pr\u00f3prio terapeuta e enfatiza a preven\u00e7\u00e3o de reca\u00edda.","id":5728853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A terapia cognitivo-comportamental \u00e9 educativa, tem como objetivo ensinar o paciente a ser seu pr\u00f3prio terapeuta e enfatiza a preven\u00e7\u00e3o de reca\u00edda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A terapia cognitivo-comportamental enfatiza a colabora\u00e7\u00e3o e a participa\u00e7\u00e3o mais passiva do paciente.","id":5728854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A terapia cognitivo-comportamental enfatiza a colabora\u00e7\u00e3o e a participa\u00e7\u00e3o mais passiva do paciente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A terapia cognitivo-comportamental visa ser ilimitada no tempo.","id":5728855,"corpo":"<p>A terapia cognitivo-comportamental visa ser ilimitada no tempo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434264,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias Cognitivas e Cognitivas comportamentais","oab":false,"nome":"Teorias Cognitivas e Cognitivas comportamentais","pai":398592,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398596,"slug":"psicologia-teorias-cognitivas-e-cognitivas-comportamentais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398592,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"}],"slug":"psicologia\/1532453","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Espanhol","id":9248,"slug":"professor-de-lingua-estrangeira-area-espanhol"},{"descricao":"Professor de M\u00fasica","id":5953,"slug":"professor-de-musica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A palavra \u201cdeles\u201d \u00e9 uma:","provas":[{"id":79661,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2018-facape-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Professor de Matem\u00e1tica - 2018"},{"id":79659,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2018-facape-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Professor de Hist\u00f3ria - 2018"},{"id":79660,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Espanhol","id":9248,"slug":"professor-de-lingua-estrangeira-area-espanhol"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2018-facape-professor-de-lingua-estrangeira-area-espanhol","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Espanhol - 2018"},{"id":79662,"cargo":{"descricao":"Professor de M\u00fasica","id":5953,"slug":"professor-de-musica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2018-facape-professor-de-musica","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Professor de M\u00fasica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-01 07:04:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":2378986,"hashId":"b2cf46c22137b1e2bdbc61b3a62662ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra \u201c<strong>deles<\/strong>\u201d \u00e9 uma:<\/p>","resposta":9414829,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cat\u00e1fora.","id":9414828,"corpo":"<p>Cat\u00e1fora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"An\u00e1fora.","id":9414829,"corpo":"<p>An\u00e1fora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Elipse.","id":9414830,"corpo":"<p>Elipse.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Elipse e an\u00e1fora.","id":9414831,"corpo":"<p>Elipse e an\u00e1fora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"An\u00e1fora e cat\u00e1fora.","id":9414832,"corpo":"<p>An\u00e1fora e cat\u00e1fora.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 1 a 5 dizem respeito ao texto a seguir:","id":529825,"enunciado":"<p><strong>As quest\u00f5es de 1 a 5 dizem respeito ao texto a seguir:<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/79659\/grupo-questao\/529825-20220506154338000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1fora","oab":false,"nome":"An\u00e1fora","pai":409487,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419295,"slug":"lingua-portuguesa-anafora"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1fora","oab":false,"nome":"An\u00e1fora","pai":409552,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419239,"slug":"lingua-portuguesa-anafora"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de M\u00fasica","id":5953,"slug":"professor-de-musica"},{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Espanhol","id":9248,"slug":"professor-de-lingua-estrangeira-area-espanhol"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es do Conselho Tutelar, conforme a Lei Federal n\u00ba 8069 de 13\/07\/1990, EXCETO:","provas":[{"id":79662,"cargo":{"descricao":"Professor de M\u00fasica","id":5953,"slug":"professor-de-musica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2018-facape-professor-de-musica","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Professor de M\u00fasica - 2018"},{"id":79659,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2018-facape-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Professor de Hist\u00f3ria - 2018"},{"id":79661,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2018-facape-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Professor de Matem\u00e1tica - 2018"},{"id":79660,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Espanhol","id":9248,"slug":"professor-de-lingua-estrangeira-area-espanhol"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2018-facape-professor-de-lingua-estrangeira-area-espanhol","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Espanhol - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-01 07:04:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":2379029,"hashId":"ab2baedc94ad045ff684bbea74339453","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es do Conselho Tutelar, conforme a Lei Federal n\u00ba 8069 de 13\/07\/1990, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":9414990,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atender \u00e0s crian\u00e7as e adolescentes na hip\u00f3teses previstas nos artigos 98 e 105.","id":9414987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atender \u00e0s crian\u00e7as e adolescentes na hip\u00f3teses previstas nos artigos 98 e 105.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Atender e aconselhar os pais ou respons\u00e1veis, aplicando as medidas previstas nos artigos 129, I a VII.","id":9414988,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atender e aconselhar os pais ou respons\u00e1veis, aplicando as medidas previstas nos artigos 129, I a VII.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Promover a execu\u00e7\u00e3o de suas decis\u00f5es.","id":9414989,"corpo":"<p>Promover a execu\u00e7\u00e3o de suas decis\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Encaminhar, ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, not\u00edcia de fato que constitua infra\u00e7\u00e3o administrativa ou penal contra os direitos da crian\u00e7a, do adolescente e do adulto.","id":9414990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Encaminhar, ao Minist\u00e9rio P\u00fablico, not\u00edcia de fato que constitua infra\u00e7\u00e3o administrativa ou penal contra os direitos da crian\u00e7a, do adolescente e do adulto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Encaminhar, \u00e0 autoridade judici\u00e1ria, os casos de sua compet\u00eancia.","id":9414991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Encaminhar, \u00e0 autoridade judici\u00e1ria, os casos de sua compet\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529838,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Conselho Tutelar","oab":true,"nome":"Do Conselho Tutelar","pai":406592,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406597,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-do-conselho-tutelar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parte Especial","oab":true,"nome":"Parte Especial","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406592,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-parte-especial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Espanhol","id":9248,"slug":"professor-de-lingua-estrangeira-area-espanhol"},{"descricao":"Professor de M\u00fasica","id":5953,"slug":"professor-de-musica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O g\u00eanero textual acima \u00e9 um (a):","provas":[{"id":79661,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2018-facape-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Professor de Matem\u00e1tica - 2018"},{"id":79659,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2018-facape-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Professor de Hist\u00f3ria - 2018"},{"id":79660,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Espanhol","id":9248,"slug":"professor-de-lingua-estrangeira-area-espanhol"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2018-facape-professor-de-lingua-estrangeira-area-espanhol","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Espanhol - 2018"},{"id":79662,"cargo":{"descricao":"Professor de M\u00fasica","id":5953,"slug":"professor-de-musica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2018-facape-professor-de-musica","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Professor de M\u00fasica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-01 07:04:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"},{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":2378962,"hashId":"03415f95958ecd40aa6fe1aa8323b118","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O g\u00eanero textual acima \u00e9 um (a):<\/p>","resposta":9414738,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cartum.","id":9414736,"corpo":"<p>Cartum.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Charge.","id":9414737,"corpo":"<p>Charge.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Tirinha.","id":9414738,"corpo":"<p>Tirinha.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Texto liter\u00e1rio.","id":9414739,"corpo":"<p>Texto liter\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Texto jornal\u00edstico.","id":9414740,"corpo":"<p>Texto jornal\u00edstico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 1 a 5 dizem respeito ao texto a seguir:","id":529825,"enunciado":"<p><strong>As quest\u00f5es de 1 a 5 dizem respeito ao texto a seguir:<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/79659\/grupo-questao\/529825-20220506154338000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"G\u00eaneros textuais","oab":false,"nome":"G\u00eaneros textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419200,"slug":"lingua-portuguesa-generos-textuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2378962","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Espanhol","id":9248,"slug":"professor-de-lingua-estrangeira-area-espanhol"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acuerdo con el texto podemos afirmar que","provas":[{"id":79660,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Espanhol","id":9248,"slug":"professor-de-lingua-estrangeira-area-espanhol"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2018-facape-professor-de-lingua-estrangeira-area-espanhol","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Espanhol - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-01 06:17:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":2379253,"hashId":"304d1c6ace824d96626f093f39d6d56d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acuerdo con el texto podemos afirmar que<\/p>","resposta":9415828,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"En el futuro todos los autom\u00f3viles ser\u00e1n el\u00e9ctricos.","id":9415826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">En el futuro todos los autom\u00f3viles ser\u00e1n el\u00e9ctricos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"El precio del cobalto cay\u00f3 en los ultimos 12 meses.","id":9415827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">El precio del cobalto cay\u00f3 en los ultimos 12 meses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Los autos el\u00e9ctricos pueden alcanzar en el transcurso de dos a\u00f1os el 16 % del parque automovil\u00edstico mundial.","id":9415828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Los autos el\u00e9ctricos pueden alcanzar en el transcurso de dos a\u00f1os el 16 % del parque automovil\u00edstico mundial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"En 2016 las reservas de cobalto eran exactamente 6 millones de toneladas. ","id":9415829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">En 2016 las reservas de cobalto eran exactamente 6 millones de toneladas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Se necesita menos de la mitad de materia prima para que sean sustituidos todos los automoviles existentes por los modelos Tesla Model X.","id":9415830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se necesita menos de la mitad de materia prima para que sean sustituidos todos los automoviles existentes por los modelos Tesla Model X.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 1: Quest\u00e3o 21 e 22 No hay recursos naturales para el crecimiento permanente La fabricaci\u00f3n de autom\u00f3viles el\u00e9ctricos, 'smartphones' y otros dispositivos corre peligro a causa del alza de los precios del cobalto, el material principal de las bater\u00edas de litio. Durante los \u00faltimos 12 meses, su precio pas\u00f3 de los 33.200 d\u00f3lares por tonelada a los 75.000. A lo largo de los pr\u00f3ximos dos a\u00f1os el parque mundial de autos el\u00e9ctricos puede alcanzar los 282 millones de unidades. En otras palabras, el 16% del parque automovil\u00edstico mundial, seg\u00fan los analistas de la organizaci\u00f3n de estudios de mercado BNEF (Bloomberg New Energy Finance). De acuerdo con los datos de la agencia de estad\u00edstica Statista, las reservas mundiales de cobalto en 2016 eran de m\u00e1s de 6 millones de toneladas. Seg\u00fan un estudio realizado por Glencore, si todos los autom\u00f3viles existentes fueran reemplazados por los modelos Tesla Model X har\u00edan falta 14 millones de toneladas de cobalto, una cifra que supone el doble de todas las reservas mundiales de este metal.","id":529874,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 1: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Quest\u00e3o 21 e 22 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>No hay recursos naturales para el crecimiento permanente <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">La fabricaci\u00f3n de autom\u00f3viles el\u00e9ctricos, 'smartphones' y otros dispositivos corre peligro a causa del alza de los precios del cobalto, el material principal de las bater\u00edas de litio. Durante los \u00faltimos <u>12<\/u> meses, su precio pas\u00f3 de los 33.200 d\u00f3lares por tonelada a los 75.000. A lo largo de los pr\u00f3ximos dos a\u00f1os el parque mundial de autos el\u00e9ctricos puede alcanzar los <u>282<\/u> millones de unidades. En otras palabras, el 16% del parque automovil\u00edstico mundial, seg\u00fan los analistas de la organizaci\u00f3n de estudios de mercado BNEF (Bloomberg New Energy Finance). De acuerdo con los datos de la agencia de estad\u00edstica Statista, las reservas mundiales de cobalto en <u>2016<\/u> eran de m\u00e1s de 6 millones de toneladas. Seg\u00fan un estudio realizado por Glencore, si todos los autom\u00f3viles existentes fueran reemplazados por los modelos Tesla Model X har\u00edan falta 14 millones de toneladas de cobalto, una cifra que supone el doble de todas las reservas mundiales de este metal.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 e 22","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Espanhol","id":9248,"slug":"professor-de-lingua-estrangeira-area-espanhol"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"En el t\u00edtulo del texto: \u201cEstados Unidos paga para que le reciclen sus basuras en otra parte\u201d la palabra en negrito se refiere a:","provas":[{"id":79660,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Espanhol","id":9248,"slug":"professor-de-lingua-estrangeira-area-espanhol"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2018-facape-professor-de-lingua-estrangeira-area-espanhol","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Espanhol - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-01 06:17:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":2379256,"hashId":"22a4fb7d2d075f9107a21b6226380225","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">En el t\u00edtulo del texto: \u201cEstados Unidos paga para que <u>le<\/u> reciclen sus basuras en otra parte\u201d la palabra en negrito se refiere a:<\/p>","resposta":9415845,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Basuras.","id":9415841,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Basuras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"China.","id":9415842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">China.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Uni\u00f3n Europea.","id":9415843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uni\u00f3n Europea.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Materiales.","id":9415844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Materiales.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Estados Unidos.","id":9415845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estados Unidos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 2: Quest\u00e3o 23 e 24 Estados Unidos paga para que le reciclen sus basuras en otra parte A partir de marzo China planea prohibir las importaciones de ciertos tipos de materiales para el reciclado. Se trata de algunos tipos de pl\u00e1sticos, desechos textiles y papel. Asimismo, el cart\u00f3n que se importa para su reutilizaci\u00f3n deber\u00e1 ser mucho m\u00e1s 'limpio' que hasta ahora, informa BBC Mundo. Anteriormente, China importaba muchos de estos materiales para cubrir sus propias necesidades de producci\u00f3n de envases y embalajes, pero ahora las autoridades defienden que China puede ser 'autosuficiente' con su propia generaci\u00f3n de basura. Los principales exportadores de basura \u2014Estados Unidos y la Uni\u00f3n Europea\u2014 no estaban preparados para esta medida y actualmente intentan negociar un aplazamiento de la entrada en vigor de esta limitaci\u00f3n. Tambi\u00e9n est\u00e1n buscando otros mercados para deshacerse de la basura que puede ser reciclada.","id":529875,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto 2: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Quest\u00e3o 23 e 24 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Estados Unidos paga para que le reciclen sus basuras en otra parte <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir de marzo China planea prohibir las importaciones de ciertos tipos de materiales para el reciclado. Se trata de algunos tipos de pl\u00e1sticos, desechos textiles y papel. Asimismo, el cart\u00f3n que se importa para su reutilizaci\u00f3n deber\u00e1 ser mucho m\u00e1s 'limpio' que hasta ahora, informa BBC Mundo. Anteriormente, China importaba muchos de estos materiales para cubrir sus propias necesidades de producci\u00f3n de envases y embalajes, pero ahora las autoridades defienden que China puede ser 'autosuficiente' con su propia generaci\u00f3n de basura. Los principales exportadores de basura \u2014Estados Unidos y la Uni\u00f3n Europea\u2014 no estaban preparados para esta medida y actualmente intentan negociar un aplazamiento de la entrada en vigor de esta limitaci\u00f3n. Tambi\u00e9n est\u00e1n buscando otros mercados para deshacerse de la basura que puede ser reciclada.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 e 24","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Espanhol","id":9248,"slug":"professor-de-lingua-estrangeira-area-espanhol"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Complete las frases abajo con los art\u00edculos determinantes, luego marque la alternativa correcta. - \u2026\u2026\u2026\u2026 pasaje de avi\u00f3n aumento. - Nos encantan \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026 color rojo. - \u2026\u2026\u2026\u2026.. \u00e1guilas vuelan muy alto. - \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.. \u00e1rbol es muy grande. - a ella le gusta tomar \u2026\u2026\u2026\u2026. leche bien helada.","provas":[{"id":79660,"cargo":{"descricao":"Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Espanhol","id":9248,"slug":"professor-de-lingua-estrangeira-area-espanhol"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Petrolina","sigla":"","id":2527,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe"},"banca":{"nome":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina","descricao":"Faculdade de Ci\u00eancias Aplicadas e Sociais de Petrolina - FACAPE","sigla":"FACAPE","oab":false,"id":850,"slug":"facape"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-petrolina-pe-2018-facape-professor-de-lingua-estrangeira-area-espanhol","tipo":1,"nome":"FACAPE - Prefeitura de Petrolina - Professor de L\u00edngua Estrangeira - \u00c1rea: Espanhol - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-01 06:17:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":418,"descricao":"Letras (Espanhol)"}],"id":2379264,"hashId":"2490996c0ea11353838d93f4832a51bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Complete las frases abajo con los art\u00edculos determinantes, luego marque la alternativa correcta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">- \u2026\u2026\u2026\u2026 pasaje de avi\u00f3n aumento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Nos encantan \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026 color rojo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">- \u2026\u2026\u2026\u2026.. \u00e1guilas vuelan muy alto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">- \u2026\u2026\u2026\u2026\u2026.. \u00e1rbol es muy grande. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">- a ella le gusta tomar \u2026\u2026\u2026\u2026. leche bien helada.<\/p>","resposta":9415882,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"el \u2013 las \u2013 el \u2013 el - la.","id":9415881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">el \u2013 las \u2013 el \u2013 el - la.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"el \u2013 el \u2013 las \u2013 el - la. ","id":9415882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">el \u2013 el \u2013 las \u2013 el - la. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" la \u2013 el \u2013 las \u2013 el - el.","id":9415883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> la \u2013 el \u2013 las \u2013 el - el.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"el \u2013 la \u2013 las \u2013 la - el.","id":9415884,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">el \u2013 la \u2013 las \u2013 la - el.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"el \u2013 el \u2013 las \u2013 la - la.","id":9415885,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">el \u2013 el \u2013 las \u2013 la - la.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":529876,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 30","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Taqu\u00edgrafo Especialista - Ingl\u00eas","id":23034,"slug":"consultor-tecnico-legislativo-taquigrafo-especialista-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da iniciativa das leis complementares e ordin\u00e1rias, considere as seguintes assertivas:I. A iniciativa das leis complementares e ordin\u00e1rias, observadas a forma e os casos previstos na Lei Org\u00e2nica, cabe a qualquer membro ou comiss\u00e3o da C\u00e2mara Legislativa.II. Compete a qualquer membro da C\u00e2mara Legislativa a iniciativa das leis que disponham sobre servidores p\u00fablicos do Distrito Federal e seu regime jur\u00eddico.III. N\u00e3o \u00e9 admitido aumento de despesa prevista nos projetos de iniciativa exclusiva do Governador do Distrito Federal.IV. A iniciativa popular pode ser exercida pela apresenta\u00e7\u00e3o \u00e0 C\u00e2mara Legislativa de projeto de lei devidamente articulado, justificado e subscrito por, no m\u00ednimo, cinco por cento do eleitorado do Distrito Federal, distribu\u00eddo por tr\u00eas zonas eleitorais.Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":58798,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Taqu\u00edgrafo Especialista - Ingl\u00eas","id":23034,"slug":"consultor-tecnico-legislativo-taquigrafo-especialista-ingles"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-tecnico-legislativo-taquigrafo-especialista-ingles-nao-tem-gabarito-preliminar-2","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Taqu\u00edgrafo Especialista - Ingl\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-03 12:39:39","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1771976,"hashId":"20c8e6493320a90611c15bbb0ec22f23","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da iniciativa das leis complementares e ordin\u00e1rias, considere as seguintes assertivas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A iniciativa das leis complementares e ordin\u00e1rias, observadas a forma e os casos previstos na Lei Org\u00e2nica, cabe a qualquer membro ou comiss\u00e3o da C\u00e2mara Legislativa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Compete a qualquer membro da C\u00e2mara Legislativa a iniciativa das leis que disponham sobre servidores p\u00fablicos do Distrito Federal e seu regime jur\u00eddico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. N\u00e3o \u00e9 admitido aumento de despesa prevista nos projetos de iniciativa exclusiva do Governador do Distrito Federal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A iniciativa popular pode ser exercida pela apresenta\u00e7\u00e3o \u00e0 C\u00e2mara Legislativa de projeto de lei devidamente articulado, justificado e subscrito por, no m\u00ednimo, cinco por cento do eleitorado do Distrito Federal, distribu\u00eddo por tr\u00eas zonas eleitorais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/p>","resposta":6759039,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":6759038,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I e III","id":6759039,"corpo":"<p>I e III<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":6759040,"corpo":"<p>I, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":6759041,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"II e IV.","id":6759042,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462073,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 22 a 28","ordem":22},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","oab":true,"nome":"Processo Legislativo (artigos 59 a 69 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405253,"slug":"direito-constitucional-processo-legislativo-artigos-59-a-69-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis ordin\u00e1rias, complementares e delegadas","oab":true,"nome":"Leis ordin\u00e1rias, complementares e delegadas","pai":405253,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407648,"slug":"direito-constitucional-leis-ordinarias-complementares-e-delegadas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Iniciativa, discuss\u00e3o, vota\u00e7\u00e3o, san\u00e7\u00e3o e veto","oab":true,"nome":"Iniciativa, discuss\u00e3o, vota\u00e7\u00e3o, san\u00e7\u00e3o e veto","pai":407648,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407649,"slug":"direito-constitucional-iniciativa-discussao-votacao-sancao-e-veto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade","sigla":"SESAP","id":3390,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"sesap-rn"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"searh-rn"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A UAN de uma grande empresa est\u00e1 implantando o sistema de An\u00e1lise de Perigos e Pontos Cr\u00edticos de Controle (APPCC) para suas principais prepara\u00e7\u00f5es. Neste processo, conclu\u00edram a constru\u00e7\u00e3o dos fluxogramas de cada prepara\u00e7\u00e3o e sua confirma\u00e7\u00e3o \u201cin loco\u201d. O pr\u00f3ximo passo deve ser","provas":[{"id":30564,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade","sigla":"SESAP","id":3390,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"sesap-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sesap-rn-2018-comperve-ufrn-nutricionista","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SESAP - Nutricionista - 2018"},{"id":30666,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"searh-rn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"searh-rn-2018-comperve-ufrn-nutricionista","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SEARH - Nutricionista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-03 16:51:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":970004,"hashId":"de3e7a070080243572e7e2b8fee43340","enunciado":"A UAN de uma grande empresa est\u00e1 implantando o sistema de An\u00e1lise de Perigos e Pontos Cr\u00edticos de Controle (APPCC) para suas principais prepara\u00e7\u00f5es. Neste processo, conclu\u00edram a constru\u00e7\u00e3o dos fluxogramas de cada prepara\u00e7\u00e3o e sua confirma\u00e7\u00e3o \u201cin loco\u201d. O pr\u00f3ximo passo deve ser","resposta":3392293,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"determinar os pontos cr\u00edticos de controle.","id":3392291,"corpo":"determinar os pontos cr\u00edticos de controle.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"implantar os procedimentos operacionais padronizados.","id":3392292,"corpo":"implantar os procedimentos operacionais padronizados.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"identificar os perigos e as medidas preventivas.","id":3392293,"corpo":"identificar os perigos e as medidas preventivas.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"avaliar as a\u00e7\u00f5es corretivas para cada perigo.","id":3392294,"corpo":"avaliar as a\u00e7\u00f5es corretivas para cada perigo.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363864,"enunciado":"","rotulo":42,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 50","ordem":42},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise de Perigo por Pontos Cr\u00edticos e Controle","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Perigo por Pontos Cr\u00edticos e Controle","pai":398495,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398499,"slug":"nutricao-analise-de-perigo-por-pontos-criticos-e-controle"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398523,"slug":"nutricao-administracao-dos-servicos-de-alimentacao"}],"slug":"nutricao\/970004","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo em vista a eleva\u00e7\u00e3o da temperatura do meio ambiente urbano, bem como a eleva\u00e7\u00e3o do n\u00edvel dos oceanos, a Uni\u00e3o dever\u00e1 implementar e estruturar um mercado de carbono, em que ser\u00e3o negociados t\u00edtulos mobili\u00e1rios representativos de emiss\u00f5es de gases de efeito estufa evitadas. Sobre o caso, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":33994,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"oab-2018-fgv-advogado-xxvii-exame-de-ordem-unificado-2","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - XXVII Exame de Ordem Unificado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-03 17:03:25","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1020835,"hashId":"290fa3b3022e9902acf6015607178c8f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista a eleva\u00e7\u00e3o da temperatura do meio ambiente urbano, bem como a eleva\u00e7\u00e3o do n\u00edvel dos oceanos, a Uni\u00e3o dever\u00e1 implementar e estruturar um mercado de carbono, em que ser\u00e3o negociados t\u00edtulos mobili\u00e1rios representativos de emiss\u00f5es de gases de efeito estufa evitadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre o caso, assinale a afirmativa correta.<\/p>","resposta":3572908,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel a cria\u00e7\u00e3o de mercado de carbono, tendo como atores, exclusivamente, a Uni\u00e3o, os Estados, os Munic\u00edpios e o Distrito Federal.","id":3572906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 poss\u00edvel a cria\u00e7\u00e3o de mercado de carbono, tendo como atores, exclusivamente, a Uni\u00e3o, os Estados, os Munic\u00edpios e o Distrito Federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 constitucional a cria\u00e7\u00e3o de mercado de carbono no Brasil, tendo em vista a natureza indispon\u00edvel e inalien\u00e1vel de bens ambientais.","id":3572907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 constitucional a cria\u00e7\u00e3o de mercado de carbono no Brasil, tendo em vista a natureza indispon\u00edvel e inalien\u00e1vel de bens ambientais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A cria\u00e7\u00e3o de mercado de carbono \u00e9 v\u00e1lida, inclusive sendo operacionalizado em bolsa de valores aberta a atores privados.","id":3572908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cria\u00e7\u00e3o de mercado de carbono \u00e9 v\u00e1lida, inclusive sendo operacionalizado em bolsa de valores aberta a atores privados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A implementa\u00e7\u00e3o de mercado de carbono pela Uni\u00e3o \u00e9 cogente, tendo o Brasil a obriga\u00e7\u00e3o de reduzir a emiss\u00e3o de gases de efeito estufa, estabelecida em compromissos internacionais.","id":3572909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A implementa\u00e7\u00e3o de mercado de carbono pela Uni\u00e3o \u00e9 cogente, tendo o Brasil a obriga\u00e7\u00e3o de reduzir a emiss\u00e3o de gases de efeito estufa, estabelecida em compromissos internacionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373071,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal e Direito Processual Penal"],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Internacional Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Internacional Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400897,"slug":"direito-ambiental-direito-internacional-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Mudan\u00e7a do Clima - Lei n\u00ba 12.187 de 2009","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Mudan\u00e7a do Clima - Lei n\u00ba 12.187 de 2009","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403126,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-de-mudanca-do-clima-lei-no-12-187-de-2009"}],"slug":"direito-ambiental\/1020835","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Rita do Sapuca\u00ed","sigla":"","id":5800,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-rita-do-sapucai-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto, analisar os itens abaixo: I. Diferente do que se esperava, os habitantes da ilha de Trobriand n\u00e3o reconheceram as express\u00f5es mostradas por Crivelli. II. A teoria defendida por Fridlund e Crivelli afirma que nossas express\u00f5es faciais n\u00e3o s\u00e3o reflexos do que sentimos, e sim de nossas inten\u00e7\u00f5es e do que queremos que aconte\u00e7a.","provas":[{"id":81302,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Rita do Sapuca\u00ed","sigla":"","id":5800,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-santa-rita-do-sapucai-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-santa-rita-do-sapucai-mg-2018-objetiva-concursos-agente-comunitario-de-saude-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Santa Rita do Sapuca\u00ed - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-01 07:33:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2503489,"hashId":"4a3ffe45ad6371cab36cb7c37a26b171","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o texto, analisar os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Diferente do que se esperava, os habitantes da ilha de Trobriand n\u00e3o reconheceram as express\u00f5es mostradas por Crivelli. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A teoria defendida por Fridlund e Crivelli afirma que nossas express\u00f5es faciais n\u00e3o s\u00e3o reflexos do que sentimos, e sim de nossas inten\u00e7\u00f5es e do que queremos que aconte\u00e7a.<\/p>","resposta":9954438,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":9954436,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto.","id":9954437,"corpo":"<p>Somente o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente o item II est\u00e1 correto.","id":9954438,"corpo":"<p>Somente o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Os itens I e II est\u00e3o incorretos.","id":9954439,"corpo":"<p> Os itens I e II est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Por que nossas express\u00f5es faciais n\u00e3o refletem nossos sentimentos__Enquanto realizava pesquisas sobre emo\u00e7\u00f5es e express\u00f5es faciais em Papua Nova Guin\u00e9 em 2015, o psic\u00f3logo Carlos Crivelli descobriu algo surpreendente. Ele mostrou aos habitantes da ilha de Trobriand fotografias do t\u00edpico semblante ocidental do medo \u2013 olhos arregalados e boca aberta \u2013 e pediu que identificassem o que viam. Os trobriandeses n\u00e3o perceberam um rosto assustado. Em vez disso, interpretaram a fisionomia como indica\u00e7\u00e3o de amea\u00e7a e agress\u00e3o. Em outras palavras, o que entendemos como uma express\u00e3o universal de medo n\u00e3o \u00e9 universal.__Mas se os trobriandeses t\u00eam uma interpreta\u00e7\u00e3o diferente das express\u00f5es faciais, o que isso significa? Uma teoria que vem ganhando for\u00e7a \u2013 e tem cada vez mais adeptos \u2013 \u00e9 a de que as express\u00f5es faciais n\u00e3o refletem nossos sentimentos. Em vez de leituras confi\u00e1veis de nossos estados emocionais, elas mostram, na verdade, nossas inten\u00e7\u00f5es e objetivos sociais. O rosto age \u201ccomo uma placa de tr\u00e2nsito para controlar o tr\u00e1fego\u201d, diz Alan Fridlund, professor de psicologia da Universidade da Calif\u00f3rnia em Santa B\u00e1rbara, nos EUA, respons\u00e1vel pela elabora\u00e7\u00e3o de um estudo recente com Crivelli, da universidade brit\u00e2nica De Montfort. Nele, os especialistas defendem uma vis\u00e3o mais utilit\u00e1ria das express\u00f5es faciais. \u201cNossos rostos s\u00e3o formas de direcionar a __________ de uma intera\u00e7\u00e3o social\u201d, argumenta.__Isso n\u00e3o quer dizer que n\u00f3s tentamos ativamente manipular os outros com nossas express\u00f5es faciais (embora de vez em quando possamos fazer isso). Sorrir e franzir as ______________ podem ser rea\u00e7\u00f5es instintivas. Mas nossas express\u00f5es s\u00e3o menos um espelho do que est\u00e1 acontecendo dentro de n\u00f3s do que um sinal que estamos enviando sobre o que queremos que aconte\u00e7a em seguida. Sendo assim, sua melhor cara de \u201cnojo\u201d, por exemplo, pode mostrar que voc\u00ea n\u00e3o est\u00e1 feliz com a forma como a conversa est\u00e1 se desenrolando \u2013 e que voc\u00ea busca uma alternativa \u00e0quela situa\u00e7\u00e3o.__\u201c\u00c9 a \u00fanica raz\u00e3o que faz sentido para a express\u00e3o facial ter evolu\u00eddo\u201d, diz Bridget Waller, professora de psicologia evolutiva da Universidade de Portsmouth, na Inglaterra. Rostos, diz ela, est\u00e3o sempre \u201cdando algum tipo de informa\u00e7\u00e3o importante e \u00fatil tanto para o emissor quanto para o receptor\u201d.https:\/\/www.bbc.com\/... - adaptado.","id":543969,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Por que nossas express\u00f5es faciais n\u00e3o refletem nossos sentimentos<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Enquanto realizava pesquisas sobre emo\u00e7\u00f5es e express\u00f5es faciais em Papua Nova Guin\u00e9 em 2015, o psic\u00f3logo Carlos Crivelli descobriu algo surpreendente. Ele mostrou aos habitantes da ilha de Trobriand fotografias do t\u00edpico semblante ocidental do medo \u2013 olhos arregalados e boca aberta \u2013 e pediu que identificassem o que viam. Os trobriandeses n\u00e3o perceberam um rosto assustado. Em vez disso, interpretaram a fisionomia como indica\u00e7\u00e3o de amea\u00e7a e agress\u00e3o. Em outras palavras, o que entendemos como uma express\u00e3o universal de medo n\u00e3o \u00e9 universal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Mas se os trobriandeses t\u00eam uma interpreta\u00e7\u00e3o diferente das express\u00f5es faciais, o que isso significa? Uma teoria que vem ganhando for\u00e7a \u2013 e tem cada vez mais adeptos \u2013 \u00e9 a de que as express\u00f5es faciais n\u00e3o refletem nossos sentimentos. Em vez de leituras confi\u00e1veis de nossos estados emocionais, elas mostram, na verdade, nossas inten\u00e7\u00f5es e objetivos sociais. O rosto age \u201ccomo uma placa de tr\u00e2nsito para controlar o tr\u00e1fego\u201d, diz Alan Fridlund, professor de psicologia da Universidade da Calif\u00f3rnia em Santa B\u00e1rbara, nos EUA, respons\u00e1vel pela elabora\u00e7\u00e3o de um estudo recente com Crivelli, da universidade brit\u00e2nica De Montfort. Nele, os especialistas defendem uma vis\u00e3o mais utilit\u00e1ria das express\u00f5es faciais. \u201cNossos rostos s\u00e3o formas de direcionar a __________ de uma intera\u00e7\u00e3o social\u201d, argumenta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>Isso n\u00e3o quer dizer que n\u00f3s tentamos ativamente manipular os outros com nossas express\u00f5es faciais (embora de vez em quando possamos fazer isso). Sorrir e franzir as ______________ podem ser rea\u00e7\u00f5es instintivas. Mas nossas express\u00f5es s\u00e3o menos um espelho do que est\u00e1 acontecendo dentro de n\u00f3s do que um sinal que estamos enviando sobre o que queremos que aconte\u00e7a em seguida. Sendo assim, sua melhor cara de \u201cnojo\u201d, por exemplo, pode mostrar que voc\u00ea n\u00e3o est\u00e1 feliz com a forma como a conversa est\u00e1 se desenrolando \u2013 e que voc\u00ea busca uma alternativa \u00e0quela situa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>\u201c\u00c9 a \u00fanica raz\u00e3o que faz sentido para a express\u00e3o facial ter evolu\u00eddo\u201d, diz Bridget Waller, professora de psicologia evolutiva da Universidade de Portsmouth, na Inglaterra. Rostos, diz ela, est\u00e3o sempre \u201cdando algum tipo de informa\u00e7\u00e3o importante e \u00fatil tanto para o emissor quanto para o receptor\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">https:\/\/www.bbc.com\/... - adaptado.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","id":1659,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a sequ\u00eancia CORRETA abaixo, considerando: I-Sinon\u00edmia, II-Anton\u00edmia, III-Homon\u00edmia, IV-Paron\u00edmia. I- Continuar\/prosseguir, brado\/grito. II- Incluir\/excluir, completo\/incompleto. III-Vaso\/vazo, cozer\/coser. IV-Descriminar (inocentar) discriminar (separar).","provas":[{"id":74496,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","id":1659,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp-2018-excelencia-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de Est\u00e2ncia Turistica de S\u00e3o Luiz do Paraitinga - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-02 09:53:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2244252,"hashId":"568aa7054f1847db0ace4f9bc1af25ac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia CORRETA abaixo, considerando: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I-Sinon\u00edmia, II-Anton\u00edmia, III-Homon\u00edmia, IV-Paron\u00edmia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Continuar\/prosseguir, brado\/grito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- Incluir\/excluir, completo\/incompleto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III-Vaso\/vazo, cozer\/coser. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV-Descriminar (inocentar) discriminar (separar).<\/p>","resposta":8831816,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as alternativas I,II e IV est\u00e3o corretas.","id":8831813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as alternativas I,II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As alternativas I,II,III e IV est\u00e3o corretas.","id":8831814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As alternativas I,II,III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente as alternativas II,III e IV est\u00e3o corretas.","id":8831815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as alternativas II,III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":8831816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514950,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 10","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hom\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Hom\u00f4nimos","pai":409322,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403615,"slug":"lingua-portuguesa-homonimos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Par\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Par\u00f4nimos","pai":409322,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409323,"slug":"lingua-portuguesa-paronimos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso de sin\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Uso de sin\u00f4nimos","pai":419266,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409568,"slug":"lingua-portuguesa-uso-de-sinonimos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ant\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Ant\u00f4nimos","pai":403704,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419303,"slug":"lingua-portuguesa-antonimos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional Analista Superior","id":22575,"slug":"profissional-analista-superior"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":5565,"slug":"analista-tecnico-area-psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 6","id":2852,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crp-6-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O per\u00edodo \u201cMesmo que sejam apenas s\u00edmbolos e n\u00e3o possam, de forma alguma, abarcar a maior parte da realidade a que se referem, elas ainda exercem uma fun\u00e7\u00e3o essencial\u201d (linhas de 19 a 22) refere\u2010se a \u201cimagens\u201d (linha 19).","provas":[{"id":57288,"cargo":{"descricao":"Profissional Analista Superior","id":22575,"slug":"profissional-analista-superior"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 6","id":2852,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crp-6-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crp-6-sp-2018-quadrix-profissional-analista-superior","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 6 - Profissional Analista Superior - 2018"},{"id":57289,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":5565,"slug":"analista-tecnico-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 6","id":2852,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crp-6-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crp-6-sp-2018-quadrix-analista-tecnico-area-psicologo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 6 - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-04 04:07:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1716769,"hashId":"6f7d8c137392a77ed436e7fa07142c59","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O per\u00edodo \u201cMesmo que sejam apenas s\u00edmbolos e n\u00e3o possam, de forma alguma, abarcar a maior parte da realidade a que se referem, elas ainda exercem uma fun\u00e7\u00e3o essencial\u201d (linhas de 19 a 22) refere\u2010se a \u201cimagens\u201d (linha 19).<\/p>","resposta":6509961,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6509961,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":6509962,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para os itens de 1 a 5.1 Mostrar um inferno n\u00e3o significa, est\u00e1 claro,dizer\u2010nos algo sobre como retirar as pessoas do inferno,como amainar as chamas do inferno. Contudo, parece4 constituir um bem em si mesmo reconhecer, ampliar aconsci\u00eancia de quanto sofrimento causado pela crueldadehumana existe no mundo que partilhamos com os outros.7 Algu\u00e9m que se sinta sempre surpreso com a exist\u00eancia defatos degradantes, algu\u00e9m que continue a sentir\u2010sedecepcionado (e at\u00e9 incr\u00e9dulo) diante de provas daquilo10 que os seres humanos s\u00e3o capazes de infligir, em mat\u00e9riade horrores e de crueldades a sangue\u2010frio, contra outrosseres humanos, ainda n\u00e3o alcan\u00e7ou a idade adulta em13 termos morais e psicol\u00f3gicos. Ningu\u00e9m, ap\u00f3s certa idade, tem direito a esse tipode inoc\u00eancia, de superficialidade, a esse grau de ignor\u00e2ncia16 ou amn\u00e9sia. Existe, agora, um vasto repert\u00f3rio de imagens quetorna mais dif\u00edcil a manuten\u00e7\u00e3o dessa defici\u00eancia moral.19 Deixemos que as imagens atrozes nos persigam. Mesmoque sejam apenas s\u00edmbolos e n\u00e3o possam, de formaalguma, abarcar a maior parte da realidade a que se22 referem, elas ainda exercem uma fun\u00e7\u00e3o essencial. Asimagens dizem: \u00e9 isto o que seres humanos s\u00e3o capazes defazer \u2014 e ainda por cima voluntariamente, com25 entusiasmo, fazendo\u2010se passar por virtuosos. N\u00e3oesque\u00e7am. Susan Sontag (tradu\u00e7\u00e3o de Rubens Figueiredo). Diante da dor dos outros. Companhia das Letras, 2003 (com adapta\u00e7\u00f5es).Acerca do texto e de seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue os itens de 1 a 5.","id":455893,"enunciado":"<p><strong>Texto para os itens de 1 a 5.<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">1 Mostrar  um  inferno  n\u00e3o  significa,  est\u00e1  claro,<\/p><p>dizer\u2010nos  algo  sobre  como  retirar  as  pessoas  do  inferno,<\/p><p>como  amainar  as  chamas  do  inferno.  Contudo,  parece<\/p><p>4 constituir  um  bem  em  si  mesmo  reconhecer,  ampliar  a<\/p><p>consci\u00eancia de quanto sofrimento causado pela crueldade<\/p><p>humana existe no mundo que partilhamos com os outros.<\/p><p>7 Algu\u00e9m que se sinta sempre surpreso com a exist\u00eancia de<\/p><p>fatos  degradantes,  algu\u00e9m  que  continue  a  sentir\u2010se<\/p><p>decepcionado  (e  at\u00e9  incr\u00e9dulo)  diante  de  provas  daquilo<\/p><p>10 que os seres humanos s\u00e3o capazes de infligir, em mat\u00e9ria<\/p><p>de  horrores e  de  crueldades  a  sangue\u2010frio,  contra  outros<\/p><p>seres  humanos,  ainda  n\u00e3o  alcan\u00e7ou  a  idade  adulta  em<\/p><p>13 termos morais e psicol\u00f3gicos.  <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">Ningu\u00e9m, ap\u00f3s certa idade, tem direito a esse tipo<\/p><p>de inoc\u00eancia, de superficialidade, a esse grau de ignor\u00e2ncia<\/p><p>16 ou amn\u00e9sia.  <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">Existe, agora, um vasto repert\u00f3rio de imagens que<\/p><p>torna  mais  dif\u00edcil  a  manuten\u00e7\u00e3o  dessa  defici\u00eancia  moral.<\/p><p>19 Deixemos  que  as  imagens  atrozes  nos  persigam.  Mesmo<\/p><p>que  sejam  apenas  s\u00edmbolos  e  n\u00e3o  possam,  de  forma<\/p><p>alguma,  abarcar  a  maior  parte  da  realidade  a  que  se<\/p><p>22 referem,  elas  ainda  exercem  uma  fun\u00e7\u00e3o  essencial.  As<\/p><p>imagens dizem: \u00e9 isto o que seres humanos s\u00e3o capazes de<\/p><p>fazer  \u2014  e  ainda  por  cima  voluntariamente,  com<\/p><p>25 entusiasmo,  fazendo\u2010se  passar  por  virtuosos.  N\u00e3o<\/p><p>esque\u00e7am.  <\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Susan Sontag (tradu\u00e7\u00e3o de Rubens Figueiredo). <strong>Diante da dor dos outros<\/strong>. Companhia das Letras, 2003 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca do texto e de seus aspectos lingu\u00edsticos, julgue os itens de <strong>1<\/strong> a <strong>5<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 05","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":5565,"slug":"analista-tecnico-area-psicologo"},{"descricao":"Profissional Analista Superior","id":22575,"slug":"profissional-analista-superior"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 6","id":2852,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crp-6-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O trecho \u201cEm meu smartphone, posso armazenar mais de 2 milh\u00f5es de informa\u00e7\u00f5es!\u201d manteria seu sentido original e a corre\u00e7\u00e3o gramatical caso fosse reescrito da seguinte maneira: Mais de 2.000.000 informa\u00e7\u00f5es, pode ser armazenadas no meu smartphone.","provas":[{"id":57289,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":5565,"slug":"analista-tecnico-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 6","id":2852,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crp-6-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crp-6-sp-2018-quadrix-analista-tecnico-area-psicologo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 6 - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psic\u00f3logo - 2018"},{"id":57288,"cargo":{"descricao":"Profissional Analista Superior","id":22575,"slug":"profissional-analista-superior"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 6","id":2852,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crp-6-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crp-6-sp-2018-quadrix-profissional-analista-superior","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 6 - Profissional Analista Superior - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-04 04:07:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1716777,"hashId":"064cbc1b209707f5da1686a2ddf93ac6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O trecho \u201cEm meu smartphone, posso armazenar mais de 2 milh\u00f5es de informa\u00e7\u00f5es!\u201d manteria seu sentido original e a corre\u00e7\u00e3o gramatical caso fosse reescrito da seguinte maneira: <strong>Mais de 2.000.000 informa\u00e7\u00f5es, pode ser armazenadas no meu smartphone.<\/strong><\/p>","resposta":6509990,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6509989,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":6509990,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quadrinho para os itens de 6 a 10.Internet: &lt;http:\/2.bp.blogspot.com&gt;.Julgue os itens de 6 a 10 quanto ao texto e a seus aspectos lingu\u00edsticos.","id":455894,"enunciado":"<p><strong>Quadrinho para os itens de 6 a 10.<\/strong><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57288\/grupo-questao\/455894-20210524122828000000-0.png\"><\/p><p>Internet: &lt;http:\/2.bp.blogspot.com&gt;.<\/p><p><br><\/p><p>Julgue os itens de <strong>6<\/strong> a <strong>10<\/strong> quanto ao texto e a seus aspectos lingu\u00edsticos.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 06 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quadrinho","oab":false,"nome":"Quadrinho","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419229,"slug":"lingua-portuguesa-quadrinho"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1716777","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246,"slug":"analista-area-investimentos"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o","id":15838,"slug":"tecnico-de-administracao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Finan\u00e7as","id":15839,"slug":"tecnico-de-financas"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gia no contexto de uma organiza\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":32569,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246,"slug":"analista-area-investimentos"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-analista-de-investimentos-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - Analista de Investimentos - 2018"},{"id":32608,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o","id":15838,"slug":"tecnico-de-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-tecnico-de-administracao-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":32609,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Finan\u00e7as","id":15839,"slug":"tecnico-de-financas"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-tecnico-de-financas-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - T\u00e9cnico de Finan\u00e7as - 2018"},{"id":35982,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246,"slug":"analista-area-investimentos"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-analista-de-investimentos-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - Analista de Investimentos - 2018"},{"id":35983,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246,"slug":"analista-area-investimentos"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-analista-de-investimentos-area-de-formacao-engenharia-de-producao","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - Analista de Investimentos - 2018"},{"id":35984,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246,"slug":"analista-area-investimentos"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-analista-de-investimentos-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - Analista de Investimentos - 2018"},{"id":35985,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246,"slug":"analista-area-investimentos"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-analista-de-investimentos-area-de-formacao-ciencias-atuariais","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - Analista de Investimentos - 2018"},{"id":36025,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o","id":15838,"slug":"tecnico-de-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-tecnico-de-administracao-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":36026,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o","id":15838,"slug":"tecnico-de-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-tecnico-de-administracao-area-de-formacao-ciencias-atuariais","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":36027,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o","id":15838,"slug":"tecnico-de-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-tecnico-de-administracao-area-de-formacao-direito","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":36028,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o","id":15838,"slug":"tecnico-de-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-tecnico-de-administracao-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":36029,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o","id":15838,"slug":"tecnico-de-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-tecnico-de-administracao-area-de-formacao-sociologia","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":36030,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o","id":15838,"slug":"tecnico-de-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-tecnico-de-administracao-area-de-formacao-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":36031,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o","id":15838,"slug":"tecnico-de-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-tecnico-de-administracao-area-de-formacao-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":36069,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Finan\u00e7as","id":15839,"slug":"tecnico-de-financas"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-tecnico-de-financas-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - T\u00e9cnico de Finan\u00e7as - 2018"},{"id":36070,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Finan\u00e7as","id":15839,"slug":"tecnico-de-financas"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-tecnico-de-financas-area-de-formacao-ciencias-atuariais","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - T\u00e9cnico de Finan\u00e7as - 2018"},{"id":36164,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Finan\u00e7as","id":15839,"slug":"tecnico-de-financas"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-tecnico-de-financas-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - T\u00e9cnico de Finan\u00e7as - 2018"},{"id":36165,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Finan\u00e7as","id":15839,"slug":"tecnico-de-financas"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-tecnico-de-financas-area-de-formacao-sociologia","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - T\u00e9cnico de Finan\u00e7as - 2018"},{"id":36166,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Finan\u00e7as","id":15839,"slug":"tecnico-de-financas"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-tecnico-de-financas-area-de-formacao-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - T\u00e9cnico de Finan\u00e7as - 2018"},{"id":36167,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Finan\u00e7as","id":15839,"slug":"tecnico-de-financas"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-tecnico-de-financas-area-de-formacao-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - T\u00e9cnico de Finan\u00e7as - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-29 08:17:38","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1001636,"hashId":"3f860407284df129b126334792437d55","enunciado":"Quanto \u00e0 defini\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gia no contexto de uma\r\norganiza\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.","resposta":3502100,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 um curso de a\u00e7\u00e3o escolhido pela organiza\u00e7\u00e3o com base na premissa de que uma posi\u00e7\u00e3o futura diferente da atual poder\u00e1 fornecer ganhos e vantagens em rela\u00e7\u00e3o ao presente.","id":3502100,"corpo":"\u00c9 um curso de a\u00e7\u00e3o escolhido pela organiza\u00e7\u00e3o com\r\nbase na premissa de que uma posi\u00e7\u00e3o futura diferente\r\nda atual poder\u00e1 fornecer ganhos e vantagens em\r\nrela\u00e7\u00e3o ao presente.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Representa o conjunto de conhecimentos e habilidades adquiridas por um indiv\u00edduo.","id":3502101,"corpo":"Representa o conjunto de conhecimentos e habilidades\r\nadquiridas por um indiv\u00edduo.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Consiste em selecionar v\u00e1rias op\u00e7\u00f5es de decis\u00f5es com base na percep\u00e7\u00e3o da lideran\u00e7a.","id":3502102,"corpo":"Consiste em selecionar v\u00e1rias op\u00e7\u00f5es de decis\u00f5es com\r\nbase na percep\u00e7\u00e3o da lideran\u00e7a.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" Equivale a uma ferramenta de tomada de decis\u00f5es em grupos de especialistas.","id":3502103,"corpo":" Equivale a uma ferramenta de tomada de decis\u00f5es em\r\ngrupos de especialistas.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Trata-se de uma pol\u00edtica de opera\u00e7\u00e3o defensiva.","id":3502104,"corpo":"Trata-se de uma pol\u00edtica de opera\u00e7\u00e3o defensiva.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369688,"enunciado":"","rotulo":18,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18 a 20","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento","oab":false,"nome":"Planejamento","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404675,"slug":"administracao-geral-planejamento"}],"slug":"administracao-geral\/1001636","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246,"slug":"analista-area-investimentos"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o","id":15838,"slug":"tecnico-de-administracao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Finan\u00e7as","id":15839,"slug":"tecnico-de-financas"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Caracter\u00edstica que faz com que o desempenho do grupo como um todo seja maior que a soma das contribui\u00e7\u00f5es individuais dos membros da equipe. Considerando o contexto de uma equipe de trabalho, a defini\u00e7\u00e3o apresentada refere-se a","provas":[{"id":32569,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246,"slug":"analista-area-investimentos"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-analista-de-investimentos-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - Analista de Investimentos - 2018"},{"id":32608,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o","id":15838,"slug":"tecnico-de-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-tecnico-de-administracao-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":32609,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Finan\u00e7as","id":15839,"slug":"tecnico-de-financas"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-tecnico-de-financas-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - T\u00e9cnico de Finan\u00e7as - 2018"},{"id":35982,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246,"slug":"analista-area-investimentos"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-analista-de-investimentos-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - Analista de Investimentos - 2018"},{"id":35983,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246,"slug":"analista-area-investimentos"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-analista-de-investimentos-area-de-formacao-engenharia-de-producao","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - Analista de Investimentos - 2018"},{"id":35984,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246,"slug":"analista-area-investimentos"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-analista-de-investimentos-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - Analista de Investimentos - 2018"},{"id":35985,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246,"slug":"analista-area-investimentos"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-analista-de-investimentos-area-de-formacao-ciencias-atuariais","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - Analista de Investimentos - 2018"},{"id":36025,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o","id":15838,"slug":"tecnico-de-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-tecnico-de-administracao-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":36026,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o","id":15838,"slug":"tecnico-de-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-tecnico-de-administracao-area-de-formacao-ciencias-atuariais","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":36027,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o","id":15838,"slug":"tecnico-de-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-tecnico-de-administracao-area-de-formacao-direito","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":36028,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o","id":15838,"slug":"tecnico-de-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-tecnico-de-administracao-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":36029,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o","id":15838,"slug":"tecnico-de-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-tecnico-de-administracao-area-de-formacao-sociologia","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":36030,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o","id":15838,"slug":"tecnico-de-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-tecnico-de-administracao-area-de-formacao-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":36031,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o","id":15838,"slug":"tecnico-de-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-tecnico-de-administracao-area-de-formacao-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":36069,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Finan\u00e7as","id":15839,"slug":"tecnico-de-financas"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-tecnico-de-financas-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - T\u00e9cnico de Finan\u00e7as - 2018"},{"id":36070,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Finan\u00e7as","id":15839,"slug":"tecnico-de-financas"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-tecnico-de-financas-area-de-formacao-ciencias-atuariais","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - T\u00e9cnico de Finan\u00e7as - 2018"},{"id":36164,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Finan\u00e7as","id":15839,"slug":"tecnico-de-financas"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-tecnico-de-financas-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - T\u00e9cnico de Finan\u00e7as - 2018"},{"id":36165,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Finan\u00e7as","id":15839,"slug":"tecnico-de-financas"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-tecnico-de-financas-area-de-formacao-sociologia","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - T\u00e9cnico de Finan\u00e7as - 2018"},{"id":36166,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Finan\u00e7as","id":15839,"slug":"tecnico-de-financas"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-tecnico-de-financas-area-de-formacao-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - T\u00e9cnico de Finan\u00e7as - 2018"},{"id":36167,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Finan\u00e7as","id":15839,"slug":"tecnico-de-financas"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-tecnico-de-financas-area-de-formacao-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - T\u00e9cnico de Finan\u00e7as - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-29 08:18:27","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1001634,"hashId":"d64c287b02a6c6400fa5a2585d78802e","enunciado":"<p>Caracter\u00edstica que faz com que o desempenho do grupo como\r\num todo seja maior que a soma das contribui\u00e7\u00f5es individuais\r\ndos membros da equipe.\r\n<\/p><p>Considerando o contexto de uma equipe de trabalho, a\r\ndefini\u00e7\u00e3o apresentada refere-se a<\/p>","resposta":3502090,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sinergia.","id":3502090,"corpo":"sinergia.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"efici\u00eancia.","id":3502091,"corpo":"efici\u00eancia.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"coordena\u00e7\u00e3o.","id":3502092,"corpo":"coordena\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"objetividade. ","id":3502093,"corpo":"objetividade.\r\n","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" produtividade.","id":3502094,"corpo":" produtividade.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369687,"enunciado":"","rotulo":15,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 17","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o Governamental"],"nome_clean":"Trabalho em Equipe","oab":false,"nome":"Trabalho em Equipe","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404669,"slug":"administracao-geral-trabalho-em-equipe"}],"slug":"administracao-geral\/1001634","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental J\u00fanior","id":5345,"slug":"tecnico-ambiental-junior"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O cloro \u00e9 adicionado durante o tratamento da \u00e1gua, e deve haver uma concentra\u00e7\u00e3o m\u00ednima desse agente no produto entregue ao consumidor. O cloro tem a principal fun\u00e7\u00e3o de eliminar a(as)","provas":[{"id":80826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ambiental J\u00fanior","id":5345,"slug":"tecnico-ambiental-junior"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-tecnico-ambiental-junior-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - T\u00e9cnico Ambiental J\u00fanior - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 10:42:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":2411157,"hashId":"53efa9c4b2e12b7f1d9ce45a1ef660b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O cloro \u00e9 adicionado durante o tratamento da \u00e1gua, e deve haver uma concentra\u00e7\u00e3o m\u00ednima desse agente no produto entregue ao consumidor. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O cloro tem a principal fun\u00e7\u00e3o de eliminar a(as)<\/p>","resposta":9551085,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"argila","id":9551084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">argila<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"bact\u00e9rias","id":9551085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">bact\u00e9rias<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"c\u00e1ries","id":9551086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">c\u00e1ries<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"radioatividade","id":9551087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">radioatividade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"soda","id":9551088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">soda<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533531,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tratamento de \u00c1gua","oab":false,"nome":"Tratamento de \u00c1gua","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403411,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-tratamento-de-agua"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246,"slug":"analista-area-investimentos"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma companhia por a\u00e7\u00f5es pode, grosso modo, obter recursos de duas formas: pela capta\u00e7\u00e3o de capital de terceiros ou aumentando o capital pr\u00f3prio por meio da venda de a\u00e7\u00f5es ordin\u00e1rias e preferenciais. A respeito desses dois tipos de a\u00e7\u00f5es e dos direitos dos acionistas associados a elas, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":32569,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246,"slug":"analista-area-investimentos"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-analista-de-investimentos-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - Analista de Investimentos - 2018"},{"id":35982,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246,"slug":"analista-area-investimentos"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-analista-de-investimentos-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - Analista de Investimentos - 2018"},{"id":35983,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246,"slug":"analista-area-investimentos"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-analista-de-investimentos-area-de-formacao-engenharia-de-producao","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - Analista de Investimentos - 2018"},{"id":35984,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246,"slug":"analista-area-investimentos"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-analista-de-investimentos-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - Analista de Investimentos - 2018"},{"id":35985,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246,"slug":"analista-area-investimentos"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-analista-de-investimentos-area-de-formacao-ciencias-atuariais","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - Analista de Investimentos - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 08:20:04","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1001654,"hashId":"96b7495089b5c373ba61243820cf8587","enunciado":"Uma companhia por a\u00e7\u00f5es pode, grosso modo, obter recursos\r\nde duas formas: pela capta\u00e7\u00e3o de capital de terceiros ou\r\naumentando o capital pr\u00f3prio por meio da venda de a\u00e7\u00f5es\r\nordin\u00e1rias e preferenciais. A respeito desses dois tipos de\r\na\u00e7\u00f5es e dos direitos dos acionistas associados a elas, assinale\r\na alternativa correta.","resposta":3502193,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As a\u00e7\u00f5es ordin\u00e1rias n\u00e3o garantem ao titular o direito de recebimento de dividendos obrigat\u00f3rios.","id":3502190,"corpo":"As a\u00e7\u00f5es ordin\u00e1rias n\u00e3o garantem ao titular o direito\r\nde recebimento de dividendos obrigat\u00f3rios.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"No que se refere \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o dos lucros, os acionistas ordin\u00e1rios t\u00eam prefer\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o aos demais acionistas.","id":3502191,"corpo":"No que se refere \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o dos lucros, os\r\nacionistas ordin\u00e1rios t\u00eam prefer\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o aos\r\ndemais acionistas.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A fim de evitar a dilui\u00e7\u00e3o da propriedade decorrente da emiss\u00e3o de novas a\u00e7\u00f5es, os acionistas preferenciais t\u00eam o direito de comprar a\u00e7\u00f5es adicionais a um pre\u00e7o inferior ao de mercado, sendo tal direito vetado aos acionistas ordin\u00e1rios.","id":3502192,"corpo":"A fim de evitar a dilui\u00e7\u00e3o da propriedade decorrente\r\nda emiss\u00e3o de novas a\u00e7\u00f5es, os acionistas preferenciais\r\nt\u00eam o direito de comprar a\u00e7\u00f5es adicionais a um pre\u00e7o\r\ninferior ao de mercado, sendo tal direito vetado aos\r\nacionistas ordin\u00e1rios.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As a\u00e7\u00f5es preferenciais, embora classificadas como capital pr\u00f3prio, assemelham-se ao capital de terceiros, constituindo-se em quase-d\u00edvida em raz\u00e3o da obrigatoriedade do pagamento de dividendos.","id":3502193,"corpo":"As a\u00e7\u00f5es preferenciais, embora classificadas como\r\ncapital pr\u00f3prio, assemelham-se ao capital de terceiros,\r\nconstituindo-se em quase-d\u00edvida em raz\u00e3o da\r\nobrigatoriedade do pagamento de dividendos.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" Ao estatuto da companhia \u00e9 vetado prever a\u00e7\u00f5es autorizadas em montante superior \u00e0s a\u00e7\u00f5es emitidas.","id":3502194,"corpo":" Ao estatuto da companhia \u00e9 vetado prever a\u00e7\u00f5es\r\nautorizadas em montante superior \u00e0s a\u00e7\u00f5es emitidas.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369690,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito processual civil"],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00f5es.","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00f5es.","pai":426901,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":426907,"slug":"economia-e-financas-acoes"}],"slug":"financas\/1001654","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246,"slug":"analista-area-investimentos"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinada d\u00edvida no valor de U$ 1.000,00 dever\u00e1 ser saldada daqui a dois meses. A cota\u00e7\u00e3o do d\u00f3lar hoje \u00e9 US$\/R$ 4,00, e a expectativa \u00e9 que, no vencimento da d\u00edvida, a cota\u00e7\u00e3o esteja em US$\/R$ 4,10. O devedor disp\u00f5e de R$ 4.000,00 que poder\u00e1 investir em uma aplica\u00e7\u00e3o que paga a taxa de juros de 2% ao m\u00eas, no regime de capitaliza\u00e7\u00e3o composta, ou poder\u00e1 comprar os d\u00f3lares hoje. Com base apenas nessas informa\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":32569,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246,"slug":"analista-area-investimentos"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-analista-de-investimentos-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - Analista de Investimentos - 2018"},{"id":35982,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246,"slug":"analista-area-investimentos"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-analista-de-investimentos-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - Analista de Investimentos - 2018"},{"id":35983,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246,"slug":"analista-area-investimentos"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-analista-de-investimentos-area-de-formacao-engenharia-de-producao","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - Analista de Investimentos - 2018"},{"id":35984,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246,"slug":"analista-area-investimentos"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-analista-de-investimentos-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - Analista de Investimentos - 2018"},{"id":35985,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246,"slug":"analista-area-investimentos"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-analista-de-investimentos-area-de-formacao-ciencias-atuariais","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - Analista de Investimentos - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-29 08:20:03","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1001648,"hashId":"20506915dc62741cb96b779fc3fb41cd","enunciado":"Determinada d\u00edvida no valor de U$ 1.000,00 dever\u00e1 ser\r\nsaldada daqui a dois meses. A cota\u00e7\u00e3o do d\u00f3lar hoje \u00e9\r\nUS$\/R$ 4,00, e a expectativa \u00e9 que, no vencimento da d\u00edvida,\r\na cota\u00e7\u00e3o esteja em US$\/R$ 4,10. O devedor disp\u00f5e de\r\nR$ 4.000,00 que poder\u00e1 investir em uma aplica\u00e7\u00e3o que paga\r\na taxa de juros de 2% ao m\u00eas, no regime de capitaliza\u00e7\u00e3o\r\ncomposta, ou poder\u00e1 comprar os d\u00f3lares hoje. Com base\r\napenas nessas informa\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa correta.","resposta":3502160,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se optar pela aplica\u00e7\u00e3o e comprar os d\u00f3lares apenas no vencimento, ap\u00f3s pagar a d\u00edvida, o devedor ganhar\u00e1 mais de R$ 60,00.","id":3502160,"corpo":"Se optar pela aplica\u00e7\u00e3o e comprar os d\u00f3lares apenas\r\nno vencimento, ap\u00f3s pagar a d\u00edvida, o devedor\r\nganhar\u00e1 mais de R$ 60,00.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A valoriza\u00e7\u00e3o do d\u00f3lar \u00e9 maior que a remunera\u00e7\u00e3o da aplica\u00e7\u00e3o.","id":3502161,"corpo":"A valoriza\u00e7\u00e3o do d\u00f3lar \u00e9 maior que a remunera\u00e7\u00e3o\r\nda aplica\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A valoriza\u00e7\u00e3o do d\u00f3lar \u00e9 de 2,5% ao m\u00eas.","id":3502162,"corpo":"A valoriza\u00e7\u00e3o do d\u00f3lar \u00e9 de 2,5% ao m\u00eas.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No per\u00edodo, a taxa de juros da aplica\u00e7\u00e3o \u00e9 de 4%.","id":3502163,"corpo":"No per\u00edodo, a taxa de juros da aplica\u00e7\u00e3o \u00e9 de 4%.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O ganho ser\u00e1 maior se ele optar por comprar os d\u00f3lares hoje e vend\u00ea-los no vencimento da d\u00edvida.","id":3502164,"corpo":"O ganho ser\u00e1 maior se ele optar por comprar os\r\nd\u00f3lares hoje e vend\u00ea-los no vencimento da d\u00edvida.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369690,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Capitaliza\u00e7\u00e3o Composta","oab":false,"nome":"Capitaliza\u00e7\u00e3o Composta","pai":408944,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":408946,"slug":"matematica-financeira-capitalizacao-composta"}],"slug":"matematica-financeira\/1001648","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246,"slug":"analista-area-investimentos"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o","id":15838,"slug":"tecnico-de-administracao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Finan\u00e7as","id":15839,"slug":"tecnico-de-financas"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da rela\u00e7\u00e3o existente entre as sequ\u00eancias lingu\u00edsticas e as informa\u00e7\u00f5es do texto, \u00e9 correto afirmar que nele prevalece a","provas":[{"id":32569,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246,"slug":"analista-area-investimentos"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-analista-de-investimentos-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - Analista de Investimentos - 2018"},{"id":32608,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o","id":15838,"slug":"tecnico-de-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-tecnico-de-administracao-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":32609,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Finan\u00e7as","id":15839,"slug":"tecnico-de-financas"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-tecnico-de-financas-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - T\u00e9cnico de Finan\u00e7as - 2018"},{"id":35982,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246,"slug":"analista-area-investimentos"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-analista-de-investimentos-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - Analista de Investimentos - 2018"},{"id":35983,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246,"slug":"analista-area-investimentos"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-analista-de-investimentos-area-de-formacao-engenharia-de-producao","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - Analista de Investimentos - 2018"},{"id":35984,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246,"slug":"analista-area-investimentos"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-analista-de-investimentos-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - Analista de Investimentos - 2018"},{"id":35985,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246,"slug":"analista-area-investimentos"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-analista-de-investimentos-area-de-formacao-ciencias-atuariais","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - Analista de Investimentos - 2018"},{"id":36025,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o","id":15838,"slug":"tecnico-de-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-tecnico-de-administracao-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":36026,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o","id":15838,"slug":"tecnico-de-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-tecnico-de-administracao-area-de-formacao-ciencias-atuariais","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":36027,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o","id":15838,"slug":"tecnico-de-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-tecnico-de-administracao-area-de-formacao-direito","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":36028,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o","id":15838,"slug":"tecnico-de-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-tecnico-de-administracao-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":36029,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o","id":15838,"slug":"tecnico-de-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-tecnico-de-administracao-area-de-formacao-sociologia","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":36030,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o","id":15838,"slug":"tecnico-de-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-tecnico-de-administracao-area-de-formacao-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":36031,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o","id":15838,"slug":"tecnico-de-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-tecnico-de-administracao-area-de-formacao-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":36069,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Finan\u00e7as","id":15839,"slug":"tecnico-de-financas"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-tecnico-de-financas-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - T\u00e9cnico de Finan\u00e7as - 2018"},{"id":36070,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Finan\u00e7as","id":15839,"slug":"tecnico-de-financas"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-tecnico-de-financas-area-de-formacao-ciencias-atuariais","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - T\u00e9cnico de Finan\u00e7as - 2018"},{"id":36164,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Finan\u00e7as","id":15839,"slug":"tecnico-de-financas"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-tecnico-de-financas-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - T\u00e9cnico de Finan\u00e7as - 2018"},{"id":36165,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Finan\u00e7as","id":15839,"slug":"tecnico-de-financas"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-tecnico-de-financas-area-de-formacao-sociologia","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - T\u00e9cnico de Finan\u00e7as - 2018"},{"id":36166,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Finan\u00e7as","id":15839,"slug":"tecnico-de-financas"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-tecnico-de-financas-area-de-formacao-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - T\u00e9cnico de Finan\u00e7as - 2018"},{"id":36167,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Finan\u00e7as","id":15839,"slug":"tecnico-de-financas"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-tecnico-de-financas-area-de-formacao-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - T\u00e9cnico de Finan\u00e7as - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-29 08:18:24","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1001622,"hashId":"5fb7ae3d182843d0e843b20532755239","enunciado":"Acerca da rela\u00e7\u00e3o existente entre as sequ\u00eancias lingu\u00edsticas e as\r\ninforma\u00e7\u00f5es do texto, \u00e9 correto afirmar que nele prevalece a","resposta":3502030,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"disserta\u00e7\u00e3o, pois discorre a respeito de um assunto sob o seguinte ponto de vista: o aposentado deve procurar se manter ativo para preservar o sentido da pr\u00f3pria vida e combater o surgimento de problemas que comprometem o pr\u00f3prio bem-estar.","id":3502030,"corpo":"disserta\u00e7\u00e3o, pois discorre a respeito de um assunto\r\nsob o seguinte ponto de vista: o aposentado deve\r\nprocurar se manter ativo para preservar o sentido da\r\npr\u00f3pria vida e combater o surgimento de problemas\r\nque comprometem o pr\u00f3prio bem-estar.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"narra\u00e7\u00e3o, pois pretende esclarecer o leitor relativamente a como vivem as pessoas depois que se aposentam.","id":3502031,"corpo":"narra\u00e7\u00e3o, pois pretende esclarecer o leitor relativamente\r\na como vivem as pessoas depois que se aposentam.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"disserta\u00e7\u00e3o, pois apresenta argumentos favor\u00e1veis \u00e0 aposentaria.","id":3502032,"corpo":"disserta\u00e7\u00e3o, pois apresenta argumentos favor\u00e1veis\r\n\u00e0 aposentaria.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"disserta\u00e7\u00e3o, pois expressa a opini\u00e3o da autora quanto aos desejos e aos tormentos das pessoas rec\u00e9m-aposentadas.","id":3502033,"corpo":"disserta\u00e7\u00e3o, pois expressa a opini\u00e3o da autora quanto aos\r\ndesejos e aos tormentos das pessoas rec\u00e9m-aposentadas.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"narra\u00e7\u00e3o, pois os dois primeiros par\u00e1grafos relatam, respectivamente, a rotina de uma pessoa antes da aposentadoria e a maneira como ela vive depois de aposentada.","id":3502034,"corpo":"narra\u00e7\u00e3o, pois os dois primeiros par\u00e1grafos relatam,\r\nrespectivamente, a rotina de uma pessoa antes\r\nda aposentadoria e a maneira como ela vive depois\r\nde aposentada.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369684,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32569\/45.gif\">","rotulo":5,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 6","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipologias Textuais","oab":false,"nome":"Tipologias Textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403702,"slug":"lingua-portuguesa-tipologias-textuais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1001622","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246,"slug":"analista-area-investimentos"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o","id":15838,"slug":"tecnico-de-administracao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Finan\u00e7as","id":15839,"slug":"tecnico-de-financas"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Regulamento Geral do Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social do Estado do Par\u00e1, as comunica\u00e7\u00f5es expedidas pelo Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1 (Igeprev) realizar-se-\u00e3o por meio de cita\u00e7\u00e3o e notifica\u00e7\u00e3o. Com base nesse regulamento, a respeito de tais comunica\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":32569,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246,"slug":"analista-area-investimentos"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-analista-de-investimentos-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - Analista de Investimentos - 2018"},{"id":32608,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o","id":15838,"slug":"tecnico-de-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-tecnico-de-administracao-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":32609,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Finan\u00e7as","id":15839,"slug":"tecnico-de-financas"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-tecnico-de-financas-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - T\u00e9cnico de Finan\u00e7as - 2018"},{"id":35982,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246,"slug":"analista-area-investimentos"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-analista-de-investimentos-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - Analista de Investimentos - 2018"},{"id":35983,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246,"slug":"analista-area-investimentos"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-analista-de-investimentos-area-de-formacao-engenharia-de-producao","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - Analista de Investimentos - 2018"},{"id":35984,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246,"slug":"analista-area-investimentos"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-analista-de-investimentos-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - Analista de Investimentos - 2018"},{"id":35985,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246,"slug":"analista-area-investimentos"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-analista-de-investimentos-area-de-formacao-ciencias-atuariais","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - Analista de Investimentos - 2018"},{"id":36025,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o","id":15838,"slug":"tecnico-de-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-tecnico-de-administracao-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":36026,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o","id":15838,"slug":"tecnico-de-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-tecnico-de-administracao-area-de-formacao-ciencias-atuariais","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":36027,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o","id":15838,"slug":"tecnico-de-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-tecnico-de-administracao-area-de-formacao-direito","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":36028,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o","id":15838,"slug":"tecnico-de-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-tecnico-de-administracao-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":36029,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o","id":15838,"slug":"tecnico-de-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-tecnico-de-administracao-area-de-formacao-sociologia","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":36030,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o","id":15838,"slug":"tecnico-de-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-tecnico-de-administracao-area-de-formacao-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":36031,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o","id":15838,"slug":"tecnico-de-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-tecnico-de-administracao-area-de-formacao-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":36069,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Finan\u00e7as","id":15839,"slug":"tecnico-de-financas"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-tecnico-de-financas-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - T\u00e9cnico de Finan\u00e7as - 2018"},{"id":36070,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Finan\u00e7as","id":15839,"slug":"tecnico-de-financas"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-tecnico-de-financas-area-de-formacao-ciencias-atuariais","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - T\u00e9cnico de Finan\u00e7as - 2018"},{"id":36164,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Finan\u00e7as","id":15839,"slug":"tecnico-de-financas"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-tecnico-de-financas-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - T\u00e9cnico de Finan\u00e7as - 2018"},{"id":36165,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Finan\u00e7as","id":15839,"slug":"tecnico-de-financas"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-tecnico-de-financas-area-de-formacao-sociologia","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - T\u00e9cnico de Finan\u00e7as - 2018"},{"id":36166,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Finan\u00e7as","id":15839,"slug":"tecnico-de-financas"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-tecnico-de-financas-area-de-formacao-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - T\u00e9cnico de Finan\u00e7as - 2018"},{"id":36167,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Finan\u00e7as","id":15839,"slug":"tecnico-de-financas"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-tecnico-de-financas-area-de-formacao-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - T\u00e9cnico de Finan\u00e7as - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 08:19:14","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1001630,"hashId":"2d0c231fb7800c3a6a558d9d6212d5b2","enunciado":"De acordo com o Regulamento Geral do Regime Pr\u00f3prio de\r\nPrevid\u00eancia Social do Estado do Par\u00e1, as comunica\u00e7\u00f5es\r\nexpedidas pelo Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado\r\ndo Par\u00e1 (Igeprev) realizar-se-\u00e3o por meio de cita\u00e7\u00e3o e\r\nnotifica\u00e7\u00e3o. Com base nesse regulamento, a respeito de tais\r\ncomunica\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa correta.","resposta":3502072,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na hip\u00f3tese de revelar-se infrut\u00edfera a comunica\u00e7\u00e3o, esta ser\u00e1 feita por edital a ser publicado, por tr\u00eas vezes, em jornal de grande circula\u00e7\u00e3o e no Di\u00e1rio Oficial do estado.","id":3502070,"corpo":"Na hip\u00f3tese de revelar-se infrut\u00edfera a comunica\u00e7\u00e3o,\r\nesta ser\u00e1 feita por edital a ser publicado, por tr\u00eas\r\nvezes, em jornal de grande circula\u00e7\u00e3o e no Di\u00e1rio\r\nOficial do estado.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Notifica\u00e7\u00e3o \u00e9 o chamamento inicial do interessado para o exerc\u00edcio do contradit\u00f3rio e da ampla defesa, no prazo regulamentar.","id":3502071,"corpo":"Notifica\u00e7\u00e3o \u00e9 o chamamento inicial do interessado\r\npara o exerc\u00edcio do contradit\u00f3rio e da ampla defesa,\r\nno prazo regulamentar.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os par\u00e2metros do Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica ser\u00e3o utilizados, no \u00e2mbito das correspond\u00eancias expedidas pelo Igeprev, at\u00e9 que sejam disciplinadas em \u00e2mbito estadual.","id":3502072,"corpo":"Os par\u00e2metros do Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia\r\nda Rep\u00fablica ser\u00e3o utilizados, no \u00e2mbito das\r\ncorrespond\u00eancias expedidas pelo Igeprev, at\u00e9 que\r\nsejam disciplinadas em \u00e2mbito estadual.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Devidamente citado, \u00e9 concedido ao interessado o prazo para resposta em 15 dias, quando se destinar \u00e0 regi\u00e3o metropolitana de Bel\u00e9m, e em 30 dias, quando se tratar de outras localidades.","id":3502073,"corpo":"Devidamente citado, \u00e9 concedido ao interessado o\r\nprazo para resposta em 15 dias, quando se destinar \u00e0\r\nregi\u00e3o metropolitana de Bel\u00e9m, e em 30 dias, quando\r\nse tratar de outras localidades.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s regular notifica\u00e7\u00e3o do interessado para o exerc\u00edcio do contradit\u00f3rio e da ampla defesa, \u00e9 deferido o prazo de 30 dias.","id":3502074,"corpo":"Ap\u00f3s regular notifica\u00e7\u00e3o do interessado para o\r\nexerc\u00edcio do contradit\u00f3rio e da ampla defesa, \u00e9\r\ndeferido o prazo de 30 dias.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369686,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 14","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto Estadual n\u00ba 1.751\/2005 - Regimento Interno do Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1 (Igeprev)","oab":false,"nome":"Decreto Estadual n\u00ba 1.751\/2005 - Regimento Interno do Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1 (Igeprev)","pai":395524,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401666,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-decreto-estadual-no-1-751-2005-regimento-interno-do-instituto-de-gestao-previdenciaria-do-estado-do-para-igeprev"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1001630","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246,"slug":"analista-area-investimentos"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O balan\u00e7o patrimonial da empresa Alfa evidenciou que o capital de terceiros corresponde a 60% do total de passivos. O custo para levantar recursos de terceiros \u00e9 de 7% ao ano. O capital pr\u00f3prio \u00e9 composto por 50% de lucros retidos e 50% de a\u00e7\u00f5es ordin\u00e1rias, com custos respectivos de 8% e 10% ao ano. Se a empresa decidir financiar novos projetos usando essa mesma estrutura de capital, o respectivo custo m\u00e9dio ponderado de capital \u00e9","provas":[{"id":32569,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246,"slug":"analista-area-investimentos"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-analista-de-investimentos-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - Analista de Investimentos - 2018"},{"id":35982,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246,"slug":"analista-area-investimentos"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-analista-de-investimentos-area-de-formacao-matematica","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - Analista de Investimentos - 2018"},{"id":35983,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246,"slug":"analista-area-investimentos"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-analista-de-investimentos-area-de-formacao-engenharia-de-producao","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - Analista de Investimentos - 2018"},{"id":35984,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246,"slug":"analista-area-investimentos"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-analista-de-investimentos-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - Analista de Investimentos - 2018"},{"id":35985,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Investimentos","id":12246,"slug":"analista-area-investimentos"},"orgao":{"nome":"Instituto de Gest\u00e3o Previdenci\u00e1ria do Estado do Par\u00e1","sigla":"IGEPREV","id":416,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"igeprev-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"igeprev-pa-2018-iades-analista-de-investimentos-area-de-formacao-ciencias-atuariais","tipo":1,"nome":"IADES - IGEPREV - Analista de Investimentos - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 08:19:13","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1001646,"hashId":"0e458b91d61edbdf934aa9519378c38b","enunciado":"O balan\u00e7o patrimonial da empresa Alfa evidenciou que o\r\ncapital de terceiros corresponde a 60% do total de passivos.\r\nO custo para levantar recursos de terceiros \u00e9 de 7% ao ano. O\r\ncapital pr\u00f3prio \u00e9 composto por 50% de lucros retidos e 50%\r\nde a\u00e7\u00f5es ordin\u00e1rias, com custos respectivos de 8% e 10% ao\r\nano. Se a empresa decidir financiar novos projetos usando\r\nessa mesma estrutura de capital, o respectivo custo m\u00e9dio\r\nponderado de capital \u00e9","resposta":3502151,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8,4% ao ano.","id":3502150,"corpo":"8,4% ao ano.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"7,8% ao ano.","id":3502151,"corpo":"7,8% ao ano.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"7,6% ao ano.","id":3502152,"corpo":"7,6% ao ano.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" 8,1% ao ano.","id":3502153,"corpo":" 8,1% ao ano.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"7,2% ao ano.","id":3502154,"corpo":"7,2% ao ano.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369689,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["direito processual civil"],"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria dos Custos","oab":false,"nome":"Teoria dos Custos","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403964,"slug":"economia-e-financas-teoria-dos-custos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Custos M\u00e9dios e Custo Marginal","oab":false,"nome":"Custos M\u00e9dios e Custo Marginal","pai":412823,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412825,"slug":"economia-e-financas-custos-medios-e-custo-marginal"}],"slug":"contabilidade-geral\/1001646","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Sa\u00fade e Assist\u00eancia Social - Especialidade: Enfermagem","id":17922,"slug":"analista-legislativo-area-saude-e-assistencia-social-especialidade-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Sergipe","sigla":"ALE SE","id":3391,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ale-se-se"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um gestor de enfermagem, no processo de negocia\u00e7\u00e3o e solu\u00e7\u00e3o de conflito na sua equipe, adota o estilo denominado colaborativo, que \u00e9 indicado quando","provas":[{"id":96038,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Sa\u00fade e Assist\u00eancia Social - Especialidade: Enfermagem","id":17922,"slug":"analista-legislativo-area-saude-e-assistencia-social-especialidade-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Sergipe","sigla":"ALE SE","id":3391,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ale-se-se"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-se-se-2018-fcc-analista-legislativo-area-saude-e-assistencia-social-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SE - Analista Legislativo - \u00c1rea: Sa\u00fade e Assist\u00eancia Social - Especialidade: Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 15:59:24","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2654780,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um gestor de enfermagem, no processo de negocia\u00e7\u00e3o e solu\u00e7\u00e3o de conflito na sua equipe, adota o estilo denominado colaborativo, que \u00e9 indicado quando<\/p>","resposta":10610864,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tende a ser mais apropriado para uma quest\u00e3o mais trivial, ou quando o benef\u00edcio de n\u00e3o enfrentar um conflito prevalece sobre o enfrentamento naquele momento.","id":10610861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tende a ser mais apropriado para uma quest\u00e3o mais trivial, ou quando o benef\u00edcio de n\u00e3o enfrentar um conflito prevalece sobre o enfrentamento naquele momento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"os objetivos t\u00eam import\u00e2ncia relativa, que n\u00e3o justifiquem confronto, ou quando as press\u00f5es de tempo n\u00e3o se fazem presentes e permitem aguardar situa\u00e7\u00e3o oportuna de negocia\u00e7\u00e3o.","id":10610862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os objetivos t\u00eam import\u00e2ncia relativa, que n\u00e3o justifiquem confronto, ou quando as press\u00f5es de tempo n\u00e3o se fazem presentes e permitem aguardar situa\u00e7\u00e3o oportuna de negocia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a situa\u00e7\u00e3o exige a\u00e7\u00f5es decisivas e r\u00e1pidas, a exemplo das emerg\u00eancias, ou quando h\u00e1 um \u00edndice consider\u00e1vel de rejei\u00e7\u00e3o de propostas e interesses das pessoas envolvidas.","id":10610863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a situa\u00e7\u00e3o exige a\u00e7\u00f5es decisivas e r\u00e1pidas, a exemplo das emerg\u00eancias, ou quando h\u00e1 um \u00edndice consider\u00e1vel de rejei\u00e7\u00e3o de propostas e interesses das pessoas envolvidas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e9 muito importante encontrar solu\u00e7\u00f5es nas quais os dois lados tenham seus interesses preservados, requerendo um compromisso m\u00fatuo.","id":10610864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 muito importante encontrar solu\u00e7\u00f5es nas quais os dois lados tenham seus interesses preservados, requerendo um compromisso m\u00fatuo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o interesse da outra parte do conflito \u00e9 muito mais importante, ou quando se pretende obter um cr\u00e9dito para negocia\u00e7\u00e3o futura.","id":10610865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o interesse da outra parte do conflito \u00e9 muito mais importante, ou quando se pretende obter um cr\u00e9dito para negocia\u00e7\u00e3o futura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561743,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento em Enfermagem ou administra\u00e7\u00e3o em enfermagem","oab":false,"nome":"Gerenciamento em Enfermagem ou administra\u00e7\u00e3o em enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428221,"slug":"enfermagem-gerenciamento-em-enfermagem-ou-administracao-em-enfermagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Sa\u00fade e Assist\u00eancia Social - Especialidade: Enfermagem","id":17922,"slug":"analista-legislativo-area-saude-e-assistencia-social-especialidade-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Sergipe","sigla":"ALE SE","id":3391,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ale-se-se"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as barreiras adotadas no gerenciamento de riscos biol\u00f3gicos, no transporte de material biol\u00f3gico, est\u00e1","provas":[{"id":96038,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Sa\u00fade e Assist\u00eancia Social - Especialidade: Enfermagem","id":17922,"slug":"analista-legislativo-area-saude-e-assistencia-social-especialidade-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Sergipe","sigla":"ALE SE","id":3391,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ale-se-se"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-se-se-2018-fcc-analista-legislativo-area-saude-e-assistencia-social-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SE - Analista Legislativo - \u00c1rea: Sa\u00fade e Assist\u00eancia Social - Especialidade: Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 16:08:01","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2654895,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as barreiras adotadas no gerenciamento de riscos biol\u00f3gicos, no transporte de material biol\u00f3gico, est\u00e1<\/p>","resposta":10611368,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o controle do peso da embalagem prim\u00e1ria que, no caso de transporte a\u00e9reo, n\u00e3o deve conter mais de 3 litros, excluindo a quantidade de gelo.","id":10611364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o controle do peso da embalagem prim\u00e1ria que, no caso de transporte a\u00e9reo, n\u00e3o deve conter mais de 3 litros, excluindo a quantidade de gelo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o uso de poliestireno expandido como embalagem externa.","id":10611365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o uso de poliestireno expandido como embalagem externa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o uso de saco pl\u00e1stico vermelho para embalagem terci\u00e1ria.","id":10611366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o uso de saco pl\u00e1stico vermelho para embalagem terci\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a exposi\u00e7\u00e3o ao agente infeccioso liberado.","id":10611367,"corpo":"<p>a exposi\u00e7\u00e3o ao agente infeccioso liberado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a imuniza\u00e7\u00e3o do trabalhador.","id":10611368,"corpo":"<p>a imuniza\u00e7\u00e3o do trabalhador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561743,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento em Enfermagem ou administra\u00e7\u00e3o em enfermagem","oab":false,"nome":"Gerenciamento em Enfermagem ou administra\u00e7\u00e3o em enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428221,"slug":"enfermagem-gerenciamento-em-enfermagem-ou-administracao-em-enfermagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COREMU - UNIFESP","descricao":"COREMU - UNIFESP","sigla":"","oab":false,"id":1211,"slug":"coremu-unifesp"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Obstetr\u00edcia","id":17421,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifesp-ufsp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO movimento pela qualidade foi o agente de mudan\u00e7a corporativa mais importante do novo mil\u00eanio e representa a demanda gerencial mais importante a ser enfrentada pelas institui\u00e7\u00f5es de sa\u00fade\u201d. Considere a afirma\u00e7\u00e3o norteadora, assinale verdadeiro (V) ou falso (F) e escolha a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA:( ) Um Sistema de Gest\u00e3o da Qualidade conduzir\u00e1 a organiza\u00e7\u00e3o \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o cont\u00ednua das necessidades e expectativas e, consequentemente, ao planejamento e gerenciamento de tudo que for necess\u00e1rio para o seu atendimento.( ) A Gest\u00e3o da Qualidade requer o envolvimento apenas do departamento da qualidade e de algumas \u00e1reas cr\u00edticas.( ) Seguran\u00e7a \u00e9 uma das dimens\u00f5es da qualidade dos servi\u00e7os de sa\u00fade, sendo que qualidade e seguran\u00e7a s\u00e3o atributos indissoci\u00e1veis.( ) A Gest\u00e3o da Qualidade requer a qualidade de cada processo da organiza\u00e7\u00e3o, os processos operacionais, os processos administrativos e os processos de suporte.","provas":[{"id":95236,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Obstetr\u00edcia","id":17421,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifesp-ufsp"},"banca":{"nome":"COREMU - UNIFESP","descricao":"COREMU - UNIFESP","sigla":"","oab":false,"id":1211,"slug":"coremu-unifesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"unifesp-ufsp-2018-coremu-unifesp-residencia-em-enfermagem-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"COREMU - UNIFESP - UNIFESP \/ UFSP - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Obstetr\u00edcia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 16:08:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"}],"id":2648260,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO movimento pela qualidade foi o agente de mudan\u00e7a corporativa mais importante do novo mil\u00eanio e representa a demanda gerencial mais importante a ser enfrentada pelas institui\u00e7\u00f5es de sa\u00fade\u201d. Considere a afirma\u00e7\u00e3o norteadora, assinale verdadeiro (V) ou falso (F) e escolha a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Um Sistema de Gest\u00e3o da Qualidade conduzir\u00e1 a organiza\u00e7\u00e3o \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o cont\u00ednua das necessidades e expectativas e, consequentemente, ao planejamento e gerenciamento de tudo que for necess\u00e1rio para o seu atendimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A Gest\u00e3o da Qualidade requer o envolvimento apenas do departamento da qualidade e de algumas \u00e1reas cr\u00edticas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Seguran\u00e7a \u00e9 uma das dimens\u00f5es da qualidade dos servi\u00e7os de sa\u00fade, sendo que qualidade e seguran\u00e7a s\u00e3o atributos indissoci\u00e1veis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A Gest\u00e3o da Qualidade requer a qualidade de cada processo da organiza\u00e7\u00e3o, os processos operacionais, os processos administrativos e os processos de suporte.<\/p>","resposta":10580617,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V, F","id":10580616,"corpo":"<p>V, F, V, F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, F, V, V","id":10580617,"corpo":"<p>V, F, V, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, V, F, F","id":10580618,"corpo":"<p>V, V, F, F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F, F, V, F","id":10580619,"corpo":"<p>F, F, V, F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F, V, V, F","id":10580620,"corpo":"<p>F, V, V, F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560907,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 44","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento em Enfermagem ou administra\u00e7\u00e3o em enfermagem","oab":false,"nome":"Gerenciamento em Enfermagem ou administra\u00e7\u00e3o em enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428221,"slug":"enfermagem-gerenciamento-em-enfermagem-ou-administracao-em-enfermagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na proposta de leitura de obra de arte de Robert Saunders, propagada em 1971, h\u00e1 uma forte cr\u00edtica ao ensino de arte praticado em salas de aula. A proposta daquele autor era, para a leitura de obras de arte, a utiliza\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":81623,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2018-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-artes-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Suzano - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 17:21:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2403889,"hashId":"044d9b387b6451cde52503ae76485dbf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na proposta de leitura de obra de arte de Robert Saunders, propagada em 1971, h\u00e1 uma forte cr\u00edtica ao ensino de arte praticado em salas de aula. A proposta daquele autor era, para a leitura de obras de arte, a utiliza\u00e7\u00e3o de<\/p>","resposta":9517816,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"slides e projetor para observa\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise a ser realizada pelos alunos.","id":9517813,"corpo":"<p><em>slides <\/em>e projetor para observa\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise a ser realizada pelos alunos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"um sistema de viagens que permitissem visita\u00e7\u00f5es in loco nos museus.","id":9517814,"corpo":"<p>um sistema de viagens que permitissem visita\u00e7\u00f5es <em>in loco<\/em> nos museus.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a utiliza\u00e7\u00e3o de literatura e textos documentais em substitui\u00e7\u00e3o \u00e0s imagens.","id":9517815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a utiliza\u00e7\u00e3o de literatura e textos documentais em substitui\u00e7\u00e3o \u00e0s imagens.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"de reprodu\u00e7\u00f5es de imagens da arte como instrumento de ensino.","id":9517816,"corpo":"<p>de reprodu\u00e7\u00f5es de imagens da arte como instrumento de ensino.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"imagens vistas nas telas de computador para observa\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise.","id":9517817,"corpo":"<p>imagens vistas nas telas de computador para observa\u00e7\u00e3o e an\u00e1lise.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532730,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Metodologias","oab":false,"nome":"Metodologias","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398973,"slug":"artes-metodologias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos col\u00e9gios jesu\u00edticos europeus, a educa\u00e7\u00e3o estava voltada para os nobres e burgueses abonados, deixando de lado a educa\u00e7\u00e3o popular. No Brasil, fundaram \u201cescolas de ler e escrever\u201d e de doutrina em v\u00e1rios locais. As crian\u00e7as eram atra\u00eddas principalmente pelos m\u00e9todos que os jesu\u00edtas utilizavam, e que faziam do conhecimento um atrativo, caracterizado","provas":[{"id":81623,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2018-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-artes-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Suzano - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 17:20:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2403875,"hashId":"0aaf6cb44372558961a2ef69d733a1f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos col\u00e9gios jesu\u00edticos europeus, a educa\u00e7\u00e3o estava voltada para os nobres e burgueses abonados, deixando de lado a educa\u00e7\u00e3o popular. No Brasil, fundaram \u201cescolas de ler e escrever\u201d e de doutrina em v\u00e1rios locais. As crian\u00e7as eram atra\u00eddas principalmente pelos m\u00e9todos que os jesu\u00edtas utilizavam, e que faziam do conhecimento um atrativo, caracterizado<\/p>","resposta":9517745,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pelo adestramento esportivo, fundamento da vida mon\u00e1stica jesu\u00edtica.","id":9517743,"corpo":"<p>pelo adestramento esportivo, fundamento da vida mon\u00e1stica jesu\u00edtica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"pela \u00eanfase no treinamento militar, base dos estudos jesu\u00edticos.","id":9517744,"corpo":"<p>pela \u00eanfase no treinamento militar, base dos estudos jesu\u00edticos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"pelo aproveitamento da m\u00fasica, canto coral, teatro e aparato cerimonial.","id":9517745,"corpo":"<p>pelo aproveitamento da m\u00fasica, canto coral, teatro e aparato cerimonial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"pelo destaque que os jesu\u00edtas davam aos fundamentos da matem\u00e1tica e da f\u00edsica.","id":9517746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pelo destaque que os jesu\u00edtas davam aos fundamentos da matem\u00e1tica e da f\u00edsica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"pela r\u00edgida forma\u00e7\u00e3o no campo da navega\u00e7\u00e3o mar\u00edtima, como estrat\u00e9gia militar.","id":9517747,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pela r\u00edgida forma\u00e7\u00e3o no campo da navega\u00e7\u00e3o mar\u00edtima, como estrat\u00e9gia militar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532730,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403552,"slug":"artes-teoria-musical-e-conceitos-fundamentais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Hern\u00e1ndez, a revis\u00e3o das abordagens de ensino de arte passou a ser operada da perspectiva disciplinar e, pela import\u00e2ncia dada \u00e0 aprendizagem conceitual, deu-se, fora do Brasil, inicialmente durante a d\u00e9cada de","provas":[{"id":81623,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2018-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-artes-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Suzano - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 17:20:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2403882,"hashId":"f14ca350c02657478612b055b8b41565","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Hern\u00e1ndez, a revis\u00e3o das abordagens de ensino de arte passou a ser operada da perspectiva disciplinar e, pela import\u00e2ncia dada \u00e0 aprendizagem conceitual, deu-se, fora do Brasil, inicialmente durante a d\u00e9cada de<\/p>","resposta":9517779,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1950.","id":9517778,"corpo":"<p>1950.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1960.","id":9517779,"corpo":"<p>1960.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1970.","id":9517780,"corpo":"<p>1970.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1980.","id":9517781,"corpo":"<p>1980.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1990.","id":9517782,"corpo":"<p>1990.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532730,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Metodologias","oab":false,"nome":"Metodologias","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398973,"slug":"artes-metodologias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755,"slug":"perito-criminal-area-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Piau\u00ed","sigla":"PC PI","id":540,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"pc-pi-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na intera\u00e7\u00e3o f\u00e1rmaco-receptor sabemos que a ocupa\u00e7\u00e3o de um receptor por uma mol\u00e9cula de um f\u00e1rmaco pode ou n\u00e3o resultar na ativa\u00e7\u00e3o desse receptor. Com base nessas intera\u00e7\u00f5es, julgue as afirmativas e marque a alternativa CORRETA. I- O Antagonismo competitivo revers\u00edvel \u00e9 aquele, no qual, na presen\u00e7a do antagonista, a curva do log da concentra\u00e7\u00e3o x efeito do agonista \u00e9 deslocada para esquerda, sem altera\u00e7\u00e3o na inclina\u00e7\u00e3o ou no efeito m\u00e1ximo, sendo a extens\u00e3o do deslocamento uma medida da raz\u00e3o de dose.II- O Antagonista competitivo de n\u00e3o equil\u00edbrio, ocorre quando o antagonista se dissocia dos receptores, tendo como resultado a n\u00e3o altera\u00e7\u00e3o da ocupa\u00e7\u00e3o do antagonista quando o agonista \u00e9 aplicado. III- O aumento da concentra\u00e7\u00e3o do agonista supera o efeito do antagonista revers\u00edvel, de modo que a resposta n\u00e3o se altera enquanto o efeito de um antagonista n\u00e3o competitivo \u00e9 insuper\u00e1vel, e a ocupa\u00e7\u00e3o total pelo agonista n\u00e3o pode ser atingida. IV- O antagonismo competitivo irrevers\u00edvel ocorre com f\u00e1rmacos que possuem grupos reativos que formam liga\u00e7\u00f5es covalentes com o receptor. V- Al\u00e9m do s\u00edtio de liga\u00e7\u00e3o ao agonista, no qual os antagonistas competitivos se ligam, as prote\u00ednas receptores possuem muitos outros s\u00edtios de liga\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s dos quais f\u00e1rmacos podem influenciar a fun\u00e7\u00e3o do receptor de v\u00e1rias maneiras, aumentando ou diminuindo a afinidade dos agonistas pelo s\u00edtio de liga\u00e7\u00e3o do agonista ou modificando a efic\u00e1cia.","provas":[{"id":87878,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":10755,"slug":"perito-criminal-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Piau\u00ed","sigla":"PC PI","id":540,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"pc-pi-pi"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176,"slug":"nucepe-uespi"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-pi-pi-2018-nucepe-uespi-perito-criminal-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - PC PI - Perito Criminal - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 14:34:25","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2576518,"hashId":"24343ce9afb5b0b7fdf325f2cba5126e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na intera\u00e7\u00e3o f\u00e1rmaco-receptor sabemos que a ocupa\u00e7\u00e3o de um receptor por uma mol\u00e9cula de um f\u00e1rmaco pode ou n\u00e3o resultar na ativa\u00e7\u00e3o desse receptor. Com base nessas intera\u00e7\u00f5es, julgue as afirmativas e marque a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- O Antagonismo competitivo revers\u00edvel \u00e9 aquele, no qual, na presen\u00e7a do antagonista, a curva do log da concentra\u00e7\u00e3o x efeito do agonista \u00e9 deslocada para esquerda, sem altera\u00e7\u00e3o na inclina\u00e7\u00e3o ou no efeito m\u00e1ximo, sendo a extens\u00e3o do deslocamento uma medida da raz\u00e3o de dose.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- O Antagonista competitivo <em>de n\u00e3o equil\u00edbrio<\/em>, ocorre quando o antagonista se dissocia dos receptores, tendo como resultado a n\u00e3o altera\u00e7\u00e3o da ocupa\u00e7\u00e3o do antagonista quando o agonista \u00e9 aplicado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> III- O aumento da concentra\u00e7\u00e3o do agonista supera o efeito do antagonista revers\u00edvel, de modo que a resposta n\u00e3o se altera enquanto o efeito de um antagonista n\u00e3o competitivo \u00e9 insuper\u00e1vel, e a ocupa\u00e7\u00e3o total pelo agonista n\u00e3o pode ser atingida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- O antagonismo competitivo irrevers\u00edvel ocorre com f\u00e1rmacos que possuem grupos reativos que formam liga\u00e7\u00f5es covalentes com o receptor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> V- Al\u00e9m do s\u00edtio de liga\u00e7\u00e3o ao agonista, no qual os antagonistas competitivos se ligam, as prote\u00ednas receptores possuem muitos outros s\u00edtios de liga\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s dos quais f\u00e1rmacos podem influenciar a fun\u00e7\u00e3o do receptor de v\u00e1rias maneiras, aumentando ou diminuindo a afinidade dos agonistas pelo s\u00edtio de liga\u00e7\u00e3o do agonista ou modificando a efic\u00e1cia.<\/p>","resposta":10272764,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I, II e V s\u00e3o corretas.","id":10272762,"corpo":"<p>Apenas I, II e V s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II, III, IV e V s\u00e3o corretas.","id":10272763,"corpo":"<p>Apenas II, III, IV e V s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas III, IV e V s\u00e3o corretas.","id":10272764,"corpo":"<p>Apenas III, IV e V s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I e IV s\u00e3o corretas.","id":10272765,"corpo":"<p>Apenas I e IV s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas s\u00e3o corretas.","id":10272766,"corpo":"<p>Todas s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":552105,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Intera\u00e7\u00e3o Medicamentosa","oab":false,"nome":"Intera\u00e7\u00e3o Medicamentosa","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398292,"slug":"farmacia-interacao-medicamentosa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Sa\u00fade e Assist\u00eancia Social - Especialidade: Enfermagem","id":17922,"slug":"analista-legislativo-area-saude-e-assistencia-social-especialidade-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Sergipe","sigla":"ALE SE","id":3391,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ale-se-se"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s o registro no local de gera\u00e7\u00e3o, devem-se acondicionar em saco vermelho e encaminhar para tratamento t\u00e9rmico por incinera\u00e7\u00e3o ou crema\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":96038,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Sa\u00fade e Assist\u00eancia Social - Especialidade: Enfermagem","id":17922,"slug":"analista-legislativo-area-saude-e-assistencia-social-especialidade-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Sergipe","sigla":"ALE SE","id":3391,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ale-se-se"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-se-se-2018-fcc-analista-legislativo-area-saude-e-assistencia-social-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SE - Analista Legislativo - \u00c1rea: Sa\u00fade e Assist\u00eancia Social - Especialidade: Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 16:07:11","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2654888,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s o registro no local de gera\u00e7\u00e3o, devem-se acondicionar em saco vermelho e encaminhar para tratamento t\u00e9rmico por incinera\u00e7\u00e3o ou crema\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":10611335,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os materiais perfurocortantes contaminados com agentes biol\u00f3gicos.","id":10611332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os materiais perfurocortantes contaminados com agentes biol\u00f3gicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"os produtos antineopl\u00e1sicos.","id":10611333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os produtos antineopl\u00e1sicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"os kits de linhas arteriais, endovenosas e dialisadores.","id":10611334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os <em>kits <\/em>de linhas arteriais, endovenosas e dialisadores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"as pe\u00e7as anat\u00f4micas (membros) do ser humano.","id":10611335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as pe\u00e7as anat\u00f4micas (membros) do ser humano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"os res\u00edduos de laborat\u00f3rios de manipula\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica.","id":10611336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os res\u00edduos de laborat\u00f3rios de manipula\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561743,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento de res\u00edduos de servi\u00e7os de sa\u00fade","oab":false,"nome":"Gerenciamento de res\u00edduos de servi\u00e7os de sa\u00fade","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428337,"slug":"enfermagem-gerenciamento-de-residuos-de-servicos-de-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Sa\u00fade e Assist\u00eancia Social - Especialidade: Enfermagem","id":17922,"slug":"analista-legislativo-area-saude-e-assistencia-social-especialidade-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Sergipe","sigla":"ALE SE","id":3391,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ale-se-se"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Enfermeiro que participa como membro da equipe de suporte avan\u00e7ado de vida em cardiologia deve saber que,","provas":[{"id":96038,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Sa\u00fade e Assist\u00eancia Social - Especialidade: Enfermagem","id":17922,"slug":"analista-legislativo-area-saude-e-assistencia-social-especialidade-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Sergipe","sigla":"ALE SE","id":3391,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ale-se-se"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-se-se-2018-fcc-analista-legislativo-area-saude-e-assistencia-social-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SE - Analista Legislativo - \u00c1rea: Sa\u00fade e Assist\u00eancia Social - Especialidade: Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 16:06:16","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2654857,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Enfermeiro que participa como membro da equipe de suporte avan\u00e7ado de vida em cardiologia deve saber que,<\/p>","resposta":10611204,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na parada cardiorrespirat\u00f3ria por atividade el\u00e9trica sem pulso, est\u00e3o indicadas a administra\u00e7\u00e3o de 150 mg de amiodarona e a desfibrila\u00e7\u00e3o com choque \u00fanico na pot\u00eancia m\u00e1xima do aparelho.","id":10611200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na parada cardiorrespirat\u00f3ria por atividade el\u00e9trica sem pulso, est\u00e3o indicadas a administra\u00e7\u00e3o de 150 mg de amiodarona e a desfibrila\u00e7\u00e3o com choque \u00fanico na pot\u00eancia m\u00e1xima do aparelho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"no paciente com suspeita de s\u00edndrome coronariana aguda, apresentando dor tor\u00e1cica n\u00e3o traum\u00e1tica e oximetria de pulso igual ou menor que 98%, deve-se oferecer oxig\u00eanio a 10 litros\/minuto, mesmo que n\u00e3o apresente desconforto respirat\u00f3rio.","id":10611201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no paciente com suspeita de s\u00edndrome coronariana aguda, apresentando dor tor\u00e1cica n\u00e3o traum\u00e1tica e oximetria de pulso igual ou menor que 98%, deve-se oferecer oxig\u00eanio a 10 litros\/minuto, mesmo que n\u00e3o apresente desconforto respirat\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"na bradicardia com presen\u00e7a de baixo d\u00e9bito, a droga de escolha \u00e9 o nitroprussiato de s\u00f3dio que possui meia vida longa, contraindicando-se a coloca\u00e7\u00e3o do marcapasso transcut\u00e2neo.","id":10611202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na bradicardia com presen\u00e7a de baixo d\u00e9bito, a droga de escolha \u00e9 o nitroprussiato de s\u00f3dio que possui meia vida longa, contraindicando-se a coloca\u00e7\u00e3o do marcapasso transcut\u00e2neo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"no paciente com 70 anos apresentando taquiarritmia com pulso, com QRS largo e ritmo irregular, deve-se adotar, como primeira escolha, a massagem do seio carot\u00eddeo.","id":10611203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no paciente com 70 anos apresentando taquiarritmia com pulso, com QRS largo e ritmo irregular, deve-se adotar, como primeira escolha, a massagem do seio carot\u00eddeo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"na suspeita de dissec\u00e7\u00e3o aguda de aorta, deve-se administrar betabloqueador metoprolol 5 mg IV, em 3 a 5 minutos, dose m\u00e1xima de 15 a 20 mg, com o objetivo de manter a frequ\u00eancia card\u00edaca em torno de 60 bpm antes da redu\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial.","id":10611204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na suspeita de dissec\u00e7\u00e3o aguda de aorta, deve-se administrar betabloqueador metoprolol 5 mg IV, em 3 a 5 minutos, dose m\u00e1xima de 15 a 20 mg, com o objetivo de manter a frequ\u00eancia card\u00edaca em torno de 60 bpm antes da redu\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561743,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Intensiva \/ Paciente cr\u00edtico","oab":false,"nome":"Terapia Intensiva \/ Paciente cr\u00edtico","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428339,"slug":"enfermagem-terapia-intensiva-paciente-critico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Sa\u00fade e Assist\u00eancia Social - Especialidade: Enfermagem","id":17922,"slug":"analista-legislativo-area-saude-e-assistencia-social-especialidade-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Sergipe","sigla":"ALE SE","id":3391,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ale-se-se"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O enfrentamento das Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis (DCNT) demanda um conjunto de a\u00e7\u00f5es intersetoriais para a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e a preven\u00e7\u00e3o. Essas a\u00e7\u00f5es t\u00eam como meta nacional proposta, pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, entre outras,","provas":[{"id":96038,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Sa\u00fade e Assist\u00eancia Social - Especialidade: Enfermagem","id":17922,"slug":"analista-legislativo-area-saude-e-assistencia-social-especialidade-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Sergipe","sigla":"ALE SE","id":3391,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ale-se-se"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-se-se-2018-fcc-analista-legislativo-area-saude-e-assistencia-social-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SE - Analista Legislativo - \u00c1rea: Sa\u00fade e Assist\u00eancia Social - Especialidade: Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 16:06:46","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2654886,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O enfrentamento das Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis (DCNT) demanda um conjunto de a\u00e7\u00f5es intersetoriais para a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e a preven\u00e7\u00e3o. Essas a\u00e7\u00f5es t\u00eam como meta nacional proposta, pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, entre outras,<\/p>","resposta":10611325,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ampliar a cobertura de exame citopatol\u00f3gico do c\u00e2ncer do colo do \u00fatero em mulheres de 20 a 75 anos, na regi\u00e3o Norte e Nordeste do pa\u00eds.","id":10611323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ampliar a cobertura de exame citopatol\u00f3gico do c\u00e2ncer do colo do \u00fatero em mulheres de 20 a 75 anos, na regi\u00e3o Norte e Nordeste do pa\u00eds.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"manter a preval\u00eancia do consumo m\u00e9dio de sal.","id":10611324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">manter a preval\u00eancia do consumo m\u00e9dio de sal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"implantar o Programa Nacional de Qualidade em Mamografia nos servi\u00e7os que realizam esse tipo de exame.","id":10611325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">implantar o Programa Nacional de Qualidade em Mamografia nos servi\u00e7os que realizam esse tipo de exame.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"reduzir a taxa de mortalidade neonatal por DCNT em 5% ao ano.","id":10611326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reduzir a taxa de mortalidade neonatal por DCNT em 5% ao ano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ampliar a cobertura de mamografia em mulheres de 30 a 40 anos.","id":10611327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ampliar a cobertura de mamografia em mulheres de 30 a 40 anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561743,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405817,"slug":"enfermagem-doencas-cronicas-nao-transmissiveis"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Sa\u00fade e Assist\u00eancia Social - Especialidade: Enfermagem","id":17922,"slug":"analista-legislativo-area-saude-e-assistencia-social-especialidade-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Sergipe","sigla":"ALE SE","id":3391,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ale-se-se"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Incentivar a amplia\u00e7\u00e3o da autonomia e independ\u00eancia para o autocuidado e o uso racional de medicamentos s\u00e3o, entre outras, a\u00e7\u00f5es do plano de Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis em Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (2011-2022) voltadas ao eixo II, que se refere a","provas":[{"id":96038,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Sa\u00fade e Assist\u00eancia Social - Especialidade: Enfermagem","id":17922,"slug":"analista-legislativo-area-saude-e-assistencia-social-especialidade-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Sergipe","sigla":"ALE SE","id":3391,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ale-se-se"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-se-se-2018-fcc-analista-legislativo-area-saude-e-assistencia-social-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SE - Analista Legislativo - \u00c1rea: Sa\u00fade e Assist\u00eancia Social - Especialidade: Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 16:05:21","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2654846,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Incentivar a amplia\u00e7\u00e3o da autonomia e independ\u00eancia para o autocuidado e o uso racional de medicamentos s\u00e3o, entre outras, a\u00e7\u00f5es do plano de Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis em Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (2011-2022) voltadas ao eixo II, que se refere a<\/p>","resposta":10611154,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"telemedicina.","id":10611153,"corpo":"<p>telemedicina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"envelhecimento ativo.","id":10611154,"corpo":"<p>envelhecimento ativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel.","id":10611155,"corpo":"<p>alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"tabagismo e \u00e1lcool.","id":10611156,"corpo":"<p>tabagismo e \u00e1lcool.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"medicamentos gratuitos.","id":10611157,"corpo":"<p>medicamentos gratuitos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561743,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405817,"slug":"enfermagem-doencas-cronicas-nao-transmissiveis"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Sa\u00fade e Assist\u00eancia Social - Especialidade: Enfermagem","id":17922,"slug":"analista-legislativo-area-saude-e-assistencia-social-especialidade-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Sergipe","sigla":"ALE SE","id":3391,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ale-se-se"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O objetivo central da fase operativa da auditoria \u00e9 obter evid\u00eancias para caracterizar as constata\u00e7\u00f5es de forma consistente. As evid\u00eancias s\u00e3o classificadas pelo Departamento Nacional de Auditoria do SUS, dentre outras, em evid\u00eancias","provas":[{"id":96038,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Sa\u00fade e Assist\u00eancia Social - Especialidade: Enfermagem","id":17922,"slug":"analista-legislativo-area-saude-e-assistencia-social-especialidade-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Sergipe","sigla":"ALE SE","id":3391,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ale-se-se"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-se-se-2018-fcc-analista-legislativo-area-saude-e-assistencia-social-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SE - Analista Legislativo - \u00c1rea: Sa\u00fade e Assist\u00eancia Social - Especialidade: Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 16:00:50","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2654815,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O objetivo central da fase operativa da auditoria \u00e9 obter evid\u00eancias para caracterizar as constata\u00e7\u00f5es de forma consistente. As evid\u00eancias s\u00e3o classificadas pelo Departamento Nacional de Auditoria do SUS, dentre outras, em evid\u00eancias<\/p>","resposta":10611020,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"anal\u00edtica e gen\u00e9rica.","id":10611018,"corpo":"<p>anal\u00edtica e gen\u00e9rica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"objetiva e testemunhal.","id":10611019,"corpo":"<p>objetiva e testemunhal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"f\u00edsica e oral\/testemunhal.","id":10611020,"corpo":"<p>f\u00edsica e oral\/testemunhal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"documental e espec\u00edfica.","id":10611021,"corpo":"<p>documental e espec\u00edfica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"subjetiva e focal.","id":10611022,"corpo":"<p>subjetiva e focal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561743,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":428221,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428243,"slug":"enfermagem-auditoria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COREMU - UNIFESP","descricao":"COREMU - UNIFESP","sigla":"","oab":false,"id":1211,"slug":"coremu-unifesp"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Obstetr\u00edcia","id":17421,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifesp-ufsp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para que o aleitamento materno exer\u00e7a bom efeito anticonceptivo, ele deve ser exclusivo, com intervalos de at\u00e9 3 horas durante o dia ou de 4 horas \u00e0 noite. Assim, podemos dizer que o aleitamento materno oferecido de modo exclusivo:","provas":[{"id":95236,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Obstetr\u00edcia","id":17421,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifesp-ufsp"},"banca":{"nome":"COREMU - UNIFESP","descricao":"COREMU - UNIFESP","sigla":"","oab":false,"id":1211,"slug":"coremu-unifesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"unifesp-ufsp-2018-coremu-unifesp-residencia-em-enfermagem-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"COREMU - UNIFESP - UNIFESP \/ UFSP - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Obstetr\u00edcia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 16:12:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"}],"id":2648310,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que o aleitamento materno exer\u00e7a bom efeito anticonceptivo, ele deve ser exclusivo, com intervalos de at\u00e9 3 horas durante o dia ou de 4 horas \u00e0 noite. Assim, podemos dizer que o aleitamento materno oferecido de modo exclusivo:<\/p>","resposta":10580869,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mant\u00e9m 37% das mulheres em amenorreia at\u00e9 o 6\u00ba m\u00eas ap\u00f3s o parto e apenas 70% at\u00e9 o primeiro ano p\u00f3s-parto.","id":10580866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mant\u00e9m 37% das mulheres em amenorreia at\u00e9 o 6\u00ba m\u00eas ap\u00f3s o parto e apenas 70% at\u00e9 o primeiro ano p\u00f3s-parto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Mant\u00e9m os n\u00edveis s\u00e9ricos elevados de prolactina e lactog\u00eanio placent\u00e1rio.","id":10580867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mant\u00e9m os n\u00edveis s\u00e9ricos elevados de prolactina e lactog\u00eanio placent\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 respons\u00e1vel ao retorno paulatino dos n\u00edveis s\u00e9ricos de FSH e LH aos valores pr\u00e9-grav\u00eddicos independente da efici\u00eancia da amamenta\u00e7\u00e3o.","id":10580868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 respons\u00e1vel ao retorno paulatino dos n\u00edveis s\u00e9ricos de FSH e LH aos valores pr\u00e9-grav\u00eddicos independente da efici\u00eancia da amamenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"At\u00e9 6 meses p\u00f3s-parto em mulheres em amenorreia tem efic\u00e1cia contraceptiva de 98%.","id":10580869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">At\u00e9 6 meses p\u00f3s-parto em mulheres em amenorreia tem efic\u00e1cia contraceptiva de 98%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Tem o mesmo efeito contraceptivo do que a retirada manual, por ordenha, ou retirada mec\u00e2nica do leite.","id":10580870,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem o mesmo efeito contraceptivo do que a retirada manual, por ordenha, ou retirada mec\u00e2nica do leite.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560907,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 44","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aleitamento Materno","oab":false,"nome":"Aleitamento Materno","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413325,"slug":"enfermagem-aleitamento-materno"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COREMU - UNIFESP","descricao":"COREMU - UNIFESP","sigla":"","oab":false,"id":1211,"slug":"coremu-unifesp"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Obstetr\u00edcia","id":17421,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifesp-ufsp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA para os fatores de risco para c\u00e2ncer de mama:","provas":[{"id":95236,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Obstetr\u00edcia","id":17421,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifesp-ufsp"},"banca":{"nome":"COREMU - UNIFESP","descricao":"COREMU - UNIFESP","sigla":"","oab":false,"id":1211,"slug":"coremu-unifesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"unifesp-ufsp-2018-coremu-unifesp-residencia-em-enfermagem-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"COREMU - UNIFESP - UNIFESP \/ UFSP - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Obstetr\u00edcia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 16:13:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"}],"id":2648317,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>CORRETA <\/strong>para os fatores de risco para c\u00e2ncer de mama:<\/p>","resposta":10580901,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Menarca antes de 12 anos de idade, menopausa ap\u00f3s os 55 anos, nuliparidade, primeira gravidez ap\u00f3s os 30 anos e terapia de reposi\u00e7\u00e3o hormonal (TRH) na menopausa.","id":10580901,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Menarca antes de 12 anos de idade, menopausa ap\u00f3s os 55 anos, nuliparidade, primeira gravidez ap\u00f3s os 30 anos e terapia de reposi\u00e7\u00e3o hormonal (TRH) na menopausa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Menarca ap\u00f3s 12 anos de idade, menopausa antes dos 50 anos, uso de alguns anticoncepcionais, terapia de reposi\u00e7\u00e3o hormonal (TRH) no climat\u00e9rio, especialmente se por tempo prolongado, e consumo de drogas il\u00edcitas.","id":10580902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Menarca ap\u00f3s 12 anos de idade, menopausa antes dos 50 anos, uso de alguns anticoncepcionais, terapia de reposi\u00e7\u00e3o hormonal (TRH) no climat\u00e9rio, especialmente se por tempo prolongado, e consumo de drogas il\u00edcitas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Dietas hipocal\u00f3ricas, sedentarismo e predisposi\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica, especialmente o BRCA1 e BRCA2.","id":10580903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dietas hipocal\u00f3ricas, sedentarismo e predisposi\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica, especialmente o BRCA1 e BRCA2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Mulheres com parentes em primeiro grau (m\u00e3e, irm\u00e3 ou filha) com hist\u00f3rico de c\u00e2ncer de mama, menopausa antes dos 50 anos e obesidade.","id":10580904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulheres com parentes em primeiro grau (m\u00e3e, irm\u00e3 ou filha) com hist\u00f3rico de c\u00e2ncer de mama, menopausa antes dos 50 anos e obesidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Primeira gravidez ap\u00f3s os 20 anos de idade, consumo de bebidas alco\u00f3licas, tabagismo e predisposi\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica.","id":10580905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Primeira gravidez ap\u00f3s os 20 anos de idade, consumo de bebidas alco\u00f3licas, tabagismo e predisposi\u00e7\u00e3o gen\u00e9tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560907,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 44","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e2ncer de mama","oab":false,"nome":"C\u00e2ncer de mama","pai":428247,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428251,"slug":"enfermagem-cancer-de-mama"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"COREMU - UNIFESP","descricao":"COREMU - UNIFESP","sigla":"","oab":false,"id":1211,"slug":"coremu-unifesp"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Obstetr\u00edcia","id":17421,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifesp-ufsp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA sobre as boas pr\u00e1ticas na falha de progresso no primeiro per\u00edodo cl\u00ednico do parto:","provas":[{"id":95236,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Obstetr\u00edcia","id":17421,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifesp-ufsp"},"banca":{"nome":"COREMU - UNIFESP","descricao":"COREMU - UNIFESP","sigla":"","oab":false,"id":1211,"slug":"coremu-unifesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"unifesp-ufsp-2018-coremu-unifesp-residencia-em-enfermagem-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"COREMU - UNIFESP - UNIFESP \/ UFSP - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Obstetr\u00edcia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 16:13:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"}],"id":2648319,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong> sobre as boas pr\u00e1ticas na falha de progresso no primeiro per\u00edodo cl\u00ednico do parto:<\/p>","resposta":10580911,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Realizar a amniotomia se as membranas estiverem \u00edntegras, na justificativa de diminuir o tempo do trabalho de parto por cerca de 1 hora e aumentar a intensidade e dor das contra\u00e7\u00f5es.","id":10580911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar a amniotomia se as membranas estiverem \u00edntegras, na justificativa de diminuir o tempo do trabalho de parto por cerca de 1 hora e aumentar a intensidade e dor das contra\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Realizar o exame de amnioscopia e repetir o exame vaginal com intervalo de duas horas ap\u00f3s, independente do estado das membranas.","id":10580912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar o exame de amnioscopia e repetir o exame vaginal com intervalo de duas horas ap\u00f3s, independente do estado das membranas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Administrar ocitocina, na justificativa de aumentar a frequ\u00eancia e intensidade das contra\u00e7\u00f5es e manter a monitoriza\u00e7\u00e3o continua.","id":10580913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Administrar ocitocina, na justificativa de aumentar a frequ\u00eancia e intensidade das contra\u00e7\u00f5es e manter a monitoriza\u00e7\u00e3o continua.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Oferecer analgesia peridural e a inclus\u00e3o do acompanhante no parto.","id":10580914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Oferecer analgesia peridural e a inclus\u00e3o do acompanhante no parto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Administrar um comprimido de prostaglandina E1 via vaginal.","id":10580915,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Administrar um comprimido de prostaglandina E1 via vaginal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":560907,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 44","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parto","oab":false,"nome":"Parto","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413329,"slug":"enfermagem-parto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo os PCN-Arte (2018), na primeira metade do s\u00e9culo XX, a disciplina Desenho era parte dos programas das escolas prim\u00e1rias e secund\u00e1rias. Apresentada sob a forma do Desenho Geom\u00e9trico, Desenho do Natural e Desenho Pedag\u00f3gico, caracterizava-se por","provas":[{"id":81623,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2018-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-artes-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Suzano - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 17:24:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2403963,"hashId":"e2453b963c3cb809f4c99227855317a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo os PCN-Arte (2018), na primeira metade do s\u00e9culo XX, a disciplina Desenho era parte dos programas das escolas prim\u00e1rias e secund\u00e1rias. Apresentada sob a forma do Desenho Geom\u00e9trico, Desenho do Natural e Desenho Pedag\u00f3gico, caracterizava-se por<\/p>","resposta":9518162,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"forte teor conteudista, tendo como fundamento principal o conhecimento da Hist\u00f3ria da Arte de matriz europeia e norte-americana.","id":9518159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">forte teor conteudista, tendo como fundamento principal o conhecimento da Hist\u00f3ria da Arte de matriz europeia e norte-americana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00eanfase no desenvolvimento cr\u00edtico do aluno, que era provocado a opinar sobre as obras estudadas e, com esse procedimento, estabelecer normas para a avalia\u00e7\u00e3o de obras de arte.","id":9518160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00eanfase no desenvolvimento cr\u00edtico do aluno, que era provocado a opinar sobre as obras estudadas e, com esse procedimento, estabelecer normas para a avalia\u00e7\u00e3o de obras de arte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"uma aproxima\u00e7\u00e3o com o campo da arquitetura, vista como um campo profissional promissor, em virtude da pulveriza\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o modernista no campo construtivo.","id":9518161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma aproxima\u00e7\u00e3o com o campo da arquitetura, vista como um campo profissional promissor, em virtude da pulveriza\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o modernista no campo construtivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"busca e predomin\u00e2ncia da reprodu\u00e7\u00e3o naturalista e figurativa das formas, preocupa\u00e7\u00e3o com a utiliza\u00e7\u00e3o normativa de instrumentos e reprodu\u00e7\u00e3o de clich\u00eas.","id":9518162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">busca e predomin\u00e2ncia da reprodu\u00e7\u00e3o naturalista e figurativa das formas, preocupa\u00e7\u00e3o com a utiliza\u00e7\u00e3o normativa de instrumentos e reprodu\u00e7\u00e3o de clich\u00eas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"um distanciamento do campo art\u00edstico e arquitet\u00f4nico e uma aproxima\u00e7\u00e3o aos estudos da Geografia, com \u00eanfase na observa\u00e7\u00e3o de paisagens.","id":9518163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um distanciamento do campo art\u00edstico e arquitet\u00f4nico e uma aproxima\u00e7\u00e3o aos estudos da Geografia, com \u00eanfase na observa\u00e7\u00e3o de paisagens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532730,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Curr\u00edculo","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398986,"slug":"artes-curriculo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo os PCN-Arte (1998), \u00e9 importante que o professor descubra formas de comunica\u00e7\u00e3o com os alunos, nas quais possa evidenciar a necessidade e significa\u00e7\u00e3o de atitudes que favore\u00e7am o trabalho criador dos alunos e a aprendizagem significativa de conte\u00fados. S\u00e3o atitudes necess\u00e1rias para a cria\u00e7\u00e3o e aprecia\u00e7\u00e3o art\u00edsticas indicadas pelo documento:","provas":[{"id":81623,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2018-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-artes-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Suzano - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 17:27:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2403990,"hashId":"193458ca2f071bee93a6a4b827904bf9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo os PCN-Arte (1998), \u00e9 importante que o professor descubra formas de comunica\u00e7\u00e3o com os alunos, nas quais possa evidenciar a necessidade e significa\u00e7\u00e3o de atitudes que favore\u00e7am o trabalho criador dos alunos e a aprendizagem significativa de conte\u00fados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o atitudes necess\u00e1rias para a cria\u00e7\u00e3o e aprecia\u00e7\u00e3o art\u00edsticas indicadas pelo documento:<\/p>","resposta":9518288,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cria\u00e7\u00e3o de leis de conviv\u00eancia em sala de aula; cobran\u00e7as m\u00fatuas de atitudes construtivas e experimentais; aprendizado para a supera\u00e7\u00e3o de problemas t\u00e9cnicos.","id":9518284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cria\u00e7\u00e3o de leis de conviv\u00eancia em sala de aula; cobran\u00e7as m\u00fatuas de atitudes construtivas e experimentais; aprendizado para a supera\u00e7\u00e3o de problemas t\u00e9cnicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"estabelecimento de normas r\u00edgidas de uso de espa\u00e7o da sala de aula; aten\u00e7\u00e3o para talentos espec\u00edficos e habilidades incomuns; prioridade de fala para os melhores alunos.","id":9518285,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estabelecimento de normas r\u00edgidas de uso de espa\u00e7o da sala de aula; aten\u00e7\u00e3o para talentos espec\u00edficos e habilidades incomuns; prioridade de fala para os melhores alunos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"organiza\u00e7\u00e3o dos materiais de forma individualizada; valoriza\u00e7\u00e3o dos dons naturais art\u00edsticos que alguns apresentam; julgamento dos trabalhos \u00e9 protagonizado pelo professor.","id":9518286,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">organiza\u00e7\u00e3o dos materiais de forma individualizada; valoriza\u00e7\u00e3o dos dons naturais art\u00edsticos que alguns apresentam; julgamento dos trabalhos \u00e9 protagonizado pelo professor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"aceita\u00e7\u00e3o de suas pr\u00f3prias dificuldades e organiza\u00e7\u00e3o de planos de supera\u00e7\u00e3o; exerc\u00edcios comparativos sobre as qualidades e defeitos dos trabalhos; isen\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o espacial da sala de aula.","id":9518287,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aceita\u00e7\u00e3o de suas pr\u00f3prias dificuldades e organiza\u00e7\u00e3o de planos de supera\u00e7\u00e3o; exerc\u00edcios comparativos sobre as qualidades e defeitos dos trabalhos; isen\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o espacial da sala de aula.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"respeito pelo pr\u00f3prio trabalho e dos outros; a organiza\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o; respeito pelas diferen\u00e7as entre as habilidades de cada aluno.","id":9518288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">respeito pelo pr\u00f3prio trabalho e dos outros; a organiza\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o; respeito pelas diferen\u00e7as entre as habilidades de cada aluno.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532730,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Curr\u00edculo","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398986,"slug":"artes-curriculo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cEstava muito preocupado em liberar a crian\u00e7a atrav\u00e9s do desenho, da pintura. Comecei a ver que o problema n\u00e3o era esse, era um problema muito maior, era ver a crian\u00e7a no seu aspecto global, a crian\u00e7a e a rela\u00e7\u00e3o professor- aluno, a observa\u00e7\u00e3o do comportamento delas, o est\u00edmulo e os meios para que elas pudessem, atrav\u00e9s das atividades, terem um comportamento mais criativo, mais harmoniosos. (\u2026) Dever\u00edamos ter um comportamento aberto, livre com a crian\u00e7a; uma rela\u00e7\u00e3o em que a comunica\u00e7\u00e3o existisse atrav\u00e9s do fazer e n\u00e3o do que pud\u00e9ssemos dar como tarefa ou como ensinamento, mas atrav\u00e9s do fazer e do reconhecimento da import\u00e2ncia do que era feito pela crian\u00e7a e da observa\u00e7\u00e3o do que ela produzia.\u201d (Depoimento de Augusto Rodrigues, 1980, reproduzido em Fusari &amp; Ferraz, 2001)Segundo as autoras, o depoimento de Augusto Rodrigues demonstra seu alinhamento \u00e0","provas":[{"id":81623,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2018-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-artes-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Suzano - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 17:25:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2403965,"hashId":"056a2bc76c9302775940a64dc4301680","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEstava muito preocupado em liberar a crian\u00e7a atrav\u00e9s do desenho, da pintura. Comecei a ver que o problema n\u00e3o era esse, era um problema muito maior, era ver a crian\u00e7a no seu aspecto global, a crian\u00e7a e a rela\u00e7\u00e3o professor- aluno, a observa\u00e7\u00e3o do comportamento delas, o est\u00edmulo e os meios para que elas pudessem, atrav\u00e9s das atividades, terem um comportamento mais criativo, mais harmoniosos. (\u2026) Dever\u00edamos ter um comportamento aberto, livre com a crian\u00e7a; uma rela\u00e7\u00e3o em que a comunica\u00e7\u00e3o existisse atrav\u00e9s do fazer e n\u00e3o do que pud\u00e9ssemos dar como tarefa ou como ensinamento, mas atrav\u00e9s do fazer e do reconhecimento da import\u00e2ncia do que era feito pela crian\u00e7a e da observa\u00e7\u00e3o do que ela produzia.\u201d <\/p><p style=\"text-align: right;\">(Depoimento de Augusto Rodrigues, 1980, reproduzido em Fusari &amp; Ferraz, 2001)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Segundo as autoras, o depoimento de Augusto Rodrigues demonstra seu alinhamento \u00e0<\/p>","resposta":9518173,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Abordagem Triangular.","id":9518169,"corpo":"<p>Abordagem Triangular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Disciplined-Based Art Education (DBAE).","id":9518170,"corpo":"<p>Disciplined-Based Art Education (DBAE).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Pedagogia Tecnicista.","id":9518171,"corpo":"<p>Pedagogia Tecnicista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pedagogia Tradicional.","id":9518172,"corpo":"<p>Pedagogia Tradicional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Escola Nova.","id":9518173,"corpo":"<p>Escola Nova.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532730,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398972,"slug":"artes-arte-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Neste m\u00e9todo as crian\u00e7as s\u00e3o submetidas a um intenso est\u00edmulo auditivo, mas principalmente, a presen\u00e7a dos pais \u00e9 uma caracter\u00edstica fundamental, porque diariamente, em casa, tocar\u00e3o e estimular\u00e3o a crian\u00e7a a tocar, transformando o aprendizado em atividade l\u00fadica. Essa caracter\u00edstica \u00e9 espec\u00edfica da proposta de ensino musical de","provas":[{"id":81623,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2018-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-artes-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Suzano - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 17:25:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2403971,"hashId":"ff886605df523d96210a70f5ab421109","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Neste m\u00e9todo as crian\u00e7as s\u00e3o submetidas a um intenso est\u00edmulo auditivo, mas principalmente, a presen\u00e7a dos pais \u00e9 uma caracter\u00edstica fundamental, porque diariamente, em casa, tocar\u00e3o e estimular\u00e3o a crian\u00e7a a tocar, transformando o aprendizado em atividade l\u00fadica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa caracter\u00edstica \u00e9 espec\u00edfica da proposta de ensino musical de<\/p>","resposta":9518200,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Carl Orff.","id":9518197,"corpo":"<p>Carl Orff.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly.","id":9518198,"corpo":"<p>Zolt\u00e1n Kod\u00e1ly.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Hans-Joachim Koellreutter.","id":9518199,"corpo":"<p>Hans-Joachim Koellreutter.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Shinichi Suzuki.","id":9518200,"corpo":"<p>Shinichi Suzuki.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Conrado Silva.","id":9518201,"corpo":"<p>Conrado Silva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532730,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Metodologias","oab":false,"nome":"Metodologias","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398973,"slug":"artes-metodologias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Teoria Musical e Conceitos Fundamentais","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403552,"slug":"artes-teoria-musical-e-conceitos-fundamentais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-artes"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Rudolf Laban desenvolveu, ao longo de sua vida, teorias para a compreens\u00e3o da dan\u00e7a. Estudou as formas das pessoas se movimentarem nas ruas, ind\u00fastrias e palcos, concluindo que as sequ\u00eancias de movimentos t\u00eam uma ordem, uma l\u00f3gica, uma inten\u00e7\u00e3o. Tais estudos foram denominados por ele de","provas":[{"id":81623,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Suzano","sigla":"","id":861,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-suzano-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-suzano-sp-2018-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-artes-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Suzano - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-29 17:26:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2403982,"hashId":"b2fb51e59a9268eff09ed4c2b0bb1656","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Rudolf Laban desenvolveu, ao longo de sua vida, teorias para a compreens\u00e3o da dan\u00e7a. Estudou as formas das pessoas se movimentarem nas ruas, ind\u00fastrias e palcos, concluindo que as sequ\u00eancias de movimentos t\u00eam uma ordem, uma l\u00f3gica, uma inten\u00e7\u00e3o. Tais estudos foram denominados por ele de<\/p>","resposta":9518252,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"coreografia.","id":9518248,"corpo":"<p>coreografia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"elementos do movimento.","id":9518249,"corpo":"<p>elementos do movimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Kinesfera.","id":9518250,"corpo":"<p>Kinesfera.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"design coreogr\u00e1fico.","id":9518251,"corpo":"<p>design coreogr\u00e1fico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"coreologia.","id":9518252,"corpo":"<p>coreologia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532730,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dan\u00e7a","oab":false,"nome":"Dan\u00e7a","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398978,"slug":"artes-danca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"coren-pr-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o texto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":40010,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"coren-pr-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"coren-pr-pr-2018-funpar-nc-ufpr-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COREN PR - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-31 06:50:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1177031,"hashId":"3a5fe1eecc20636feb00e0855854ce01","enunciado":"<p align=justify>Sobre o texto, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4220815,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando o diagn\u00f3stico for o de uma doen\u00e7a de f\u00e1cil tratamento, \u00e9 correto se automedicar.","id":4220812,"corpo":"<p align=justify>Quando o diagn\u00f3stico for o de uma doen\u00e7a de f\u00e1cil tratamento, \u00e9 correto se automedicar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O mel est\u00e1 sendo pesquisado como antibi\u00f3tico natural no Reino Unido.","id":4220813,"corpo":"<p align=justify>O mel est\u00e1 sendo pesquisado como antibi\u00f3tico natural no Reino Unido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Rem\u00e9dios naturais s\u00e3o prefer\u00edveis para pacientes que n\u00e3o reagem a antibi\u00f3ticos.","id":4220814,"corpo":"<p align=justify>Rem\u00e9dios naturais s\u00e3o prefer\u00edveis para pacientes que n\u00e3o reagem a antibi\u00f3ticos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Al\u00e9m de n\u00e3o ser totalmente eficaz no tratamento contra a tosse, o uso de antibi\u00f3ticos pode provocar efeitos colaterais.","id":4220815,"corpo":"<p align=justify>Al\u00e9m de n\u00e3o ser totalmente eficaz no tratamento contra a tosse, o uso de antibi\u00f3ticos pode provocar efeitos colaterais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O sistema p\u00fablico de sa\u00fade brit\u00e2nico recomenda tratamentos n\u00e3o farmacol\u00f3gicos para grande parte das doen\u00e7as.","id":4220816,"corpo":"<p align=justify>O sistema p\u00fablico de sa\u00fade brit\u00e2nico recomenda tratamentos n\u00e3o farmacol\u00f3gicos para grande parte das doen\u00e7as.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto a seguir \u00e9 refer\u00eancia para as quest\u00f5es 10 a 12. Mel e rem\u00e9dios isentos de prescri\u00e7\u00e3o devem ser a primeira op\u00e7\u00e3o no tratamento da maior parte das tosses, __________ novas diretrizes rec\u00e9m-divulgadas pelo sistema de sa\u00fade brit\u00e2nico. Antibi\u00f3ticos, __________, s\u00e3o pouco recomendados contra tosse \u2013 simplesmente __________, na maioria dos casos, eles n\u00e3o ajudam a combater os sintomas. As novas recomenda\u00e7\u00f5es do sistema de sa\u00fade s\u00e3o dirigidas especificamente a m\u00e9dicos, com o intuito de minimizar o uso indiscriminado de antibi\u00f3ticos \u2013 __________ tem como efeito colateral a prolifera\u00e7\u00e3o de \u201csuperbact\u00e9rias\u201d cada vez mais resistentes a esses medicamentos. \u201cPara um paciente com nariz escorrendo, garganta dolorida e tosse, antibi\u00f3ticos n\u00e3o s\u00e3o necess\u00e1rios. A tosse deve passar no intervalo de duas a tr\u00eas semanas\u201d, disse em comunicado a m\u00e9dica Tessa Lewis, representante do Instituto Brit\u00e2nico de Excel\u00eancia na Sa\u00fade, organiza\u00e7\u00e3o que emite recomenda\u00e7\u00f5es ao sistema p\u00fablico de sa\u00fade do pa\u00eds (o NHS).","id":393807,"enunciado":"<p>O texto a seguir \u00e9 refer\u00eancia para as quest\u00f5es 10 a 12.\r\n<\/p><p><br><\/p><p>          Mel e rem\u00e9dios isentos de prescri\u00e7\u00e3o devem ser a primeira op\u00e7\u00e3o no tratamento da maior parte das tosses, __________ novas\r\ndiretrizes rec\u00e9m-divulgadas pelo sistema de sa\u00fade brit\u00e2nico.\r\n<\/p><p>          Antibi\u00f3ticos, __________, s\u00e3o pouco recomendados contra tosse \u2013 simplesmente __________, na maioria dos casos, eles n\u00e3o\r\najudam a combater os sintomas.\r\n<\/p><p>          As novas recomenda\u00e7\u00f5es do sistema de sa\u00fade s\u00e3o dirigidas especificamente a m\u00e9dicos, com o intuito de minimizar o uso\r\nindiscriminado de antibi\u00f3ticos \u2013 __________ tem como efeito colateral a prolifera\u00e7\u00e3o de \u201csuperbact\u00e9rias\u201d cada vez mais resistentes a\r\nesses medicamentos.\r\n<\/p><p>          \u201cPara um paciente com nariz escorrendo, garganta dolorida e tosse, antibi\u00f3ticos n\u00e3o s\u00e3o necess\u00e1rios. A tosse deve passar no\r\nintervalo de duas a tr\u00eas semanas\u201d, disse em comunicado a m\u00e9dica Tessa Lewis, representante do Instituto Brit\u00e2nico de Excel\u00eancia na\r\nSa\u00fade, organiza\u00e7\u00e3o que emite recomenda\u00e7\u00f5es ao sistema p\u00fablico de sa\u00fade do pa\u00eds (o NHS).<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10 a 12","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1177031","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991,"slug":"esfcex"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":16743,"slug":"oficial-a-rea-informa-tica"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o programa e crito em linguagem C:Assinale a alternativa que corresponde ao resultado que ser\u00e1 impresso.","provas":[{"id":37381,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":16743,"slug":"oficial-a-rea-informa-tica"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991,"slug":"esfcex"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2018-esfcex-oficial-a-rea-informa-tica","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-31 05:46:23","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1071041,"hashId":"efdeb8f359d998997ae3ca03cd005d90","enunciado":"<p>Considere o programa e crito em linguagem C:<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37381\/176.gif\" data-mce-src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37381\/176.gif\"><\/p><p>Assinale a alternativa que corresponde ao resultado que ser\u00e1 impresso.<\/p>","resposta":3764898,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma mensagem de erro.","id":3764894,"corpo":"<p>Uma mensagem de erro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O valor 1.","id":3764895,"corpo":"<p>O valor 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O valor 5.","id":3764896,"corpo":"<p>O valor 5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O valor 1O.","id":3764897,"corpo":"<p>O valor 1O.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O valor 15.","id":3764898,"corpo":"<p>O valor 15.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381533,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C e C++","oab":false,"nome":"C e C++","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7977,"slug":"tecnologia-da-informacao-c-e-c"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1071041","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991,"slug":"esfcex"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":16743,"slug":"oficial-a-rea-informa-tica"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a tabela A e a consulta SQL abaixo:Assinale a alternativa correta para o n\u00famero que teremos como retomo da consulta SQL.","provas":[{"id":37381,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":16743,"slug":"oficial-a-rea-informa-tica"},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"esfcex"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991,"slug":"esfcex"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2018-esfcex-oficial-a-rea-informa-tica","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-31 05:46:23","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1071046,"hashId":"984b3f073345386a82e67137b22fb3a5","enunciado":"<p>Considere a tabela A e a consulta SQL abaixo:<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37381\/181.gif\" data-mce-src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37381\/181.gif\"><\/p><p>Assinale a alternativa correta para o n\u00famero que teremos como retomo da consulta SQL.<\/p>","resposta":3764922,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0","id":3764919,"corpo":"<p>0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"11","id":3764920,"corpo":"<p>11<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"22","id":3764921,"corpo":"<p>22<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"33","id":3764922,"corpo":"<p>33<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"66","id":3764923,"corpo":"<p>66<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381533,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1071046","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":7305,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existem diversos gerenciadores de layout no Android. Eles podem organizar esses componentes na vertical, horizontal, e outros podem controlar as coordenadas x e y de cada componente, ou mesmo organizar esses componentes em uma tabela com linhas e colunas, como exemplo. H\u00e1 algumas classes de layout definidas. Uma delas permite posicionar os componentes, fornecendo as coordenadas x e y; assinale-a.","provas":[{"id":29700,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":7305,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg-2018-consulplan-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Belo Horizonte - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-31 04:13:48","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":954323,"hashId":"894bc19c13bb059c78589a689ae48591","enunciado":"Existem diversos gerenciadores de layout no Android. Eles podem organizar esses componentes na vertical, horizontal,\r\ne outros podem controlar as coordenadas x e y de cada componente, ou mesmo organizar esses componentes em uma\r\ntabela com linhas e colunas, como exemplo. H\u00e1 algumas classes de layout definidas. Uma delas permite posicionar os\r\ncomponentes, fornecendo as coordenadas x e y; assinale-a.","resposta":3339983,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"TableLayout.","id":3339980,"corpo":"TableLayout.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"FrameLayout.","id":3339981,"corpo":"FrameLayout.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"RelativeLayout.","id":3339982,"corpo":"RelativeLayout.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"AbsoluteLayout.","id":3339983,"corpo":"AbsoluteLayout.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360925,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/954323","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria -\u00c1rea : Anestesiologia e Medicina de Emerg\u00eancia","id":17360,"slug":"residencia-em-medicina-veterinaria-area-anestesiologia-e-medicina-de-emergencia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Sanidade Animal","id":17364,"slug":"residencia-em-medicina-veterinaria-area-sanidade-animal"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Patologia Cl\u00ednica","id":17363,"slug":"residencia-em-medicina-veterinaria-area-patologia-clinica"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17357,"slug":"residencia-em-psicologia-area-terapia-intensiva"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica e Cirurgia de Pequenos Animais","id":17362,"slug":"residencia-em-medicina-veterinaria-area-clinica-e-cirurgia-de-pequenos-animais"},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18862,"slug":"residencia-multiprofissional-em-urgencia-e-emergencia-area-servico-social"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea : Terapia Intensiva","id":17354,"slug":"residencia-em-nutricao-area-terapia-intensiva"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Biomedicina - \u00c1rea: Hematologia e Hemoterapia","id":17348,"slug":"residencia-em-biomedicina-area-hematologia-e-hemoterapia"},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Psicologia","id":18861,"slug":"residencia-multiprofissional-em-urgencia-e-emergencia-area-psicologia"},{"descricao":"Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Terapia Intensiva)","id":17352,"slug":"enfermeiro-residencia-area-terapia-intensiva"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea : Hematologia e Hemoterapia","id":17358,"slug":"residencia-em-servico-social-area-hematologia-e-hemoterapia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial - \u00c1rea: Odontologia","id":17491,"slug":"residencia-em-cirurgia-e-traumatologia-bucomaxilofacial-area-odontologia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia- \u00c1rea : Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":17353,"slug":"residencia-em-fonoaudiologia-area-urgencia-e-emergencia"},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18860,"slug":"residencia-multiprofissional-em-urgencia-e-emergencia-area-nutricao"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia -\u00c1rea: Cirurgia Bucomaxilofacial","id":17356,"slug":"residencia-em-odontologia-area-cirurgia-bucomaxilofacial"},{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18858,"slug":"residencia-multiprofissional-em-hematologia-e-hemoterapia-area-farmacia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Patologia Animal","id":17366,"slug":"residencia-em-medicina-veterinaria-area-patologia-animal"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Fisioterapia","id":17351,"slug":"residencia-em-urgencia-e-emergencia-area-fisioterapia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com o objetivo de ampliar a abrang\u00eancia e o escopo das a\u00e7\u00f5es da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, em 2008 foram criados os N\u00facleos de Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia (NASF), que s\u00e3o","provas":[{"id":39316,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria -\u00c1rea : Anestesiologia e Medicina de Emerg\u00eancia","id":17360,"slug":"residencia-em-medicina-veterinaria-area-anestesiologia-e-medicina-de-emergencia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-anestesiologia-e-medicina-de-emergencia-2","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria -  \u00c1rea : Anestesiologia e Medicina de Emerg\u00eancia - 2018"},{"id":39322,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Sanidade Animal","id":17364,"slug":"residencia-em-medicina-veterinaria-area-sanidade-animal"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-sanidade-animal-2","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Sanidade Animal - 2018"},{"id":39321,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Patologia Cl\u00ednica","id":17363,"slug":"residencia-em-medicina-veterinaria-area-patologia-clinica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-patologia-clinica-2","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Patologia Cl\u00ednica - 2018"},{"id":39307,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17357,"slug":"residencia-em-psicologia-area-terapia-intensiva"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-residencia-em-psicologia-area-terapia-intensiva-2","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Resid\u00eancia em Psicologia - \u00c1rea: Terapia Intensiva - 2018"},{"id":39319,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica e Cirurgia de Pequenos Animais","id":17362,"slug":"residencia-em-medicina-veterinaria-area-clinica-e-cirurgia-de-pequenos-animais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-clinica-e-cirurgia-de-pequenos-animais-2","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea: Cl\u00ednica e Cirurgia de Pequenos Animais - 2018"},{"id":44148,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18862,"slug":"residencia-multiprofissional-em-urgencia-e-emergencia-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-residencia-multiprofissional-em-urgencia-e-emergencia-area-servico-social","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2018"},{"id":39302,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea : Terapia Intensiva","id":17354,"slug":"residencia-em-nutricao-area-terapia-intensiva"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-residencia-em-nutricao-area-terapia-intensiva-2","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Resid\u00eancia em Nutri\u00e7\u00e3o - \u00c1rea : Terapia Intensiva - 2018"},{"id":39288,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Biomedicina - \u00c1rea: Hematologia e Hemoterapia","id":17348,"slug":"residencia-em-biomedicina-area-hematologia-e-hemoterapia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-residencia-em-biomedicina-area-hematologia-e-hemoterapia-2","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Resid\u00eancia em Biomedicina - \u00c1rea: Hematologia e Hemoterapia - 2018"},{"id":44146,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Psicologia","id":18861,"slug":"residencia-multiprofissional-em-urgencia-e-emergencia-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-residencia-multiprofissional-em-urgencia-e-emergencia-area-psicologia","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Psicologia - 2018"},{"id":39293,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Terapia Intensiva)","id":17352,"slug":"enfermeiro-residencia-area-terapia-intensiva"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-enfermeiro-residencia-area-terapia-intensiva-2","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Enfermeiro (Resid\u00eancia - \u00c1rea: Terapia Intensiva) - 2018"},{"id":39313,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea : Hematologia e Hemoterapia","id":17358,"slug":"residencia-em-servico-social-area-hematologia-e-hemoterapia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-residencia-em-servico-social-area-hematologia-e-hemoterapia-2","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - \u00c1rea : Hematologia e Hemoterapia - 2018"},{"id":44145,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial - \u00c1rea: Odontologia","id":17491,"slug":"residencia-em-cirurgia-e-traumatologia-bucomaxilofacial-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-residencia-em-cirurgia-e-traumatologia-bucomaxilofacial-area-odontologia-2","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Resid\u00eancia em Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial - \u00c1rea: Odontologia - 2018"},{"id":39300,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fonoaudiologia- \u00c1rea : Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia","id":17353,"slug":"residencia-em-fonoaudiologia-area-urgencia-e-emergencia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-residencia-em-fonoaudiologia-area-urgencia-e-emergencia-2","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Resid\u00eancia em Fonoaudiologia  - \u00c1rea : Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - 2018"},{"id":44143,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18860,"slug":"residencia-multiprofissional-em-urgencia-e-emergencia-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-residencia-multiprofissional-em-urgencia-e-emergencia-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Resid\u00eancia Multiprofissional em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":39305,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Odontologia -\u00c1rea: Cirurgia Bucomaxilofacial","id":17356,"slug":"residencia-em-odontologia-area-cirurgia-bucomaxilofacial"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-residencia-em-odontologia-area-cirurgia-bucomaxilofacial-2","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Resid\u00eancia em Odontologia -  \u00c1rea: Cirurgia Bucomaxilofacial - 2018"},{"id":44136,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18858,"slug":"residencia-multiprofissional-em-hematologia-e-hemoterapia-area-farmacia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-residencia-multiprofissional-em-hematologia-e-hemoterapia-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Resid\u00eancia Multiprofissional em Hematologia e Hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":39324,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Patologia Animal","id":17366,"slug":"residencia-em-medicina-veterinaria-area-patologia-animal"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-residencia-em-medicina-veterinaria-area-patologia-animal-2","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - \u00c1rea : Patologia Animal - 2018"},{"id":39295,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Fisioterapia","id":17351,"slug":"residencia-em-urgencia-e-emergencia-area-fisioterapia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-residencia-em-urgencia-e-emergencia-area-fisioterapia","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Resid\u00eancia em Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia - \u00c1rea: Fisioterapia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-12-31 06:50:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1150098,"hashId":"502385f6283cf8c90d5eb22a3ef6ecf8","enunciado":"<p align=justify>Com o objetivo de ampliar a abrang\u00eancia e o escopo das\r\na\u00e7\u00f5es da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, em 2008 foram criados os N\u00facleos\r\nde Apoio \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia (NASF), que s\u00e3o<\/p>","resposta":4107059,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"respons\u00e1veis pela revis\u00e3o da pr\u00e1tica do encaminhamento de usu\u00e1rios para outros tipos de atendimento com base nos processos de refer\u00eancia, ampliando este servi\u00e7o com acompanhamento integral longitudinal de responsabilidade da equipe de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica\/ Sa\u00fade da Fam\u00edlia, atuando no fortalecimento de seus atributos e no papel de coordena\u00e7\u00e3o do cuidado no SUS.","id":4107057,"corpo":"<p align=justify>respons\u00e1veis pela revis\u00e3o da pr\u00e1tica do encaminhamento\r\nde usu\u00e1rios para outros tipos de atendimento\r\ncom base nos processos de refer\u00eancia, ampliando\r\neste servi\u00e7o com acompanhamento integral longitudinal\r\nde responsabilidade da equipe de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica\/\r\nSa\u00fade da Fam\u00edlia, atuando no fortalecimento de\r\nseus atributos e no papel de coordena\u00e7\u00e3o do cuidado\r\nno SUS.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"classificados em duas modalidades, NASF 1 e NASF 2, sendo poss\u00edvel a implanta\u00e7\u00e3o das duas modalidades de forma concomitante nos Estados, Munic\u00edpios e no Distrito Federal.","id":4107058,"corpo":"<p align=justify>classificados em duas modalidades, NASF 1 e NASF\r\n2, sendo poss\u00edvel a implanta\u00e7\u00e3o das duas modalidades\r\nde forma concomitante nos Estados, Munic\u00edpios\r\ne no Distrito Federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"constitu\u00eddos por equipes compostas de profissionais de diferentes \u00e1reas de conhecimento e devem atuar em parceria com os profissionais das equipes Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF).","id":4107059,"corpo":"<p align=justify>constitu\u00eddos por equipes compostas de profissionais\r\nde diferentes \u00e1reas de conhecimento e devem atuar\r\nem parceria com os profissionais das equipes Sa\u00fade\r\nda Fam\u00edlia (ESF).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"considerados como porta de entrada do sistema e devem atuar de forma integrada \u00e0 rede de servi\u00e7os de sa\u00fade, a partir das demandas identificadas no trabalho conjunto com as equipes Sa\u00fade da Fam\u00edlia.","id":4107060,"corpo":"<p align=justify>considerados como porta de entrada do sistema e\r\ndevem atuar de forma integrada \u00e0 rede de servi\u00e7os\r\nde sa\u00fade, a partir das demandas identificadas no trabalho\r\nconjunto com as equipes Sa\u00fade da Fam\u00edlia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":391049,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1150098","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itaocara","sigla":"","id":5864,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itaocara-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201cNa d\u00e9cada de 50, um \u00edndio kadiweu \u2013 tribo famosa por n\u00e3o mostrar admira\u00e7\u00e3o por qualquer coisa que n\u00e3o fosse de seu grupo \u2013 foi levado ao topo da sede do Banespa\u201d (1\u00ba par\u00e1grafo), o travess\u00e3o introduz trecho com valor de:","provas":[{"id":95660,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itaocara","sigla":"","id":5864,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-itaocara-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Centro Estadual de Estat\u00edsticas, Pesquisas e Forma\u00e7\u00e3o de Servidores P\u00fablicos do Rio de Janeiro - CEPERJ","sigla":"CEPERJ","oab":false,"id":1367,"slug":"ceperj"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itaocara-rj-2018-ceperj-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CEPERJ - Prefeitura de Itaocara - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 07:04:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2653432,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201cNa d\u00e9cada de 50, um \u00edndio kadiweu \u2013 tribo famosa por n\u00e3o mostrar admira\u00e7\u00e3o por qualquer coisa que n\u00e3o fosse de seu grupo \u2013 foi levado ao topo da sede do Banespa\u201d (<em>1\u00ba par\u00e1grafo<\/em>), o travess\u00e3o introduz trecho com valor de:<\/p>","resposta":10604765,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conclus\u00e3o","id":10604763,"corpo":"<p>conclus\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"retifica\u00e7\u00e3o","id":10604764,"corpo":"<p>retifica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"especifica\u00e7\u00e3o","id":10604765,"corpo":"<p>especifica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"enumera\u00e7\u00e3o","id":10604766,"corpo":"<p>enumera\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"compara\u00e7\u00e3o","id":10604767,"corpo":"<p>compara\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Qual a origem do racismo?-\tMuitos cientistas acreditam que o etnocentrismo seja universal. Os mitos de origem de alguns nativos brasileiros trazem bons exemplos. Os \u00edndios urubus, que habitam o vale do Pindar\u00e9, no Maranh\u00e3o, acreditavam que todos os homens vieram da madeira. Acontece que s\u00f3 eles vieram das boas, enquanto seus vizinhos se originaram das podres. \u201cN\u00e3o existe quase nenhum relato de sociedades tribais que n\u00e3o tenham etnocentrismo\u201d, diz Jo\u00e3o Baptista Borges Pereira, da USP. O motivo \u00e9 simples: esse tipo de ideia refor\u00e7a os la\u00e7os entre os grupos, estabelece fronteiras entre eles e os outros e, de quebra, levanta o moral das pessoas. Na d\u00e9cada de 50, um \u00edndio kadiweu \u2013 tribo famosa por n\u00e3o mostrar admira\u00e7\u00e3o por qualquer coisa que n\u00e3o fosse de seu grupo \u2013 foi levado ao topo da sede do Banespa, um dos edif\u00edcios mais altos de S\u00e3o Paulo e com uma arquitetura ousada para a \u00e9poca. A rea\u00e7\u00e3o foi: \u201c\u00c9 apenas uma casa em cima da outra. Quem faz uma, faz 100\u201d.\tA caracter\u00edstica \u00e9 t\u00e3o disseminada que levou psic\u00f3logos a pensar que as pessoas s\u00e3o programadas para discriminar grupos. Um experimento feito por tr\u00eas psic\u00f3logos evolutivos da Universidade da Calif\u00f3rnia, Estados Unidos, mostrou a alguns participantes fotos de brancos e negros junto com partes de di\u00e1logo e frases desconexas. Quando pediu que identificassem o autor das frases, metade dos participantes utilizou a ra\u00e7a para fazer seu julgamento. A boa not\u00edcia \u00e9 que o preconceito pode ser facilmente dissolvido ou substitu\u00eddo por outro. Quando os negros e brancos que apareciam nas fotos recebiam camisetas de cores diferentes, as \u201ccobaias\u201d praticamente deixavam de classific\u00e1-los pela ra\u00e7a. A ideia \u00e9 que o racismo seria uma tend\u00eancia do ser humano de formar grupos de alian\u00e7as com qualquer pista que ele tiver, como cor da pele, roupa ou sotaque.\tO preconceito \u00e9 t\u00e3o antigo quanto a humanidade, mas o racismo parece n\u00e3o ter mais de 500 anos. \u201cAntes disso, a discrimina\u00e7\u00e3o era feita em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cultura e ao diferente\u201d, diz o antrop\u00f3logo Kabengele Munanga. Os gregos chamavam de \u201cb\u00e1rbaro\u201d qualquer pessoa que n\u00e3o falasse sua l\u00edngua, mas quem a aprendesse n\u00e3o teria maiores problemas. Tudo come\u00e7ou a mudar no final do s\u00e9culo 15, quando a Inquisi\u00e7\u00e3o espanhola obrigou os judeus a se converterem ao catolicismo. Na mesma \u00e9poca, os europeus chegaram \u00e0 \u00c1frica e \u00e0 Am\u00e9rica e encontraram seres humanos de apar\u00eancia diferente da que eles conheciam. \u201cAt\u00e9 ent\u00e3o, a humanidade era a Europa. O conceito de branco n\u00e3o existia antes de eles conhecerem o negro\u201d, diz Munanga.\tA partir do s\u00e9culo 18, e principalmente no s\u00e9culo 19, as explica\u00e7\u00f5es b\u00edblicas d\u00e3o lugar a argumentos cient\u00edficos. Os pesquisadores associavam os tra\u00e7os f\u00edsicos de cada ra\u00e7a a atributos morais para tentar eliminar caracter\u00edsticas indesej\u00e1veis. Um deles foi o conde franc\u00eas Joseph Arthur de Gobineau, que em 1855 concluiu que a miscigena\u00e7\u00e3o causa a decad\u00eancia dos povos e que os alem\u00e3es eram uma ra\u00e7a superior \u00e0s outras. Um de seus disc\u00edpulos foi o m\u00e9dico brasileiro Raimundo Nina Rodrigues, para quem os rituais de candombl\u00e9 eram uma doen\u00e7a dos negros.\tApesar de essas teorias terem ca\u00eddo em total descr\u00e9dito no s\u00e9culo 20, o tipo de discrimina\u00e7\u00e3o que elas pregam permanece vivo em muitas pessoas. \u201c\u00c9 uma ideologia que se reproduz facilmente e que est\u00e1 sempre ligada \u00e0 domina\u00e7\u00e3o de um grupo sobre o outro\u201d, diz Kabengele. Ou seja, al\u00e9m de qualquer aspecto psicol\u00f3gico, o racismo tem motivos bastante pr\u00e1ticos. \u201cEle \u00e9 um sistema de levar vantagens sobre outras pessoas e manter privil\u00e9gios\u201d, afirma a psic\u00f3loga Maria Aparecida Silva Bento, coordenadora do Centro de Estudos das Rela\u00e7\u00f5es de Trabalho e Desigualdades (Ceert).\t-Revista Superinteressante\t(Dispon\u00edvel em: https:\/\/super.abril.com.br\/historia\/ciencia-contra-racismo\/)","id":561562,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Qual a origem do racismo?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tMuitos cientistas acreditam que o etnocentrismo seja universal. Os mitos de origem de alguns nativos brasileiros trazem bons exemplos. Os \u00edndios urubus, que habitam o vale do Pindar\u00e9, no Maranh\u00e3o, acreditavam que todos os homens vieram da madeira. Acontece que s\u00f3 eles vieram das boas, enquanto seus vizinhos se originaram das podres. \u201cN\u00e3o existe quase nenhum relato de sociedades tribais que n\u00e3o tenham etnocentrismo\u201d, diz Jo\u00e3o Baptista Borges Pereira, da USP. O motivo \u00e9 simples: esse tipo de ideia refor\u00e7a os la\u00e7os entre os grupos, estabelece fronteiras entre eles e os outros e, de quebra, levanta o moral das pessoas. Na d\u00e9cada de 50, um \u00edndio kadiweu \u2013 tribo famosa por n\u00e3o mostrar admira\u00e7\u00e3o por qualquer coisa que n\u00e3o fosse de seu grupo \u2013 foi levado ao topo da sede do Banespa, um dos edif\u00edcios mais altos de S\u00e3o Paulo e com uma arquitetura ousada para a \u00e9poca. A rea\u00e7\u00e3o foi: \u201c\u00c9 apenas uma casa em cima da outra. Quem faz uma, faz 100\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA caracter\u00edstica \u00e9 t\u00e3o disseminada que levou psic\u00f3logos a pensar que as pessoas s\u00e3o programadas para discriminar grupos. Um experimento feito por tr\u00eas psic\u00f3logos evolutivos da Universidade da Calif\u00f3rnia, Estados Unidos, mostrou a alguns participantes fotos de brancos e negros junto com partes de di\u00e1logo e frases desconexas. Quando pediu que identificassem o autor das frases, metade dos participantes utilizou a ra\u00e7a para fazer seu julgamento. A boa not\u00edcia \u00e9 que o preconceito pode ser facilmente dissolvido ou substitu\u00eddo por outro. Quando os negros e brancos que apareciam nas fotos recebiam camisetas de cores diferentes, as \u201ccobaias\u201d praticamente deixavam de classific\u00e1-los pela ra\u00e7a. A ideia \u00e9 que o racismo seria uma tend\u00eancia do ser humano de formar grupos de alian\u00e7as com qualquer pista que ele tiver, como cor da pele, roupa ou sotaque.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tO preconceito \u00e9 t\u00e3o antigo quanto a humanidade, mas o racismo parece n\u00e3o ter mais de 500 anos. \u201cAntes disso, a discrimina\u00e7\u00e3o era feita em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cultura e ao diferente\u201d, diz o antrop\u00f3logo Kabengele Munanga. Os gregos chamavam de \u201cb\u00e1rbaro\u201d qualquer pessoa que n\u00e3o falasse sua l\u00edngua, mas quem a aprendesse n\u00e3o teria maiores problemas. Tudo come\u00e7ou a mudar no final do s\u00e9culo 15, quando a Inquisi\u00e7\u00e3o espanhola obrigou os judeus a se converterem ao catolicismo. Na mesma \u00e9poca, os europeus chegaram \u00e0 \u00c1frica e \u00e0 Am\u00e9rica e encontraram seres humanos de apar\u00eancia diferente da que eles conheciam. \u201cAt\u00e9 ent\u00e3o, a humanidade era a Europa. O conceito de branco n\u00e3o existia antes de eles conhecerem o negro\u201d, diz Munanga.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA partir do s\u00e9culo 18, e principalmente no s\u00e9culo 19, as explica\u00e7\u00f5es b\u00edblicas d\u00e3o lugar a argumentos cient\u00edficos. Os pesquisadores associavam os tra\u00e7os f\u00edsicos de cada ra\u00e7a a atributos morais para tentar eliminar caracter\u00edsticas indesej\u00e1veis. Um deles foi o conde franc\u00eas Joseph Arthur de Gobineau, que em 1855 concluiu que a miscigena\u00e7\u00e3o causa a decad\u00eancia dos povos e que os alem\u00e3es eram uma ra\u00e7a superior \u00e0s outras. Um de seus disc\u00edpulos foi o m\u00e9dico brasileiro Raimundo Nina Rodrigues, para quem os rituais de candombl\u00e9 eram uma doen\u00e7a dos negros.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tApesar de essas teorias terem ca\u00eddo em total descr\u00e9dito no s\u00e9culo 20, o tipo de discrimina\u00e7\u00e3o que elas pregam permanece vivo em muitas pessoas. \u201c\u00c9 uma ideologia que se reproduz facilmente e que est\u00e1 sempre ligada \u00e0 domina\u00e7\u00e3o de um grupo sobre o outro\u201d, diz Kabengele. Ou seja, al\u00e9m de qualquer aspecto psicol\u00f3gico, o racismo tem motivos bastante pr\u00e1ticos. \u201cEle \u00e9 um sistema de levar vantagens sobre outras pessoas e manter privil\u00e9gios\u201d, afirma a psic\u00f3loga Maria Aparecida Silva Bento, coordenadora do Centro de Estudos das Rela\u00e7\u00f5es de Trabalho e Desigualdades (Ceert).<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<strong style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">Revista Superinteressante<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">\t(Dispon\u00edvel em: https:\/\/super.abril.com.br\/historia\/ciencia-contra-racismo\/)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso do Sul","sigla":"","id":5799,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-paraiso-do-sul-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se que o quadro abaixo apresenta os valores das inscri\u00e7\u00f5es em determinado concurso p\u00fablico, e que variam de acordo com a escolaridade exigida para o cargo, assinalar a alternativa que apresenta a m\u00e9dia de valor das inscri\u00e7\u00f5es para esse concurso p\u00fablico:Escolaridade Valor da inscri\u00e7\u00e3o Alfabetizado R$ 30,00 Fundamental R$ 50,00 Ensino M\u00e9dio R$ 70,00 Ensino Superior R$ 100,00 ","provas":[{"id":81078,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso do Sul","sigla":"","id":5799,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-paraiso-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paraiso-do-sul-rs-2018-objetiva-concursos-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Para\u00edso do Sul - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 07:07:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2494564,"hashId":"1ce69916b69715ce6230d57d2830f8d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se que o quadro abaixo apresenta os valores das inscri\u00e7\u00f5es em determinado concurso p\u00fablico, e que variam de acordo com a escolaridade exigida para o cargo, assinalar a alternativa que apresenta a m\u00e9dia de valor das inscri\u00e7\u00f5es para esse concurso p\u00fablico:<\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 286px;\"><colgroup><col width=\"127\"><col width=\"159\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-b3po\"><td data-row=\"row-b3po\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-b3po\" data-cell=\"cell-ff0i\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Escolaridade <\/p><\/td><td data-row=\"row-b3po\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-b3po\" data-cell=\"cell-itus\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Valor da inscri\u00e7\u00e3o <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-vlko\"><td data-row=\"row-vlko\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vlko\" data-cell=\"cell-8zt3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Alfabetizado <\/p><\/td><td data-row=\"row-vlko\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-vlko\" data-cell=\"cell-kmjx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 30,00 <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ie7q\"><td data-row=\"row-ie7q\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ie7q\" data-cell=\"cell-i7m8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Fundamental <\/p><\/td><td data-row=\"row-ie7q\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ie7q\" data-cell=\"cell-abvq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 50,00 <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-8tig\"><td data-row=\"row-8tig\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8tig\" data-cell=\"cell-6kgk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Ensino M\u00e9dio <\/p><\/td><td data-row=\"row-8tig\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8tig\" data-cell=\"cell-j8wq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 70,00 <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-jwli\"><td data-row=\"row-jwli\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jwli\" data-cell=\"cell-0rmu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Ensino Superior <\/p><\/td><td data-row=\"row-jwli\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-jwli\" data-cell=\"cell-xh89\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 100,00 <\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","resposta":9916406,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 60,00","id":9916405,"corpo":"<p>R$ 60,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 62,50","id":9916406,"corpo":"<p>R$ 62,50<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 65,00","id":9916407,"corpo":"<p>R$ 65,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 67,50","id":9916408,"corpo":"<p>R$ 67,50<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542914,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso do Sul","sigla":"","id":5799,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-paraiso-do-sul-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se que o sistema linear abaixo representa a quantidade de carros e motos estacionados em certo estacionamento, sabe-se que x representa a quantidade de carros e y a quantidade de motos. Assim, \u00e9 CORRETO afirmar que a diferen\u00e7a entre a quantidade de carros e a quantidade de motos estacionados nesse estacionamento \u00e9 igual a:{5x+6y=1243x+8=114\u200b ","provas":[{"id":81078,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso do Sul","sigla":"","id":5799,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-paraiso-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paraiso-do-sul-rs-2018-objetiva-concursos-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Para\u00edso do Sul - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-31 07:07:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2494661,"hashId":"3620957c3e0c9a448997377eb0bd4ac1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se que o sistema linear abaixo representa a quantidade de carros e motos estacionados em certo estacionamento, sabe-se que x representa a quantidade de carros e y a quantidade de motos. Assim, \u00e9 CORRETO afirmar que a diferen\u00e7a entre a quantidade de carros e a quantidade de motos estacionados nesse estacionamento \u00e9 igual a:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\left \\{ \\begin{matrix} 5x+6y=124 \\\\ 3x+8=114 \\end{matrix} \\right.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 2.40003em; vertical-align: -0.95003em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"delimsizing size3\">{<\/span><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mtable\"><span class=\"col-align-c\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.45em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.61em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">5<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">6<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord\">4<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.41em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mord\">8<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.95em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","resposta":9916844,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5","id":9916844,"corpo":"<p>5<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"10","id":9916845,"corpo":"<p>10<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"15","id":9916846,"corpo":"<p>15<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"20","id":9916847,"corpo":"<p>20<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542914,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: UTI NEO \/ UCINCO","id":19469,"slug":"enfermeiro-area-uti-neo-ucinco"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A aten\u00e7\u00e3o domiciliar (AD) \u00e9 uma modalidade de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade integrada \u00e0 Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade (RAS), a qual foi redefinida no \u00e2mbito do SUS por meio da Portaria n\u00ba 825, de 25 de abril de 2016. Sobre o Servi\u00e7o de Aten\u00e7\u00e3o Domiciliar (SAD) no \u00e2mbito do SUS, analise as assertivas abaixo e marque com V as afirmativas que forem Verdadeiras e com F as que forem Falsas. ( ) I. O SAD \u00e9 um servi\u00e7o complementar aos cuidados realizados na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e em servi\u00e7os de urg\u00eancia, substitutivo ou complementar \u00e0 interna\u00e7\u00e3o hospitalar, respons\u00e1vel pelo gerenciamento e a operacionaliza\u00e7\u00e3o das equipes multiprofissionais de aten\u00e7\u00e3o domiciliar (EMAD) e das equipes multiprofissionais de apoio (EMAP). ( ) II. Entre os usu\u00e1rios com perfil para a admiss\u00e3o no SAD, t\u00eam-se aqueles com necessidade de monitoriza\u00e7\u00e3o cont\u00ednua e de assist\u00eancia cont\u00ednua de enfermagem. ( ) III. A admiss\u00e3o de usu\u00e1rios dependentes funcionalmente, segundo a Classifica\u00e7\u00e3o Internacional de Funcionalidade, Incapacidade e Sa\u00fade (CIF), ser\u00e1 condicionada \u00e0 presen\u00e7a de um cuidador. ( ) IV. A EMAD realizar\u00e1 atendimento a cada usu\u00e1rio, no m\u00ednimo, 1 (uma) vez por semana, e a EMAP ser\u00e1 acionada somente a partir da indica\u00e7\u00e3o cl\u00ednica da EMAD, para dar suporte e complementar suas a\u00e7\u00f5es. Assinale a alternativa correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":45346,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: UTI NEO \/ UCINCO","id":19469,"slug":"enfermeiro-area-uti-neo-ucinco"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Enfermeiro - \u00c1rea: UTI NEO \/ UCINCO - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-01 05:41:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1372401,"hashId":"fec2f934774ec03f5e339ac38bf8e255","enunciado":"<p align=\"justify\">A aten\u00e7\u00e3o domiciliar (AD) \u00e9 uma modalidade de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade integrada \u00e0 Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade (RAS), a qual foi redefinida no \u00e2mbito do SUS por meio da Portaria n\u00ba 825, de 25 de abril de 2016. Sobre o Servi\u00e7o de Aten\u00e7\u00e3o Domiciliar (SAD) no \u00e2mbito do SUS, analise as assertivas abaixo e marque com V as afirmativas que forem Verdadeiras e com F as que forem Falsas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( )\r\nI. O SAD \u00e9 um servi\u00e7o complementar aos cuidados realizados na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e em servi\u00e7os de urg\u00eancia, substitutivo ou complementar \u00e0 interna\u00e7\u00e3o hospitalar, respons\u00e1vel pelo gerenciamento e a operacionaliza\u00e7\u00e3o das equipes multiprofissionais de aten\u00e7\u00e3o domiciliar (EMAD) e das equipes multiprofissionais de apoio (EMAP).\r\n<\/p><p align=\"justify\">( )\r\nII. Entre os usu\u00e1rios com perfil para a admiss\u00e3o no SAD, t\u00eam-se aqueles com necessidade de monitoriza\u00e7\u00e3o cont\u00ednua e de assist\u00eancia cont\u00ednua de enfermagem.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( )\r\nIII. A admiss\u00e3o de usu\u00e1rios dependentes funcionalmente, segundo a Classifica\u00e7\u00e3o Internacional de Funcionalidade, Incapacidade e Sa\u00fade (CIF), ser\u00e1 condicionada \u00e0 presen\u00e7a de um cuidador.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( )\r\nIV. A EMAD realizar\u00e1 atendimento a cada usu\u00e1rio, no m\u00ednimo, 1 (uma) vez por semana, e a EMAP ser\u00e1 acionada somente a partir da indica\u00e7\u00e3o cl\u00ednica da EMAD, para dar suporte e complementar suas a\u00e7\u00f5es.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa correta, de cima para baixo.<\/p>","resposta":5041981,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, V, F.","id":5041979,"corpo":"<p align=justify>F, V, V, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V, V, F, V.","id":5041980,"corpo":"<p align=justify>V, V, F, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V, F, V, V.","id":5041981,"corpo":"<p align=justify>V, F, V, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V, F, F, F.","id":5041982,"corpo":"<p align=justify>V, F, F, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417068,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 27","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1372401","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: UTI NEO \/ UCINCO","id":19469,"slug":"enfermeiro-area-uti-neo-ucinco"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das grandes conquistas oriundas do movimento de Reforma Sanit\u00e1ria da d\u00e9cada de 80 foi a promulga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990, a qual regula em todo o territ\u00f3rio nacional, as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade e a organiza\u00e7\u00e3o e funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). Sobre o SUS, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":45346,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: UTI NEO \/ UCINCO","id":19469,"slug":"enfermeiro-area-uti-neo-ucinco"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Enfermeiro - \u00c1rea: UTI NEO \/ UCINCO - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-01 05:41:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1372402,"hashId":"15e4ddbb9ef5e34255be1962435202a5","enunciado":"<p align=justify>Uma das grandes conquistas oriundas do movimento de Reforma Sanit\u00e1ria da d\u00e9cada de 80 foi a promulga\u00e7\u00e3o da Lei n\u00ba 8.080, de 19 de setembro de 1990, a qual regula em todo o territ\u00f3rio nacional, as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade e a organiza\u00e7\u00e3o e funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS). Sobre o SUS, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":5041985,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deve utilizar a vontade pol\u00edtica de cada territ\u00f3rio como crit\u00e9rio para o estabelecimento de prioridades, a aloca\u00e7\u00e3o de recursos e a orienta\u00e7\u00e3o program\u00e1tica.","id":5041983,"corpo":"<p align=justify>deve utilizar a vontade pol\u00edtica de cada territ\u00f3rio como crit\u00e9rio para o estabelecimento de prioridades, a aloca\u00e7\u00e3o de recursos e a orienta\u00e7\u00e3o program\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e9 respons\u00e1vel pela formula\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas de saneamento b\u00e1sico e meio ambiente.","id":5041984,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 respons\u00e1vel pela formula\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas de saneamento b\u00e1sico e meio ambiente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"tem como um de seus princ\u00edpios a igualdade da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, sem preconceitos ou privil\u00e9gios de qualquer esp\u00e9cie.","id":5041985,"corpo":"<p align=justify>tem como um de seus princ\u00edpios a igualdade da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, sem preconceitos ou privil\u00e9gios de qualquer esp\u00e9cie.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"dentre suas responsabilidades, est\u00e1 a execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria e de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica, cabendo \u00e0 iniciativa privada as a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade do trabalhador.","id":5041986,"corpo":"<p align=justify>dentre suas responsabilidades, est\u00e1 a execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria e de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica, cabendo \u00e0 iniciativa privada as a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade do trabalhador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417068,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 27","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["princ\u00edpios e diretrizes do sus","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1372402","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso do Sul","sigla":"","id":5799,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-paraiso-do-sul-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto, analisar os itens abaixo: I - Segundo o estudo, pouco menos de metade da popula\u00e7\u00e3o estabelece metas e consegue continuar comprometida com elas ao longo do ano. II - De acordo com Sharif, metas muito r\u00edgidas e a aus\u00eancia de v\u00e1lvulas de escape impossibilitam que metas sejam alcan\u00e7adas.","provas":[{"id":81078,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso do Sul","sigla":"","id":5799,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-paraiso-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paraiso-do-sul-rs-2018-objetiva-concursos-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Para\u00edso do Sul - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-01 07:06:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2494472,"hashId":"be8ae4d84127eb267ee36d695247097d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o texto, analisar os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Segundo o estudo, pouco menos de metade da popula\u00e7\u00e3o estabelece metas e consegue continuar comprometida com elas ao longo do ano. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - De acordo com Sharif, metas muito r\u00edgidas e a aus\u00eancia de v\u00e1lvulas de escape impossibilitam que metas sejam alcan\u00e7adas.<\/p>","resposta":9915994,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":9915991,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto.","id":9915992,"corpo":"<p>Somente o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente o item II est\u00e1 correto.","id":9915993,"corpo":"<p>Somente o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o incorretos.","id":9915994,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Por que ser menos r\u00edgido com seus objetivos pode ajudarvoc\u00ea a alcan\u00e7\u00e1-los\tEm mar\u00e7o, muitas resolu\u00e7\u00f5es de Ano Novo j\u00e1 foram deixadas para l\u00e1 \u2013 entre um ter\u00e7o e a metade de n\u00f3s j\u00e1 desistiu delas no segundo m\u00eas do ano. V\u00e1rios pequenos estudos apontam que 40% de n\u00f3s determinamos esse tipo de objetivo, mas menos da metade continua comprometida com eles durante o ano. Uma pesquisa indicou que apenas 8% dos participantes conquistaram suas metas em algum per\u00edodo.\tEmbora essas resolu\u00e7\u00f5es sejam famosas pela dificuldade de alcan\u00e7\u00e1-las, isso n\u00e3o impede as pessoas de tentar. Sendo assim, aqui vai uma t\u00e1tica para determinar (e perseguir) seus objetivos: uma \u201ctrapa\u00e7a de baixo custo\u201d pode ajudar as pessoas a chegarem l\u00e1 \u2013 isso segundo Marissa Sharif, professora de marketing da Universidade da Pensilv\u00e2nia. \u201cUma abordagem \u2018tudo ou nada\u2019 \u00e9 completamente errada\u201d, sugere Sharif _ BBC. Ela diz que, em vez disso, devemos prever \u201creservas de emerg\u00eancia\u201d durante o processo de criar metas. Ou seja, uma flexibilidade estruturada, incluindo dias de escapada, pode nos ajudar a manter a motiva\u00e7\u00e3o.\t\u00c9 claro que aqueles que seguem programas de emagrecimento ou poupan\u00e7a podem j\u00e1 estar acostumados com a estrat\u00e9gia de criar v\u00e1lvulas de escape para diminuir a press\u00e3o e seguir adiante. Ainda assim, muitas pessoas s\u00e3o muito r\u00edgidas na hora de determinar objetivos. Ao sermos muito restritivos, fazemos com que nossos objetivos sejam menos alcan\u00e7\u00e1veis, diz Sharif.\tUm exemplo vem de um estudo. Nele, 273 pessoas usaram um aplicativo de smartphone para contar seus passos durante um m\u00eas. O primeiro grupo deveria atingir um n\u00famero espec\u00edfico e individual de passos, como 7 e 10 mil por dia, sete dias por semana. Um segundo deveria atingir sua cota de passos em cinco dias ou mais. Um terceiro tinha sete dias para completar o n\u00famero, mas com direito _ dois dias por semana para n\u00e3o fazer nada. Por fim, um quarto grupo espalharia esses dias de trapa\u00e7a pelo m\u00eas. As pessoas que tinham dias de fuga alcan\u00e7aram mais vezes seu objetivo di\u00e1rio de passos do que as que n\u00e3o podiam trapacear. Elas tamb\u00e9m tinham uma m\u00e9dia maior de n\u00famero de passos. http:\/\/www.bbc.com\/... - adaptado.","id":542911,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Por que ser menos r\u00edgido com seus objetivos pode ajudar<\/p><p style=\"text-align: center;\">voc\u00ea a alcan\u00e7\u00e1-los<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEm mar\u00e7o, muitas resolu\u00e7\u00f5es de Ano Novo j\u00e1 foram deixadas para l\u00e1 \u2013 entre um ter\u00e7o e a metade de n\u00f3s j\u00e1 desistiu delas no segundo m\u00eas do ano. V\u00e1rios pequenos estudos apontam que 40% de n\u00f3s determinamos esse tipo de objetivo, mas menos da metade continua comprometida com eles durante o ano. Uma pesquisa indicou que apenas 8% dos participantes conquistaram suas metas em algum per\u00edodo.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEmbora essas resolu\u00e7\u00f5es sejam famosas pela dificuldade de alcan\u00e7\u00e1-las, isso n\u00e3o impede as pessoas de tentar. Sendo assim, aqui vai uma t\u00e1tica para determinar (e perseguir) seus objetivos: uma \u201ctrapa\u00e7a de baixo custo\u201d pode ajudar as pessoas a chegarem l\u00e1 \u2013 isso segundo Marissa Sharif, professora de <em>marketing<\/em> da Universidade da Pensilv\u00e2nia. \u201cUma abordagem \u2018tudo ou nada\u2019 \u00e9 completamente errada\u201d, sugere Sharif _ BBC. Ela diz que, em vez disso, devemos prever \u201creservas de emerg\u00eancia\u201d durante o processo de criar metas. Ou seja, uma flexibilidade estruturada, incluindo dias de escapada, pode nos ajudar a manter a motiva\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t\u00c9 claro que aqueles que seguem programas de emagrecimento ou poupan\u00e7a podem j\u00e1 estar acostumados com a estrat\u00e9gia de criar v\u00e1lvulas de escape para diminuir a press\u00e3o e seguir adiante. Ainda assim, muitas pessoas s\u00e3o muito r\u00edgidas na hora de determinar objetivos. Ao sermos muito restritivos, fazemos com que nossos objetivos sejam menos alcan\u00e7\u00e1veis, diz Sharif.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tUm exemplo vem de um estudo. Nele, 273 pessoas usaram um aplicativo de <em>smartphone<\/em> para contar seus passos durante um m\u00eas. O primeiro grupo deveria atingir um n\u00famero espec\u00edfico e individual de passos, como 7 e 10 mil por dia, sete dias por semana. Um segundo deveria atingir sua cota de passos em cinco dias ou mais. Um terceiro tinha sete dias para completar o n\u00famero, mas com direito _ dois dias por semana para n\u00e3o fazer nada. Por fim, um quarto grupo espalharia esses dias de trapa\u00e7a pelo m\u00eas. As pessoas que tinham dias de fuga alcan\u00e7aram mais vezes seu objetivo di\u00e1rio de passos do que as que n\u00e3o podiam trapacear. Elas tamb\u00e9m tinham uma m\u00e9dia maior de n\u00famero de passos.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: right;\">\t<span style=\"font-size: 11px;\">\thttp:\/\/www.bbc.com\/... - adaptado.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso do Sul","sigla":"","id":5799,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-paraiso-do-sul-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao uso dos porqu\u00eas, pode-se dizer que o \u201cpor que\u201d utilizado no t\u00edtulo do texto est\u00e1:","provas":[{"id":81078,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso do Sul","sigla":"","id":5799,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-paraiso-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paraiso-do-sul-rs-2018-objetiva-concursos-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Para\u00edso do Sul - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-01 07:06:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2494475,"hashId":"fc1e0eaca3a5b4b0aa45d6fff164e5a4","enunciado":"<p>Quanto ao uso dos porqu\u00eas, pode-se dizer que o \u201cpor que\u201d utilizado no t\u00edtulo do texto est\u00e1:<\/p>","resposta":9916007,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Incorreto, visto que se trata de uma ora\u00e7\u00e3o afirmativa.","id":9916005,"corpo":"<p>Incorreto, visto que se trata de uma ora\u00e7\u00e3o afirmativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Incorreto, visto que se trata de uma ora\u00e7\u00e3o interrogativa direta.","id":9916006,"corpo":"<p>Incorreto, visto que se trata de uma ora\u00e7\u00e3o interrogativa direta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Correto, visto que se trata de uma ora\u00e7\u00e3o interrogativa indireta.","id":9916007,"corpo":"<p>Correto, visto que se trata de uma ora\u00e7\u00e3o interrogativa indireta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Correto, visto que se trata de uma ora\u00e7\u00e3o explicativa.","id":9916008,"corpo":"<p>Correto, visto que se trata de uma ora\u00e7\u00e3o explicativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Por que ser menos r\u00edgido com seus objetivos pode ajudarvoc\u00ea a alcan\u00e7\u00e1-los\tEm mar\u00e7o, muitas resolu\u00e7\u00f5es de Ano Novo j\u00e1 foram deixadas para l\u00e1 \u2013 entre um ter\u00e7o e a metade de n\u00f3s j\u00e1 desistiu delas no segundo m\u00eas do ano. V\u00e1rios pequenos estudos apontam que 40% de n\u00f3s determinamos esse tipo de objetivo, mas menos da metade continua comprometida com eles durante o ano. Uma pesquisa indicou que apenas 8% dos participantes conquistaram suas metas em algum per\u00edodo.\tEmbora essas resolu\u00e7\u00f5es sejam famosas pela dificuldade de alcan\u00e7\u00e1-las, isso n\u00e3o impede as pessoas de tentar. Sendo assim, aqui vai uma t\u00e1tica para determinar (e perseguir) seus objetivos: uma \u201ctrapa\u00e7a de baixo custo\u201d pode ajudar as pessoas a chegarem l\u00e1 \u2013 isso segundo Marissa Sharif, professora de marketing da Universidade da Pensilv\u00e2nia. \u201cUma abordagem \u2018tudo ou nada\u2019 \u00e9 completamente errada\u201d, sugere Sharif _ BBC. Ela diz que, em vez disso, devemos prever \u201creservas de emerg\u00eancia\u201d durante o processo de criar metas. Ou seja, uma flexibilidade estruturada, incluindo dias de escapada, pode nos ajudar a manter a motiva\u00e7\u00e3o.\t\u00c9 claro que aqueles que seguem programas de emagrecimento ou poupan\u00e7a podem j\u00e1 estar acostumados com a estrat\u00e9gia de criar v\u00e1lvulas de escape para diminuir a press\u00e3o e seguir adiante. Ainda assim, muitas pessoas s\u00e3o muito r\u00edgidas na hora de determinar objetivos. Ao sermos muito restritivos, fazemos com que nossos objetivos sejam menos alcan\u00e7\u00e1veis, diz Sharif.\tUm exemplo vem de um estudo. Nele, 273 pessoas usaram um aplicativo de smartphone para contar seus passos durante um m\u00eas. O primeiro grupo deveria atingir um n\u00famero espec\u00edfico e individual de passos, como 7 e 10 mil por dia, sete dias por semana. Um segundo deveria atingir sua cota de passos em cinco dias ou mais. Um terceiro tinha sete dias para completar o n\u00famero, mas com direito _ dois dias por semana para n\u00e3o fazer nada. Por fim, um quarto grupo espalharia esses dias de trapa\u00e7a pelo m\u00eas. As pessoas que tinham dias de fuga alcan\u00e7aram mais vezes seu objetivo di\u00e1rio de passos do que as que n\u00e3o podiam trapacear. Elas tamb\u00e9m tinham uma m\u00e9dia maior de n\u00famero de passos. http:\/\/www.bbc.com\/... - adaptado.","id":542911,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Por que ser menos r\u00edgido com seus objetivos pode ajudar<\/p><p style=\"text-align: center;\">voc\u00ea a alcan\u00e7\u00e1-los<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEm mar\u00e7o, muitas resolu\u00e7\u00f5es de Ano Novo j\u00e1 foram deixadas para l\u00e1 \u2013 entre um ter\u00e7o e a metade de n\u00f3s j\u00e1 desistiu delas no segundo m\u00eas do ano. V\u00e1rios pequenos estudos apontam que 40% de n\u00f3s determinamos esse tipo de objetivo, mas menos da metade continua comprometida com eles durante o ano. Uma pesquisa indicou que apenas 8% dos participantes conquistaram suas metas em algum per\u00edodo.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEmbora essas resolu\u00e7\u00f5es sejam famosas pela dificuldade de alcan\u00e7\u00e1-las, isso n\u00e3o impede as pessoas de tentar. Sendo assim, aqui vai uma t\u00e1tica para determinar (e perseguir) seus objetivos: uma \u201ctrapa\u00e7a de baixo custo\u201d pode ajudar as pessoas a chegarem l\u00e1 \u2013 isso segundo Marissa Sharif, professora de <em>marketing<\/em> da Universidade da Pensilv\u00e2nia. \u201cUma abordagem \u2018tudo ou nada\u2019 \u00e9 completamente errada\u201d, sugere Sharif _ BBC. Ela diz que, em vez disso, devemos prever \u201creservas de emerg\u00eancia\u201d durante o processo de criar metas. Ou seja, uma flexibilidade estruturada, incluindo dias de escapada, pode nos ajudar a manter a motiva\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t\u00c9 claro que aqueles que seguem programas de emagrecimento ou poupan\u00e7a podem j\u00e1 estar acostumados com a estrat\u00e9gia de criar v\u00e1lvulas de escape para diminuir a press\u00e3o e seguir adiante. Ainda assim, muitas pessoas s\u00e3o muito r\u00edgidas na hora de determinar objetivos. Ao sermos muito restritivos, fazemos com que nossos objetivos sejam menos alcan\u00e7\u00e1veis, diz Sharif.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tUm exemplo vem de um estudo. Nele, 273 pessoas usaram um aplicativo de <em>smartphone<\/em> para contar seus passos durante um m\u00eas. O primeiro grupo deveria atingir um n\u00famero espec\u00edfico e individual de passos, como 7 e 10 mil por dia, sete dias por semana. Um segundo deveria atingir sua cota de passos em cinco dias ou mais. Um terceiro tinha sete dias para completar o n\u00famero, mas com direito _ dois dias por semana para n\u00e3o fazer nada. Por fim, um quarto grupo espalharia esses dias de trapa\u00e7a pelo m\u00eas. As pessoas que tinham dias de fuga alcan\u00e7aram mais vezes seu objetivo di\u00e1rio de passos do que as que n\u00e3o podiam trapacear. Elas tamb\u00e9m tinham uma m\u00e9dia maior de n\u00famero de passos.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: right;\">\t<span style=\"font-size: 11px;\">\thttp:\/\/www.bbc.com\/... - adaptado.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso do Sul","sigla":"","id":5799,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-paraiso-do-sul-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinalar a alternativa em que a voz verbal encontra-se na passiva:","provas":[{"id":81078,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso do Sul","sigla":"","id":5799,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-paraiso-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paraiso-do-sul-rs-2018-objetiva-concursos-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Para\u00edso do Sul - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-01 07:06:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2494496,"hashId":"d46dd42fc887c5a793e48ce9eebfb07a","enunciado":"<p>Assinalar a alternativa em que a voz verbal encontra-se na passiva:<\/p>","resposta":9916100,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O rapaz comprou um apartamento na planta.","id":9916099,"corpo":"<p>O rapaz comprou um apartamento na planta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os m\u00f3veis foram vendidos por um pre\u00e7o \u00f3timo.","id":9916100,"corpo":"<p>Os m\u00f3veis foram vendidos por um pre\u00e7o \u00f3timo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os alunos ajudaram a limpar a escola","id":9916101,"corpo":"<p>Os alunos ajudaram a limpar a escola<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A dire\u00e7\u00e3o n\u00e3o arrecadou dinheiro suficiente para a pintura das salas de aula.","id":9916102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dire\u00e7\u00e3o n\u00e3o arrecadou dinheiro suficiente para a pintura das salas de aula.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Por que ser menos r\u00edgido com seus objetivos pode ajudarvoc\u00ea a alcan\u00e7\u00e1-los\tEm mar\u00e7o, muitas resolu\u00e7\u00f5es de Ano Novo j\u00e1 foram deixadas para l\u00e1 \u2013 entre um ter\u00e7o e a metade de n\u00f3s j\u00e1 desistiu delas no segundo m\u00eas do ano. V\u00e1rios pequenos estudos apontam que 40% de n\u00f3s determinamos esse tipo de objetivo, mas menos da metade continua comprometida com eles durante o ano. Uma pesquisa indicou que apenas 8% dos participantes conquistaram suas metas em algum per\u00edodo.\tEmbora essas resolu\u00e7\u00f5es sejam famosas pela dificuldade de alcan\u00e7\u00e1-las, isso n\u00e3o impede as pessoas de tentar. Sendo assim, aqui vai uma t\u00e1tica para determinar (e perseguir) seus objetivos: uma \u201ctrapa\u00e7a de baixo custo\u201d pode ajudar as pessoas a chegarem l\u00e1 \u2013 isso segundo Marissa Sharif, professora de marketing da Universidade da Pensilv\u00e2nia. \u201cUma abordagem \u2018tudo ou nada\u2019 \u00e9 completamente errada\u201d, sugere Sharif _ BBC. Ela diz que, em vez disso, devemos prever \u201creservas de emerg\u00eancia\u201d durante o processo de criar metas. Ou seja, uma flexibilidade estruturada, incluindo dias de escapada, pode nos ajudar a manter a motiva\u00e7\u00e3o.\t\u00c9 claro que aqueles que seguem programas de emagrecimento ou poupan\u00e7a podem j\u00e1 estar acostumados com a estrat\u00e9gia de criar v\u00e1lvulas de escape para diminuir a press\u00e3o e seguir adiante. Ainda assim, muitas pessoas s\u00e3o muito r\u00edgidas na hora de determinar objetivos. Ao sermos muito restritivos, fazemos com que nossos objetivos sejam menos alcan\u00e7\u00e1veis, diz Sharif.\tUm exemplo vem de um estudo. Nele, 273 pessoas usaram um aplicativo de smartphone para contar seus passos durante um m\u00eas. O primeiro grupo deveria atingir um n\u00famero espec\u00edfico e individual de passos, como 7 e 10 mil por dia, sete dias por semana. Um segundo deveria atingir sua cota de passos em cinco dias ou mais. Um terceiro tinha sete dias para completar o n\u00famero, mas com direito _ dois dias por semana para n\u00e3o fazer nada. Por fim, um quarto grupo espalharia esses dias de trapa\u00e7a pelo m\u00eas. As pessoas que tinham dias de fuga alcan\u00e7aram mais vezes seu objetivo di\u00e1rio de passos do que as que n\u00e3o podiam trapacear. Elas tamb\u00e9m tinham uma m\u00e9dia maior de n\u00famero de passos. http:\/\/www.bbc.com\/... - adaptado.","id":542911,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">Por que ser menos r\u00edgido com seus objetivos pode ajudar<\/p><p style=\"text-align: center;\">voc\u00ea a alcan\u00e7\u00e1-los<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEm mar\u00e7o, muitas resolu\u00e7\u00f5es de Ano Novo j\u00e1 foram deixadas para l\u00e1 \u2013 entre um ter\u00e7o e a metade de n\u00f3s j\u00e1 desistiu delas no segundo m\u00eas do ano. V\u00e1rios pequenos estudos apontam que 40% de n\u00f3s determinamos esse tipo de objetivo, mas menos da metade continua comprometida com eles durante o ano. Uma pesquisa indicou que apenas 8% dos participantes conquistaram suas metas em algum per\u00edodo.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tEmbora essas resolu\u00e7\u00f5es sejam famosas pela dificuldade de alcan\u00e7\u00e1-las, isso n\u00e3o impede as pessoas de tentar. Sendo assim, aqui vai uma t\u00e1tica para determinar (e perseguir) seus objetivos: uma \u201ctrapa\u00e7a de baixo custo\u201d pode ajudar as pessoas a chegarem l\u00e1 \u2013 isso segundo Marissa Sharif, professora de <em>marketing<\/em> da Universidade da Pensilv\u00e2nia. \u201cUma abordagem \u2018tudo ou nada\u2019 \u00e9 completamente errada\u201d, sugere Sharif _ BBC. Ela diz que, em vez disso, devemos prever \u201creservas de emerg\u00eancia\u201d durante o processo de criar metas. Ou seja, uma flexibilidade estruturada, incluindo dias de escapada, pode nos ajudar a manter a motiva\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t\u00c9 claro que aqueles que seguem programas de emagrecimento ou poupan\u00e7a podem j\u00e1 estar acostumados com a estrat\u00e9gia de criar v\u00e1lvulas de escape para diminuir a press\u00e3o e seguir adiante. Ainda assim, muitas pessoas s\u00e3o muito r\u00edgidas na hora de determinar objetivos. Ao sermos muito restritivos, fazemos com que nossos objetivos sejam menos alcan\u00e7\u00e1veis, diz Sharif.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tUm exemplo vem de um estudo. Nele, 273 pessoas usaram um aplicativo de <em>smartphone<\/em> para contar seus passos durante um m\u00eas. O primeiro grupo deveria atingir um n\u00famero espec\u00edfico e individual de passos, como 7 e 10 mil por dia, sete dias por semana. Um segundo deveria atingir sua cota de passos em cinco dias ou mais. Um terceiro tinha sete dias para completar o n\u00famero, mas com direito _ dois dias por semana para n\u00e3o fazer nada. Por fim, um quarto grupo espalharia esses dias de trapa\u00e7a pelo m\u00eas. As pessoas que tinham dias de fuga alcan\u00e7aram mais vezes seu objetivo di\u00e1rio de passos do que as que n\u00e3o podiam trapacear. Elas tamb\u00e9m tinham uma m\u00e9dia maior de n\u00famero de passos.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: right;\">\t<span style=\"font-size: 11px;\">\thttp:\/\/www.bbc.com\/... - adaptado.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Divin\u00f3polis","sigla":"","id":2711,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-divinopolis-go"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que o rastreamento dos c\u00e2nceres de mama e do colo do \u00fatero s\u00e3o essenciais para a Sa\u00fade da Mulher, analise as senten\u00e7as abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). ( ) O rastreamento do c\u00e2ncer do colo do \u00fatero por meio de exame citoplatol\u00f3gico antes dos 25 anos deve ser evitado. ( ) Os dois primeiros exames citopatol\u00f3gicos para ratreamento do c\u00e2ncer de colo do \u00fatero devem ser realizados com intervalo anual e, se ambos os resultados forem negativos, os pr\u00f3ximos devem ser realizados a cada 3 anos. ( ) O rastreamento do c\u00e2ncer de mama por autoexame da mama em todas as mulheres adultas deve ser estimulado. ( ) O rastreamento do c\u00e2ncer de mama deve ser indicado a todas as mulheres ap\u00f3s os 45 anos. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.","provas":[{"id":69395,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Divin\u00f3polis","sigla":"","id":2711,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-divinopolis-go"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-divinopolis-go-2018-ibfc-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Divin\u00f3polis - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-03 08:28:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2113282,"hashId":"a93d07399870d95728e6dc2798412598","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando que o rastreamento dos c\u00e2nceres de mama e do colo do \u00fatero s\u00e3o essenciais para a Sa\u00fade da Mulher, analise as senten\u00e7as abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O rastreamento do c\u00e2ncer do colo do \u00fatero por meio de exame citoplatol\u00f3gico antes dos 25 anos deve ser evitado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os dois primeiros exames citopatol\u00f3gicos para ratreamento do c\u00e2ncer de colo do \u00fatero devem ser realizados com intervalo anual e, se ambos os resultados forem negativos, os pr\u00f3ximos devem ser realizados a cada 3 anos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O rastreamento do c\u00e2ncer de mama por autoexame da mama em todas as mulheres adultas deve ser estimulado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O rastreamento do c\u00e2ncer de mama deve ser indicado a todas as mulheres ap\u00f3s os 45 anos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.<\/p>","resposta":8261202,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V,V,F,F","id":8261202,"corpo":"<p>V,V,F,F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F,V,V,V","id":8261203,"corpo":"<p>F,V,V,V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F,F,V,V","id":8261204,"corpo":"<p>F,F,V,V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V,F,F,F","id":8261205,"corpo":"<p>V,F,F,F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500243,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e2ncer de mama","oab":false,"nome":"C\u00e2ncer de mama","pai":428247,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428251,"slug":"enfermagem-cancer-de-mama"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e2ncer de colo do \u00fatero","oab":false,"nome":"C\u00e2ncer de colo do \u00fatero","pai":428247,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428252,"slug":"enfermagem-cancer-de-colo-do-utero"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18491,"slug":"residencia-multiprofissional-em-saude-area-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sexo feminino, branca, 80 anos, aposentada, vi\u00fava, primeiro grau incompleto, brasileira, cidade de origem Teresina \u2013 PI. Sequelada de AVC, acamada, responsiva a est\u00edmulos dolorosos. \u00c0 luz dos conhecimentos acerca das indica\u00e7\u00f5es de dietas modificadas pela consist\u00eancia, analise os itens abaixo e assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA. I. A paciente requer dieta livre, uma vez que se encontra responsiva, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de repouso intestinal, n\u00e3o est\u00e1 no per\u00edodo que antecede a realiza\u00e7\u00e3o de cirurgia ou no p\u00f3s-operat\u00f3rio. II. A paciente requer dieta livre que forne\u00e7a todos os nutrientes de que o corpo necessita para os processos vitais, manuten\u00e7\u00e3o, repara\u00e7\u00e3o, crescimento e desenvolvimento normais. III. A paciente requer dieta abrandada pela dificuldade de mastiga\u00e7\u00e3o ou degluti\u00e7\u00e3o devido a danos neurol\u00f3gicos, dist\u00farbios neuromotores, poss\u00edveis altera\u00e7\u00f5es anat\u00f4micas da boca ou es\u00f4fago e uso de pr\u00f3teses dent\u00e1rias.","provas":[{"id":43686,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18491,"slug":"residencia-multiprofissional-em-saude-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"ufpi-pi"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550,"slug":"copese-ufpi"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpi-pi-2018-copese-ufpi-residencia-multiprofissional-em-saude-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-04 04:01:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1308519,"hashId":"74ae65df887587212b5208a4eeff0653","enunciado":"<p align=\"justify\">Sexo feminino, branca, 80 anos, aposentada, vi\u00fava, primeiro grau incompleto, brasileira, cidade de origem Teresina \u2013 PI. Sequelada de AVC, acamada, responsiva a est\u00edmulos dolorosos. \u00c0 luz dos conhecimentos acerca das indica\u00e7\u00f5es de dietas modificadas pela consist\u00eancia, analise os itens abaixo e assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA.\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. A paciente requer dieta livre, uma vez que se encontra responsiva, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de repouso intestinal, n\u00e3o est\u00e1 no per\u00edodo que antecede a realiza\u00e7\u00e3o de cirurgia ou no p\u00f3s-operat\u00f3rio.<\/p><p align=\"justify\">\r\nII. A paciente requer dieta livre que forne\u00e7a todos os nutrientes de que o corpo necessita para os processos vitais, manuten\u00e7\u00e3o, repara\u00e7\u00e3o, crescimento e desenvolvimento normais.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. A paciente requer dieta abrandada pela dificuldade de mastiga\u00e7\u00e3o ou degluti\u00e7\u00e3o devido a danos neurol\u00f3gicos, dist\u00farbios neuromotores, poss\u00edveis altera\u00e7\u00f5es anat\u00f4micas da boca ou es\u00f4fago e uso de pr\u00f3teses dent\u00e1rias.<\/p>","resposta":4775830,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos.","id":4775828,"corpo":"<p align=justify>Todos os itens est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o incorretos.","id":4775829,"corpo":"<p align=justify>Todos os itens est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente o item III est\u00e1 correto.","id":4775830,"corpo":"<p align=justify>Somente o item III est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III est\u00e3o corretos.","id":4775831,"corpo":"<p align=justify>Somente os itens II e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Somente os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":4775832,"corpo":"<p align=justify>Somente os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408867,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398509,"slug":"nutricao-nutricao-clinica"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"}],"slug":"nutricao\/1308519","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305,"slug":"exatus-exatuspr"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a frase \u201cO jogador que ataca e defende, ganha o jogo\u201d podemos represent\u00e1-la usando:","provas":[{"id":29265,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117,"slug":"engenheiro-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305,"slug":"exatus-exatuspr"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs-2018-exatus-exatuspr-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - Prefeitura de Caxias do Sul - Engenheiro Civil - 2018"},{"id":29264,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305,"slug":"exatus-exatuspr"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs-2018-exatus-exatuspr-contador","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - Prefeitura de Caxias do Sul - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-04 04:02:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":946900,"hashId":"18b3f9c63af529638b49ab8cbe29a8d1","enunciado":"<p>Considerando a frase \u201cO jogador que ataca e defende, ganha o jogo\u201d podemos represent\u00e1-la usando:<\/p>","resposta":3316628,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"p\u2192p. ","id":3316625,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"p\\to p.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">p<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2192<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">p<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"~p ^ q \u2192r. ","id":3316626,"corpo":"<p>~<span class=\"ql-formula\" data-value=\"p\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">p<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ^ <span class=\"ql-formula\" data-value=\"q\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">q<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\to r.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2192<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">r<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"pv~q\u2192r. ","id":3316627,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"pv\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">p<\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">v<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>~<span class=\"ql-formula\" data-value=\"q \\to r.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">q<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2192<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">r<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"p^q \u2192 r. ","id":3316628,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"p\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">p<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>^<span class=\"ql-formula\" data-value=\"q\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.625em; vertical-align: -0.19444em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">q<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\to\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2192<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"r.\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.43056em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">r<\/span><span class=\"mord\">.<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359505,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es L\u00f3gicas \/ Conectivos L\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es L\u00f3gicas \/ Conectivos L\u00f3gicos","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404260,"slug":"raciocinio-logico-operacoes-logicas-conectivos-logicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00f3gica Proposicional - (L\u00f3gica de Primeira Ordem)","oab":false,"nome":"L\u00f3gica Proposicional - (L\u00f3gica de Primeira Ordem)","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404259,"slug":"raciocinio-logico-logica-proposicional-logica-de-primeira-ordem"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/946900","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":5565,"slug":"analista-tecnico-area-psicologo"},{"descricao":"Profissional Analista Superior","id":22575,"slug":"profissional-analista-superior"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 6","id":2852,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crp-6-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nenhum arquiteto \u00e9 bailarino.","provas":[{"id":57289,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":5565,"slug":"analista-tecnico-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 6","id":2852,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crp-6-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crp-6-sp-2018-quadrix-analista-tecnico-area-psicologo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 6 - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psic\u00f3logo - 2018"},{"id":57288,"cargo":{"descricao":"Profissional Analista Superior","id":22575,"slug":"profissional-analista-superior"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 6","id":2852,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crp-6-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crp-6-sp-2018-quadrix-profissional-analista-superior","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 6 - Profissional Analista Superior - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-04 04:16:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1716842,"hashId":"e43b510386f79dbf3021590d0ef2abc2","enunciado":"<p>Nenhum arquiteto \u00e9 bailarino.<\/p>","resposta":6510243,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6510242,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":6510243,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"1) Alguns artistas pl\u00e1sticos tamb\u00e9m s\u00e3o core\u00f3grafos.2) Nenhum arquiteto \u00e9 core\u00f3grafo.3) Todos os core\u00f3grafos s\u00e3o bailarinos.Considerando as proposi\u00e7\u00f5es acima apresentadas, julgue os itens de 30 a 32.","id":455901,"enunciado":"<p>1) Alguns artistas pl\u00e1sticos tamb\u00e9m s\u00e3o core\u00f3grafos.<\/p><p>2) Nenhum arquiteto \u00e9 core\u00f3grafo.<\/p><p>3) Todos os core\u00f3grafos s\u00e3o bailarinos.<\/p><p>Considerando as proposi\u00e7\u00f5es acima apresentadas, julgue os itens de <strong>30<\/strong> a <strong>32<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 32","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagramas l\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Diagramas l\u00f3gicos","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":406162,"slug":"raciocinio-logico-diagramas-logicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagrama de Nenhum A \u00e9 B","oab":false,"nome":"Diagrama de Nenhum A \u00e9 B","pai":406162,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425298,"slug":"raciocinio-logico-diagrama-de-nenhum-a-e-b"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional Analista Superior","id":22575,"slug":"profissional-analista-superior"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":5565,"slug":"analista-tecnico-area-psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 6","id":2852,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crp-6-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O agente p\u00fablico e o terceiro benefici\u00e1rio do ato de improbidade administrativa gerador de enriquecimento il\u00edcito perder\u00e3o os bens ou valores acrescidos ao patrim\u00f4nio.","provas":[{"id":57288,"cargo":{"descricao":"Profissional Analista Superior","id":22575,"slug":"profissional-analista-superior"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 6","id":2852,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crp-6-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crp-6-sp-2018-quadrix-profissional-analista-superior","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 6 - Profissional Analista Superior - 2018"},{"id":57289,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":5565,"slug":"analista-tecnico-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 6","id":2852,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crp-6-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crp-6-sp-2018-quadrix-analista-tecnico-area-psicologo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 6 - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-04 04:16:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1716874,"hashId":"37b9db10f36e86078f540271572f2e3a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O agente p\u00fablico e o terceiro benefici\u00e1rio do ato de improbidade administrativa gerador de enriquecimento il\u00edcito perder\u00e3o os bens ou valores acrescidos ao patrim\u00f4nio.<\/p>","resposta":6510348,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6510348,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":6510349,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 \u00e9tica no servi\u00e7o p\u00fablico, julgue os itens de 41 a 50.","id":455904,"enunciado":"<p>No que se refere \u00e0 \u00e9tica no servi\u00e7o p\u00fablico, julgue os itens de <strong>41<\/strong> a <strong>50<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o I - Dos Atos de Improbidade Administrativa que Importam Enriquecimento Il\u00edcito","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o I - Dos Atos de Improbidade Administrativa que Importam Enriquecimento Il\u00edcito","pai":422941,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422942,"slug":"direito-administrativo-secao-i-dos-atos-de-improbidade-administrativa-que-importam-enriquecimento-ilicito"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Conhecimentos banc\u00e1rios","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos de Improbidade Administrativa que Importam Enriquecimento Il\u00edcito","oab":true,"nome":"Atos de Improbidade Administrativa que Importam Enriquecimento Il\u00edcito","pai":404528,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408414,"slug":"direito-administrativo-atos-de-improbidade-administrativa-que-importam-enriquecimento-ilicito"},{"palavrasChave":["\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422939,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-429-92-lei-de-improbidade-administrativa"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Dos Atos de Improbidade Administrativa","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo II - Dos Atos de Improbidade Administrativa","pai":422939,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422941,"slug":"direito-administrativo-capitulo-ii-dos-atos-de-improbidade-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Das Penas","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Das Penas","pai":422939,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422946,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iii-das-penas"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.429\/92 - Improbidade Administrativa","oab":false,"nome":"Lei 8.429\/92 - Improbidade Administrativa","pai":398088,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":423201,"slug":"etica-lei-8-429-92-improbidade-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00e9cies de Atos de Improbidade Administrativa","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies de Atos de Improbidade Administrativa","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404528,"slug":"direito-administrativo-especies-de-atos-de-improbidade-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"San\u00e7\u00f5es Cab\u00edveis","oab":true,"nome":"San\u00e7\u00f5es Cab\u00edveis","pai":404431,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404531,"slug":"direito-administrativo-sancoes-cabiveis"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional Analista Superior","id":22575,"slug":"profissional-analista-superior"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 6","id":2852,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crp-6-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Existe uma rela\u00e7\u00e3o de interdepend\u00eancia e complementaridade entre a gest\u00e3o por compet\u00eancias e a gest\u00e3o de desempenho, em um contexto mais amplo de gest\u00e3o organizacional, porque o desempenho expressa a compet\u00eancia de pessoas, equipes e organiza\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":57288,"cargo":{"descricao":"Profissional Analista Superior","id":22575,"slug":"profissional-analista-superior"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 6","id":2852,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crp-6-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crp-6-sp-2018-quadrix-profissional-analista-superior","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 6 - Profissional Analista Superior - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-04 04:16:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1716894,"hashId":"2f70fe8d316f5827f05bb5769261b2dc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Existe uma rela\u00e7\u00e3o de interdepend\u00eancia e complementaridade entre a gest\u00e3o por compet\u00eancias e a gest\u00e3o de desempenho, em um contexto mais amplo de gest\u00e3o organizacional, porque o desempenho expressa a compet\u00eancia de pessoas, equipes e organiza\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":6510400,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6510400,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":6510401,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"S\u00f3 recentemente passou\u2010se a se falar em gest\u00e3o por compet\u00eancias no Setor P\u00fablico, em decorr\u00eancia, principalmente, da publica\u00e7\u00e3o do Decreto Federal n.\u00ba 5.707\/2006, que inovou a Pol\u00edtica Nacional de Desenvolvimento de Pessoal da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue os itens de 66 a 71.","id":455909,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00f3 recentemente passou\u2010se a se falar em gest\u00e3o por compet\u00eancias no Setor P\u00fablico, em decorr\u00eancia, principalmente, da publica\u00e7\u00e3o do Decreto Federal n.\u00ba 5.707\/2006, que inovou a Pol\u00edtica Nacional de Desenvolvimento de Pessoal da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue os itens de <strong>66<\/strong> a <strong>71<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 71","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 5.707\/2006 - nstitui a Pol\u00edtica e as Diretrizes para o Desenvolvimento de Pessoal da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal direta, aut\u00e1rquica e fundacional, e regulamenta dispositivos da Lei no 8.112, de 11 de dezembro de 1990.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 5.707\/2006 - nstitui a Pol\u00edtica e as Diretrizes para o Desenvolvimento de Pessoal da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal direta, aut\u00e1rquica e fundacional, e regulamenta dispositivos da Lei no 8.112, de 11 de dezembro de 1990.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418881,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-5-707-2006-nstitui-a-politica-e-as-diretrizes-para-o-desenvolvimento-de-pessoal-da-administracao-publica-federal-direta-autarquica-e-fundacional-e-regulamenta-dispositivos-da-lei-no-8-112-de-11-de-dezembro-de-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional Analista Superior","id":22575,"slug":"profissional-analista-superior"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 6","id":2852,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crp-6-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A descri\u00e7\u00e3o de uma compet\u00eancia organizacional deve expressar uma expectativa da organiza\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao desempenho de seus empregados.","provas":[{"id":57288,"cargo":{"descricao":"Profissional Analista Superior","id":22575,"slug":"profissional-analista-superior"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 6","id":2852,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crp-6-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crp-6-sp-2018-quadrix-profissional-analista-superior","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 6 - Profissional Analista Superior - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-04 04:16:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1716895,"hashId":"79fd2af510a29c69e96fd319b808bda5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A descri\u00e7\u00e3o de uma compet\u00eancia organizacional deve expressar uma expectativa da organiza\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao desempenho de seus empregados.<\/p>","resposta":6510403,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6510402,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":6510403,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"S\u00f3 recentemente passou\u2010se a se falar em gest\u00e3o por compet\u00eancias no Setor P\u00fablico, em decorr\u00eancia, principalmente, da publica\u00e7\u00e3o do Decreto Federal n.\u00ba 5.707\/2006, que inovou a Pol\u00edtica Nacional de Desenvolvimento de Pessoal da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue os itens de 66 a 71.","id":455909,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00f3 recentemente passou\u2010se a se falar em gest\u00e3o por compet\u00eancias no Setor P\u00fablico, em decorr\u00eancia, principalmente, da publica\u00e7\u00e3o do Decreto Federal n.\u00ba 5.707\/2006, que inovou a Pol\u00edtica Nacional de Desenvolvimento de Pessoal da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue os itens de <strong>66<\/strong> a <strong>71<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 71","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 5.707\/2006 - nstitui a Pol\u00edtica e as Diretrizes para o Desenvolvimento de Pessoal da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal direta, aut\u00e1rquica e fundacional, e regulamenta dispositivos da Lei no 8.112, de 11 de dezembro de 1990.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 5.707\/2006 - nstitui a Pol\u00edtica e as Diretrizes para o Desenvolvimento de Pessoal da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal direta, aut\u00e1rquica e fundacional, e regulamenta dispositivos da Lei no 8.112, de 11 de dezembro de 1990.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418881,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-5-707-2006-nstitui-a-politica-e-as-diretrizes-para-o-desenvolvimento-de-pessoal-da-administracao-publica-federal-direta-autarquica-e-fundacional-e-regulamenta-dispositivos-da-lei-no-8-112-de-11-de-dezembro-de-1990"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional Analista Superior","id":22575,"slug":"profissional-analista-superior"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 6","id":2852,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crp-6-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na remunera\u00e7\u00e3o por compet\u00eancias, as compet\u00eancias s\u00e3o descritas em n\u00edveis de complexidade e responsabilidade no exerc\u00edcio do cargo.","provas":[{"id":57288,"cargo":{"descricao":"Profissional Analista Superior","id":22575,"slug":"profissional-analista-superior"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 6","id":2852,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crp-6-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crp-6-sp-2018-quadrix-profissional-analista-superior","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 6 - Profissional Analista Superior - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-04 04:16:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1716896,"hashId":"7dcbd7fb477516351d336895e5c811a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na remunera\u00e7\u00e3o por compet\u00eancias, as compet\u00eancias s\u00e3o descritas em n\u00edveis de complexidade e responsabilidade no exerc\u00edcio do cargo.<\/p>","resposta":6510404,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6510404,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":6510405,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"S\u00f3 recentemente passou\u2010se a se falar em gest\u00e3o por compet\u00eancias no Setor P\u00fablico, em decorr\u00eancia, principalmente, da publica\u00e7\u00e3o do Decreto Federal n.\u00ba 5.707\/2006, que inovou a Pol\u00edtica Nacional de Desenvolvimento de Pessoal da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue os itens de 66 a 71.","id":455909,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00f3 recentemente passou\u2010se a se falar em gest\u00e3o por compet\u00eancias no Setor P\u00fablico, em decorr\u00eancia, principalmente, da publica\u00e7\u00e3o do Decreto Federal n.\u00ba 5.707\/2006, que inovou a Pol\u00edtica Nacional de Desenvolvimento de Pessoal da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue os itens de <strong>66<\/strong> a <strong>71<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 71","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 5.707\/2006 - nstitui a Pol\u00edtica e as Diretrizes para o Desenvolvimento de Pessoal da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal direta, aut\u00e1rquica e fundacional, e regulamenta dispositivos da Lei no 8.112, de 11 de dezembro de 1990.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 5.707\/2006 - nstitui a Pol\u00edtica e as Diretrizes para o Desenvolvimento de Pessoal da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal direta, aut\u00e1rquica e fundacional, e regulamenta dispositivos da Lei no 8.112, de 11 de dezembro de 1990.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418881,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-5-707-2006-nstitui-a-politica-e-as-diretrizes-para-o-desenvolvimento-de-pessoal-da-administracao-publica-federal-direta-autarquica-e-fundacional-e-regulamenta-dispositivos-da-lei-no-8-112-de-11-de-dezembro-de-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional Analista Superior","id":22575,"slug":"profissional-analista-superior"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 6","id":2852,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crp-6-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Durante a fiscaliza\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio profissional, ainda que constatado ind\u00edcio de falta \u00e9tica ou irregularidade, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a apreens\u00e3o de documentos em face do dever de sigilo.","provas":[{"id":57288,"cargo":{"descricao":"Profissional Analista Superior","id":22575,"slug":"profissional-analista-superior"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 6","id":2852,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crp-6-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crp-6-sp-2018-quadrix-profissional-analista-superior","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 6 - Profissional Analista Superior - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-04 04:16:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1716960,"hashId":"498290ec6ba83f3f32cad0363225475f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a fiscaliza\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio profissional, ainda que constatado ind\u00edcio de falta \u00e9tica ou irregularidade, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a apreens\u00e3o de documentos em face do dever de sigilo.<\/p>","resposta":6510605,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6510604,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":6510605,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n.\u00ba 5.766\/1971, \u00e0 Resolu\u00e7\u00e3o CFP n.\u00ba 10\/2017 e \u00e0 Resolu\u00e7\u00e3o CFP n.\u00ba 7\/2003, julgue os itens de 106 a 110.","id":455919,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n.\u00ba 5.766\/1971, \u00e0 Resolu\u00e7\u00e3o CFP n.\u00ba 10\/2017 e \u00e0 Resolu\u00e7\u00e3o CFP n.\u00ba 7\/2003, julgue os itens de <strong>106<\/strong> a <strong>110<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 106 a 110","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de n\u00ba5.001 \u00e0 6.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba5.001 \u00e0 6.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395691,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-5-001-a-6-000"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselho Federal de Psicologia - CFP","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Psicologia - CFP","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395805,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-psicologia-cfp"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conselhos Federais","oab":true,"nome":"Conselhos Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396351,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 5.766\/1971 - Cria o Conselho Federal e os Conselhos Regionais de Psicologia e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 5.766\/1971 - Cria o Conselho Federal e os Conselhos Regionais de Psicologia e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395691,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":401501,"slug":"legislacao-federal-lei-no-5-766-1971-cria-o-conselho-federal-e-os-conselhos-regionais-de-psicologia-e-da-outras-providencias"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional Analista Superior","id":22575,"slug":"profissional-analista-superior"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 6","id":2852,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crp-6-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O psic\u00f3logo, ao promover publicamente seus servi\u00e7os, n\u00e3o poder\u00e1 utilizar o pre\u00e7o do servi\u00e7o como forma de propaganda nem fazer previs\u00e3o taxativa de resultados.","provas":[{"id":57288,"cargo":{"descricao":"Profissional Analista Superior","id":22575,"slug":"profissional-analista-superior"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 6","id":2852,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crp-6-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crp-6-sp-2018-quadrix-profissional-analista-superior","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 6 - Profissional Analista Superior - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-04 04:16:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1716968,"hashId":"8bc1fc029a67125300a30a1623eb4b34","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O psic\u00f3logo, ao promover publicamente seus servi\u00e7os, n\u00e3o poder\u00e1 utilizar o pre\u00e7o do servi\u00e7o como forma de propaganda nem fazer previs\u00e3o taxativa de resultados.<\/p>","resposta":6510626,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6510626,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":6510627,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na Resolu\u00e7\u00e3o CFP n.\u00ba 10\/2005, que aprova o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo, julgue os itens de 111 a 115.","id":455921,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na Resolu\u00e7\u00e3o CFP n.\u00ba 10\/2005, que aprova o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo, julgue os itens de <strong>111<\/strong> a <strong>115<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 111 a 115","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","pai":417489,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417490,"slug":"psicologia-codigo-de-etica-profissional-do-psicologo-resolucao-cfp-no-10-05"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417489,"slug":"psicologia-legislacao-de-psicologia-e-resolucoes-do-conselho-federal-de-psicologia"}],"slug":"psicologia\/1716968","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":12936,"slug":"analista-de-controle-externo-area-direito"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tce-mg-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Tribunal de Contas do Estado verificou que determinado estado da Federa\u00e7\u00e3o deixou de recolher imposto sobre doa\u00e7\u00e3o a filhos menores, embora a legisla\u00e7\u00e3o considere o donat\u00e1rio como contribuinte. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, os pais","provas":[{"id":34189,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Direito","id":12936,"slug":"analista-de-controle-externo-area-direito"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tce-mg-mg"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2018-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE MG - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Direito - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-04 04:15:29","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1022203,"hashId":"490e1471e0099eac878585b3c9547a89","enunciado":"<p>O Tribunal de Contas do Estado verificou que determinado\r\nestado da Federa\u00e7\u00e3o deixou de recolher imposto sobre doa\u00e7\u00e3o\r\na filhos menores, embora a legisla\u00e7\u00e3o considere o donat\u00e1rio\r\ncomo contribuinte.\r\n<\/p><p>Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, os pais<\/p>","resposta":3578920,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ter\u00e3o responsabilidade pessoal.","id":3578918,"corpo":"ter\u00e3o responsabilidade pessoal.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ter\u00e3o responsabilidade por substitui\u00e7\u00e3o.","id":3578919,"corpo":"ter\u00e3o responsabilidade por substitui\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ter\u00e3o responsabilidade solid\u00e1ria.","id":3578920,"corpo":"ter\u00e3o responsabilidade solid\u00e1ria.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o ser\u00e3o respons\u00e1veis tribut\u00e1rios.","id":3578921,"corpo":"n\u00e3o ser\u00e3o respons\u00e1veis tribut\u00e1rios.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" ter\u00e3o responsabilidade subsidi\u00e1ria.","id":3578922,"corpo":" ter\u00e3o responsabilidade subsidi\u00e1ria.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373297,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade Tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Responsabilidade Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407156,"slug":"direito-tributario-responsabilidade-tributaria"},{"palavrasChave":["Contabilidade Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade por Solidariedade","oab":false,"nome":"Responsabilidade por Solidariedade","pai":407156,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417891,"slug":"direito-tributario-responsabilidade-por-solidariedade"}],"slug":"direito-tributario\/1022203","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636,"slug":"analista-tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"agu"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"11. Os pitag\u00f3ricos (pensadores oriundos da Escola Pitag\u00f3rica, fundada por Pit\u00e1goras) foram important\u00edssimos para o desenvolvimento da matem\u00e1tica. Eles elaboraram os n\u00fameros figurados, que s\u00e3o n\u00fameros definidos pelo somat\u00f3rio de pontos em uma determinada figura geom\u00e9trica; ou seja, a quantidade de pontos dentro das figuras geom\u00e9tricas representa um n\u00famero. Com base no conceito de sequ\u00eancia l\u00f3gica envolvendo n\u00fameros e figuras, indique o n\u00famero figurado do pr\u00f3ximo desenho da sequ\u00eancia a seguir (desenho 5).","provas":[{"id":34439,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"agu"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"agu-2018-idecan-bibliotecario","tipo":1,"nome":"IDECAN - AGU - Bibliotec\u00e1rio - 2018"},{"id":34438,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico Administrativo","id":2636,"slug":"analista-tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"agu"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"agu-2018-idecan-analista-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"IDECAN - AGU - Analista T\u00e9cnico Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-04 04:15:31","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1025125,"hashId":"633c29e99a9de5352655eb6b3b713e61","enunciado":"<p>11. Os pitag\u00f3ricos (pensadores oriundos da Escola Pitag\u00f3rica, fundada por Pit\u00e1goras) foram important\u00edssimos para o desenvolvimento da matem\u00e1tica. Eles elaboraram os n\u00fameros figurados, que s\u00e3o n\u00fameros definidos pelo somat\u00f3rio de pontos em uma determinada figura geom\u00e9trica; ou seja, a quantidade de pontos dentro das figuras geom\u00e9tricas representa um n\u00famero. Com base no conceito de sequ\u00eancia l\u00f3gica envolvendo n\u00fameros e figuras, indique o n\u00famero figurado do pr\u00f3ximo desenho da sequ\u00eancia a seguir (desenho 5).<\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/34438\/11.gif\"><div align=\"left\"><\/div><\/p>","resposta":3588447,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"22","id":3588444,"corpo":"22","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"25","id":3588445,"corpo":"25","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"32","id":3588446,"corpo":"32","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"35","id":3588447,"corpo":"35","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"45","id":3588448,"corpo":"45","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373845,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geometria Anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Geometria Anal\u00edtica","pai":403871,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403882,"slug":"matematica-geometria-analitica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1025125","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","descricao":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","oab":false,"id":959,"slug":"prefeitura-de-fortaleza"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":12672,"slug":"professor-substituto-area-lingua-portuguesa"},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa Bil\u00edngue","id":16186,"slug":"professor-substituto-area-lingua-portuguesa-bilingue"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPOG","id":3405,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"sepog-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ensinar \u00e9 uma atividade interativa mediada pelo entendimento discursivo entre o professor, os alunos e o conhecimento. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e9tica do professor em sala de aula, pode-se inferir.","provas":[{"id":34526,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":12672,"slug":"professor-substituto-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPOG","id":3405,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"sepog-ce"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","descricao":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","oab":false,"id":959,"slug":"prefeitura-de-fortaleza"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sepog-ce-2018-prefeitura-de-fortaleza-professor-substituto-area-lingua-portuguesa-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Fortaleza - SEPOG - Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2018"},{"id":34527,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa Bil\u00edngue","id":16186,"slug":"professor-substituto-area-lingua-portuguesa-bilingue"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPOG","id":3405,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"sepog-ce"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","descricao":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","oab":false,"id":959,"slug":"prefeitura-de-fortaleza"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sepog-ce-2018-prefeitura-de-fortaleza-professor-substituto-area-lingua-portuguesa-bilingue-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Fortaleza - SEPOG - Professor Substituto - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa Bil\u00edngue - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-04 04:15:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1026098,"hashId":"d385de363b2ccda44d6c5bca2da8de85","enunciado":"Ensinar \u00e9 uma atividade interativa mediada pelo entendimento discursivo entre o professor, os alunos e o conhecimento. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e9tica do professor em sala de aula, pode-se inferir.","resposta":3591930,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A \u00e9tica se apresenta como elemento de media\u00e7\u00e3o entre outras duas dimens\u00f5es constitutivas do ser professor: a t\u00e9cnica e a pol\u00edtica.","id":3591930,"corpo":"A \u00e9tica se apresenta como elemento de media\u00e7\u00e3o entre outras duas dimens\u00f5es constitutivas do ser professor: a t\u00e9cnica e a pol\u00edtica.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A dimens\u00e3o \u00e9tica como um estruturante do trabalho docente deve ter sentido expresso em maior escala nas intera\u00e7\u00f5es dos sujeitos do que nas intera\u00e7\u00f5es socioinstitucionais.","id":3591931,"corpo":"A dimens\u00e3o \u00e9tica como um estruturante do trabalho docente deve ter sentido expresso em maior escala nas intera\u00e7\u00f5es dos sujeitos do que nas intera\u00e7\u00f5es socioinstitucionais.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"No que concerne \u00e0s intera\u00e7\u00f5es de pessoas, a dimens\u00e3o \u00e9tica se faz presente entre professor e aluno, como forma a assimila\u00e7\u00e3o do conhecimento, em detrimento de outros atores da escola.","id":3591932,"corpo":"No que concerne \u00e0s intera\u00e7\u00f5es de pessoas, a dimens\u00e3o \u00e9tica se faz presente entre professor e aluno, como forma a assimila\u00e7\u00e3o do conhecimento, em detrimento de outros atores da escola.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A dimens\u00e3o \u00e9tica do trabalho docente se sustenta no fato de que esta profiss\u00e3o est\u00e1 voltada para a forma\u00e7\u00e3o de outras pessoas. Desde modo, a competitividade, o individualismo e a busca do sucesso, devem ser incentivados, objetivando a meritocracia.","id":3591933,"corpo":"A dimens\u00e3o \u00e9tica do trabalho docente se sustenta no fato de que esta profiss\u00e3o est\u00e1 voltada para a forma\u00e7\u00e3o de outras pessoas. Desde modo, a competitividade, o individualismo e a busca do sucesso, devem ser incentivados, objetivando a meritocracia.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373990,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c9tica Profissional","oab":false,"nome":"\u00c9tica Profissional","pai":405490,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405492,"slug":"pedagogia-etica-profissional"}],"slug":"pedagogia\/1026098","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A legitimidade para arguir judicialmente a irregularidade de loteamento por quest\u00f5es ambientais \u00e9","provas":[{"id":34587,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250,"slug":"juiz-federal-substituto"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"tj-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-sp-sp-2018-vunesp-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - Juiz Substituto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-04 04:15:29","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1026478,"hashId":"c79424b5d7e46caa88677bde4ab5f251","enunciado":"A legitimidade para arguir judicialmente a irregularidade\r\nde loteamento por quest\u00f5es ambientais \u00e9","resposta":3593238,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" concorrente do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":3593238,"corpo":" concorrente do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"exclusiva dos \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, estadual e municipal.","id":3593239,"corpo":"exclusiva dos \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal,\r\nestadual e municipal.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"exclusiva dos compromiss\u00e1rios dos lotes.","id":3593240,"corpo":"exclusiva dos compromiss\u00e1rios dos lotes.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"exclusiva da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica municipal.","id":3593241,"corpo":"exclusiva da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica municipal.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":374057,"enunciado":"","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90","ordem":86},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal e Direito Processual Penal"],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade Ambiental","oab":true,"nome":"Responsabilidade Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400896,"slug":"direito-ambiental-responsabilidade-ambiental"}],"slug":"direito-ambiental\/1026478","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Assist\u00eancia Social e Direitos Humanos do Rio de Janeiro","sigla":"SASDH","id":3468,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"sasdh-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a NOB|SUAS 2012 e a Lei n\u00ba 8.742\/1993 (LOAS), a concess\u00e3o e a manuten\u00e7\u00e3o do Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada (BPC) \u00e9 de responsabilidade:","provas":[{"id":34734,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Assist\u00eancia Social e Direitos Humanos do Rio de Janeiro","sigla":"SASDH","id":3468,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"sasdh-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sasdh-rj-2018-fgv-pedagogo","tipo":1,"nome":"FGV - SASDH - Pedagogo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-04 04:15:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1028340,"hashId":"1d9506e92eb3040aefcc5148c8ccf6b7","enunciado":"De acordo com a NOB|SUAS 2012 e a Lei n\u00ba 8.742\/1993 (LOAS), a concess\u00e3o e a manuten\u00e7\u00e3o do Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada (BPC) \u00e9 de responsabilidade:","resposta":3599503,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da Uni\u00e3o;","id":3599503,"corpo":"da Uni\u00e3o;","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"dos Estados;","id":3599504,"corpo":"dos Estados;","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"dos Munic\u00edpios;","id":3599505,"corpo":"dos Munic\u00edpios;","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"do Distrito Federal;","id":3599506,"corpo":"do Distrito Federal;","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"das Organiza\u00e7\u00f5es N\u00e3o Governamentais.","id":3599507,"corpo":"das Organiza\u00e7\u00f5es N\u00e3o Governamentais.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":374418,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente"],"nome_clean":"Lei no 8.742\/1993 - Organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":true,"nome":"Lei no 8.742\/1993 - Organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":407061,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407062,"slug":"direito-previdenciario-lei-no-8-742-1993-organizacao-da-assistencia-social-loas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Organiza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o","oab":false,"nome":"Da Organiza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o","pai":407062,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":424776,"slug":"direito-previdenciario-da-organizacao-e-da-gestao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.742\/93 - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS - Disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"Lei 8.742\/93 - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS - Disp\u00f5e sobre a organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398326,"slug":"servico-social-lei-8-742-93-lei-organica-da-assistencia-social-loas-dispoe-sobre-a-organizacao-da-assistencia-social-e-da-outras-providencias"}],"slug":"direito-previdenciario\/1028340","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":5565,"slug":"analista-tecnico-area-psicologo"},{"descricao":"Profissional Analista Superior","id":22575,"slug":"profissional-analista-superior"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 6","id":2852,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crp-6-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Windows 8, o usu\u00e1rio, por meio da \u00e1rea de trabalho, pode alterar determinadas partes individuais de um tema, como, por exemplo, imagens e cores, e salv\u00e1\u2010lo para que possa ser utilizado posteriormente.","provas":[{"id":57289,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":5565,"slug":"analista-tecnico-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 6","id":2852,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crp-6-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crp-6-sp-2018-quadrix-analista-tecnico-area-psicologo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 6 - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psic\u00f3logo - 2018"},{"id":57288,"cargo":{"descricao":"Profissional Analista Superior","id":22575,"slug":"profissional-analista-superior"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 6","id":2852,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crp-6-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crp-6-sp-2018-quadrix-profissional-analista-superior","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 6 - Profissional Analista Superior - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-04 04:16:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1716800,"hashId":"89398c906b9118954107d39b390674f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Windows 8, o usu\u00e1rio, por meio da \u00e1rea de trabalho, pode alterar determinadas partes individuais de um tema, como, por exemplo, imagens e cores, e salv\u00e1\u2010lo para que possa ser utilizado posteriormente.<\/p>","resposta":6510077,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6510077,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":6510078,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o\u2010padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o mouse esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo refiram\u2010se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1\u2010la, acionando\u2010a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.Acerca do Microsoft Word 2013, do sistema operacional Windows 8 e do programa de navega\u00e7\u00e3o Mozilla Firefox, em sua vers\u00e3o mais recente, julgue os itens de 15 a 19.","id":455897,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o\u2010padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o <em>mouse<\/em> esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como <strong>clicar, clique simples <\/strong>e<strong> clique duplo<\/strong> refiram\u2010se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do <em>mouse<\/em>; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1\u2010la, acionando\u2010a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca do Microsoft Word 2013, do sistema operacional Windows 8 e do programa de navega\u00e7\u00e3o Mozilla Firefox, em sua vers\u00e3o mais recente, julgue os itens de <strong>15<\/strong> a <strong>19<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 19","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 8","oab":false,"nome":"Windows 8","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405099,"slug":"informatica-windows-8"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea de Trabalho","oab":false,"nome":"\u00c1rea de Trabalho","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405086,"slug":"informatica-area-de-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es do Windows","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Windows","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405084,"slug":"informatica-versoes-do-windows"}],"slug":"informatica\/1716800","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":5565,"slug":"analista-tecnico-area-psicologo"},{"descricao":"Profissional Analista Superior","id":22575,"slug":"profissional-analista-superior"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 6","id":2852,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crp-6-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre os tipos de configura\u00e7\u00f5es e informa\u00e7\u00f5es que poder\u00e3o ser importados pelo Firefox de outros navegadores, como, por exemplo, do Google Chrome, est\u00e3o o hist\u00f3rico de p\u00e1ginas que o usu\u00e1rio visitou e as senhas salvas.","provas":[{"id":57289,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":5565,"slug":"analista-tecnico-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 6","id":2852,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crp-6-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crp-6-sp-2018-quadrix-analista-tecnico-area-psicologo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 6 - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psic\u00f3logo - 2018"},{"id":57288,"cargo":{"descricao":"Profissional Analista Superior","id":22575,"slug":"profissional-analista-superior"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 6","id":2852,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crp-6-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crp-6-sp-2018-quadrix-profissional-analista-superior","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 6 - Profissional Analista Superior - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-04 04:16:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1716804,"hashId":"372f723dde6332e359cb24919aae4a92","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os tipos de configura\u00e7\u00f5es e informa\u00e7\u00f5es que poder\u00e3o ser importados pelo Firefox de outros navegadores, como, por exemplo, do Google Chrome, est\u00e3o o hist\u00f3rico de p\u00e1ginas que o usu\u00e1rio visitou e as senhas salvas.<\/p>","resposta":6510091,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6510091,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":6510092,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o\u2010padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o mouse esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo refiram\u2010se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1\u2010la, acionando\u2010a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.Acerca do Microsoft Word 2013, do sistema operacional Windows 8 e do programa de navega\u00e7\u00e3o Mozilla Firefox, em sua vers\u00e3o mais recente, julgue os itens de 15 a 19.","id":455897,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos itens que avaliem conhecimentos de inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o\u2010padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o <em>mouse<\/em> esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como <strong>clicar, clique simples <\/strong>e<strong> clique duplo<\/strong> refiram\u2010se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do <em>mouse<\/em>; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1\u2010la, acionando\u2010a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca do Microsoft Word 2013, do sistema operacional Windows 8 e do programa de navega\u00e7\u00e3o Mozilla Firefox, em sua vers\u00e3o mais recente, julgue os itens de <strong>15<\/strong> a <strong>19<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 19","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mozilla Firefox","oab":false,"nome":"Mozilla Firefox","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405054,"slug":"informatica-mozilla-firefox"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/1716804","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional Analista Superior","id":22575,"slug":"profissional-analista-superior"},{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":5565,"slug":"analista-tecnico-area-psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 6","id":2852,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crp-6-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se Jo\u00e3o come\u00e7ar estudando apenas portugu\u00eas, ent\u00e3o ele terminar\u00e1 este conte\u00fado na quarta\u2010feira, dia 5 de julho.","provas":[{"id":57288,"cargo":{"descricao":"Profissional Analista Superior","id":22575,"slug":"profissional-analista-superior"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 6","id":2852,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crp-6-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crp-6-sp-2018-quadrix-profissional-analista-superior","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 6 - Profissional Analista Superior - 2018"},{"id":57289,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":5565,"slug":"analista-tecnico-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 6","id":2852,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crp-6-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crp-6-sp-2018-quadrix-analista-tecnico-area-psicologo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 6 - Analista T\u00e9cnico - \u00c1rea Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-04 04:16:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1716830,"hashId":"c9bedbf0fdbb6ab54b4cfbfe8854630c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se Jo\u00e3o come\u00e7ar estudando apenas portugu\u00eas, ent\u00e3o ele terminar\u00e1 este conte\u00fado na quarta\u2010feira, dia 5 de julho.<\/p>","resposta":6510197,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6510197,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":6510198,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Jo\u00e3o quer se preparar para um concurso e tem 21 dias corridos para estudar todo o conte\u00fado que planejou, come\u00e7ando em um s\u00e1bado, primeiro dia de julho. Jo\u00e3o pretende estudar 6 h em dias de semana e 4 h aos s\u00e1bados. Aos domingos, ele n\u00e3o estudar\u00e1. A tabela abaixo mostra os conte\u00fados e os tempos que devem ser gastos em cada um.Conte\u00fado Tempoportugu\u00eas 20 h\u00e9tica 14 h direito30 h matem\u00e1tica 20 h Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens de 27 a 29.","id":455900,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jo\u00e3o quer se preparar para um concurso e tem 21 dias corridos para estudar todo o conte\u00fado que planejou, come\u00e7ando em um s\u00e1bado, primeiro dia de julho. Jo\u00e3o pretende estudar 6 h em dias de semana e 4 h aos s\u00e1bados. Aos domingos, ele n\u00e3o estudar\u00e1. A tabela abaixo mostra os conte\u00fados e os tempos que devem ser gastos em cada um.<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 200px;\"><colgroup><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-79u0\"><td data-row=\"row-79u0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-79u0\" data-cell=\"cell-0ony\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Conte\u00fado<\/strong> <\/p><\/td><td data-row=\"row-79u0\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-79u0\" data-cell=\"cell-006s\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><strong>Tempo<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-w02d\"><td data-row=\"row-w02d\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-w02d\" data-cell=\"cell-otku\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">portugu\u00eas <\/p><\/td><td data-row=\"row-w02d\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-w02d\" data-cell=\"cell-oiu2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">20 h<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-8lqy\"><td data-row=\"row-8lqy\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8lqy\" data-cell=\"cell-4y6n\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">\u00e9tica <\/p><\/td><td data-row=\"row-8lqy\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-8lqy\" data-cell=\"cell-9ole\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">14 h <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-p5c5\"><td data-row=\"row-p5c5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-p5c5\" data-cell=\"cell-typb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">direito<\/p><\/td><td data-row=\"row-p5c5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-p5c5\" data-cell=\"cell-rpqa\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">30 h <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-6qh1\"><td data-row=\"row-6qh1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6qh1\" data-cell=\"cell-9e5s\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">matem\u00e1tica <\/p><\/td><td data-row=\"row-6qh1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6qh1\" data-cell=\"cell-orn4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">20 h <\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens de <strong>27<\/strong> a <strong>29<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 29","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o Temporal e Calend\u00e1rios","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00e3o Temporal e Calend\u00e1rios","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411113,"slug":"raciocinio-logico-orientacao-temporal-e-calendarios"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental Infanto - Juvenil","id":19979,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-mental-infanto-juvenil"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pessoas com TEA, especialmente aquelas identificadas com a s\u00edndrome de Asperger, preferem que a pr\u00f3pria condi\u00e7\u00e3o seja entendida como uma diferen\u00e7a e n\u00e3o como uma patologia psiqui\u00e1trica ou uma defici\u00eancia, pois isso reduz o estigma e aumenta as oportunidades de inser\u00e7\u00e3o social.","provas":[{"id":46745,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental Infanto - Juvenil","id":19979,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-mental-infanto-juvenil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-mental-infanto-juvenil-4","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental Infanto - Juvenil - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-05 06:39:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":327,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Mental)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1421944,"hashId":"f41c7e33e27942d8368debf68fa9bc13","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pessoas com TEA, especialmente aquelas identificadas com a s\u00edndrome de Asperger, preferem que a pr\u00f3pria condi\u00e7\u00e3o seja entendida como uma diferen\u00e7a e n\u00e3o como uma patologia psiqui\u00e1trica ou uma defici\u00eancia, pois isso reduz o estigma e aumenta as oportunidades de inser\u00e7\u00e3o social.<\/p>","resposta":5245931,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5245931,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":5245932,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O transtorno do espectro autista (TEA) \u00e9 definido como s\u00edndromes ou padr\u00f5es comportamentais ou psicol\u00f3gicos clinicamente importantes, que ocorrem em um indiv\u00edduo e est\u00e1 associado ao sofrimento, \u00e0 incapacita\u00e7\u00e3o ou ao risco significativamente aumentado de sofrimento, morte, dor, defici\u00eancia ou perda importante de liberdade.A respeito do TEA, julgue os itens a seguir.","id":422143,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O transtorno do espectro autista (TEA) \u00e9 definido como s\u00edndromes ou padr\u00f5es comportamentais ou psicol\u00f3gicos clinicamente importantes, que ocorrem em um indiv\u00edduo e est\u00e1 associado ao sofrimento, \u00e0 incapacita\u00e7\u00e3o ou ao risco significativamente aumentado de sofrimento, morte, dor, defici\u00eancia ou perda importante de liberdade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito do TEA, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 112 a 116","ordem":112},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autismo","oab":false,"nome":"Autismo","pai":413438,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405853,"slug":"enfermagem-autismo"}],"slug":"enfermagem\/1421944","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17480,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-da-crianca"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Durante o tratamento de s\u00edndrome nefr\u00f3tica, o enfermeiro recomenda restri\u00e7\u00e3o da ingesta de sal em torno de 500 mg\/d a 700 mg\/d para crian\u00e7as de aproximadamente 10 kg de peso, e em at\u00e9 2 g\/d para crian\u00e7as maiores.","provas":[{"id":46750,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17480,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-da-crianca"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-crianca-4","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-05 06:43:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":312,"descricao":"Enfermagem (Neonatologia)"}],"id":1422216,"hashId":"14fffa901622796a0c0b9c110ef72197","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante o tratamento de s\u00edndrome nefr\u00f3tica, o enfermeiro recomenda restri\u00e7\u00e3o da ingesta de sal em torno de 500 mg\/d a 700 mg\/d para crian\u00e7as de aproximadamente 10 kg de peso, e em at\u00e9 2 g\/d para crian\u00e7as maiores.<\/p>","resposta":5246772,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5246772,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":5246773,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 6 anos de idade foi hospitalizada na cl\u00ednica pedi\u00e1trica de um hospital com quadro cl\u00ednico de edema, protein\u00faria nefr\u00f3tica, hipoalbuminemia e hiperlipidemia e, por conseguinte, diagn\u00f3stico de s\u00edndrome nefr\u00f3tica. A respeito desse caso cl\u00ednico e dos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":422206,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma paciente de 6 anos de idade foi hospitalizada na cl\u00ednica pedi\u00e1trica de um hospital com quadro cl\u00ednico de edema, protein\u00faria nefr\u00f3tica, hipoalbuminemia e hiperlipidemia e, por conseguinte, diagn\u00f3stico de s\u00edndrome nefr\u00f3tica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito desse caso cl\u00ednico e dos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 106 a 109","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es \/ Doen\u00e7asRenais","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es \/ Doen\u00e7asRenais","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428420,"slug":"enfermagem-alteracoes-doencas-renais"}],"slug":"enfermagem\/1422216","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental Infanto - Juvenil","id":19979,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-mental-infanto-juvenil"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A an\u00e1lise do comportamento, al\u00e9m de promover uma interven\u00e7\u00e3o psicoeducativa, contribui, de forma significativa, para o estudo dessa s\u00edndrome ao demonstrar que manipula\u00e7\u00f5es nas vari\u00e1veis ambientais n\u00e3o podem promover altera\u00e7\u00f5es nos padr\u00f5es comportamentais de impulsividade, hiperatividade e desaten\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":46745,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental Infanto - Juvenil","id":19979,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-mental-infanto-juvenil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-mental-infanto-juvenil-4","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental Infanto - Juvenil - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-05 06:39:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":327,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Mental)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1421940,"hashId":"c2165f78d20b523993716d5e2ef0d31f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A an\u00e1lise do comportamento, al\u00e9m de promover uma interven\u00e7\u00e3o psicoeducativa, contribui, de forma significativa, para o estudo dessa s\u00edndrome ao demonstrar que manipula\u00e7\u00f5es nas vari\u00e1veis ambientais n\u00e3o podem promover altera\u00e7\u00f5es nos padr\u00f5es comportamentais de impulsividade, hiperatividade e desaten\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":5245924,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5245923,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":5245924,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O transtorno de deficit de aten\u00e7\u00e3o e hiperatividade (TDAH) \u00e9 hoje um dos temas mais estudados em crian\u00e7as em idade escolar. Estima-se que ele apresente uma das principais fontes de encaminhamento de crian\u00e7as ao sistema de sa\u00fade.A respeito do TDAH, julgue os itens a seguir.","id":422141,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O transtorno de <em>deficit<\/em> de aten\u00e7\u00e3o e hiperatividade (TDAH) \u00e9 hoje um dos temas mais estudados em crian\u00e7as em idade escolar. Estima-se que ele apresente uma das principais fontes de encaminhamento de crian\u00e7as ao sistema de sa\u00fade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A respeito do TDAH, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 107 a 111","ordem":107},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicopatologias","oab":false,"nome":"Psicopatologias","pai":405814,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413438,"slug":"enfermagem-psicopatologias"}],"slug":"enfermagem\/1421940","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961,"slug":"instituto-acesso"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os resultados de uma pesquisa envolvendo 415 respondentes s\u00e3o apresentados na seguinte tabela. Sabendo-se que a mediana \u00e9 2 e que a moda \u00e9 3, poss\u00edveis valores de X e Y s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":44492,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395,"slug":"professor-de-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"seduc-am-am"},"banca":{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961,"slug":"instituto-acesso"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2018-instituto-acesso-professor-de-matematica","tipo":1,"nome":"Instituto Acesso - SEDUC AM - Professor de Matem\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-05 07:08:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1344264,"hashId":"5a66656f0b56114ae6feb9a6dcc44ba5","enunciado":"<p align=\"justify\">Os resultados de uma pesquisa envolvendo 415 respondentes s\u00e3o apresentados na seguinte tabela. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/44492\/47.PNG\"><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Sabendo-se que a mediana \u00e9 2 e que a moda \u00e9 3, poss\u00edveis valores de X e Y s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":4923502,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"100 e 115","id":4923498,"corpo":"<p align=justify>100 e 115<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"80 e 140","id":4923499,"corpo":"<p align=justify>80 e 140<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"50 e 165","id":4923500,"corpo":"<p align=justify>50 e 165<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"95 e 120","id":4923501,"corpo":"<p align=justify>95 e 120<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"65 e 150","id":4923502,"corpo":"<p align=justify>65 e 150<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413486,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medidas de Posi\u00e7\u00e3o (ou de tend\u00eancia central)","oab":false,"nome":"Medidas de Posi\u00e7\u00e3o (ou de tend\u00eancia central)","pai":416549,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7192,"slug":"estatistica-medidas-de-posicao-ou-de-tendencia-central"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Discreta","oab":false,"nome":"Discreta","pai":7126,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":416498,"slug":"estatistica-discreta"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Moda para dados agrupados sem Intervalos de Classe","oab":false,"nome":"Moda para dados agrupados sem Intervalos de Classe","pai":7206,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7209,"slug":"estatistica-moda-para-dados-agrupados-sem-intervalos-de-classe"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mediana para Dados Agrupados sem Intervalos de Classe","oab":false,"nome":"Mediana para Dados Agrupados sem Intervalos de Classe","pai":7202,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7204,"slug":"estatistica-mediana-para-dados-agrupados-sem-intervalos-de-classe"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"}],"slug":"estatistica\/1344264","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972,"slug":"ufu"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o ao Paciente em Estado Cr\u00edtico - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19169,"slug":"residencia-multiprofissional-em-atencao-ao-paciente-em-estado-critico-area-servico-social"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufu"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O caso de X, que tinha 15 anos de idade e chegou a uma unidade de sa\u00fade sozinha, andando, visivelmente angustiada, disse estar com muita dor na barriga. A profissional da acolhida administrativa avaliou que ela tinha condi\u00e7\u00f5es de ficar na fila e, depois de 35 minutos esperando, X voltou \u00e0 recep\u00e7\u00e3o e disse que a dor estava aumentando, mas foi reconduzida para que esperasse a sua vez na fila. Depois de 15 minutos, X caiu no ch\u00e3o, sendo levada, em seguida, para o atendimento, em estado de coma, por ter ingerido veneno para interromper uma gravidez indesejada. O que a hist\u00f3ria de X indica \u00e9 a urg\u00eancia de revers\u00e3o e reinven\u00e7\u00e3o dos modos de operar os processos de","provas":[{"id":44561,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o ao Paciente em Estado Cr\u00edtico - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":19169,"slug":"residencia-multiprofissional-em-atencao-ao-paciente-em-estado-critico-area-servico-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufu"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972,"slug":"ufu"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufu-2018-ufu-residencia-multiprofissional-em-atencao-ao-paciente-em-estado-critico-area-servico-social","tipo":1,"nome":"UFU - UFU - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o ao Paciente em Estado Cr\u00edtico - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-05 07:08:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1347234,"hashId":"88f28f24c3e95b112d390e293a10067f","enunciado":"<p align=\"justify\">O caso de X, que tinha 15 anos de idade e chegou a uma unidade de sa\u00fade sozinha, andando, visivelmente angustiada, disse estar com muita dor na barriga. A profissional da acolhida administrativa avaliou que ela tinha condi\u00e7\u00f5es de ficar na fila e, depois de 35 minutos esperando, X voltou \u00e0 recep\u00e7\u00e3o e disse que a dor estava aumentando, mas foi reconduzida para que esperasse a sua vez na fila. Depois de 15 minutos, X caiu no ch\u00e3o, sendo levada, em seguida, para o atendimento, em estado de coma, por ter ingerido veneno para interromper uma gravidez indesejada.\r\n<\/p><p align=\"justify\">O que a hist\u00f3ria de X indica \u00e9 a urg\u00eancia de revers\u00e3o e reinven\u00e7\u00e3o dos modos de operar os processos de<\/p>","resposta":4936050,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"acolhimento no cotidiano dos servi\u00e7os de sa\u00fade.","id":4936050,"corpo":"<p align=justify>acolhimento no cotidiano dos servi\u00e7os de sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"prontu\u00e1rio \u00fanico.","id":4936051,"corpo":"<p align=justify>prontu\u00e1rio \u00fanico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"visita aberta na aten\u00e7\u00e3o de pronto atendimento, urg\u00eancia e emerg\u00eancia.","id":4936052,"corpo":"<p align=justify>visita aberta na aten\u00e7\u00e3o de pronto atendimento, urg\u00eancia e emerg\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"gerenciamento de leitos no pronto atendimento, urg\u00eancia e emerg\u00eancia.","id":4936053,"corpo":"<p align=justify>gerenciamento de leitos no pronto atendimento, urg\u00eancia e emerg\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413871,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":["princ\u00edpios e diretrizes do sus","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Direito Administrativo"],"nome_clean":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398391,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1347234","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional Analista Superior","id":22575,"slug":"profissional-analista-superior"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 6","id":2852,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crp-6-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O efeito da rotatividade de pessoas \u00e9 observado na elabora\u00e7\u00e3o das estrat\u00e9gias de gest\u00e3o de pessoas.","provas":[{"id":57288,"cargo":{"descricao":"Profissional Analista Superior","id":22575,"slug":"profissional-analista-superior"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 6","id":2852,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crp-6-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crp-6-sp-2018-quadrix-profissional-analista-superior","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 6 - Profissional Analista Superior - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-04 08:05:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1716890,"hashId":"dfff7213be123f89be04bbe1ddf8fa91","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O efeito da rotatividade de pessoas \u00e9 observado na elabora\u00e7\u00e3o das estrat\u00e9gias de gest\u00e3o de pessoas.<\/p>","resposta":6510393,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6510392,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":6510393,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto ao planejamento estrat\u00e9gico de gest\u00e3o de pessoas, julgue os itens de 61 a 65.","id":455908,"enunciado":"<p>Quanto ao planejamento estrat\u00e9gico de gest\u00e3o de pessoas, julgue os itens de <strong>61<\/strong> a <strong>65<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 60 a 65","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento e estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Planejamento e estrat\u00e9gia","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404608,"slug":"administracao-geral-planejamento-e-estrategia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Absente\u00edsmo","oab":false,"nome":"Absente\u00edsmo","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417405,"slug":"psicologia-absenteismo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Movimenta\u00e7\u00e3o de pessoas","oab":false,"nome":"Movimenta\u00e7\u00e3o de pessoas","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417457,"slug":"psicologia-movimentacao-de-pessoas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"N\u00edveis do planejamento","oab":false,"nome":"N\u00edveis do planejamento","pai":425401,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425402,"slug":"administracao-geral-niveis-do-planejamento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Tr\u00e2nsito","id":14763,"slug":"assistente-de-transito"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Maranh\u00e3o","sigla":"DETRAN MA","id":3217,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"detran-ma-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere: I. Espa\u00e7onildo da Silva estacionou seu ve\u00edculo na esquina a menos de cinco metros do bordo do alinhamento da via transversal e o deixou afastado da guia da cal\u00e7ada (meio-fio) em torno de cinquenta e cinco cent\u00edmetros. As infra\u00e7\u00f5es de tr\u00e2nsito cometidas por Espa\u00e7onildo s\u00e3o, respectivamente, de gravidade m\u00e9dia e de gravidade leve. II. Jo\u00e3o Arcanjo estacionou seu ve\u00edculo de frente, em \u00e2ngulo de 45\u00b0 com o meio-fio, em local regulamentado. Ao retornar \u00e0 pista de rolagem, aproveitou a posi\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo e, certificando-se de que o tr\u00e2nsito estava livre, transitou de marcha \u00e0 r\u00e9 por aproximadamente 100 metros. Tal conduta n\u00e3o configura infra\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito e n\u00e3o sujeita o condutor a qualquer penalidade. III. Primeiroeu dos Santos transitava em velocidade compat\u00edvel pela rodovia MA-X, fora do per\u00edmetro urbano. O motorista do ve\u00edculo imediatamente atr\u00e1s do seu, mediante um suave toque de buzina, solicitou-lhe passagem. Primeiroeu acelerou seu ve\u00edculo e n\u00e3o permitiu a ultrapassagem do ve\u00edculo pela esquerda. Tal conduta n\u00e3o configura infra\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito nem sujeita o condutor a qualquer penalidade. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":30066,"cargo":{"descricao":"Assistente de Tr\u00e2nsito","id":14763,"slug":"assistente-de-transito"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Gest\u00e3o e Previd\u00eancia do Maranh\u00e3o","sigla":"SEGEP","id":3154,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"segep-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"segep-ma-2018-fcc-assistente-de-transito","tipo":1,"nome":"FCC - SEGEP - Assistente de Tr\u00e2nsito - 2018"},{"id":30064,"cargo":{"descricao":"Assistente de Tr\u00e2nsito","id":14763,"slug":"assistente-de-transito"},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Maranh\u00e3o","sigla":"DETRAN MA","id":3217,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"detran-ma-ma"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"detran-ma-ma-2018-fcc-assistente-de-transito","tipo":1,"nome":"FCC - DETRAN MA - Assistente de Tr\u00e2nsito - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-05 04:08:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":961695,"hashId":"8bebc89c7ca3cad5dcdfcae3f473ab98","enunciado":"<p>Considere:<\/p><p>\r\nI. Espa\u00e7onildo da Silva estacionou seu ve\u00edculo na esquina a menos de cinco metros do bordo do alinhamento da via\r\ntransversal e o deixou afastado da guia da cal\u00e7ada (meio-fio) em torno de cinquenta e cinco cent\u00edmetros. As infra\u00e7\u00f5es de\r\ntr\u00e2nsito cometidas por Espa\u00e7onildo s\u00e3o, respectivamente, de gravidade m\u00e9dia e de gravidade leve.\r\n<\/p><p>II. Jo\u00e3o Arcanjo estacionou seu ve\u00edculo de frente, em \u00e2ngulo de 45\u00b0 com o meio-fio, em local regulamentado. Ao retornar \u00e0\r\npista de rolagem, aproveitou a posi\u00e7\u00e3o do ve\u00edculo e, certificando-se de que o tr\u00e2nsito estava livre, transitou de marcha \u00e0\r\nr\u00e9 por aproximadamente 100 metros. Tal conduta n\u00e3o configura infra\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito e n\u00e3o sujeita o condutor a qualquer\r\npenalidade.<\/p><p>\r\nIII. Primeiroeu dos Santos transitava em velocidade compat\u00edvel pela rodovia MA-X, fora do per\u00edmetro urbano. O motorista do\r\nve\u00edculo imediatamente atr\u00e1s do seu, mediante um suave toque de buzina, solicitou-lhe passagem. Primeiroeu acelerou\r\nseu ve\u00edculo e n\u00e3o permitiu a ultrapassagem do ve\u00edculo pela esquerda. Tal conduta n\u00e3o configura infra\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito nem\r\nsujeita o condutor a qualquer penalidade.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/p>","resposta":3361790,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III.","id":3361787,"corpo":"II e III.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II. ","id":3361788,"corpo":"II.\r\n","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III.","id":3361789,"corpo":"III.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I.","id":3361790,"corpo":"I.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I e III.","id":3361791,"corpo":"I e III.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00famero 41 a 60 est\u00e3o alicer\u00e7adas no C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro &#8722; CTB vigente, consideradas as altera\u00e7\u00f5es posteriores e principais Resolu\u00e7\u00f5es.","id":362418,"enunciado":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00famero 41 a 60 est\u00e3o alicer\u00e7adas no C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro &#8722; CTB vigente, consideradas as\r\naltera\u00e7\u00f5es posteriores e principais Resolu\u00e7\u00f5es.","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 58","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"palavrasChave":["direito penal"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421883,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xv-das-infracoes"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/961695","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional Educacional de Avar\u00e9","sigla":"FREA","id":4453,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"frea-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional, quando iniciou a D\u00e9cada da Educa\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":51853,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional Educacional de Avar\u00e9","sigla":"FREA","id":4453,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"frea-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"frea-sp-2018-conscam-assessoria-e-consultoria-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"CONSCAM - FREA - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 08:10:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1568559,"hashId":"4be2cf560ec096e14fe18e8c8b30bb82","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a <em>Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional<\/em>, quando iniciou a D\u00e9cada da Educa\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":5880144,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2008.","id":5880140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2008.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1988.","id":5880141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1988.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1994.","id":5880142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1994.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"2003.","id":5880143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2003.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1997.","id":5880144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1997.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438915,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405600,"slug":"pedagogia-legislacao-educacional"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie e Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente;","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/1568559","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2119,"slug":"tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma \u00e1rvore AVL com grande quantidade de n\u00f3s, o custo para inclus\u00e3o de um n\u00f3 no meio da \u00e1rvore \u00e9 proporcional a","provas":[{"id":30714,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2119,"slug":"tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2018-cesgranrio-tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-06 04:01:05","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":972274,"hashId":"2587eb4ef9179271826bdd033cd6a851","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma \u00e1rvore AVL com grande quantidade de n\u00f3s, o custo para inclus\u00e3o de um n\u00f3 no meio da \u00e1rvore \u00e9 proporcional a<\/p>","resposta":3401202,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"log(n)","id":3401202,"corpo":"<p>log(n)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"n","id":3401203,"corpo":"<p>n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"n log(n)","id":3401204,"corpo":"<p>n log(n)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"n2","id":3401205,"corpo":"<p>n<sup>2<\/sup><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"n2 log(n)","id":3401206,"corpo":"<p>n<sup>2<\/sup> log(n)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364252,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura de Dados","oab":false,"nome":"Estrutura de Dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8014,"slug":"tecnologia-da-informacao-estrutura-de-dados"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/972274","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2119,"slug":"tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as t\u00e9cnicas de valida\u00e7\u00e3o de requisitos, existem as revis\u00f5es, que podem ser diferenciadas em tr\u00eas tipos b\u00e1sicos: coment\u00e1rios, inspe\u00e7\u00f5es e walk-throughs. Na t\u00e9cnica de inspe\u00e7\u00e3o,","provas":[{"id":30714,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2119,"slug":"tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2018-cesgranrio-tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-06 04:01:05","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":972282,"hashId":"517cf1e78db102fd7761514de9cec295","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre as t\u00e9cnicas de valida\u00e7\u00e3o de requisitos, existem as revis\u00f5es, que podem ser diferenciadas em tr\u00eas tipos b\u00e1sicos: coment\u00e1rios, inspe\u00e7\u00f5es e walk-throughs.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na t\u00e9cnica de inspe\u00e7\u00e3o,<\/p>","resposta":3401246,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aplica-se um processo mais leve que o walk-through, onde os pap\u00e9is est\u00e3o menos definidos.","id":3401242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aplica-se um processo mais leve que o walk-through, onde os pap\u00e9is est\u00e3o menos definidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"aplica-se uma leitura baseada na verifica\u00e7\u00e3o dos requisitos por perspectivas diferentes.","id":3401243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aplica-se uma leitura baseada na verifica\u00e7\u00e3o dos requisitos por perspectivas diferentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"os requisitos s\u00e3o entregues para outra pessoa, que usar\u00e1 de sua opini\u00e3o de especialista para identificar quest\u00f5es que podem diminuir a qualidade dos requisitos.","id":3401244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os requisitos s\u00e3o entregues para outra pessoa, que usar\u00e1 de sua opini\u00e3o de especialista para identificar quest\u00f5es que podem diminuir a qualidade dos requisitos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"um conjunto de quest\u00f5es ou afirmativas deve ser respondido, sobre uma certa circunst\u00e2ncia, na forma de um check-list.","id":3401245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um conjunto de quest\u00f5es ou afirmativas deve ser respondido, sobre uma certa circunst\u00e2ncia, na forma de um check-list.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"verifica-se se os artefatos de desenvolvimento t\u00eam erros, aplicando-se um processo definido estritamente e em v\u00e1rias fases.","id":3401246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">verifica-se se os artefatos de desenvolvimento t\u00eam erros, aplicando-se um processo definido estritamente e em v\u00e1rias fases.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364252,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/972282","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2119,"slug":"tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o c\u00f3digo HTML com Javascript a seguir:&lt;html&gt;&lt;head&gt;&lt;scriptsrc=\"https:\/\/ajax.googleapis.com\/ajax\/libs\/jquery\/3.1.0\/jquery.min.js\"&gt;&lt;\/script&gt;&lt;script type=\"text\/javascript\"&gt;var data = new Date();var agora = data.getHours() + \":\" + data.getMinutes();$(\"#idLugar\").append(agora);&lt;\/script&gt;&lt;\/head&gt;&lt;body&gt;&lt;div id=\"idLugar\"&gt;&lt;\/div&gt;&lt;\/body&gt;&lt;\/html&gt;A hora n\u00e3o ir\u00e1 aparecer no &lt;div&gt; porque","provas":[{"id":30714,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2119,"slug":"tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2018-cesgranrio-tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-06 04:01:05","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":972286,"hashId":"b0152c5d41d6d3911f348e61d2cb5978","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o c\u00f3digo HTML com Javascript a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">&lt;html&gt;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">&lt;head&gt;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">&lt;script<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">src=\"https:\/\/ajax.googleapis.com\/ajax\/libs\/jquery\/3.1.0\/jquery.min.js\"&gt;&lt;\/script&gt;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">&lt;script type=\"text\/javascript\"&gt;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">var data = new Date();<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">var agora = data.getHours() + \":\" + data.getMinutes();<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">$(\"#idLugar\").append(agora);<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">&lt;\/script&gt;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">&lt;\/head&gt;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">&lt;body&gt;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">&lt;div id=\"idLugar\"&gt;&lt;\/div&gt;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">&lt;\/body&gt;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">&lt;\/html&gt;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A hora n\u00e3o ir\u00e1 aparecer no &lt;div&gt; porque<\/p>","resposta":3401263,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o append em jQuery n\u00e3o pode ser utilizado para containers vazios; deveria ter sido substitu\u00eddo por html.","id":3401262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o append em jQuery n\u00e3o pode ser utilizado para containers vazios; deveria ter sido substitu\u00eddo por <span class=\"ql-font-monospace\">html<\/span>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o objeto identificado por idLugar ainda n\u00e3o existe quando o script \u00e9 executado.","id":3401263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o objeto identificado por <span class=\"ql-font-monospace\">idLugar <\/span>ainda n\u00e3o existe quando o script \u00e9 executado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o s\u00edmbolo de # est\u00e1 faltando na frente da identifica\u00e7\u00e3o na defini\u00e7\u00e3o do &lt;div&gt;.","id":3401264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o s\u00edmbolo de # est\u00e1 faltando na frente da identifica\u00e7\u00e3o na defini\u00e7\u00e3o do &lt;div&gt;.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a vari\u00e1vel data est\u00e1 escrita erradamente (est\u00e1 escrita em portugu\u00eas).","id":3401265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a vari\u00e1vel <span class=\"ql-font-monospace\">data <\/span>est\u00e1 escrita erradamente (est\u00e1 escrita em portugu\u00eas).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"os m\u00e9todos getHours e getMinutes est\u00e3o escritos no plural, quando deveriam ser, respectivamente, getHour e getMinute.","id":3401266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os m\u00e9todos <span class=\"ql-font-monospace\">getHours <\/span>e <span class=\"ql-font-monospace\">getMinutes <\/span>est\u00e3o escritos no plural, quando deveriam ser, respectivamente, <span class=\"ql-font-monospace\">getHour <\/span>e <span class=\"ql-font-monospace\">getMinute<\/span>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364253,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/972286","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2119,"slug":"tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a hierarquia de classes mostrada na Figura a seguir:Considere agora o seguinte fragmento de c\u00f3digo Java baseado na hierarquia anterior:public class Main {public static void main(String[] args) {Caminhao caminhao = new Caminhao(); _____ \/\/ linha 1IVeiculo veiculo = caminhao; ____________ \/\/ linha 2QuatroRodas fw = new Guindaste(); _______ \/\/ linha 3fw = veiculo; ___________________________ \/\/ linha 4veiculo = fw; ___________________________ \/\/ linha 5}}A linha marcada por um coment\u00e1rio que causar\u00e1 um erro em tempo de compila\u00e7\u00e3o \u00e9 a linha","provas":[{"id":30714,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2119,"slug":"tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2018-cesgranrio-tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-06 04:01:05","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":972289,"hashId":"a4466a6a004fbd12600d88b0561803e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a hierarquia de classes mostrada na Figura a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/30714\/questao\/972289-20220126081032000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"422\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considere agora o seguinte fragmento de c\u00f3digo Java baseado na hierarquia anterior:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">public class Main {<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">public static void main(String[] args) {<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">Caminhao caminhao = new Caminhao(); <\/span><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_____ <\/span><span class=\"ql-font-monospace\">\/\/ linha 1<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">IVeiculo veiculo = caminhao; <\/span><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____________ <\/span><span class=\"ql-font-monospace\">\/\/ linha 2<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">QuatroRodas fw = new Guindaste(); <\/span><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_______ <\/span><span class=\"ql-font-monospace\">\/\/ linha 3<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">fw = veiculo; <\/span><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___________________________ <\/span><span class=\"ql-font-monospace\">\/\/ linha 4<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 4em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">veiculo = fw; <\/span><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___________________________ <\/span><span class=\"ql-font-monospace\">\/\/ linha 5<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><span class=\"ql-font-monospace\">}<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-font-monospace\">}<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A linha marcada por um coment\u00e1rio que causar\u00e1 um erro em tempo de compila\u00e7\u00e3o \u00e9 a linha<\/p>","resposta":3401280,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1","id":3401277,"corpo":"<p>1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2","id":3401278,"corpo":"<p>2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3","id":3401279,"corpo":"<p>3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"4","id":3401280,"corpo":"<p>4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"5","id":3401281,"corpo":"<p>5<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364253,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/972289","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2119,"slug":"tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Preocupado com os custos e o cronograma de uma obra sob sua gest\u00e3o, e considerando que o desempenho at\u00e9 a data presente n\u00e3o se alteraria para o futuro, um gerente de projetos resolveu utilizar as t\u00e9cnicas preconizadas no PMBOK (6\u00aa edi\u00e7\u00e3o) e levantou as seguintes informa\u00e7\u00f5es para a data presente:i) Or\u00e7amento aprovado para as atividades agendadas at\u00e9 a data presente - R$ 850.000,00ii) Despesas efetivamente realizadas para a realiza\u00e7\u00e3o do trabalho previsto e conclu\u00eddo at\u00e9 a data presente \u2013 R$ 680.000,00iii) Valor do trabalho previsto e conclu\u00eddo at\u00e9 a data presente - R$ 720.000,00O gerente analisou essas informa\u00e7\u00f5es e concluiu que o cronograma est\u00e1","provas":[{"id":30714,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2119,"slug":"tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2018-cesgranrio-tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-06 04:01:05","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":972296,"hashId":"7d0371488f82a1290ec8803461ab6249","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Preocupado com os custos e o cronograma de uma obra sob sua gest\u00e3o, e considerando que o desempenho at\u00e9 a data presente n\u00e3o se alteraria para o futuro, um gerente de projetos resolveu utilizar as t\u00e9cnicas preconizadas no PMBOK (6\u00aa edi\u00e7\u00e3o) e levantou as seguintes informa\u00e7\u00f5es para a data presente:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">i) Or\u00e7amento aprovado para as atividades agendadas at\u00e9 a data presente - R$ 850.000,00<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ii) Despesas efetivamente realizadas para a realiza\u00e7\u00e3o do trabalho previsto e conclu\u00eddo at\u00e9 a data presente \u2013 R$ 680.000,00<\/p><p style=\"text-align: justify;\">iii) Valor do trabalho previsto e conclu\u00eddo at\u00e9 a data presente - R$ 720.000,00<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O gerente analisou essas informa\u00e7\u00f5es e concluiu que o cronograma est\u00e1<\/p>","resposta":3401313,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atrasado, e os custos est\u00e3o acima do esperado.","id":3401312,"corpo":"<p>atrasado, e os custos est\u00e3o acima do esperado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"atrasado, e os custos est\u00e3o abaixo do esperado.","id":3401313,"corpo":"<p>atrasado, e os custos est\u00e3o abaixo do esperado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"adiantado, e os custos est\u00e3o acima do esperado.","id":3401314,"corpo":"<p>adiantado, e os custos est\u00e3o acima do esperado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"adiantado, e os custos est\u00e3o abaixo do esperado.","id":3401315,"corpo":"<p>adiantado, e os custos est\u00e3o abaixo do esperado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"adiantado, e a obra acabar\u00e1 dentro do or\u00e7amento previsto.","id":3401316,"corpo":"<p>adiantado, e a obra acabar\u00e1 dentro do or\u00e7amento previsto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364254,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8275,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-projetos-pmbok"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/972296","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2119,"slug":"tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Que comando deve usar um usu\u00e1rio Linux para criar, no diret\u00f3rio em que est\u00e1, um link simb\u00f3lico com o nome \u201cfile1\u201d para um arquivo \u201cfile2\u201d que est\u00e1 no subdiret\u00f3rio \u201c\/etc\/variado\/\u201d?","provas":[{"id":30714,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2119,"slug":"tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"basa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"basa-am-2018-cesgranrio-tecnico-cientifico-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BASA - T\u00e9cnico Cient\u00edfico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-06 04:01:06","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":972301,"hashId":"d910fd63b16d9c1cf8e36befef154be3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Que comando deve usar um usu\u00e1rio Linux para criar, no diret\u00f3rio em que est\u00e1, um link simb\u00f3lico com o nome \u201cfile1\u201d para um arquivo \u201cfile2\u201d que est\u00e1 no subdiret\u00f3rio \u201c\/etc\/variado\/\u201d?<\/p>","resposta":3401340,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"link \/etc\/variado\/file2 file1","id":3401337,"corpo":"<p>link \/etc\/variado\/file2 file1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"link -s file1 \/etc\/variado\/file2","id":3401338,"corpo":"<p>link -s file1 \/etc\/variado\/file2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ln \/etc\/variado\/file2 file1","id":3401339,"corpo":"<p>ln \/etc\/variado\/file2 file1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"ln -s \/etc\/variado\/file2 file1","id":3401340,"corpo":"<p>ln -s \/etc\/variado\/file2 file1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ln -s file1 \/etc\/variado\/file2","id":3401341,"corpo":"<p>ln -s file1 \/etc\/variado\/file2<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364254,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/972301","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Linha Administrativas","id":16273,"slug":"tecnico-superior-linha-administrativas"},{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Linha Engenharias","id":16274,"slug":"tecnico-superior-linha-engenharias"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SULGAS","id":2206,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"sulgas-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao uso de v\u00edrgulas no texto, s\u00e3o feitas as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: I. As quatro v\u00edrgulas da linha 03 justificam-se, aos pares, pela aplica\u00e7\u00e3o da mesma regra. II. As duas v\u00edrgulas da linha 07 poderiam ser suprimidas sem causar incorre\u00e7\u00e3o ao per\u00edodo em que est\u00e3o inseridas. III. Os termos que se encontram entre par\u00eanteses, nas linhas 16 e 17, s\u00e3o separados por v\u00edrgulas, cujo uso se justifica pela mesma regra que determina a utiliza\u00e7\u00e3o das quatro v\u00edrgulas ao final da linha 17. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":35021,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Linha Administrativas","id":16273,"slug":"tecnico-superior-linha-administrativas"},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SULGAS","id":2206,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"sulgas-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sulgas-rs-2018-fundatec-tecnico-superior-linha-administrativas","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SULG\u00c1S - T\u00e9cnico Superior Linha Administrativas - 2018"},{"id":35022,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Linha Engenharias","id":16274,"slug":"tecnico-superior-linha-engenharias"},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SULGAS","id":2206,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"sulgas-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sulgas-rs-2018-fundatec-tecnico-superior-linha-engenharias","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SULG\u00c1S - T\u00e9cnico Superior Linha Engenharias - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 10:43:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1032666,"hashId":"ff880964d2baa70e72b156132e4a186a","enunciado":"<p>Quanto ao uso de v\u00edrgulas no texto, s\u00e3o feitas as seguintes afirma\u00e7\u00f5es:<\/p><p>\r\nI. As quatro v\u00edrgulas da linha 03 justificam-se, aos pares, pela aplica\u00e7\u00e3o da mesma regra.<\/p><p>\r\nII. As duas v\u00edrgulas da linha 07 poderiam ser suprimidas sem causar incorre\u00e7\u00e3o ao per\u00edodo em que\r\nest\u00e3o inseridas.\r\n<\/p><p>III. Os termos que se encontram entre par\u00eanteses, nas linhas 16 e 17, s\u00e3o separados por v\u00edrgulas,\r\ncujo uso se justifica pela mesma regra que determina a utiliza\u00e7\u00e3o das quatro v\u00edrgulas ao final da\r\nlinha 17.\r\n<\/p><p>Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":3613295,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":3613293,"corpo":"Apenas I.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":3613294,"corpo":"Apenas II.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":3613295,"corpo":"Apenas III.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":3613296,"corpo":"Apenas I e II.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":3613297,"corpo":"Apenas II e III.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375195,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/35021\/04.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1032666","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Sa\u00fade","id":16797,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-saude"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Suporte em Infraestrutura de Transporte","id":16796,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-suporte-em-infraestrutura-de-transporte"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11591,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-eletronica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Estat\u00edstica","id":16431,"slug":"tecnico-em-estatistica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Transporte","id":16795,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-operacao-de-transporte"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":16798,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-comunicacao-social"},{"descricao":"Mestre de Edifica\u00e7\u00f5es e Infraestrutura","id":7717,"slug":"mestre-de-edificacoes-e-infraestrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto constr\u00f3i uma percep\u00e7\u00e3o sobre a idade da mulher. Dessa percep\u00e7\u00e3o, infere-se que a idade da mulher","provas":[{"id":37564,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Sa\u00fade","id":16797,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-saude"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2018-ufg-tecnico-de-laboratorio-area-saude","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Sa\u00fade - 2018"},{"id":37562,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Suporte em Infraestrutura de Transporte","id":16796,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-suporte-em-infraestrutura-de-transporte"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2018-ufg-tecnico-de-laboratorio-area-suporte-em-infraestrutura-de-transporte","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Suporte em Infraestrutura de Transporte - 2018"},{"id":37568,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":11591,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-eletronica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2018-ufg-tecnico-de-laboratorio-area-eletronica","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2018"},{"id":37565,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":7739,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2018-ufg-tecnico-de-laboratorio-area-informatica","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2018"},{"id":37569,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Estat\u00edstica","id":16431,"slug":"tecnico-em-estatistica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2018-ufg-tecnico-em-estatistica","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico em Estat\u00edstica - 2018"},{"id":37553,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Transporte","id":16795,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-operacao-de-transporte"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2018-ufg-tecnico-de-laboratorio-area-operacao-de-transporte","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Transporte - 2018"},{"id":37563,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2413,"slug":"tecnico-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2018-ufg-tecnico-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":37483,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2018-ufg-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":37567,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":16798,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2018-ufg-tecnico-de-laboratorio-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2018"},{"id":37566,"cargo":{"descricao":"Mestre de Edifica\u00e7\u00f5es e Infraestrutura","id":7717,"slug":"mestre-de-edificacoes-e-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2018-ufg-mestre-de-edificacoes-e-infraestrutura","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Mestre de Edifica\u00e7\u00f5es e Infraestrutura - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-05 10:47:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1074759,"hashId":"accb80ee01ae111643815785a6d26dd4","enunciado":"<p align=\"justify\">O texto constr\u00f3i uma percep\u00e7\u00e3o sobre a idade da mulher. Dessa percep\u00e7\u00e3o, infere-se que a idade da mulher<\/p>","resposta":3781772,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"est\u00e1 correlacionada \u00e0 sua sabedoria, podendo a mulher ser s\u00e1bia em qualquer idade.","id":3781772,"corpo":"<p align=\"justify\">est\u00e1 correlacionada \u00e0 sua sabedoria, podendo a mulher ser s\u00e1bia em qualquer idade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"depende da medida de sua sabedoria e do amadurecimento quando adulta.","id":3781773,"corpo":"<p align=\"justify\">depende da medida de sua sabedoria e do amadurecimento quando adulta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"potencializa sua beleza na juventude e sua sabedoria na velhice.","id":3781774,"corpo":"<p align=\"justify\">potencializa sua beleza na juventude e sua sabedoria na velhice.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"indica que a medida de sua sabedoria est\u00e1 restrita \u00e0 juventude.","id":3781775,"corpo":"<p align=\"justify\">indica que a medida de sua sabedoria est\u00e1 restrita \u00e0 juventude.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o Texto 1 para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 07. Texto 1 A ciranda das mulheres s\u00e1bias \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Talvez voc\u00ea tenha vindo \u00e0 minha porta por estar interessada em viver de um modo que a aben\u00e7oe com a perspectiva de, como eu digo, \u201cser jovem enquanto velha e velha enquanto jovem\u201d \u2013 o que significa estar plena de um belo conjunto de paradoxos mantidos em perfeito equil\u00edbrio. Est\u00e1 lembrada? A palavra paradoxo significa uma ideia contr\u00e1ria \u00e0 opini\u00e3o de aceita\u00e7\u00e3o geral. \u00c9 o que acontece com a grand-m\u00e8re, a maior das mulheres, a grande madre... porque ela \u00e9 uma s\u00e1bia em prepara\u00e7\u00e3o, que mant\u00e9m unidas as grandes e totalmente \u00fateis capacidades aparentemente il\u00f3gicas da psique profunda. \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Os atributos paradoxais do que \u00e9 grande s\u00e3o principalmente ser s\u00e1bia e ao mesmo tempo estar sempre \u00e0 procura de novos conhecimentos; ser cheia de espontaneidade e confi\u00e1vel; ser loucamente criativa e obstinada; ser ousada e precavida; abrigar o tradicional e ser verdadeiramente original. Espero que voc\u00ea entenda que todos esses atributos se aplicam a voc\u00ea de modo geral e em detalhes, como algo em potencial, meio realizado ou j\u00e1 perfeitamente formado. Se voc\u00ea sente interesse por essas contradi\u00e7\u00f5es divinas, sente interesse pelo arqu\u00e9tipo misterioso e irresist\u00edvel da mulher s\u00e1bia, do qual a av\u00f3 \u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica. O arqu\u00e9tipo da mulher s\u00e1bia pertence a mulheres de todas as idades e se manifesta sob formas e aspectos singulares na vida de cada mulher. EST\u00c9S, Clarissa Pinkola. Trad. Wald\u00e9a Barcellos. A ciranda das mulheres s\u00e1bias \u2013 ser jovem enquanto velha, velha enquanto jovem. Rio de Janeiro: Rocco, 2007. p. 9-10.","id":382058,"enunciado":"<p align=\"justify\">Leia o Texto 1 para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 07.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><strong>Texto 1<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\"><strong>A ciranda das mulheres s\u00e1bias<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Talvez voc\u00ea tenha vindo \u00e0 minha porta por estar\r\ninteressada em viver de um modo que a aben\u00e7oe com a\r\nperspectiva de, como eu digo, \u201cser jovem enquanto velha\r\ne velha enquanto jovem\u201d \u2013 o que significa estar plena de\r\num belo conjunto de paradoxos mantidos em perfeito\r\nequil\u00edbrio. Est\u00e1 lembrada? A palavra <em>paradoxo<\/em> significa\r\numa ideia contr\u00e1ria \u00e0 opini\u00e3o de aceita\u00e7\u00e3o geral. \u00c9 o que\r\nacontece com a <em>grand-m\u00e8re<\/em>, a maior das mulheres, a\r\n<em>grande madre<\/em>... porque ela \u00e9 uma s\u00e1bia em prepara\u00e7\u00e3o,\r\nque mant\u00e9m unidas as <em>grandes<\/em> e totalmente \u00fateis capacidades\r\naparentemente il\u00f3gicas da psique profunda.\r\n<\/p><p align=\"justify\">\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Os atributos paradoxais do que \u00e9 grande s\u00e3o\r\nprincipalmente ser s\u00e1bia e ao mesmo tempo estar sempre\r\n\u00e0 procura de novos conhecimentos; ser cheia de espontaneidade\r\ne confi\u00e1vel; ser loucamente criativa e obstinada;\r\nser ousada e precavida; abrigar o tradicional e ser\r\nverdadeiramente original. Espero que voc\u00ea entenda que\r\ntodos esses atributos se aplicam a voc\u00ea de modo geral e\r\nem detalhes, como algo em potencial, meio realizado ou\r\nj\u00e1 perfeitamente formado.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Se voc\u00ea sente interesse por essas contradi\u00e7\u00f5es divinas,\r\nsente interesse pelo arqu\u00e9tipo misterioso e irresist\u00edvel da\r\nmulher s\u00e1bia, do qual a av\u00f3 \u00e9 uma representa\u00e7\u00e3o simb\u00f3lica.\r\nO arqu\u00e9tipo da mulher s\u00e1bia pertence a mulheres\r\nde todas as idades e se manifesta sob formas e aspectos\r\nsingulares na vida de cada mulher.\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>EST\u00c9S, Clarissa Pinkola. Trad. Wald\u00e9a Barcellos. A ciranda das mulheres\r\ns\u00e1bias \u2013 ser jovem enquanto velha, velha enquanto jovem. Rio de\r\nJaneiro: Rocco, 2007. p. 9-10.<\/sub><\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1074759","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":362,"slug":"analista-area-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Porto Velho","sigla":"Camara de Porto Velho","id":3477,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-porto-velho-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um anagrama de uma palavra \u00e9 obtido atrav\u00e9s da altera\u00e7\u00e3o da ordem das letras dessa palavra, mantendo-se a mesma quantidade de letras da palavra inicial. A pr\u00f3pria palavra inicial \u00e9 considerada um dos seus anagramas e n\u00e3o h\u00e1 necessidade de que o termo formado tenha significado no nosso idioma. Por exemplo, um dos anagramas da palavra roupa \u00e9 o termo apour . Dessa forma, podemos afirmar que a quantidade de anagramas da palavra mercado , iniciados por uma consoante \u00e9:","provas":[{"id":35073,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Porto Velho","sigla":"Camara de Porto Velho","id":3477,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-porto-velho-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-porto-velho-ro-2018-ibade-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Porto Velho - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":35074,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":362,"slug":"analista-area-informatica"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Porto Velho","sigla":"Camara de Porto Velho","id":3477,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-porto-velho-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-porto-velho-ro-2018-ibade-analista-area-informatica","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Porto Velho - Analista de Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-05 10:47:16","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1034038,"hashId":"619ac6a7b2356f71bf79c547c164108c","enunciado":"Um <strong>anagrama<\/strong> de uma palavra \u00e9 obtido atrav\u00e9s da\r\naltera\u00e7\u00e3o da ordem das letras dessa palavra,\r\nmantendo-se a mesma quantidade de letras da\r\npalavra inicial. A pr\u00f3pria palavra inicial \u00e9 considerada\r\num dos seus anagramas e n\u00e3o h\u00e1 necessidade de\r\nque o termo formado tenha significado no nosso\r\nidioma. Por exemplo, um dos anagramas da palavra\r\n<strong>roupa<\/strong> \u00e9 o termo <strong>apour<\/strong> . Dessa forma, podemos\r\nafirmar que a quantidade de anagramas da palavra <strong>mercado<\/strong>\r\n, iniciados por uma consoante \u00e9:","resposta":3617074,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1440.","id":3617073,"corpo":"1440.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"2880.","id":3617074,"corpo":"2880.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"5040.","id":3617075,"corpo":"5040.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"12000.","id":3617076,"corpo":"12000.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"14200.","id":3617077,"corpo":"14200.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375449,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","oab":false,"nome":"An\u00e1lise Combinat\u00f3ria","pai":425313,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404273,"slug":"raciocinio-logico-analise-combinatoria"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":"raciocinio-logico\/1034038","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":16151,"slug":"profissional-de-fiscalizacao"},{"descricao":"Profissional de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Direito","id":16152,"slug":"profissional-de-suporte-tecnico-area-direito"},{"descricao":"Profissional de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":16153,"slug":"profissional-de-suporte-tecnico-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Profissional de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Recursos Humanos","id":16154,"slug":"profissional-de-suporte-tecnico-area-recursos-humanos"},{"descricao":"Profissional de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16156,"slug":"profissional-de-suporte-tecnico-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Corretores de Im\u00f3veis de Goi\u00e1s","sigla":"CRECI GO","id":2216,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"creci-go-go"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os bens de uso especial, na medida em que funcionam como instrumentos de consecu\u00e7\u00e3o da atividade administrativa, ostentam afeta\u00e7\u00e3o que os grava de indisponibilidade enquanto conservarem essa qualidade.","provas":[{"id":34404,"cargo":{"descricao":"Profissional de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":16151,"slug":"profissional-de-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Corretores de Im\u00f3veis de Goi\u00e1s","sigla":"CRECI GO","id":2216,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"creci-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"creci-go-go-2018-quadrix-profissional-de-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRECI GO - Profissional de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34405,"cargo":{"descricao":"Profissional de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Direito","id":16152,"slug":"profissional-de-suporte-tecnico-area-direito"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Corretores de Im\u00f3veis de Goi\u00e1s","sigla":"CRECI GO","id":2216,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"creci-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"creci-go-go-2018-quadrix-profissional-de-suporte-tecnico-area-direito","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRECI GO - Profissional de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Direito - 2018"},{"id":34406,"cargo":{"descricao":"Profissional de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":16153,"slug":"profissional-de-suporte-tecnico-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Corretores de Im\u00f3veis de Goi\u00e1s","sigla":"CRECI GO","id":2216,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"creci-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"creci-go-go-2018-quadrix-profissional-de-suporte-tecnico-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRECI GO - Profissional de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2018"},{"id":34407,"cargo":{"descricao":"Profissional de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Recursos Humanos","id":16154,"slug":"profissional-de-suporte-tecnico-area-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Corretores de Im\u00f3veis de Goi\u00e1s","sigla":"CRECI GO","id":2216,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"creci-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"creci-go-go-2018-quadrix-profissional-de-suporte-tecnico-area-recursos-humanos-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRECI GO - Profissional de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Recursos Humanos - 2018"},{"id":34408,"cargo":{"descricao":"Profissional de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Recursos Humanos","id":16154,"slug":"profissional-de-suporte-tecnico-area-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Corretores de Im\u00f3veis de Goi\u00e1s","sigla":"CRECI GO","id":2216,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"creci-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"creci-go-go-2018-quadrix-profissional-de-suporte-tecnico-area-recursos-humanos-area-de-formacao-gestao-de-pessoas","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRECI GO - Profissional de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Recursos Humanos - 2018"},{"id":34409,"cargo":{"descricao":"Profissional de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Recursos Humanos","id":16154,"slug":"profissional-de-suporte-tecnico-area-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Corretores de Im\u00f3veis de Goi\u00e1s","sigla":"CRECI GO","id":2216,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"creci-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"creci-go-go-2018-quadrix-profissional-de-suporte-tecnico-area-recursos-humanos-area-de-formacao-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRECI GO - Profissional de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Recursos Humanos - 2018"},{"id":34411,"cargo":{"descricao":"Profissional de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":16156,"slug":"profissional-de-suporte-tecnico-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Corretores de Im\u00f3veis de Goi\u00e1s","sigla":"CRECI GO","id":2216,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"creci-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"creci-go-go-2018-quadrix-profissional-de-suporte-tecnico-area-tecnologia-da-informacao-area-de-formacao-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRECI GO - Profissional de Suporte T\u00e9cnico - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-05 10:59:48","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1024501,"hashId":"bbf7cfd36fe5bb6907318eb400afaf94","enunciado":"Os bens de uso especial, na medida em que funcionam\r\ncomo instrumentos de consecu\u00e7\u00e3o da atividade\r\nadministrativa, ostentam afeta\u00e7\u00e3o que os grava de\r\nindisponibilidade enquanto conservarem essa\r\nqualidade.","resposta":3586836,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3586836,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3586837,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de bens p\u00fablicos, julgue os itens de 57 a 60.","id":373740,"enunciado":"A respeito de bens p\u00fablicos, julgue os itens de 57 a 60.","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 60","ordem":57},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bens P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Bens P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404419,"slug":"direito-administrativo-bens-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bens de Uso Especial","oab":true,"nome":"Bens de Uso Especial","pai":408466,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408468,"slug":"direito-administrativo-bens-de-uso-especial"}],"slug":"direito-administrativo\/1024501","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fronteiras","sigla":"","id":6020,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-fronteiras-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na cultura da desacelera\u00e7\u00e3o, \"menos \u00e9 mais\". A fala citada no texto em que est\u00e1 subentendida essa afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 a do","provas":[{"id":86605,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fronteiras","sigla":"","id":6020,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-fronteiras-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fronteiras-pi-2018-crescer-tecnico-em-farmacia","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Fronteiras - T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-05 10:52:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2518368,"hashId":"4af975755c84869bad914b41c0834d7f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na cultura da desacelera\u00e7\u00e3o, \"menos \u00e9 mais\". <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A fala citada no texto em que est\u00e1 subentendida essa afirma\u00e7\u00e3o \u00e9 a do<\/p>","resposta":10018073,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jorgean Ferreira Leal: \"Livrei-me de uma carga. N\u00e3o sobrava tempo para estudar\" (L.15\/16).","id":10018073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jorgean Ferreira Leal: \"Livrei-me de uma carga. N\u00e3o sobrava tempo para estudar\" (L.15\/16).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ant\u00f4nio Luiz Amorim: \"Mas \u00e9 preciso redefinir o quadro de prioridades sempre, pois nossa vida n\u00e3o \u00e9 linear\" (L.19\/20).","id":10018074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ant\u00f4nio Luiz Amorim: \"Mas \u00e9 preciso redefinir o quadro de prioridades sempre, pois nossa vida n\u00e3o \u00e9 linear\" (L.19\/20).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Bernardo Assis Fialho: \"Manter a tens\u00e3o alta o tempo todo faz mal principalmente ao cora\u00e7\u00e3o, est\u00f4mago e intestino\" (L.28\/29).","id":10018075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bernardo Assis Fialho: \"Manter a tens\u00e3o alta o tempo todo faz mal principalmente ao cora\u00e7\u00e3o, est\u00f4mago e intestino\" (L.28\/29).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ma To Chi: \"Cada um deve buscar seu tempo, isto \u00e9, encontrar o equil\u00edbrio de acordo com o seu metabolismo seu ritmo\" (L.32\/33).","id":10018076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ma To Chi: \"Cada um deve buscar seu tempo, isto \u00e9, encontrar o equil\u00edbrio de acordo com o seu metabolismo seu ritmo\" (L.32\/33).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"AS QUEST\u00d5ES DE 1 A 13 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXO TEXTO 01..........Tarefas, obriga\u00e7\u00f5es e compromissos. Nenhum tempo para pensar com calma ou02...simplesmente se entregar ao \u00f3cio. Pressa para tudo. No centro desse redemoinho, de repente o03...diretor de teatro Fernando Guerreiro, 44 anos, se viu sufocado pelo rel\u00f3gio. Veio a pergunta:04...\"Pra qu\u00ea?\" Em seguida, descobriu os benef\u00edcios da desacelera\u00e7\u00e3o.05...\"\u00c0s vezes \u00e9 fundamental n\u00e3o fazer nada, dar tempo ao tempo. Nesses momentos,06...surgem as grandes ideias\", conta o diretor. Quatro anos depois, ele sente o resultado da freada:07...\"Agora fa\u00e7o as coisas com mais qualidade, mais aten\u00e7\u00e3o e mais intensidade\".08..........Essa \u00e9 exatamente a ideia central do movimento mundial Devagar, que foi descrito09...pelo jornalista escoc\u00eas Carl Honor\u00e9 num dos livros mais vendidos dos \u00faltimos meses em10...pa\u00edses. Na reportagem, Honor\u00e9 conta experi\u00eancias de pessoas que querem encontrar o \"tempo11...giusto\", ou o \"ritmo certo\" para cada atividade, em vez de se entregar \u00e0 cultura da pressa.12...Seguindo a tend\u00eancia mundial, em Salvador j\u00e1 existem alguns exemplos pr\u00e1ticos dessa filosofia.13...Por exemplo, abandono de algumas atividades, mesmo que financeiramente rent\u00e1veis, como14...fez Jorgean Ferreira Leal, 24 anos. Ele deixou de lado um trabalho de pesquisa e15...desenvolvimento empresarial para se dedicar mais ao mestrado em engenharia el\u00e9trica. \"Livrei-16...me de uma carga. N\u00e3o sobrava tempo para estudar\", conta.17..........Estabelecer prioridades e ir em busca delas \u00e9 uma as melhores formas de ganhar18...tempo, na opini\u00e3o do economista Ant\u00f4nio Luiz Amorim, vice-presidente da a\u00e7\u00e3o baiana da19...Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Recursos humanos. \"Mas \u00e9 preciso redefinir o quadro de prioridades20...sempre, pois nossa vida n\u00e3o \u00e9 linear\", lembra.21..........Ele tamb\u00e9m aconselha observar a satisfa\u00e7\u00e3o de quatro necessidades b\u00e1sicas: f\u00edsicas,22...mentais, sociais espirituais. \"Elas s\u00e3o como plantas, que devem ser adubadas e cuidadas com23...aten\u00e7\u00e3o\", diz.24..........Quem trabalha excessivamente e quer desacelerar pode tentar encontrar alguma25...atividade em outra \u00e1rea da vida que ajude a reencontrar o equil\u00edbrio. Por exemplo, a medita\u00e7\u00e3o.26...[...]27..........O psiquiatra Bernardo Assis Filho, 55 anos, tamb\u00e9m recomenda a medita\u00e7\u00e3o para28...combater o estresse. \"Manter a tens\u00e3o alta o tempo todo faz mal principalmente ao cora\u00e7\u00e3o,29...est\u00f4mago e intestino\", avisa. [...]30..........Mas o que vale para uma pessoa pode n\u00e3o valer para outra, diz o autor do movimento31...Devagar.32...Profissionais de sa\u00fade concordam. \u201cCada um deve buscar seu tempo, isto \u00e9, encontrar33...o equil\u00edbrio de acordo com seu metabolismo e seu ritmo\u201d, ensina Ma To Chi.Cintia Oliveira - Jornal \u201ca Tarde\u201d","id":545532,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>AS QUEST\u00d5ES DE 1 A 13 EST\u00c3O RELACIONADAS AO TEXTO ABAIXO <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..........<\/span>Tarefas, obriga\u00e7\u00f5es e compromissos. Nenhum tempo para pensar com calma ou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span>simplesmente se entregar ao \u00f3cio. Pressa para tudo. No centro desse redemoinho, de repente o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span>diretor de teatro Fernando Guerreiro, 44 anos, se viu sufocado pelo rel\u00f3gio. Veio a pergunta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span>\"Pra qu\u00ea?\" Em seguida, descobriu os benef\u00edcios da desacelera\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span>\"\u00c0s vezes \u00e9 fundamental n\u00e3o fazer nada, dar tempo ao tempo. Nesses momentos,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span>surgem as grandes ideias\", conta o diretor. Quatro anos depois, ele sente o resultado da freada:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span>\"Agora fa\u00e7o as coisas com mais qualidade, mais aten\u00e7\u00e3o e mais intensidade\".<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..........<\/span>Essa \u00e9 exatamente a ideia central do movimento mundial <em>Devagar<\/em>, que foi descrito<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span>pelo jornalista escoc\u00eas Carl Honor\u00e9 num dos livros mais vendidos dos \u00faltimos meses em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span>pa\u00edses. Na reportagem, Honor\u00e9 conta experi\u00eancias de pessoas que querem encontrar o \"tempo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span>giusto\", ou o \"ritmo certo\" para cada atividade, em vez de se entregar \u00e0 cultura da pressa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span>Seguindo a tend\u00eancia mundial, em Salvador j\u00e1 existem alguns exemplos pr\u00e1ticos dessa filosofia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span>Por exemplo, abandono de algumas atividades, mesmo que financeiramente rent\u00e1veis, como<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span>fez Jorgean Ferreira Leal, 24 anos. Ele deixou de lado um trabalho de pesquisa e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span>desenvolvimento empresarial para se dedicar mais ao mestrado em engenharia el\u00e9trica. \"Livrei-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span>me de uma carga. N\u00e3o sobrava tempo para estudar\", conta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..........<\/span>Estabelecer prioridades e ir em busca delas \u00e9 uma as melhores formas de ganhar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span>tempo, na opini\u00e3o do economista Ant\u00f4nio Luiz Amorim, vice-presidente da a\u00e7\u00e3o baiana da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span>Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Recursos humanos. \"Mas \u00e9 preciso redefinir o quadro de prioridades<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span>sempre, pois nossa vida n\u00e3o \u00e9 linear\", lembra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..........<\/span>Ele tamb\u00e9m aconselha observar a satisfa\u00e7\u00e3o de quatro necessidades b\u00e1sicas: f\u00edsicas,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span>mentais, sociais espirituais. \"Elas s\u00e3o como plantas, que devem ser adubadas e cuidadas com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span>aten\u00e7\u00e3o\", diz.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..........<\/span>Quem trabalha excessivamente e quer desacelerar pode tentar encontrar alguma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span>atividade em outra \u00e1rea da vida que ajude a reencontrar o equil\u00edbrio. Por exemplo, a medita\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span>[...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..........<\/span>O psiquiatra Bernardo Assis Filho, 55 anos, tamb\u00e9m recomenda a medita\u00e7\u00e3o para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span>combater o estresse. \"Manter a tens\u00e3o alta o tempo todo faz mal principalmente ao cora\u00e7\u00e3o,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span>est\u00f4mago e intestino\", avisa. [...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..........<\/span>Mas o que vale para uma pessoa pode n\u00e3o valer para outra, diz o autor do movimento<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>31<\/em><em style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/em><em>Devagar<\/em>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span>Profissionais de sa\u00fade concordam. \u201cCada um deve buscar seu tempo, isto \u00e9, encontrar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span>o equil\u00edbrio de acordo com seu metabolismo e seu ritmo\u201d, ensina Ma To Chi.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Cintia Oliveira - Jornal \u201ca Tarde\u201d<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 13","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional Analista Superior","id":22575,"slug":"profissional-analista-superior"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 6","id":2852,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crp-6-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O est\u00e1gio de desenvolvimento do grupo denominado de \u201ctormenta\u201d \u00e9 caracterizado por grande incerteza quanto aos prop\u00f3sitos do grupo, \u00e0 sua estrutura e lideran\u00e7a.","provas":[{"id":57288,"cargo":{"descricao":"Profissional Analista Superior","id":22575,"slug":"profissional-analista-superior"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 6","id":2852,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crp-6-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crp-6-sp-2018-quadrix-profissional-analista-superior","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 6 - Profissional Analista Superior - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-04 12:54:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1716939,"hashId":"55f8cec3c4d29b8f73e58c1637e2e96e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O est\u00e1gio de desenvolvimento do grupo denominado de \u201ctormenta\u201d \u00e9 caracterizado por grande incerteza quanto aos prop\u00f3sitos do grupo, \u00e0 sua estrutura e lideran\u00e7a.<\/p>","resposta":6510536,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6510535,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":6510536,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma pesquisa da Deloitte mostrou que o design organizacional \u00e9 a principal preocupa\u00e7\u00e3o dos executivos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o de pessoas no mundo todo, sendo citada por 92% dos entrevistados como uma tend\u00eancia importante ou muito importante. No Brasil, 94% dos entrevistados citaram essa tend\u00eancia como prioridade \u2013 ficando atr\u00e1s apenas da China (97%), da B\u00e9lgica (96%) e do Jap\u00e3o (95%). O foco agora s\u00e3o as estruturas organizacionais baseadas em grupos de trabalho, uma abordagem que pode tornar as empresas mais \u00e1geis e focadas no cliente, mas muito mais complexas do ponto de vista da gest\u00e3o de desempenho. No que se refere a grupos de trabalho, jugue os itens de 92 a 96.","id":455914,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma pesquisa da Deloitte mostrou que o design organizacional \u00e9 a principal preocupa\u00e7\u00e3o dos executivos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o de pessoas no mundo todo, sendo citada por 92% dos entrevistados como uma tend\u00eancia importante ou muito importante. No Brasil, 94% dos entrevistados citaram essa tend\u00eancia como prioridade \u2013 ficando atr\u00e1s apenas da China (97%), da B\u00e9lgica (96%) e do Jap\u00e3o (95%). O foco agora s\u00e3o as estruturas organizacionais baseadas em grupos de trabalho, uma abordagem que pode tornar as empresas mais \u00e1geis e focadas no cliente, mas muito mais complexas do ponto de vista da gest\u00e3o de desempenho. No que se refere a grupos de trabalho, jugue os itens de <strong>92<\/strong> a <strong>96<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 92 a 96","ordem":92},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Abordagem Comportamental","oab":false,"nome":"Abordagem Comportamental","pai":417276,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404585,"slug":"administracao-geral-abordagem-comportamental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias da Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Teorias da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417276,"slug":"administracao-geral-teorias-da-administracao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria do Desenvolvimento Organizacional","oab":false,"nome":"Teoria do Desenvolvimento Organizacional","pai":404585,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417280,"slug":"administracao-geral-teoria-do-desenvolvimento-organizacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Grupos nas Organiza\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Grupos nas Organiza\u00e7\u00f5es","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417453,"slug":"psicologia-grupos-nas-organizacoes"}],"slug":"administracao-geral\/1716939","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional Analista Superior","id":22575,"slug":"profissional-analista-superior"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 6","id":2852,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crp-6-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A folga social pode gerar, em grupos muito coesos, a perda da capacidade de avalia\u00e7\u00e3o cr\u00edtica.","provas":[{"id":57288,"cargo":{"descricao":"Profissional Analista Superior","id":22575,"slug":"profissional-analista-superior"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 6","id":2852,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crp-6-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crp-6-sp-2018-quadrix-profissional-analista-superior","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 6 - Profissional Analista Superior - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-04 12:49:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1716935,"hashId":"62f2884c27d093a801f9e1251da34fda","enunciado":"<p>A folga social pode gerar, em grupos muito coesos, a perda da capacidade de avalia\u00e7\u00e3o cr\u00edtica.<\/p>","resposta":6510522,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6510521,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":6510522,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma pesquisa da Deloitte mostrou que o design organizacional \u00e9 a principal preocupa\u00e7\u00e3o dos executivos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o de pessoas no mundo todo, sendo citada por 92% dos entrevistados como uma tend\u00eancia importante ou muito importante. No Brasil, 94% dos entrevistados citaram essa tend\u00eancia como prioridade \u2013 ficando atr\u00e1s apenas da China (97%), da B\u00e9lgica (96%) e do Jap\u00e3o (95%). O foco agora s\u00e3o as estruturas organizacionais baseadas em grupos de trabalho, uma abordagem que pode tornar as empresas mais \u00e1geis e focadas no cliente, mas muito mais complexas do ponto de vista da gest\u00e3o de desempenho. No que se refere a grupos de trabalho, jugue os itens de 92 a 96.","id":455914,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma pesquisa da Deloitte mostrou que o design organizacional \u00e9 a principal preocupa\u00e7\u00e3o dos executivos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o de pessoas no mundo todo, sendo citada por 92% dos entrevistados como uma tend\u00eancia importante ou muito importante. No Brasil, 94% dos entrevistados citaram essa tend\u00eancia como prioridade \u2013 ficando atr\u00e1s apenas da China (97%), da B\u00e9lgica (96%) e do Jap\u00e3o (95%). O foco agora s\u00e3o as estruturas organizacionais baseadas em grupos de trabalho, uma abordagem que pode tornar as empresas mais \u00e1geis e focadas no cliente, mas muito mais complexas do ponto de vista da gest\u00e3o de desempenho. No que se refere a grupos de trabalho, jugue os itens de <strong>92<\/strong> a <strong>96<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 92 a 96","ordem":92},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o Governamental"],"nome_clean":"Trabalho em Equipe","oab":false,"nome":"Trabalho em Equipe","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404669,"slug":"administracao-geral-trabalho-em-equipe"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Grupos nas Organiza\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Grupos nas Organiza\u00e7\u00f5es","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417453,"slug":"psicologia-grupos-nas-organizacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o dos Grupos","oab":false,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o dos Grupos","pai":404669,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425653,"slug":"administracao-geral-formacao-dos-grupos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Grupos versus Indiv\u00edduos","oab":false,"nome":"Grupos versus Indiv\u00edduos","pai":404669,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425654,"slug":"administracao-geral-grupos-versus-individuos"}],"slug":"administracao-geral\/1716935","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A decis\u00e3o judicial da qual j\u00e1 n\u00e3o caiba recurso \u00e9 denominada de:","provas":[{"id":47904,"cargo":{"descricao":"Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o","id":16459,"slug":"titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Cear\u00e1","sigla":"TJ CE","id":1138,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"tj-ce-ce"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-ce-ce-2018-ieses-titular-de-servicos-notariais-e-registrais-remocao","tipo":1,"nome":"IESES - TJ CE - Titular de Servi\u00e7os Notariais e Registrais - Remo\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-01-04 12:34:08","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1453792,"hashId":"a75be41100dfa3d4757483adb49737ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A decis\u00e3o judicial da qual j\u00e1 n\u00e3o caiba recurso \u00e9 denominada de:<\/p>","resposta":5389141,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atos meramente ordinat\u00f3rios.","id":5389139,"corpo":"<p>Atos meramente ordinat\u00f3rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ato jur\u00eddico perfeito.","id":5389140,"corpo":"<p>Ato jur\u00eddico perfeito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Coisa julgada.","id":5389141,"corpo":"<p>Coisa julgada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Decis\u00e3o interlocut\u00f3ria.","id":5389142,"corpo":"<p>Decis\u00e3o interlocut\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":425241,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Atos Processuais","oab":true,"nome":"Dos Atos Processuais","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402128,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-dos-atos-processuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decis\u00e3o Interlocut\u00f3ria","oab":false,"nome":"Decis\u00e3o Interlocut\u00f3ria","pai":415750,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423038,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-decisao-interlocutoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coisa Julgada","oab":false,"nome":"Coisa Julgada","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423913,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-coisa-julgada"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973\/1453792","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional Analista Superior","id":22575,"slug":"profissional-analista-superior"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 6","id":2852,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crp-6-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Clima organizacional \u00e9 como os funcion\u00e1rios percebem a empresa em que trabalham, influenciando na motiva\u00e7\u00e3o e permanecendo constante.","provas":[{"id":57288,"cargo":{"descricao":"Profissional Analista Superior","id":22575,"slug":"profissional-analista-superior"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 6\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 6","id":2852,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crp-6-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crp-6-sp-2018-quadrix-profissional-analista-superior","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 6 - Profissional Analista Superior - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-04 12:43:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1716920,"hashId":"88cb1b789786d24447bd241b5c7f04a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Clima organizacional \u00e9 como os funcion\u00e1rios percebem a empresa em que trabalham, influenciando na motiva\u00e7\u00e3o e permanecendo constante.<\/p>","resposta":6510480,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6510479,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":6510480,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 82 a 91.","id":455913,"enunciado":"<p>Julgue os itens de <strong>82<\/strong> a <strong>91<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 82 a 91","ordem":82},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Clima e cultura Organizacional","oab":false,"nome":"Clima e cultura Organizacional","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398619,"slug":"psicologia-clima-e-cultura-organizacional"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cultura organizacional","oab":false,"nome":"Cultura organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404617,"slug":"administracao-geral-cultura-organizacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Clima Organizacional","oab":false,"nome":"Clima Organizacional","pai":404617,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425536,"slug":"administracao-geral-clima-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/1716920","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":7559,"slug":"tecnico-industrial-area-edificacoes"},{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":7586,"slug":"tecnico-industrial-area-eletrotecnica"}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"celesc-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os empres\u00e1rios do ramo das telecomunica\u00e7\u00f5es vislumbram as possibilidades de a Internet ter, j\u00e1 a partir do pr\u00f3ximo ano, velocidades ainda maiores permitindo o desenvolvimento e a expans\u00e3o da chamada \u201cInternet das coisas\u201d.Assinale a alternativa que indica a inova\u00e7\u00e3o que permitir\u00e1 esse progresso.","provas":[{"id":30144,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"celesc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"celesc-sc-2018-fepese-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"},{"id":64419,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es","id":7559,"slug":"tecnico-industrial-area-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"celesc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"celesc-sc-2018-fepese-tecnico-industrial-area-edificacoes","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Edifica\u00e7\u00f5es - 2018"},{"id":64417,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica","id":7586,"slug":"tecnico-industrial-area-eletrotecnica"},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"celesc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"celesc-sc-2018-fepese-tecnico-industrial-area-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - T\u00e9cnico Industrial - \u00c1rea Eletrot\u00e9cnica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-04 16:01:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":963218,"hashId":"18a5c1b884e70050526de1317a46f373","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os empres\u00e1rios do ramo das telecomunica\u00e7\u00f5es vislumbram as possibilidades de a Internet ter, j\u00e1 a partir do pr\u00f3ximo ano, velocidades ainda maiores permitindo o desenvolvimento e a expans\u00e3o da chamada \u201cInternet das coisas\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a inova\u00e7\u00e3o que permitir\u00e1 esse progresso.<\/p>","resposta":3367351,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A possibilidade de conversa entre m\u00e1quinas, como um smartwatch e um smartphone.","id":3367347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A possibilidade de conversa entre m\u00e1quinas, como um smartwatch e um smartphone.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A \u201cbanda estreita\u201d capaz de transmitir sinais anal\u00f3gicos de voz.","id":3367348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u201cbanda estreita\u201d capaz de transmitir sinais anal\u00f3gicos de voz.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A comunica\u00e7\u00e3o instant\u00e2nea entre pessoas, mesmo em pa\u00edses muito distantes como Cingapura ou China.","id":3367349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A comunica\u00e7\u00e3o instant\u00e2nea entre pessoas, mesmo em pa\u00edses muito distantes como Cingapura ou China.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A transmiss\u00e3o anal\u00f3gica de sinais de r\u00e1dio.","id":3367350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A transmiss\u00e3o anal\u00f3gica de sinais de r\u00e1dio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Internet m\u00f3vel de quinta gera\u00e7\u00e3o (5G).","id":3367351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Internet m\u00f3vel de quinta gera\u00e7\u00e3o (5G).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362665,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diversos","oab":false,"nome":"Diversos","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407367,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-diversos"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/963218","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Atalaia","sigla":"Prefeitura","id":4374,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O propriet\u00e1rio de um s\u00edtio precisa plantar uma certa quantidade de mudas de \u00e1rvores na margem de um rio que passa em seu s\u00edtio. Considerando que, do total de mudas que ele precisa plantar, j\u00e1 foram plantadas 3\/5 de ip\u00ea amarelo e 2\/8 de peroba e ainda est\u00e1 faltando plantar 675 mudas. De acordo com essas informa\u00e7\u00f5es, podemos afirmar que a quantidade total de mudas que devem ser plantadas na margem desse rio \u00e9 de:","provas":[{"id":50740,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Atalaia","sigla":"Prefeitura","id":4374,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":null},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura - Professor - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-05 07:40:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1532255,"hashId":"0d188244cee7a793e1d50b6a3b4db18f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O propriet\u00e1rio de um s\u00edtio precisa plantar uma certa quantidade de mudas de \u00e1rvores na margem de um rio que passa em seu s\u00edtio. Considerando que, do total de mudas que ele precisa plantar, j\u00e1 foram plantadas 3\/5 de ip\u00ea amarelo e 2\/8 de peroba e ainda est\u00e1 faltando plantar 675 mudas. De acordo com essas informa\u00e7\u00f5es, podemos afirmar que a quantidade total de mudas que devem ser plantadas na margem desse rio \u00e9 de:<\/p>","resposta":5728023,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3800 mudas.","id":5728021,"corpo":"<p>3800 mudas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"4200 mudas.","id":5728022,"corpo":"<p>4200 mudas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"4500 mudas.","id":5728023,"corpo":"<p>4500 mudas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"4700 mudas.","id":5728024,"corpo":"<p>4700 mudas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":434242,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 14","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"}],"slug":"matematica\/1532255","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Analista de Inform\u00e1tica","id":15865,"slug":"especialista-em-regulacao-area-analista-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Infraestutura do Paran\u00e1","sigla":"AGEPAR","id":3432,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"agepar-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos sistemas computacionais atuais podemos implementar dois tipos de criptografia, a criptografia sim\u00e9trica e a assim\u00e9trica. A escolha entre uma e\/ou outra, depende da necessidade e funcionalidade que o software ir\u00e1 necessitar. A seguir existem alguns nomes de algoritmos sim\u00e9tricos e assim\u00e9tricos, assinale a alternativa que contenha SOMENTE algoritmos de criptografia sim\u00e9tricos.","provas":[{"id":32714,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Analista de Inform\u00e1tica","id":15865,"slug":"especialista-em-regulacao-area-analista-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora de Servi\u00e7os P\u00fablicos Delegados de Infraestutura do Paran\u00e1","sigla":"AGEPAR","id":3432,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"agepar-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"agepar-pr-2018-fauel-especialista-em-regulacao-area-analista-de-informatica","tipo":1,"nome":"FAUEL - AGEPAR - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Analista de Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-01-05 09:44:26","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":1004058,"hashId":"87f87cea21a27d5d5629b0f0209f4812","enunciado":"Nos sistemas computacionais atuais podemos implementar dois tipos de criptografia, a criptografia sim\u00e9trica e a assim\u00e9trica. A escolha entre uma e\/ou outra, depende da necessidade e funcionalidade que o software ir\u00e1 necessitar. A seguir existem alguns nomes de algoritmos sim\u00e9tricos e assim\u00e9tricos, assinale a alternativa que contenha SOMENTE algoritmos de criptografia sim\u00e9tricos.","resposta":3510315,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"DES, RC4, AES. ","id":3510315,"corpo":"DES, RC4, AES.\r\n","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" DSA, DES, AES.","id":3510316,"corpo":" DSA, DES, AES.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"RSA, RC6, IDEA.","id":3510317,"corpo":"RSA, RC6, IDEA.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Diffie-Hellman, DAS de curvas el\u00edpticas, RSA.","id":3510318,"corpo":"Diffie-Hellman, DAS de curvas el\u00edpticas, RSA.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":370115,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assinatura Digital","oab":false,"nome":"Assinatura Digital","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8154,"slug":"tecnologia-da-informacao-assinatura-digital"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1004058","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}