{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2159560,"perPage":"100","pages":21596,"page":9368,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Sistema de Defesa Sanit\u00e1ria Vegetal no Estado do Amazonas, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":56540,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:12","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1715734,"hashId":"da7dcb3972d1f275a17d11a7e2ed4a55","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o Sistema de Defesa Sanit\u00e1ria Vegetal no Estado do Amazonas, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6504799,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ser\u00e1 aplicada uma multa de R$ 5.000,00 quando constatado o risco de dissemina\u00e7\u00e3o, propaga\u00e7\u00e3o ou difus\u00e3o de pragas.","id":6504795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 aplicada uma multa de R$ 5.000,00 quando constatado o risco de dissemina\u00e7\u00e3o, propaga\u00e7\u00e3o ou difus\u00e3o de pragas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ocorrer\u00e1 a libera\u00e7\u00e3o do produto que n\u00e3o mais se prestar \u00e0 sua finalidade.","id":6504796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ocorrer\u00e1 a libera\u00e7\u00e3o do produto que n\u00e3o mais se prestar \u00e0 sua finalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 permitido o tr\u00e2nsito de vegetais em todo o territ\u00f3rio do Estado do Amazonas.","id":6504797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 permitido o tr\u00e2nsito de vegetais em todo o territ\u00f3rio do Estado do Amazonas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando houver restri\u00e7\u00e3o fitossanit\u00e1ria, a nota fiscal ou nota do produtor que acompanhar o vegetal em tr\u00e2nsito dever\u00e1 indicar sua origem e destino.","id":6504798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando houver restri\u00e7\u00e3o fitossanit\u00e1ria, a nota fiscal ou nota do produtor que acompanhar o vegetal em tr\u00e2nsito dever\u00e1 indicar sua origem e destino.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cabe \u00e0 ADAF a fiscaliza\u00e7\u00e3o, a inspe\u00e7\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o das medidas e a\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 defesa sanit\u00e1ria dos vegetais, especialmente quanto aos de peculiar interesse do Estado.","id":6504799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabe \u00e0 ADAF a fiscaliza\u00e7\u00e3o, a inspe\u00e7\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o das medidas e a\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias \u00e0 defesa sanit\u00e1ria dos vegetais, especialmente quanto aos de peculiar interesse do Estado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455807,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Fitopatologia","oab":false,"nome":"Fitopatologia","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401236,"slug":"engenharia-agronomica-fitopatologia"},{"nome_clean":"Entomologia","oab":false,"nome":"Entomologia","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401238,"slug":"engenharia-agronomica-entomologia"},{"nome_clean":"M\u00e9todos de Controle de Pragas","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de Controle de Pragas","pai":401238,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402612,"slug":"engenharia-agronomica-metodos-de-controle-de-pragas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos cultivos de gr\u00e3os (feij\u00e3o, milho e arroz), informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma a seguir e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. ( ) O sistema de cultivo de arroz nas v\u00e1rzeas dos rios ocorre em solos de m\u00e9dia a alta fertilidade, formados pela deposi\u00e7\u00e3o de sedimentos carreados pelos rios. ( ) O feij\u00e3o-caupi, tamb\u00e9m conhecido como feij\u00e3o-de-praia ou feij\u00e3o de corda, \u00e9 cultivado apenas em solos de alta fertilidade e argilosos. ( ) O arroz \u00e9 cultivado desde o Equador at\u00e9 grandes latitudes (norte e sul). ( ) N\u00e3o se recomenda a variedade de milho BRS 4103 para cultivo nas condi\u00e7\u00f5es de terra firme e de v\u00e1rzea do Estado do Amazonas.","provas":[{"id":56540,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:13","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1715743,"hashId":"96774966ea995c67b9c5bb4d08c41f6d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos cultivos de gr\u00e3os (feij\u00e3o, milho e arroz), informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma a seguir e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O sistema de cultivo de arroz nas v\u00e1rzeas dos rios ocorre em solos de m\u00e9dia a alta fertilidade, formados pela deposi\u00e7\u00e3o de sedimentos carreados pelos rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O feij\u00e3o-caupi, tamb\u00e9m conhecido como feij\u00e3o-de-praia ou feij\u00e3o de corda, \u00e9 cultivado apenas em solos de alta fertilidade e argilosos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O arroz \u00e9 cultivado desde o Equador at\u00e9 grandes latitudes (norte e sul). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) N\u00e3o se recomenda a variedade de milho BRS 4103 para cultivo nas condi\u00e7\u00f5es de terra firme e de v\u00e1rzea do Estado do Amazonas.<\/p>","resposta":6504844,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":6504840,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 F.","id":6504841,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":6504842,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V","id":6504843,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F \u2013 V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":6504844,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455807,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Culturas","oab":false,"nome":"Culturas","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401242,"slug":"engenharia-agronomica-culturas"},{"nome_clean":"Cultura dos Cereais","oab":false,"nome":"Cultura dos Cereais","pai":401242,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402629,"slug":"engenharia-agronomica-cultura-dos-cereais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea: Engenheiro Florestal","id":22367}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta um dos crimes contra a flora.","provas":[{"id":56542,"cargo":{"descricao":"Fiscal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea: Engenheiro Florestal","id":22367},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-fiscal-agropecuario-area-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Fiscal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea: Engenheiro Florestal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:03:14","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":1715757,"hashId":"004691b3927e5b206a86b2dc9a82645c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta um dos crimes contra a flora.<\/p>","resposta":6504913,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cortar \u00e1rvores em qualquer tipo de floresta.","id":6504910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cortar \u00e1rvores em qualquer tipo de floresta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Destruir ou danificar floresta, ou utiliz\u00e1-la com infring\u00eancia das normas de prote\u00e7\u00e3o.","id":6504911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Destruir ou danificar floresta, ou utiliz\u00e1-la com infring\u00eancia das normas de prote\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Extrair de florestas pedra, areia, cal ou qualquer esp\u00e9cie de minerais.","id":6504912,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Extrair de florestas pedra, areia, cal ou qualquer esp\u00e9cie de minerais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Desmatar, explorar economicamente ou degradar floresta, plantada ou nativa, em terras de dom\u00ednio p\u00fablico ou devolutas, sem autoriza\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o competente.","id":6504913,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desmatar, explorar economicamente ou degradar floresta, plantada ou nativa, em terras de dom\u00ednio p\u00fablico ou devolutas, sem autoriza\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o competente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cortar, ou transformar em carv\u00e3o, madeira, para fins industriais, energ\u00e9ticos ou para qualquer outra explora\u00e7\u00e3o, econ\u00f4mica ou n\u00e3o.","id":6504914,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cortar, ou transformar em carv\u00e3o, madeira, para fins industriais, energ\u00e9ticos ou para qualquer outra explora\u00e7\u00e3o, econ\u00f4mica ou n\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455808,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Responsabilidade Ambiental","oab":true,"nome":"Responsabilidade Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400896,"slug":"direito-ambiental-responsabilidade-ambiental"},{"nome_clean":"Lei de Crimes Ambientais - Lei no 9.605\/1998","oab":true,"nome":"Lei de Crimes Ambientais - Lei no 9.605\/1998","pai":400896,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403101,"slug":"direito-ambiental-lei-de-crimes-ambientais-lei-no-9-605-1998"},{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 -Lei de Crimes Ambientais","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 -Lei de Crimes Ambientais","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":423207,"slug":"direito-penal-lei-no-9-605-1998-lei-de-crimes-ambientais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea: Engenheiro Florestal","id":22367}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s culturas florestais cultivadas na Amaz\u00f4nia brasileira, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma a seguir e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. ( ) O mogno (Swietenia macrophylla) \u00e9 uma meli\u00e1cea encontrada em grupos na floresta e, em fun\u00e7\u00e3o da sua baixa taxa de regenera\u00e7\u00e3o natural e da explora\u00e7\u00e3o predat\u00f3ria, encontra-se em risco de extin\u00e7\u00e3o. ( ) A larva de uma mariposa (Hypsipyla grandella), que ataca a cultura do mogno, \u00e9 uma praga de pouca import\u00e2ncia. ( ) O paric\u00e1 (Schizolobium amazonicum) \u00e9 uma esp\u00e9cie de grande porte e crescimento lento, que habita as florestas prim\u00e1rias e secund\u00e1rias de terra firme e v\u00e1rzea alta. ( ) A mosca-da-madeira \u00e9 uma das principais pragas (Rhaphiorhynchus pictus) que atacam o Paric\u00e1, depositando sua larva no fuste da \u00e1rvore, onde a broca se desenvolve e perfura fazendo galerias.","provas":[{"id":56542,"cargo":{"descricao":"Fiscal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea: Engenheiro Florestal","id":22367},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-fiscal-agropecuario-area-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Fiscal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea: Engenheiro Florestal - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:14","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":1715760,"hashId":"694e258170c6ebaf2cd8fc53a4933d10","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s culturas florestais cultivadas na Amaz\u00f4nia brasileira, informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma a seguir e assinale a alternativa com a sequ\u00eancia correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O mogno (<em>Swietenia macrophylla<\/em>) \u00e9 uma meli\u00e1cea encontrada em grupos na floresta e, em fun\u00e7\u00e3o da sua baixa taxa de regenera\u00e7\u00e3o natural e da explora\u00e7\u00e3o predat\u00f3ria, encontra-se em risco de extin\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A larva de uma mariposa (<em>Hypsipyla grandella<\/em>), que ataca a cultura do mogno, \u00e9 uma praga de pouca import\u00e2ncia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O paric\u00e1 (<em>Schizolobium amazonicum<\/em>) \u00e9 uma esp\u00e9cie de grande porte e crescimento lento, que habita as florestas prim\u00e1rias e secund\u00e1rias de terra firme e v\u00e1rzea alta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A mosca-da-madeira \u00e9 uma das principais pragas <em>(Rhaphiorhynchus pictus<\/em>) que atacam o Paric\u00e1, depositando sua larva no fuste da \u00e1rvore, onde a broca se desenvolve e perfura fazendo galerias.<\/p>","resposta":6504925,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":6504925,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":6504926,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":6504927,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":6504928,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":6504929,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455808,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Dendrometria","oab":false,"nome":"Dendrometria","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":402669,"slug":"engenharia-florestal-dendrometria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea: Engenheiro Florestal","id":22367}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a avalia\u00e7\u00e3o da qualidade dos produtos florestais n\u00e3o madeireiros, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":56542,"cargo":{"descricao":"Fiscal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea: Engenheiro Florestal","id":22367},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-fiscal-agropecuario-area-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Fiscal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea: Engenheiro Florestal - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:15","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":1715768,"hashId":"09af45aae6dd6f630d1c9ede8e9397e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a avalia\u00e7\u00e3o da qualidade dos produtos florestais n\u00e3o madeireiros, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6504967,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00e3o utilizadas an\u00e1lises organol\u00e9pticas que incluem caracter\u00edsticas como pH, odor e saponifica\u00e7\u00e3o.","id":6504965,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o utilizadas an\u00e1lises organol\u00e9pticas que incluem caracter\u00edsticas como pH, odor e saponifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00e3o utilizadas an\u00e1lises f\u00edsicas que incluem caracter\u00edsticas como pH, odor e saponifica\u00e7\u00e3o.","id":6504966,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o utilizadas an\u00e1lises f\u00edsicas que incluem caracter\u00edsticas como pH, odor e saponifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00e3o utilizadas an\u00e1lises organol\u00e9pticas que incluem caracter\u00edsticas como apar\u00eancia, cor e caracter\u00edsticas de acabamento.","id":6504967,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o utilizadas an\u00e1lises organol\u00e9pticas que incluem caracter\u00edsticas como apar\u00eancia, cor e caracter\u00edsticas de acabamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00e3o utilizadas an\u00e1lises f\u00edsicas que incluem caracter\u00edsticas como apar\u00eancia, cor e caracter\u00edsticas de acabamento.","id":6504968,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o utilizadas an\u00e1lises f\u00edsicas que incluem caracter\u00edsticas como apar\u00eancia, cor e caracter\u00edsticas de acabamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00e3o utilizadas an\u00e1lises qu\u00edmicas para testar a resist\u00eancia e flexibilidade, quando do emprego de diferentes for\u00e7as sobre o produto.","id":6504969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o utilizadas an\u00e1lises qu\u00edmicas para testar a resist\u00eancia e flexibilidade, quando do emprego de diferentes for\u00e7as sobre o produto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455808,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Propriedades Mec\u00e2nicas e Estruturas de Madeira","oab":false,"nome":"Propriedades Mec\u00e2nicas e Estruturas de Madeira","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":402683,"slug":"engenharia-florestal-propriedades-mecanicas-e-estruturas-de-madeira"},{"nome_clean":"Tecnologia da Madeira","oab":false,"nome":"Tecnologia da Madeira","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":412039,"slug":"engenharia-florestal-tecnologia-da-madeira"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea: Engenheiro Florestal","id":22367}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Documento de Origem Florestal (DOF), assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":56542,"cargo":{"descricao":"Fiscal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea: Engenheiro Florestal","id":22367},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-fiscal-agropecuario-area-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Fiscal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea: Engenheiro Florestal - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:15","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":1715770,"hashId":"9e212fa616276d6c7cfc8636c236450d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao Documento de Origem Florestal (DOF), assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":6504978,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dever\u00e1 ser emitido um DOF para cada nota fiscal referente \u00e0 carga a ser transportada.","id":6504975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dever\u00e1 ser emitido um DOF para cada nota fiscal referente \u00e0 carga a ser transportada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deve conter as informa\u00e7\u00f5es sobre a proced\u00eancia dos produtos florestais de origem nativa, incluindo carv\u00e3o vegetal nativo.","id":6504976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve conter as informa\u00e7\u00f5es sobre a proced\u00eancia dos produtos florestais de origem nativa, incluindo carv\u00e3o vegetal nativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O DOF dever\u00e1 ser utilizado uma \u00fanica vez para acobertar o transporte e o armazenamento do produto florestal nele consignado.","id":6504977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O DOF dever\u00e1 ser utilizado uma \u00fanica vez para acobertar o transporte e o armazenamento do produto florestal nele consignado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma licen\u00e7a obrigat\u00f3ria para o transporte, beneficiamento, com\u00e9rcio, consumos e armazenamento de produtos florestais de origem nativa (incluindo carv\u00e3o vegetal nativo).","id":6504978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma licen\u00e7a obrigat\u00f3ria para o transporte, beneficiamento, com\u00e9rcio, consumos e armazenamento de produtos florestais de origem nativa (incluindo carv\u00e3o vegetal nativo).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As plantas vivas coletadas na natureza e os \u00f3leos essenciais da flora nativa brasileira, considerados como esp\u00e9cies em extin\u00e7\u00e3o ou em perigo de extin\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m s\u00e3o considerados produto florestal.","id":6504979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As plantas vivas coletadas na natureza e os \u00f3leos essenciais da flora nativa brasileira, considerados como esp\u00e9cies em extin\u00e7\u00e3o ou em perigo de extin\u00e7\u00e3o, tamb\u00e9m s\u00e3o considerados produto florestal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455808,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Florestal","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Florestal","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":413389,"slug":"engenharia-florestal-politica-florestal"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea: Engenheiro Florestal","id":22367}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Pol\u00edtica Nacional de Meio Ambiente, o N\u00c3O cumprimento das medidas necess\u00e1rias \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o ou corre\u00e7\u00e3o de inconvenientes e danos causados pela degrada\u00e7\u00e3o ambiental sujeitar\u00e1 os transgressores","provas":[{"id":56542,"cargo":{"descricao":"Fiscal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea: Engenheiro Florestal","id":22367},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-fiscal-agropecuario-area-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Fiscal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea: Engenheiro Florestal - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:15","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":1715773,"hashId":"2c1191a067217c221a1b422dd8ce02da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Pol\u00edtica Nacional de Meio Ambiente, o N\u00c3O cumprimento das medidas necess\u00e1rias \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o ou corre\u00e7\u00e3o de inconvenientes e danos causados pela degrada\u00e7\u00e3o ambiental sujeitar\u00e1 os transgressores<\/p>","resposta":6504991,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 multa simples ou semanal.","id":6504990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 multa simples ou semanal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 multa simples ou di\u00e1ria.","id":6504991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 multa simples ou di\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 reclus\u00e3o de 6 meses a um ano.","id":6504992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 reclus\u00e3o de 6 meses a um ano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 reclus\u00e3o de 3 a 6 meses.","id":6504993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 reclus\u00e3o de 3 a 6 meses.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0 reclus\u00e3o de um a tr\u00eas anos.","id":6504994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 reclus\u00e3o de um a tr\u00eas anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455808,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Florestal","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Florestal","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":413389,"slug":"engenharia-florestal-politica-florestal"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea: Engenheiro Florestal","id":22367}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fiscaliza\u00e7\u00e3o dos agrot\u00f3xicos, seus componentes e afins \u00e9 compet\u00eancia dos \u00f3rg\u00e3os estaduais e do distrito federal, respons\u00e1veis pelos setores de agricultura, sa\u00fade e meio ambiente, quando se tratar de","provas":[{"id":56542,"cargo":{"descricao":"Fiscal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea: Engenheiro Florestal","id":22367},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-fiscal-agropecuario-area-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Fiscal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea: Engenheiro Florestal - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:15","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":1715776,"hashId":"4583d12931be7e5d47a881b5206c76df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A fiscaliza\u00e7\u00e3o dos agrot\u00f3xicos, seus componentes e afins \u00e9 compet\u00eancia dos \u00f3rg\u00e3os estaduais e do distrito federal, respons\u00e1veis pelos setores de agricultura, sa\u00fade e meio ambiente, quando se tratar de<\/p>","resposta":6505007,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estabelecimentos de produ\u00e7\u00e3o, importa\u00e7\u00e3o e exporta\u00e7\u00e3o.","id":6505005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estabelecimentos de produ\u00e7\u00e3o, importa\u00e7\u00e3o e exporta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"produ\u00e7\u00e3o, importa\u00e7\u00e3o e exporta\u00e7\u00e3o.","id":6505006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">produ\u00e7\u00e3o, importa\u00e7\u00e3o e exporta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estabelecimentos de comercializa\u00e7\u00e3o, de armazenamento e de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.","id":6505007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estabelecimentos de comercializa\u00e7\u00e3o, de armazenamento e de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estabelecimentos de produ\u00e7\u00e3o, comercializa\u00e7\u00e3o, armazenamento, importa\u00e7\u00e3o e exporta\u00e7\u00e3o.","id":6505008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estabelecimentos de produ\u00e7\u00e3o, comercializa\u00e7\u00e3o, armazenamento, importa\u00e7\u00e3o e exporta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uso de agrot\u00f3xicos e afins em tratamentos quarenten\u00e1rios e fitossanit\u00e1rios realizados no tr\u00e2nsito internacional de vegetais e suas partes.","id":6505009,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uso de agrot\u00f3xicos e afins em tratamentos quarenten\u00e1rios e fitossanit\u00e1rios realizados no tr\u00e2nsito internacional de vegetais e suas partes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455808,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Florestal","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Florestal","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":413389,"slug":"engenharia-florestal-politica-florestal"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea: Engenheiro Florestal","id":22367}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da instala\u00e7\u00e3o de viveiros florestais permanentes para produ\u00e7\u00e3o de mudas, assinale a alternativa que melhor apresenta os crit\u00e9rios que devem ser considerados.","provas":[{"id":56542,"cargo":{"descricao":"Fiscal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea: Engenheiro Florestal","id":22367},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-fiscal-agropecuario-area-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Fiscal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea: Engenheiro Florestal - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:15","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":1715778,"hashId":"cf48c4fe927112707cb7811db3e84e98","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da instala\u00e7\u00e3o de viveiros florestais permanentes para produ\u00e7\u00e3o de mudas, assinale a alternativa que melhor apresenta os crit\u00e9rios que devem ser considerados.<\/p>","resposta":6505016,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e1gua, deve se considerar apenas que esta esteja em quantidade suficiente para suprir as demandas do viveiro.","id":6505015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e1gua, deve se considerar apenas que esta esteja em quantidade suficiente para suprir as demandas do viveiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 localiza\u00e7\u00e3o, o viveiro deve estar centralizado na \u00e1rea a ser plantada, para obten\u00e7\u00e3o de mudas bem adaptadas.","id":6505016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 localiza\u00e7\u00e3o, o viveiro deve estar centralizado na \u00e1rea a ser plantada, para obten\u00e7\u00e3o de mudas bem adaptadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao solo, n\u00e3o h\u00e1 restri\u00e7\u00e3o quanto ao tipo de solo em que o viveiro deve ser instalado.","id":6505017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao solo, n\u00e3o h\u00e1 restri\u00e7\u00e3o quanto ao tipo de solo em que o viveiro deve ser instalado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 declividade, o viveiro deve ser constru\u00eddo em uma \u00e1rea quase plana, com declividade superior a 10%.","id":6505018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 declividade, o viveiro deve ser constru\u00eddo em uma \u00e1rea quase plana, com declividade superior a 10%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o, deve ser dada prefer\u00eancia para a face sul do terreno que recebe maior luminosidade e est\u00e1 menos sujeita a ventos frios.","id":6505019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o, deve ser dada prefer\u00eancia para a face sul do terreno que recebe maior luminosidade e est\u00e1 menos sujeita a ventos frios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455808,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Sementes e viveiros florestais","oab":false,"nome":"Sementes e viveiros florestais","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":402682,"slug":"engenharia-florestal-sementes-e-viveiros-florestais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea: Engenheiro Florestal","id":22367}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre modelos de crescimento em produ\u00e7\u00e3o em n\u00edvel de povoamento, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":56542,"cargo":{"descricao":"Fiscal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea: Engenheiro Florestal","id":22367},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-fiscal-agropecuario-area-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Fiscal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea: Engenheiro Florestal - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:16","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":1715788,"hashId":"5b662dd7c4d941790a0bd2baf7bac782","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre modelos de crescimento em produ\u00e7\u00e3o em n\u00edvel de povoamento, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":6505065,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os modelos lineares de Schumacher, Log\u00edstico, Gompertz, Richards, Clutter e Buckman s\u00e3o os principais usados em n\u00edveis de povoamento.","id":6505065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os modelos lineares de Schumacher, Log\u00edstico, Gompertz, Richards, Clutter e Buckman s\u00e3o os principais usados em n\u00edveis de povoamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estimam o crescimento e\/ou a produ\u00e7\u00e3o a partir de atributos em n\u00edvel de povoamento (idade, \u00e1rea basal e \u00edndice de local).","id":6505066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estimam o crescimento e\/ou a produ\u00e7\u00e3o a partir de atributos em n\u00edvel de povoamento (idade, \u00e1rea basal e \u00edndice de local).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os melhores representantes s\u00e3o os modelos de densidade vari\u00e1vel e os modelos (ou tabelas de produ\u00e7\u00e3o) dos tipos emp\u00edrico e normal.","id":6505067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os melhores representantes s\u00e3o os modelos de densidade vari\u00e1vel e os modelos (ou tabelas de produ\u00e7\u00e3o) dos tipos emp\u00edrico e normal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Modelos do tipo normal s\u00e3o os mais antigos e se aplicavam a povoamentos completamente estocados (ou normais).","id":6505068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Modelos do tipo normal s\u00e3o os mais antigos e se aplicavam a povoamentos completamente estocados (ou normais).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Modelos do tipo emp\u00edrico s\u00e3o est\u00e1ticos, n\u00e3o envolvendo proje\u00e7\u00e3o de densidade e d\u00e3o informa\u00e7\u00f5es de um povoamento em condi\u00e7\u00f5es espec\u00edficas de manejo.","id":6505069,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Modelos do tipo emp\u00edrico s\u00e3o est\u00e1ticos, n\u00e3o envolvendo proje\u00e7\u00e3o de densidade e d\u00e3o informa\u00e7\u00f5es de um povoamento em condi\u00e7\u00f5es espec\u00edficas de manejo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455808,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Manejo florestal","oab":false,"nome":"Manejo florestal","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":402676,"slug":"engenharia-florestal-manejo-florestal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea: Engenheiro Florestal","id":22367}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da an\u00e1lise de regress\u00e3o por polin\u00f4mios ortogonais, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":56542,"cargo":{"descricao":"Fiscal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea: Engenheiro Florestal","id":22367},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-fiscal-agropecuario-area-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Fiscal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea: Engenheiro Florestal - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:16","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"}],"id":1715789,"hashId":"b3d13998ee14aa78892ea982012464c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da an\u00e1lise de regress\u00e3o por polin\u00f4mios ortogonais, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":6505072,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando os tratamentos s\u00e3o quantitativos e em mais de dois n\u00edveis, uma an\u00e1lise completa deve levar em conta a regress\u00e3o.","id":6505070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando os tratamentos s\u00e3o quantitativos e em mais de dois n\u00edveis, uma an\u00e1lise completa deve levar em conta a regress\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pode-se utilizar a decomposi\u00e7\u00e3o pelo m\u00e9todo dos polin\u00f4mios ortogonais, quando h\u00e1 n\u00edveis equidistantes dos fatores.","id":6505071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode-se utilizar a decomposi\u00e7\u00e3o pelo m\u00e9todo dos polin\u00f4mios ortogonais, quando h\u00e1 n\u00edveis equidistantes dos fatores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A equa\u00e7\u00e3o de regress\u00e3o ser\u00e1 correspondente \u00e0 regress\u00e3o de mais alto grau que foi significativa, mesmo que outra de grau menor seja n\u00e3o significativa.","id":6505072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A equa\u00e7\u00e3o de regress\u00e3o ser\u00e1 correspondente \u00e0 regress\u00e3o de mais alto grau que foi significativa, mesmo que outra de grau menor seja n\u00e3o significativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Regress\u00f5es com grau maior que 2 n\u00e3o t\u00eam interesse pr\u00e1tico, de modo que, na an\u00e1lise de vari\u00e2ncia, pode-se consider\u00e1-las como uma \u00fanica causa de varia\u00e7\u00e3o, denominada desvios da regress\u00e3o.","id":6505073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Regress\u00f5es com grau maior que 2 n\u00e3o t\u00eam interesse pr\u00e1tico, de modo que, na an\u00e1lise de vari\u00e2ncia, pode-se consider\u00e1-las como uma \u00fanica causa de varia\u00e7\u00e3o, denominada desvios da regress\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nos experimentos, em que os fatores s\u00e3o quantitativos, muitas vezes se justifica a exist\u00eancia de uma correspond\u00eancia funcional, denominada equa\u00e7\u00e3o de regress\u00e3o, que ligue os valores dos tratamentos aos dados analisados.","id":6505074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos experimentos, em que os fatores s\u00e3o quantitativos, muitas vezes se justifica a exist\u00eancia de uma correspond\u00eancia funcional, denominada equa\u00e7\u00e3o de regress\u00e3o, que ligue os valores dos tratamentos aos dados analisados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455808,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Metodologia de Pesquisas Florestais","oab":false,"nome":"Metodologia de Pesquisas Florestais","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":411520,"slug":"engenharia-florestal-metodologia-de-pesquisas-florestais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o RIISPOA\/2017, assinale a alternativa que apresenta um conceito correto apresentado pelo regulamento.","provas":[{"id":56544,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1715790,"hashId":"ec180c1849ae062d8daa77a529d876a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o RIISPOA\/2017, assinale a alternativa que apresenta um conceito correto apresentado pelo regulamento.<\/p>","resposta":6505077,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"An\u00e1lise de autocontrole: an\u00e1lise efetuada pela Rede Nacional de Laborat\u00f3rios Agropecu\u00e1rios do Sistema Unificado de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sanidade Agropecu\u00e1ria (SUASA) ou pela autoridade sanit\u00e1ria competente.","id":6505075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">An\u00e1lise de autocontrole: an\u00e1lise efetuada pela Rede Nacional de Laborat\u00f3rios Agropecu\u00e1rios do Sistema Unificado de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sanidade Agropecu\u00e1ria (SUASA) ou pela autoridade sanit\u00e1ria competente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"An\u00e1lise pericial: an\u00e1lise efetuada pelo estabelecimento para controle de processo e monitoramento da conformidade das mat\u00e9rias-primas, dos ingredientes, dos insumos e dos produtos.","id":6505076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">An\u00e1lise pericial: an\u00e1lise efetuada pelo estabelecimento para controle de processo e monitoramento da conformidade das mat\u00e9rias-primas, dos ingredientes, dos insumos e dos produtos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Boas Pr\u00e1ticas de Fabrica\u00e7\u00e3o (BPF): condi\u00e7\u00f5es e procedimentos higi\u00eanico-sanit\u00e1rios e operacionais sistematizados, aplicados em todo o fluxo de produ\u00e7\u00e3o, com o objetivo de garantir a inocuidade, a identidade, a qualidade e a integridade dos produtos de origem animal.","id":6505077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Boas Pr\u00e1ticas de Fabrica\u00e7\u00e3o (BPF): condi\u00e7\u00f5es e procedimentos higi\u00eanico-sanit\u00e1rios e operacionais sistematizados, aplicados em todo o fluxo de produ\u00e7\u00e3o, com o objetivo de garantir a inocuidade, a identidade, a qualidade e a integridade dos produtos de origem animal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"An\u00e1lise de Perigos e Pontos Cr\u00edticos de Controle (APPCC): procedimentos que consistem em elimina\u00e7\u00e3o de agentes infecciosos por meio de tratamentos f\u00edsicos ou agentes qu\u00edmicos.","id":6505078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">An\u00e1lise de Perigos e Pontos Cr\u00edticos de Controle (APPCC): procedimentos que consistem em elimina\u00e7\u00e3o de agentes infecciosos por meio de tratamentos f\u00edsicos ou agentes qu\u00edmicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Procedimento Padr\u00e3o de Higiene Operacional (PPHO): conjunto de par\u00e2metros que permite identificar um produto de origem animal quanto \u00e0 sua natureza e caracter\u00edstica sensorial.","id":6505079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Procedimento Padr\u00e3o de Higiene Operacional (PPHO): conjunto de par\u00e2metros que permite identificar um produto de origem animal quanto \u00e0 sua natureza e caracter\u00edstica sensorial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455809,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 9.013\/2017 - Regulamenta a Lei n\u00ba 1.283, de 18 de dezembro de 1950, e a Lei n\u00ba 7.889, de 23 de novembro de 1989, que disp\u00f5em sobre a inspe\u00e7\u00e3o industrial e sanit\u00e1ria de produtos de origem animal - RIISPOA","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 9.013\/2017 - Regulamenta a Lei n\u00ba 1.283, de 18 de dezembro de 1950, e a Lei n\u00ba 7.889, de 23 de novembro de 1989, que disp\u00f5em sobre a inspe\u00e7\u00e3o industrial e sanit\u00e1ria de produtos de origem animal - RIISPOA","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418985,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-9-013-2017-regulamenta-a-lei-no-1-283-de-18-de-dezembro-de-1950-e-a-lei-no-7-889-de-23-de-novembro-de-1989-que-dispoem-sobre-a-inspecao-industrial-e-sanitaria-de-produtos-de-origem-animal-riispoa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O estabelecimento de produtos de origem animal deve dispor de condi\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas e comuns, respeitadas as particularidades tecnol\u00f3gicas cab\u00edveis, sem preju\u00edzo de outros crit\u00e9rios estabelecidos em normas complementares. Assinale a alternativa que N\u00c3O apresenta esses crit\u00e9rios, de acordo com o RIISPOA\/2017.","provas":[{"id":56544,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1715792,"hashId":"5a8a7ad3a557a59a3c1f98bd84a566a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O estabelecimento de produtos de origem animal deve dispor de condi\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas e comuns, respeitadas as particularidades tecnol\u00f3gicas cab\u00edveis, sem preju\u00edzo de outros crit\u00e9rios estabelecidos em normas complementares. Assinale a alternativa que N\u00c3O apresenta esses crit\u00e9rios, de acordo com o RIISPOA\/2017.<\/p>","resposta":6505089,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Localiza\u00e7\u00e3o em pontos distantes de fontes emissoras de mau cheiro e de potenciais contaminantes.","id":6505085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Localiza\u00e7\u00e3o em pontos distantes de fontes emissoras de mau cheiro e de potenciais contaminantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c1rea delimitada e suficiente para constru\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es industriais e das demais depend\u00eancias.","id":6505086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1rea delimitada e suficiente para constru\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es industriais e das demais depend\u00eancias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Luz natural ou artificial e ventila\u00e7\u00e3o adequadas em todas as depend\u00eancias.","id":6505087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Luz natural ou artificial e ventila\u00e7\u00e3o adequadas em todas as depend\u00eancias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"P\u00e9-direito com altura suficiente para permitir a disposi\u00e7\u00e3o adequada dos equipamentos e atender \u00e0s condi\u00e7\u00f5es higi\u00eanico-sanit\u00e1rias e tecnol\u00f3gicas espec\u00edficas para suas finalidades.","id":6505088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">P\u00e9-direito com altura suficiente para permitir a disposi\u00e7\u00e3o adequada dos equipamentos e atender \u00e0s condi\u00e7\u00f5es higi\u00eanico-sanit\u00e1rias e tecnol\u00f3gicas espec\u00edficas para suas finalidades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Paredes e separa\u00e7\u00f5es em cimento, facultando-se sua impermeabiliza\u00e7\u00e3o.","id":6505089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Paredes e separa\u00e7\u00f5es em cimento, facultando-se sua impermeabiliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455809,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 9.013\/2017 - Regulamenta a Lei n\u00ba 1.283, de 18 de dezembro de 1950, e a Lei n\u00ba 7.889, de 23 de novembro de 1989, que disp\u00f5em sobre a inspe\u00e7\u00e3o industrial e sanit\u00e1ria de produtos de origem animal - RIISPOA","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 9.013\/2017 - Regulamenta a Lei n\u00ba 1.283, de 18 de dezembro de 1950, e a Lei n\u00ba 7.889, de 23 de novembro de 1989, que disp\u00f5em sobre a inspe\u00e7\u00e3o industrial e sanit\u00e1ria de produtos de origem animal - RIISPOA","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418985,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-9-013-2017-regulamenta-a-lei-no-1-283-de-18-de-dezembro-de-1950-e-a-lei-no-7-889-de-23-de-novembro-de-1989-que-dispoem-sobre-a-inspecao-industrial-e-sanitaria-de-produtos-de-origem-animal-riispoa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0s obriga\u00e7\u00f5es dos estabelecimentos de origem animal, segundo o RIISPOA\/2017, assinale a alternativa que N\u00c3O corresponde aos seus requisitos obrigat\u00f3rios.","provas":[{"id":56544,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1715794,"hashId":"8361955ebf9553e06a779e858176d57f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0s obriga\u00e7\u00f5es dos estabelecimentos de origem animal, segundo o RIISPOA\/2017, assinale a alternativa que N\u00c3O corresponde aos seus requisitos obrigat\u00f3rios.<\/p>","resposta":6505097,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Disponibilizar instala\u00e7\u00f5es, equipamentos e materiais julgados indispens\u00e1veis aos trabalhos de inspe\u00e7\u00e3o e fiscaliza\u00e7\u00e3o.","id":6505095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Disponibilizar instala\u00e7\u00f5es, equipamentos e materiais julgados indispens\u00e1veis aos trabalhos de inspe\u00e7\u00e3o e fiscaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Manter atualizados os dados cadastrais de interesse do SIF, conforme estabelecido em normas complementares.","id":6505096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manter atualizados os dados cadastrais de interesse do SIF, conforme estabelecido em normas complementares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Requerer, no prazo m\u00e1ximo de 10 dias, o custo das an\u00e1lises fiscais para atendimento de requisitos espec\u00edficos de exporta\u00e7\u00e3o ou de importa\u00e7\u00e3o de produtos de origem animal.","id":6505097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Requerer, no prazo m\u00e1ximo de 10 dias, o custo das an\u00e1lises fiscais para atendimento de requisitos espec\u00edficos de exporta\u00e7\u00e3o ou de importa\u00e7\u00e3o de produtos de origem animal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dispor de controle de temperaturas das mat\u00e9rias-primas, dos produtos, do ambiente e do processo tecnol\u00f3gico empregado, conforme estabelecido em normas complementares.","id":6505098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dispor de controle de temperaturas das mat\u00e9rias-primas, dos produtos, do ambiente e do processo tecnol\u00f3gico empregado, conforme estabelecido em normas complementares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Manter equipe regularmente treinada e habilitada para execu\u00e7\u00e3o das atividades do estabelecimento.","id":6505099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manter equipe regularmente treinada e habilitada para execu\u00e7\u00e3o das atividades do estabelecimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455809,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 9.013\/2017 - Regulamenta a Lei n\u00ba 1.283, de 18 de dezembro de 1950, e a Lei n\u00ba 7.889, de 23 de novembro de 1989, que disp\u00f5em sobre a inspe\u00e7\u00e3o industrial e sanit\u00e1ria de produtos de origem animal - RIISPOA","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 9.013\/2017 - Regulamenta a Lei n\u00ba 1.283, de 18 de dezembro de 1950, e a Lei n\u00ba 7.889, de 23 de novembro de 1989, que disp\u00f5em sobre a inspe\u00e7\u00e3o industrial e sanit\u00e1ria de produtos de origem animal - RIISPOA","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418985,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-9-013-2017-regulamenta-a-lei-no-1-283-de-18-de-dezembro-de-1950-e-a-lei-no-7-889-de-23-de-novembro-de-1989-que-dispoem-sobre-a-inspecao-industrial-e-sanitaria-de-produtos-de-origem-animal-riispoa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que corresponde \u00e0s diretrizes apresentadas pelo RIISPOA\/2017, quanto ao registro e relacionamento do estabelecimento, para realizar com\u00e9rcio interestadual ou internacional de produtos de origem animal.","provas":[{"id":56544,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1715795,"hashId":"07f91bd27fbaaae5b9c38a27a6675687","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que corresponde \u00e0s diretrizes apresentadas pelo RIISPOA\/2017, quanto ao registro e relacionamento do estabelecimento, para realizar com\u00e9rcio interestadual ou internacional de produtos de origem animal.<\/p>","resposta":6505100,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para realiza\u00e7\u00e3o do com\u00e9rcio internacional de produtos de origem animal, al\u00e9m do registro, o estabelecimento deve atender aos requisitos sanit\u00e1rios espec\u00edficos dos pa\u00edses ou dos blocos de pa\u00edses importadores.","id":6505100,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para realiza\u00e7\u00e3o do com\u00e9rcio internacional de produtos de origem animal, al\u00e9m do registro, o estabelecimento deve atender aos requisitos sanit\u00e1rios espec\u00edficos dos pa\u00edses ou dos blocos de pa\u00edses importadores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O com\u00e9rcio internacional, com pa\u00edses importadores, dever\u00e1 ser guiado pelas normas internas do DIPOA, devendo o pa\u00eds se adequar \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o brasileira.","id":6505101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O com\u00e9rcio internacional, com pa\u00edses importadores, dever\u00e1 ser guiado pelas normas internas do DIPOA, devendo o pa\u00eds se adequar \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o brasileira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para a solicita\u00e7\u00e3o de registro de estabelecimento, ser\u00e1 obrigat\u00f3rio apenas o parecer t\u00e9cnico do Auditor Fiscal Federal Agropecu\u00e1rio, com forma\u00e7\u00e3o em Medicina Veterin\u00e1ria.","id":6505102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a solicita\u00e7\u00e3o de registro de estabelecimento, ser\u00e1 obrigat\u00f3rio apenas o parecer t\u00e9cnico do Auditor Fiscal Federal Agropecu\u00e1rio, com forma\u00e7\u00e3o em Medicina Veterin\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estabelecimentos j\u00e1 edificados est\u00e3o isentos da legisla\u00e7\u00e3o apresentada pelo RIISPOA\/2017, sendo, neles, aplicada a norma correspondente ao ano de sua regulariza\u00e7\u00e3o.","id":6505103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estabelecimentos j\u00e1 edificados est\u00e3o isentos da legisla\u00e7\u00e3o apresentada pelo RIISPOA\/2017, sendo, neles, aplicada a norma correspondente ao ano de sua regulariza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A constru\u00e7\u00e3o de novos estabelecimentos deve se restringir \u00e0s normas do SIF, sendo as normas estaduais hierarquicamente abstidas.","id":6505104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A constru\u00e7\u00e3o de novos estabelecimentos deve se restringir \u00e0s normas do SIF, sendo as normas estaduais hierarquicamente abstidas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455809,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 9.013\/2017 - Regulamenta a Lei n\u00ba 1.283, de 18 de dezembro de 1950, e a Lei n\u00ba 7.889, de 23 de novembro de 1989, que disp\u00f5em sobre a inspe\u00e7\u00e3o industrial e sanit\u00e1ria de produtos de origem animal - RIISPOA","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 9.013\/2017 - Regulamenta a Lei n\u00ba 1.283, de 18 de dezembro de 1950, e a Lei n\u00ba 7.889, de 23 de novembro de 1989, que disp\u00f5em sobre a inspe\u00e7\u00e3o industrial e sanit\u00e1ria de produtos de origem animal - RIISPOA","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418985,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-9-013-2017-regulamenta-a-lei-no-1-283-de-18-de-dezembro-de-1950-e-a-lei-no-7-889-de-23-de-novembro-de-1989-que-dispoem-sobre-a-inspecao-industrial-e-sanitaria-de-produtos-de-origem-animal-riispoa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os requisitos gerais de estabelecimentos elaboradores\/industrializadores de alimentos, presentes na Portaria n\u00ba 368, de 4 de setembro de 1997, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":56544,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1715811,"hashId":"4ad4fd3476a56f5bce1a1b8767048182","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os requisitos gerais de estabelecimentos elaboradores\/industrializadores de alimentos, presentes na Portaria n\u00ba 368, de 4 de setembro de 1997, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6505180,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A localiza\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es deve ser, preferivelmente, em zonas isentas de odores indesej\u00e1veis, fuma\u00e7a, poeira e outros contaminantes, e que n\u00e3o estejam expostas a inunda\u00e7\u00f5es.","id":6505180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A localiza\u00e7\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es deve ser, preferivelmente, em zonas isentas de odores indesej\u00e1veis, fuma\u00e7a, poeira e outros contaminantes, e que n\u00e3o estejam expostas a inunda\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As instala\u00e7\u00f5es, quando n\u00e3o se puder impedir entrada de insetos, devem possuir dispositivos antimosquitos instalados em luzes fluorescentes.","id":6505181,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As instala\u00e7\u00f5es, quando n\u00e3o se puder impedir entrada de insetos, devem possuir dispositivos antimosquitos instalados em luzes fluorescentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os lavabos ser\u00e3o admitidos na mesma instala\u00e7\u00e3o do processo industrial, desde que possuam identifica\u00e7\u00e3o com portas vermelhas e pias auxiliares antes da entrada.","id":6505182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os lavabos ser\u00e3o admitidos na mesma instala\u00e7\u00e3o do processo industrial, desde que possuam identifica\u00e7\u00e3o com portas vermelhas e pias auxiliares antes da entrada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ser\u00e3o admitidas portas de madeira, desde que envernizadas e lixadas.","id":6505183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e3o admitidas portas de madeira, desde que envernizadas e lixadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os produtos finais podem ser depositados em ch\u00e3o de alvenaria, de f\u00e1cil limpeza e com escoamento de \u00e1gua.","id":6505184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os produtos finais podem ser depositados em ch\u00e3o de alvenaria, de f\u00e1cil limpeza e com escoamento de \u00e1gua.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455809,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MAPA","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MAPA","pai":395466,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395044,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mapa"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento - MAPA","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento - MAPA","pai":396352,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395466,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerio-da-agricultura-pecuaria-e-abastecimento-mapa"},{"nome_clean":"Minist\u00e9rios","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rios","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396352,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerios"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos requisitos de higiene na elabora\u00e7\u00e3o de alimentos, de que trata a Portaria n\u00ba 368, de 4 de setembro de 1997, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":56544,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1715816,"hashId":"5ba963862e68745a12f36267f8283514","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto aos requisitos de higiene na elabora\u00e7\u00e3o de alimentos, de que trata a Portaria n\u00ba 368, de 4 de setembro de 1997, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":6505209,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o se deve aceitar mat\u00e9ria-prima ou ingredientes que contenham microrganismos ou subst\u00e2ncias t\u00f3xicas, decompostas ou estranhas que n\u00e3o possam ser reduzidas a n\u00edveis aceit\u00e1veis.","id":6505205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se deve aceitar mat\u00e9ria-prima ou ingredientes que contenham microrganismos ou subst\u00e2ncias t\u00f3xicas, decompostas ou estranhas que n\u00e3o possam ser reduzidas a n\u00edveis aceit\u00e1veis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As mat\u00e9rias-primas ou ingredientes dever\u00e3o ser inspecionados e classificados antes de seguirem para a linha de fabrica\u00e7\u00e3o e elabora\u00e7\u00e3o.","id":6505206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As mat\u00e9rias-primas ou ingredientes dever\u00e3o ser inspecionados e classificados antes de seguirem para a linha de fabrica\u00e7\u00e3o e elabora\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deve-se assegurar adequada rotatividade dos estoques de mat\u00e9rias-primas e ingredientes.","id":6505207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se assegurar adequada rotatividade dos estoques de mat\u00e9rias-primas e ingredientes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todo o equipamento que entrou em contato com mat\u00e9rias-primas ou com materiais contaminados deve ser rigorosamente limpo e desinfetado antes de ser utilizado para produtos n\u00e3o contaminados.","id":6505208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo o equipamento que entrou em contato com mat\u00e9rias-primas ou com materiais contaminados deve ser rigorosamente limpo e desinfetado antes de ser utilizado para produtos n\u00e3o contaminados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 admitido o mesmo uniforme de funcion\u00e1rios que trabalham com mat\u00e9rias-primas e produtos acabados. Se estes tiverem suspeita de contamina\u00e7\u00e3o, o funcion\u00e1rio dever\u00e1 lavar a m\u00e3o com solu\u00e7\u00e3o alco\u00f3lica.","id":6505209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 admitido o mesmo uniforme de funcion\u00e1rios que trabalham com mat\u00e9rias-primas e produtos acabados. Se estes tiverem suspeita de contamina\u00e7\u00e3o, o funcion\u00e1rio dever\u00e1 lavar a m\u00e3o com solu\u00e7\u00e3o alco\u00f3lica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455809,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MAPA","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MAPA","pai":395466,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395044,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mapa"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento - MAPA","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento - MAPA","pai":396352,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395466,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerio-da-agricultura-pecuaria-e-abastecimento-mapa"},{"nome_clean":"Minist\u00e9rios","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rios","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396352,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerios"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que corresponde ao teste definitivo, segundo a Instru\u00e7\u00e3o Normativa n\u00ba 45, de 15 de junho de 2004, para diagn\u00f3stico de Anemia Infecciosa Equina.","provas":[{"id":56544,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1715821,"hashId":"dad91f51e20e5702defa3e80925b989a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que corresponde ao teste definitivo, segundo a Instru\u00e7\u00e3o Normativa n\u00ba 45, de 15 de junho de 2004, para diagn\u00f3stico de Anemia Infecciosa Equina.<\/p>","resposta":6505234,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cultura direta.","id":6505230,"corpo":"<p>Cultura direta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Eritrograma e Leucograma.","id":6505231,"corpo":"<p>Eritrograma e Leucograma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rea\u00e7\u00e3o em cadeia da polimerase (PCR).","id":6505232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rea\u00e7\u00e3o em cadeia da polimerase (PCR).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Teste do anel do leite (TAL).","id":6505233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teste do anel do leite (TAL).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Imunodifus\u00e3o em gel de \u00e1gar (IDGA).","id":6505234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Imunodifus\u00e3o em gel de \u00e1gar (IDGA).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455809,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Medicina Veterin\u00e1ria Laboratorial","oab":false,"nome":"Medicina Veterin\u00e1ria Laboratorial","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403289,"slug":"veterinaria-medicina-veterinaria-laboratorial"},{"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia Internacional, Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e MAPA","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia Internacional, Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e MAPA","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403317,"slug":"veterinaria-vigilancia-internacional-vigilancia-sanitaria-e-mapa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o consideradas doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria no estado do Amazonas:","provas":[{"id":56544,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1715823,"hashId":"611932104327c68e066767340d688609","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o consideradas doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria no estado do Amazonas:<\/p>","resposta":6505240,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"garrotilho e mormo, em equ\u00eddeos.","id":6505240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">garrotilho e mormo, em equ\u00eddeos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"peste su\u00edna cl\u00e1ssica e sarna, em su\u00eddeos.","id":6505241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">peste su\u00edna cl\u00e1ssica e sarna, em su\u00eddeos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"brucelose e pododermatite, em ruminantes.","id":6505242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">brucelose e pododermatite, em ruminantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ectima contagioso e Haemonchus contortus, em ovinos.","id":6505243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ectima contagioso e<em> Haemonchus contortus,<\/em> em ovinos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"doen\u00e7a de Newcastle e piolho, em aves.","id":6505244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">doen\u00e7a de Newcastle e piolho, em aves.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455809,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de Doen\u00e7as, Agravos e Eventos de Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Lista Nacional de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de Doen\u00e7as, Agravos e Eventos de Sa\u00fade P\u00fablica","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407396,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lista-nacional-de-notificacao-compulsoria-de-doencas-agravos-e-eventos-de-saude-publica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as normas t\u00e9cnicas do sistema de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica para detec\u00e7\u00e3o das Encefalopatias Espongiformes Transmiss\u00edveis em ruminantes \u2013 EET \u2013, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":56544,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1715827,"hashId":"0fa86edb950cee86e888c9d52cfe8cec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as normas t\u00e9cnicas do sistema de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica para detec\u00e7\u00e3o das Encefalopatias Espongiformes Transmiss\u00edveis em ruminantes \u2013 EET \u2013, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6505262,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O delineamento amostral ser\u00e1 estabelecido pela ind\u00fastria, em cronograma enviado ao DIPOA.","id":6505260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O delineamento amostral ser\u00e1 estabelecido pela ind\u00fastria, em cronograma enviado ao DIPOA.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A vigil\u00e2ncia ativa, para detec\u00e7\u00e3o de EET em bovinos, ser\u00e1 realizada em animais com idade inferior a trinta meses.","id":6505261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vigil\u00e2ncia ativa, para detec\u00e7\u00e3o de EET em bovinos, ser\u00e1 realizada em animais com idade inferior a trinta meses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O material enviado para an\u00e1lise consiste em tronco encef\u00e1lico, e este deve ser coletado pelo servi\u00e7o de inspe\u00e7\u00e3o oficial por ocasi\u00e3o do abate.","id":6505262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O material enviado para an\u00e1lise consiste em tronco encef\u00e1lico, e este deve ser coletado pelo servi\u00e7o de inspe\u00e7\u00e3o oficial por ocasi\u00e3o do abate.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bovinos em dec\u00fabito s\u00e3o suspeitos da doen\u00e7a, logo devem ser submetidos ao sacrif\u00edcio imediato.","id":6505263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bovinos em dec\u00fabito s\u00e3o suspeitos da doen\u00e7a, logo devem ser submetidos ao sacrif\u00edcio imediato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O dec\u00fabito deve ser estabelecido ap\u00f3s 24 horas e associado \u00e0 hipertermia.","id":6505264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O dec\u00fabito deve ser estabelecido ap\u00f3s 24 horas e associado \u00e0 hipertermia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455809,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Vigil\u00e2ncia Internacional, Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e MAPA","oab":false,"nome":"Vigil\u00e2ncia Internacional, Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e MAPA","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403317,"slug":"veterinaria-vigilancia-internacional-vigilancia-sanitaria-e-mapa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Doen\u00e7a infecciosa das aves causada por um v\u00edrus da fam\u00edlia Paramyxov\u00edrus, g\u00eanero Rubulavirus avi\u00e1rio do sorotipo 1 (APMV1), que apresenta \u00edndice de patogenicidade intracerebral de pelo menos 0,7 em pintos de um dia (Gallus gallus). A que doen\u00e7a o enunciado se refere?","provas":[{"id":56544,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1715829,"hashId":"7051c2e6da17fbc490692cf7f168acd0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Doen\u00e7a infecciosa das aves causada por um v\u00edrus da fam\u00edlia <em>Paramyxov\u00edrus<\/em>, g\u00eanero <em>Rubulavirus <\/em>avi\u00e1rio do sorotipo 1 (APMV1), que apresenta \u00edndice de patogenicidade intracerebral de pelo menos 0,7 em pintos de um dia (<em>Gallus gallus<\/em>). A que doen\u00e7a o enunciado se refere?<\/p>","resposta":6505270,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Doen\u00e7a de Newcastle.","id":6505270,"corpo":"<p>Doen\u00e7a de Newcastle.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Influenza avi\u00e1ria.","id":6505271,"corpo":"<p>Influenza avi\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tifo avi\u00e1rio.","id":6505272,"corpo":"<p>Tifo avi\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Paratifo avi\u00e1rio.","id":6505273,"corpo":"<p>Paratifo avi\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Colibacilose.","id":6505274,"corpo":"<p>Colibacilose.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455809,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"nome_clean":"Avicultura","oab":false,"nome":"Avicultura","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403276,"slug":"veterinaria-avicultura"},{"nome_clean":"Patologias em Avicultura","oab":false,"nome":"Patologias em Avicultura","pai":403276,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403280,"slug":"veterinaria-patologias-em-avicultura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a sele\u00e7\u00e3o de fontes, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":56545,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-jornalista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Jornalista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":1715830,"hashId":"8ee34b326ad96109e83772333379b9b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a sele\u00e7\u00e3o de fontes, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6505279,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tipos com serifa s\u00e3o ideais para pequenas nota\u00e7\u00f5es em digramas, legendas e mapas.","id":6505275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tipos com serifa s\u00e3o ideais para pequenas nota\u00e7\u00f5es em digramas, legendas e mapas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A escolha da fonte n\u00e3o pode ser influenciada pelo tema a ser abordado.","id":6505276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A escolha da fonte n\u00e3o pode ser influenciada pelo tema a ser abordado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 sempre interessante misturar diversas fontes em um mesmo design.","id":6505277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 sempre interessante misturar diversas fontes em um mesmo design.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em diagrama\u00e7\u00f5es cuja eleg\u00e2ncia \u00e9 o principal, fontes sem serifa t\u00eam mais vantagem.","id":6505278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em diagrama\u00e7\u00f5es cuja eleg\u00e2ncia \u00e9 o principal, fontes sem serifa t\u00eam mais vantagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A clareza do design interfere na perceptibilidade das informa\u00e7\u00f5es.","id":6505279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A clareza do design interfere na perceptibilidade das informa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455810,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Publicidade e Propaganda","oab":false,"nome":"Publicidade e Propaganda","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397686,"slug":"comunicacao-social-publicidade-e-propaganda"},{"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","pai":397686,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397687,"slug":"comunicacao-social-producao-grafica"},{"nome_clean":"Design na Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Design na Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":397687,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418300,"slug":"comunicacao-social-design-na-comunicacao-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a impress\u00e3o de cores em materiais gr\u00e1ficos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":56545,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-jornalista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Jornalista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":1715831,"hashId":"49a6407ce9cc0a95efd9c764ba62ee08","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a impress\u00e3o de cores em materiais gr\u00e1ficos, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6505280,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O or\u00e7amento e a est\u00e9tica do material s\u00e3o fatores que podem interferir na determina\u00e7\u00e3o da quantidade de cores que ser\u00e1 usada na produ\u00e7\u00e3o de uma pe\u00e7a.","id":6505280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O or\u00e7amento e a est\u00e9tica do material s\u00e3o fatores que podem interferir na determina\u00e7\u00e3o da quantidade de cores que ser\u00e1 usada na produ\u00e7\u00e3o de uma pe\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Escala de Cores Pantone caiu em desuso em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sele\u00e7\u00e3o e entrada de cores para pe\u00e7as gr\u00e1ficas.","id":6505281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Escala de Cores Pantone caiu em desuso em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sele\u00e7\u00e3o e entrada de cores para pe\u00e7as gr\u00e1ficas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A cor na tela do computador traduz exatamente a impress\u00e3o de uma pe\u00e7a.","id":6505282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cor na tela do computador traduz exatamente a impress\u00e3o de uma pe\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Independente do processo e da superf\u00edcie de impress\u00e3o, as cores se apresentam da mesma forma.","id":6505283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Independente do processo e da superf\u00edcie de impress\u00e3o, as cores se apresentam da mesma forma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"RGB \u00e9 a forma mais popular de impress\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de livros e revistas.","id":6505284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">RGB \u00e9 a forma mais popular de impress\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de livros e revistas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455810,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Publicidade e Propaganda","oab":false,"nome":"Publicidade e Propaganda","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397686,"slug":"comunicacao-social-publicidade-e-propaganda"},{"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","pai":397686,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397687,"slug":"comunicacao-social-producao-grafica"},{"nome_clean":"Arte, Design, Gr\u00e1fica e Cria\u00e7\u00e3o Publicit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Arte, Design, Gr\u00e1fica e Cria\u00e7\u00e3o Publicit\u00e1ria","pai":397687,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418297,"slug":"comunicacao-social-arte-design-grafica-e-criacao-publicitaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os estudos que envolvem a rela\u00e7\u00e3o entre representa\u00e7\u00f5es sociais e culturais com a comunica\u00e7\u00e3o est\u00e3o sempre em evid\u00eancia. Sobre esse assunto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":56545,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-jornalista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Jornalista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":1715833,"hashId":"363cc79a7a0ec43c54caa9e474d90d00","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os estudos que envolvem a rela\u00e7\u00e3o entre representa\u00e7\u00f5es sociais e culturais com a comunica\u00e7\u00e3o est\u00e3o sempre em evid\u00eancia. Sobre esse assunto, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6505292,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os processos midi\u00e1ticos t\u00eam uma contribui\u00e7\u00e3o \u00ednfima na constru\u00e7\u00e3o do imagin\u00e1rio social.","id":6505290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os processos midi\u00e1ticos t\u00eam uma contribui\u00e7\u00e3o \u00ednfima na constru\u00e7\u00e3o do imagin\u00e1rio social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A m\u00eddia representa sempre a realidade dos fatos.","id":6505291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A m\u00eddia representa sempre a realidade dos fatos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os conceitos que envolvem o tema \u201cidentidades coletivas\u201d t\u00eam rela\u00e7\u00f5es pr\u00f3ximas com os estudos entre representa\u00e7\u00e3o cultural e m\u00eddia.","id":6505292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os conceitos que envolvem o tema \u201cidentidades coletivas\u201d t\u00eam rela\u00e7\u00f5es pr\u00f3ximas com os estudos entre representa\u00e7\u00e3o cultural e m\u00eddia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os meios de comunica\u00e7\u00e3o de massa contribuem de forma insignificante para a constru\u00e7\u00e3o social da realidade, pois a maioria das emissoras tem pouca credibilidade.","id":6505293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os meios de comunica\u00e7\u00e3o de massa contribuem de forma insignificante para a constru\u00e7\u00e3o social da realidade, pois a maioria das emissoras tem pouca credibilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A contribui\u00e7\u00e3o da psicologia social nos estudos sobre representa\u00e7\u00e3o \u00e9 pouco relevante na comunica\u00e7\u00e3o.","id":6505294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A contribui\u00e7\u00e3o da psicologia social nos estudos sobre representa\u00e7\u00e3o \u00e9 pouco relevante na comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455810,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397676,"slug":"comunicacao-social-conceitos-fundamentais"},{"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397678,"slug":"comunicacao-social-teorias-da-comunicacao-e-estudos-comunicacionais"},{"nome_clean":"Principais Teorias e Autores","oab":false,"nome":"Principais Teorias e Autores","pai":397678,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418344,"slug":"comunicacao-social-principais-teorias-e-autores"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao jornalismo digital, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":56545,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-jornalista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Jornalista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":1715843,"hashId":"1cce81f803ab3b68c9a9c42584d16f60","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao jornalismo digital, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6505343,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Incapacidade de aplica\u00e7\u00e3o de narrativas multimidi\u00e1ticas.","id":6505340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incapacidade de aplica\u00e7\u00e3o de narrativas multimidi\u00e1ticas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o dos processos de produ\u00e7\u00e3o comparativamente \u00e0 m\u00eddia impressa.","id":6505341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manuten\u00e7\u00e3o dos processos de produ\u00e7\u00e3o comparativamente \u00e0 m\u00eddia impressa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Supress\u00e3o de conte\u00fados colaborativos.","id":6505342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Supress\u00e3o de conte\u00fados colaborativos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Novos modelos de neg\u00f3cios.","id":6505343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Novos modelos de neg\u00f3cios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ritmos produtivos est\u00e1veis e fixa\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es jornal\u00edsticas.","id":6505344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ritmos produtivos est\u00e1veis e fixa\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es jornal\u00edsticas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455810,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Jornalismo","oab":false,"nome":"Jornalismo","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397681,"slug":"comunicacao-social-jornalismo"},{"nome_clean":"Novas M\u00eddias","oab":false,"nome":"Novas M\u00eddias","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397684,"slug":"comunicacao-social-novas-midias"},{"nome_clean":"Jornalismo Digital","oab":false,"nome":"Jornalismo Digital","pai":397684,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":401687,"slug":"comunicacao-social-jornalismo-digital"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre est\u00e9tica da recep\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":56545,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-jornalista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Jornalista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":1715853,"hashId":"339de0c309f427732c9141ac700e52d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre est\u00e9tica da recep\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6505393,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A produ\u00e7\u00e3o de sentido, na recep\u00e7\u00e3o, implica em rea\u00e7\u00e3o e n\u00e3o em a\u00e7\u00e3o.","id":6505390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A produ\u00e7\u00e3o de sentido, na recep\u00e7\u00e3o, implica em rea\u00e7\u00e3o e n\u00e3o em a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A recep\u00e7\u00e3o deve ser entendida como um processo de intera\u00e7\u00e3o, tal como fazem os behavioristas.","id":6505391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A recep\u00e7\u00e3o deve ser entendida como um processo de intera\u00e7\u00e3o, tal como fazem os behavioristas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na concep\u00e7\u00e3o da est\u00e9tica da comunica\u00e7\u00e3o, o poder da m\u00eddia \u00e9 superdimensionado, sobretudo da import\u00e2ncia do emissor da mensagem.","id":6505392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na concep\u00e7\u00e3o da est\u00e9tica da comunica\u00e7\u00e3o, o poder da m\u00eddia \u00e9 superdimensionado, sobretudo da import\u00e2ncia do emissor da mensagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sob o ponto de vista da est\u00e9tica da recep\u00e7\u00e3o, o leitor \u00e9 mais que mero destinat\u00e1rio no processo de comunica\u00e7\u00e3o.","id":6505393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sob o ponto de vista da est\u00e9tica da recep\u00e7\u00e3o, o leitor \u00e9 mais que mero destinat\u00e1rio no processo de comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tomando como suporte te\u00f3rico a est\u00e9tica da recep\u00e7\u00e3o, a mensagem possui um \u00fanico sentido.","id":6505394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tomando como suporte te\u00f3rico a est\u00e9tica da recep\u00e7\u00e3o, a mensagem possui um \u00fanico sentido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455810,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397676,"slug":"comunicacao-social-conceitos-fundamentais"},{"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397678,"slug":"comunicacao-social-teorias-da-comunicacao-e-estudos-comunicacionais"},{"nome_clean":"Principais Teorias e Autores","oab":false,"nome":"Principais Teorias e Autores","pai":397678,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418344,"slug":"comunicacao-social-principais-teorias-e-autores"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre M\u00eddia, Sociedade e Cultura, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":56545,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-jornalista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Jornalista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":1715863,"hashId":"f0a1fd5220948a964d3a476ff5b41bf2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre M\u00eddia, Sociedade e Cultura, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6505442,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atualmente, as pesquisas sobre as teorias feministas e multiculturalistas aplicadas nos discursos e processos midi\u00e1ticos est\u00e3o sendo reduzidas, pois observa-se um p\u00fablico menos ativista e interessado sobre essas quest\u00f5es.","id":6505440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atualmente, as pesquisas sobre as teorias feministas e multiculturalistas aplicadas nos discursos e processos midi\u00e1ticos est\u00e3o sendo reduzidas, pois observa-se um p\u00fablico menos ativista e interessado sobre essas quest\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"H\u00e1 um consenso entre grupos sociais sobre o papel da m\u00eddia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s suas representa\u00e7\u00f5es.","id":6505441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 um consenso entre grupos sociais sobre o papel da m\u00eddia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s suas representa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tendo em vista que a sociedade \u00e9 um grande \u201ccampo de batalhas sociais\u201d, as representa\u00e7\u00f5es desses embates pela m\u00eddia se constituem como um terreno prop\u00edcio para pesquisas cr\u00edticas sobre a cultura da m\u00eddia.","id":6505442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista que a sociedade \u00e9 um grande \u201ccampo de batalhas sociais\u201d, as representa\u00e7\u00f5es desses embates pela m\u00eddia se constituem como um terreno prop\u00edcio para pesquisas cr\u00edticas sobre a cultura da m\u00eddia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estudar politicamente a cultura da m\u00eddia, sobretudo suas representa\u00e7\u00f5es sociais, exige a supress\u00e3o da compreens\u00e3o ideol\u00f3gica de seus entornos.","id":6505443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estudar politicamente a cultura da m\u00eddia, sobretudo suas representa\u00e7\u00f5es sociais, exige a supress\u00e3o da compreens\u00e3o ideol\u00f3gica de seus entornos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os processos de domina\u00e7\u00e3o e resist\u00eancia de grupos sociais n\u00e3o devem ser levados em considera\u00e7\u00e3o ao estudar a cultura da m\u00eddia, pois apenas o papel do emissor importa.","id":6505444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os processos de domina\u00e7\u00e3o e resist\u00eancia de grupos sociais n\u00e3o devem ser levados em considera\u00e7\u00e3o ao estudar a cultura da m\u00eddia, pois apenas o papel do emissor importa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455810,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397676,"slug":"comunicacao-social-conceitos-fundamentais"},{"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397678,"slug":"comunicacao-social-teorias-da-comunicacao-e-estudos-comunicacionais"},{"nome_clean":"Principais Teorias e Autores","oab":false,"nome":"Principais Teorias e Autores","pai":397678,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418344,"slug":"comunicacao-social-principais-teorias-e-autores"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Material de divulga\u00e7\u00e3o elaborado por ag\u00eancia ou assessoria de comunica\u00e7\u00e3o social, com tratamento jornal\u00edstico a fim de promover evento, institui\u00e7\u00e3o, personalidade ou produto diz respeito ao conceito de","provas":[{"id":56545,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-jornalista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Jornalista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":1715864,"hashId":"97245e661c223a799b30110e9f9b9c32","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Material de divulga\u00e7\u00e3o elaborado por ag\u00eancia ou assessoria de comunica\u00e7\u00e3o social, com tratamento jornal\u00edstico a fim de promover evento, institui\u00e7\u00e3o, personalidade ou produto diz respeito ao conceito de<\/p>","resposta":6505446,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"projeto editorial.","id":6505445,"corpo":"<p>projeto editorial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"press-release.","id":6505446,"corpo":"<p>press-release.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"retranca.","id":6505447,"corpo":"<p>retranca.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ombudsman.","id":6505448,"corpo":"<p>ombudsman.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"feature.","id":6505449,"corpo":"<p>feature.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455810,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Ferramentas de Assessoria","oab":false,"nome":"Ferramentas de Assessoria","pai":418201,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418198,"slug":"comunicacao-social-ferramentas-de-assessoria"},{"nome_clean":"Assessoria de Comunica\u00e7\u00e3o na Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Assessoria de Comunica\u00e7\u00e3o na Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418201,"slug":"comunicacao-social-assessoria-de-comunicacao-na-comunicacao-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conceito de interatividade relaciona-se","provas":[{"id":56545,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-jornalista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Jornalista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":1715868,"hashId":"08ba52b3839a21946e77f168c18020a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conceito de interatividade relaciona-se<\/p>","resposta":6505465,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 intera\u00e7\u00e3o entre usu\u00e1rios, ou usu\u00e1rio, programas e conte\u00fados, em diferentes n\u00edveis ou formas, nos sistemas de comunica\u00e7\u00e3o digital em rede.","id":6505465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 intera\u00e7\u00e3o entre usu\u00e1rios, ou usu\u00e1rio, programas e conte\u00fados, em diferentes n\u00edveis ou formas, nos sistemas de comunica\u00e7\u00e3o digital em rede.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 integra\u00e7\u00e3o entre meios de comunica\u00e7\u00e3o, redes digitais e computadores, bem como servi\u00e7os, produtos e meios na rede.","id":6505466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 integra\u00e7\u00e3o entre meios de comunica\u00e7\u00e3o, redes digitais e computadores, bem como servi\u00e7os, produtos e meios na rede.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0s diferen\u00e7as de aceso \u00e0s m\u00eddias e tecnologias digitais, al\u00e9m da cultura desenvolvida nas plataformas, ligadas a problemas econ\u00f4micos e sociais.","id":6505467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0s diferen\u00e7as de aceso \u00e0s m\u00eddias e tecnologias digitais, al\u00e9m da cultura desenvolvida nas plataformas, ligadas a problemas econ\u00f4micos e sociais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 acelera\u00e7\u00e3o de diversas atividades cotidianas articuladas com a rapidez de conex\u00e3o de dados nas m\u00eddias digitais.","id":6505468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 acelera\u00e7\u00e3o de diversas atividades cotidianas articuladas com a rapidez de conex\u00e3o de dados nas m\u00eddias digitais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0 possibilidade de identifica\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es geradas pelas m\u00eddias digitais, redefinindo o entendimento de \u201cprivacidade\u201d e indo al\u00e9m dos limites p\u00fablico\/privado.","id":6505469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 possibilidade de identifica\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es geradas pelas m\u00eddias digitais, redefinindo o entendimento de \u201cprivacidade\u201d e indo al\u00e9m dos limites p\u00fablico\/privado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455810,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Jornalismo","oab":false,"nome":"Jornalismo","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397681,"slug":"comunicacao-social-jornalismo"},{"nome_clean":"Novas M\u00eddias","oab":false,"nome":"Novas M\u00eddias","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397684,"slug":"comunicacao-social-novas-midias"},{"nome_clean":"Hiperm\u00eddia, M\u00eddias Sociais, M\u00eddias Alternativas e Inclus\u00e3o Digital","oab":false,"nome":"Hiperm\u00eddia, M\u00eddias Sociais, M\u00eddias Alternativas e Inclus\u00e3o Digital","pai":397684,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418387,"slug":"comunicacao-social-hipermidia-midias-sociais-midias-alternativas-e-inclusao-digital"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Soldador TIG","id":22574}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o processo de soldagem TIG, a soldagem pode ser:","provas":[{"id":57287,"cargo":{"descricao":"Soldador TIG","id":22574},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-soldador-tig","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Soldador TIG - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1706367,"hashId":"ae28c0d3dc86c3e32f42956983bb2f45","enunciado":"<p>Considerando o processo de soldagem TIG, a soldagem pode ser:<\/p>","resposta":6460721,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aplicada somente com a adi\u00e7\u00e3o de material de adi\u00e7\u00e3o.","id":6460719,"corpo":"<p>aplicada somente com a adi\u00e7\u00e3o de material de adi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aplicada somente na soldagem de materiais n\u00e3o ferrosos.","id":6460720,"corpo":"<p>aplicada somente na soldagem de materiais n\u00e3o ferrosos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"com ou sem a adi\u00e7\u00e3o de material de deposi\u00e7\u00e3o.","id":6460721,"corpo":"<p>com ou sem a adi\u00e7\u00e3o de material de deposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aplicada com a utiliza\u00e7\u00e3o dos gases arg\u00f4nio e CO2.","id":6460722,"corpo":"<p>aplicada com a utiliza\u00e7\u00e3o dos gases arg\u00f4nio e CO<sub>2<\/sub>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454931,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 27 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Solda\/ Soldagem","oab":false,"nome":"Solda\/ Soldagem","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394688,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-solda-soldagem"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1706367","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Soldador TIG","id":22574}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os gases de prote\u00e7\u00e3o utilizados no processo TIG, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":57287,"cargo":{"descricao":"Soldador TIG","id":22574},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-soldador-tig","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Soldador TIG - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1706378,"hashId":"bd7c9add114982a9e9392d83c752835d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os gases de prote\u00e7\u00e3o utilizados no processo TIG, assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":6460774,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O h\u00e9lio \u00e9 um g\u00e1s ativo.","id":6460771,"corpo":"<p>O h\u00e9lio \u00e9 um g\u00e1s ativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O arg\u00f4nio permite soldagem subaqu\u00e1tica.","id":6460772,"corpo":"<p>O arg\u00f4nio permite soldagem subaqu\u00e1tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente com o h\u00e9lio \u00e9 poss\u00edvel a soldagem sobrecabe\u00e7a.","id":6460773,"corpo":"<p>Somente com o h\u00e9lio \u00e9 poss\u00edvel a soldagem sobrecabe\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O arg\u00f4nio possibilita menores tens\u00f5es no arco em compara\u00e7\u00e3o com o h\u00e9lio.","id":6460774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O arg\u00f4nio possibilita menores tens\u00f5es no arco em compara\u00e7\u00e3o com o h\u00e9lio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454931,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 27 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Solda\/ Soldagem","oab":false,"nome":"Solda\/ Soldagem","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394688,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-solda-soldagem"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1706378","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ostensivo, alvar\u00e1 e textual compreendem, respectivamente:","provas":[{"id":57291,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Arquivo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:03:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1706409,"hashId":"c68346b9e1728228bb5071136f23cd5c","enunciado":"<p>Ostensivo, alvar\u00e1 e textual compreendem, respectivamente:<\/p>","resposta":6460923,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"natureza do assunto, g\u00eanero e esp\u00e9cie.","id":6460921,"corpo":"<p>natureza do assunto, g\u00eanero e esp\u00e9cie.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"g\u00eanero, esp\u00e9cie e tipo.","id":6460922,"corpo":"<p>g\u00eanero, esp\u00e9cie e tipo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"natureza do assunto, esp\u00e9cie e g\u00eanero.","id":6460923,"corpo":"<p>natureza do assunto, esp\u00e9cie e g\u00eanero.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tipo, natureza do assunto e esp\u00e9cie.","id":6460924,"corpo":"<p>tipo, natureza do assunto e esp\u00e9cie.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454937,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 27 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Quanto ao g\u00eanero","oab":false,"nome":"Quanto ao g\u00eanero","pai":404689,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404690,"slug":"arquivologia-quanto-ao-genero"},{"nome_clean":"Quanto \u00e0 natureza do assunto","oab":false,"nome":"Quanto \u00e0 natureza do assunto","pai":404689,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404691,"slug":"arquivologia-quanto-a-natureza-do-assunto"},{"nome_clean":"Quanto \u00e0 esp\u00e9cie \/ tipologia","oab":false,"nome":"Quanto \u00e0 esp\u00e9cie \/ tipologia","pai":404689,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404695,"slug":"arquivologia-quanto-a-especie-tipologia"}],"slug":"arquivologia\/1706409","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a natureza da entidade produtora, os arquivos caracterizam-se como:","provas":[{"id":57291,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Arquivo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:03:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1706421,"hashId":"a692efe344d8b2ef413b1196392b13d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a natureza da entidade produtora, os arquivos caracterizam-se como:<\/p>","resposta":6460981,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ostensivos e sigilos.","id":6460980,"corpo":"<p>ostensivos e sigilos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"p\u00fablicos e privados.","id":6460981,"corpo":"<p>p\u00fablicos e privados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"especiais e especializados.","id":6460982,"corpo":"<p>especiais e especializados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"correntes, intermedi\u00e1rios e permanentes.","id":6460983,"corpo":"<p>correntes, intermedi\u00e1rios e permanentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454937,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 27 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Quanto \u00e0 entidade mantenedora","oab":false,"nome":"Quanto \u00e0 entidade mantenedora","pai":404684,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404686,"slug":"arquivologia-quanto-a-entidade-mantenedora"}],"slug":"arquivologia\/1706421","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho a seguir.\u201c[\u2026] define os arquivos como correntes, intermedi\u00e1rios ou permanentes de acordo com a frequ\u00eancia de uso pelos \u00f3rg\u00e3os ou entidades produtoras e a identifica\u00e7\u00e3o de seus valores prim\u00e1rio e secund\u00e1rio.\u201dARQUIVO NACIONAL (Brasil). Gest\u00e3o de documentos: curso de capacita\u00e7\u00e3o para os integrantes do Sistema de Gest\u00e3o de Documentos de Arquivo \u2013 SIGA, da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal. Rio de Janeiro: Arquivo Nacional, 2011. p. 18.Esse texto refere-se \u00e0(ao):","provas":[{"id":57291,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Arquivo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:03:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1706423,"hashId":"f942ad6acb5efb5d06c67086cc99e085","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o trecho a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201c[\u2026] define os arquivos como correntes, intermedi\u00e1rios ou permanentes de acordo com a frequ\u00eancia de uso pelos \u00f3rg\u00e3os ou entidades produtoras e a identifica\u00e7\u00e3o de seus valores prim\u00e1rio e secund\u00e1rio.\u201d<\/p><p style=\"text-align: right;\">ARQUIVO NACIONAL (Brasil). <em>Gest\u00e3o de documentos:<\/em> curso de capacita\u00e7\u00e3o para os integrantes do Sistema de Gest\u00e3o de Documentos de Arquivo \u2013 SIGA, da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal. Rio de Janeiro: Arquivo Nacional, 2011. p. 18.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse texto refere-se \u00e0(ao):<\/p>","resposta":6460989,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"teoria das tr\u00eas idades.","id":6460989,"corpo":"<p>teoria das tr\u00eas idades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"princ\u00edpio da proveni\u00eancia.","id":6460990,"corpo":"<p>princ\u00edpio da proveni\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"teoria do respeito aos fundos.","id":6460991,"corpo":"<p>teoria do respeito aos fundos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"princ\u00edpio do respeito \u00e0 ordem original.","id":6460992,"corpo":"<p>princ\u00edpio do respeito \u00e0 ordem original.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454937,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 27 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Teoria das tr\u00eas idades","oab":false,"nome":"Teoria das tr\u00eas idades","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404697,"slug":"arquivologia-teoria-das-tres-idades"}],"slug":"arquivologia\/1706423","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a publica\u00e7\u00e3o Carta para preserva\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio arquiv\u00edstico digital, do Conselho Nacional de Arquivos (CONARQ), analise as afirmativas a seguir.I. A preserva\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o em formato digital se limita ao dom\u00ednio tecnol\u00f3gico.II. A informa\u00e7\u00e3o em formato digital \u00e9 extremamente suscet\u00edvel \u00e0 degrada\u00e7\u00e3o f\u00edsica e \u00e0 obsolesc\u00eancia tecnol\u00f3gica (de hardware, software e formatos).III. A preserva\u00e7\u00e3o dos documentos digitais requer a\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas, a serem incorporadas em todo o seu ciclo de vida.Est\u00e3o corretas as afirmativas:","provas":[{"id":57291,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Arquivo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:03:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1706455,"hashId":"e9917be793ff1f7a9a60045b82174e78","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a publica\u00e7\u00e3o <em>Carta para preserva\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio arquiv\u00edstico digital<\/em>, do Conselho Nacional de Arquivos (CONARQ), analise as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A preserva\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o em formato digital se limita ao dom\u00ednio tecnol\u00f3gico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A informa\u00e7\u00e3o em formato digital \u00e9 extremamente suscet\u00edvel \u00e0 degrada\u00e7\u00e3o f\u00edsica e \u00e0 obsolesc\u00eancia tecnol\u00f3gica (de hardware, software e formatos).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A preserva\u00e7\u00e3o dos documentos digitais requer a\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas, a serem incorporadas em todo o seu ciclo de vida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o <strong>corretas <\/strong>as afirmativas:<\/p>","resposta":6461143,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":6461141,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":6461142,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas","id":6461143,"corpo":"<p>II e III, apenas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6461144,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454937,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 27 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es do Conarq","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es do Conarq","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404137,"slug":"arquivologia-resolucoes-do-conarq"}],"slug":"arquivologia\/1706455","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 norma NBR 9.050 \u2013 Acessibilidade a edifica\u00e7\u00f5es, mobili\u00e1rio, espa\u00e7os e equipamentos urbanos, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":57301,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1706749,"hashId":"563acf1c0c7572c25a6e20757c4c93ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 norma NBR 9.050 \u2013 Acessibilidade a edifica\u00e7\u00f5es, mobili\u00e1rio, espa\u00e7os e equipamentos urbanos, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":6462580,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As ma\u00e7anetas devem preferencialmente ser do tipo alavanca e devem possuir pelo menos 100 mm de comprimento e acabamento sem arestas e recurvado na extremidade.","id":6462579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As ma\u00e7anetas devem preferencialmente ser do tipo alavanca e devem possuir pelo menos 100 mm de comprimento e acabamento sem arestas e recurvado na extremidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os assentos para pessoas obesas devem ter \u00e2ngulo entre assento e encosto de 100\u00b0 a 105\u00b0 e suportar uma carga de 100 kg.","id":6462580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os assentos para pessoas obesas devem ter \u00e2ngulo entre assento e encosto de 100\u00b0 a 105\u00b0 e suportar uma carga de 100 kg.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As barras antip\u00e2nico instaladas em portas corta-fogo devem apresentar tempo requerido de resist\u00eancia ao fogo compat\u00edvel com a resist\u00eancia ao fogo dessas portas.","id":6462581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As barras antip\u00e2nico instaladas em portas corta-fogo devem apresentar tempo requerido de resist\u00eancia ao fogo compat\u00edvel com a resist\u00eancia ao fogo dessas portas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As portas, quando abertas, devem ter um v\u00e3o livre de no m\u00ednimo 0,80 m de largura e 2,10 m de altura.","id":6462582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As portas, quando abertas, devem ter um v\u00e3o livre de no m\u00ednimo 0,80 m de largura e 2,10 m de altura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454954,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 27 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","oab":true,"nome":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","pai":395371,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394600,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-aplicadas-pela-abnt-abnt"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","oab":true,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395371,"slug":"legislacao-dos-orgaos-associacao-brasileira-de-normas-tecnicas-abnt"},{"nome_clean":"NBR 9050 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 9050 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395809,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-9050-abnt"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1706749","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora dos Servi\u00e7os de Saneamento das Bacias dos Rios Piracicaba, Capivari e Jundia\u00ed","sigla":"ARESPCJ","id":4688,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c0 vista dos acompanhamentos para o cafezinho que Hagar pede, \u00e9 correto afirmar que o coment\u00e1rio final de Helga deve ser interpretado","provas":[{"id":56738,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora dos Servi\u00e7os de Saneamento das Bacias dos Rios Piracicaba, Capivari e Jundia\u00ed","sigla":"ARESPCJ","id":4688,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"arespcj-sp-2018-vunesp-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - ARESPCJ - Assistente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1711980,"hashId":"13662f4f2daf36c9ec7e2459a321a9aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 vista dos acompanhamentos para o cafezinho que Hagar pede, \u00e9 correto afirmar que o coment\u00e1rio final de Helga deve ser interpretado<\/p>","resposta":6486759,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em sentido afirmativo, reconhecendo a qualidade dos alimentos da dieta de Hagar.","id":6486758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em sentido afirmativo, reconhecendo a qualidade dos alimentos da dieta de Hagar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em sentido contr\u00e1rio, ironizando a atitude de Hagar em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sua dieta.","id":6486759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em sentido contr\u00e1rio, ironizando a atitude de Hagar em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sua dieta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"como reprova\u00e7\u00e3o ao fato de Hagar recusar sobremesa para acompanhar o cafezinho.","id":6486760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">como reprova\u00e7\u00e3o ao fato de Hagar recusar sobremesa para acompanhar o cafezinho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"como revelador da atitude indiferente da mulher em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 dieta de Hagar.","id":6486761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">como revelador da atitude indiferente da mulher em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 dieta de Hagar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"como apoio \u00e0 variedade de doces e ao car\u00e1ter nutritivo da dieta de Hagar.","id":6486762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">como apoio \u00e0 variedade de doces e ao car\u00e1ter nutritivo da dieta de Hagar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia a tira, em que ocorre um di\u00e1logo entre Hagar e sua esposa, Helga, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 15 e 16.(Dik Browne. Hagar, o horr\u00edvel.)","id":455472,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a tira, em que ocorre um di\u00e1logo entre Hagar e sua esposa, Helga, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>15 <\/strong>e <strong>16<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56738\/grupo-questao\/455472-20210520122816000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: center;\">(Dik Browne. <em>Hagar, o horr\u00edvel.<\/em>)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 e 16 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1711980","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Motorista Plantonista","id":5823}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus do Amparo","sigla":"Prefeitura de Bom Jesus do Amparo","id":4726,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as frases a seguir.I. No sal\u00e3o de beleza, em princ\u00edpio Fernanda cortou apenas o cabelo.II. O carro de Jo\u00e3o foi de encontro ao muro daquela casa.III. Carla foi ao shopping, mas n\u00e3o encontrou o vestido que procurava.IV. Larissa chegou h\u00e1 cinco dias em Belo Horizonte.Sobre as frases anteriores e as express\u00f5es destacadas, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":57567,"cargo":{"descricao":"Motorista Plantonista","id":5823},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus do Amparo","sigla":"Prefeitura de Bom Jesus do Amparo","id":4726,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-do-amparo-mg-2018-fundep-motorista-plantonista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Bom Jesus do Amparo - Motorista Plantonista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1712001,"hashId":"37e74cd32600f5902c7474f0843eea68","enunciado":"<p>Analise as frases a seguir.<\/p><p>I. No sal\u00e3o de beleza, <strong>em princ\u00edpio<\/strong> Fernanda cortou apenas o cabelo.<\/p><p>II. O carro de Jo\u00e3o foi <strong>de encontro ao<\/strong> muro daquela casa.<\/p><p>III. Carla foi ao shopping, <strong>mas <\/strong>n\u00e3o encontrou o vestido que procurava.<\/p><p>IV. Larissa chegou <strong>h\u00e1 <\/strong>cinco dias em Belo Horizonte.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre as frases anteriores e as express\u00f5es destacadas, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":6486864,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em I, a express\u00e3o destacada pode ser substitu\u00edda por \u201cem tese\u201d, sem altera\u00e7\u00e3o do sentido original da frase.","id":6486863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em I, a express\u00e3o destacada pode ser substitu\u00edda por \u201cem tese\u201d, sem altera\u00e7\u00e3o do sentido original da frase.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em II, para se ter na frase o sentido de que o carro foi contra a parede, a express\u00e3o destacada deve ser substitu\u00edda por \u201cao encontro do\u201d.","id":6486864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em II, para se ter na frase o sentido de que o carro foi contra a parede, a express\u00e3o destacada deve ser substitu\u00edda por \u201cao encontro do\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em III, a express\u00e3o destacada pode ser substitu\u00edda por \u201cpor\u00e9m\u201d, sem altera\u00e7\u00e3o do sentido original da frase.","id":6486865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em III, a express\u00e3o destacada pode ser substitu\u00edda por \u201cpor\u00e9m\u201d, sem altera\u00e7\u00e3o do sentido original da frase.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em IV, a express\u00e3o destacada indica o tempo decorrido.","id":6486866,"corpo":"<p>Em IV, a express\u00e3o destacada indica o tempo decorrido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455477,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 2"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","pai":403713,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419266,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-e-substituicao-de-palavras-locucoes-expressoes-e-trechos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora dos Servi\u00e7os de Saneamento das Bacias dos Rios Piracicaba, Capivari e Jundia\u00ed","sigla":"ARESPCJ","id":4688,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma sess\u00e3o de cinema, 20% dos espectadores s\u00e3o adolescentes e os demais s\u00e3o adultos, sendo que, entre os adultos, 60% s\u00e3o mulheres. Se nessa sess\u00e3o h\u00e1 128 homens adultos, o n\u00famero total de espectadores \u00e9","provas":[{"id":56738,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora dos Servi\u00e7os de Saneamento das Bacias dos Rios Piracicaba, Capivari e Jundia\u00ed","sigla":"ARESPCJ","id":4688,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"arespcj-sp-2018-vunesp-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - ARESPCJ - Assistente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1712012,"hashId":"8f37fc87dd0c019b038bb5d1c61181f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma sess\u00e3o de cinema, 20% dos espectadores s\u00e3o adolescentes e os demais s\u00e3o adultos, sendo que, entre os adultos, 60% s\u00e3o mulheres. Se nessa sess\u00e3o h\u00e1 128 homens adultos, o n\u00famero total de espectadores \u00e9<\/p>","resposta":6486919,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"340.","id":6486916,"corpo":"<p>340.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"360.","id":6486917,"corpo":"<p>360.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"380.","id":6486918,"corpo":"<p>380.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"400.","id":6486919,"corpo":"<p>400.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"420.","id":6486920,"corpo":"<p>420.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455478,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":"matematica\/1712012","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Motorista Plantonista","id":5823}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus do Amparo","sigla":"Prefeitura de Bom Jesus do Amparo","id":4726,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia, a seguir, o trecho que foi retirado do texto.\u201cMuita gente tem feito o caminho inverso, em busca de maior qualidade de vida.\u201dSobre essa frase, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":57567,"cargo":{"descricao":"Motorista Plantonista","id":5823},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus do Amparo","sigla":"Prefeitura de Bom Jesus do Amparo","id":4726,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-do-amparo-mg-2018-fundep-motorista-plantonista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Bom Jesus do Amparo - Motorista Plantonista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1712028,"hashId":"8d7990d0a04b01c6981097b488f0a11c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia, a seguir, o trecho que foi retirado do texto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cMuita gente tem feito o caminho inverso, <strong>em busca de maior qualidade de vida<\/strong>.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre essa frase, assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":6486994,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tem-se, no trecho destacado, a justificativa para a a\u00e7\u00e3o da frase anterior a ele.","id":6486994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem-se, no trecho destacado, a justificativa para a a\u00e7\u00e3o da frase anterior a ele.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A palavra \u201cinverso\u201d concorda com \u201cfeito\u201d.","id":6486995,"corpo":"<p>A palavra \u201cinverso\u201d concorda com \u201cfeito\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tem-se, no trecho destacado, uma consequ\u00eancia da a\u00e7\u00e3o da frase anterior a ele.","id":6486996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem-se, no trecho destacado, uma consequ\u00eancia da a\u00e7\u00e3o da frase anterior a ele.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O artigo indefinido \u201co\u201d foi utilizado para dar um sentido vago ao substantivo \u201ccaminho\u201d.","id":6486997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O artigo indefinido \u201co\u201d foi utilizado para dar um sentido vago ao substantivo \u201ccaminho\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto I a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 3 a 7.Texto IQuem vive no interior est\u00e1 mais satisfeito com a vida, segundo pesquisaSe at\u00e9 pouco tempo atr\u00e1s as pessoas costumavam sair das cidades pequenas para viver nas grandes metr\u00f3poles, isso vem mudando cada vez mais. Muita gente tem feito o caminho inverso, em busca de maior qualidade de vida. E, segundo uma pesquisa feita pela Confedera\u00e7\u00e3o Nacional da Ind\u00fastria (CNI), que calcula o \u00edndice de satisfa\u00e7\u00e3o das pessoas com a vida, quem mora no interior \u00e9 realmente mais feliz!Em uma escala que vai de 0 a 100, o \u00edndice atingiu os 66,9 pontos para quem vive no interior, 64,7 pontos para quem vive nas capitais e 62 pontos para quem reside nas periferias. Al\u00e9m do mais, quem vive no interior tem menos medo de perder seu emprego, segundo essa mesma pesquisa.Para algumas pessoas, viver no interior e nas cidades menores n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, por causa de seus empregos, mas cada vez mais as pessoas v\u00eam mudando de vida, encontrando solu\u00e7\u00f5es e indo em busca de uma vida mais simples, mais saud\u00e1vel, barata e feliz!Dispon\u00edvel em: &lt; http:\/\/razoesparaacreditar.com\/cidadania\/quem-vive-interior-satisfeito-vida-pesquisa\/ &gt;. Acesso em: 15 jan. 2017.","id":455479,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto I a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>3 <\/strong>a <strong>7<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Quem vive no interior est\u00e1 mais satisfeito com a vida, segundo pesquisa<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se at\u00e9 pouco tempo atr\u00e1s as pessoas costumavam sair das cidades pequenas para viver nas grandes metr\u00f3poles, isso vem mudando cada vez mais. Muita gente tem feito o caminho inverso, em busca de maior qualidade de vida. E, segundo uma pesquisa feita pela Confedera\u00e7\u00e3o Nacional da Ind\u00fastria (CNI), que calcula o \u00edndice de satisfa\u00e7\u00e3o das pessoas com a vida, quem mora no interior \u00e9 realmente mais feliz!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em uma escala que vai de 0 a 100, o \u00edndice atingiu os 66,9 pontos para quem vive no interior, 64,7 pontos para quem vive nas capitais e 62 pontos para quem reside nas periferias. Al\u00e9m do mais, quem vive no interior tem menos medo de perder seu emprego, segundo essa mesma pesquisa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para algumas pessoas, viver no interior e nas cidades menores n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, por causa de seus empregos, mas cada vez mais as pessoas v\u00eam mudando de vida, encontrando solu\u00e7\u00f5es e indo em busca de uma vida mais simples, mais saud\u00e1vel, barata e feliz!<\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: &lt; http:\/\/razoesparaacreditar.com\/cidadania\/quem-vive-interior-satisfeito-vida-pesquisa\/ &gt;. Acesso em: 15 jan. 2017.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 3 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Motorista Plantonista","id":5823}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus do Amparo","sigla":"Prefeitura de Bom Jesus do Amparo","id":4726,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Releia o trecho a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es 6 e 7.\u201cE, segundo uma pesquisa feita pela Confedera\u00e7\u00e3o Nacional da Ind\u00fastria (CNI), que calcula o \u00edndice de satisfa\u00e7\u00e3o das pessoas com a vida, quem mora no interior \u00e9 realmente mais feliz!\u201dA exclama\u00e7\u00e3o foi utilizada no final desse trecho para:","provas":[{"id":57567,"cargo":{"descricao":"Motorista Plantonista","id":5823},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus do Amparo","sigla":"Prefeitura de Bom Jesus do Amparo","id":4726,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-do-amparo-mg-2018-fundep-motorista-plantonista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Bom Jesus do Amparo - Motorista Plantonista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1712040,"hashId":"33653d56f34e1911f965cd1950c81661","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Releia o trecho a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es <strong>6 <\/strong>e <strong>7<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cE, segundo uma pesquisa feita pela Confedera\u00e7\u00e3o Nacional da Ind\u00fastria (CNI)<span style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/span> que calcula o \u00edndice de satisfa\u00e7\u00e3o das pessoas com a vida<span style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/span> quem mora no interior \u00e9 realmente mais feliz!\u201d<\/p><p>A exclama\u00e7\u00e3o foi utilizada no final desse trecho para:<\/p>","resposta":6487054,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"intercalar um coment\u00e1rio.","id":6487052,"corpo":"<p>intercalar um coment\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"indicar uma incerteza.","id":6487053,"corpo":"<p>indicar uma incerteza.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dar \u00eanfase \u00e0 afirmativa.","id":6487054,"corpo":"<p>dar \u00eanfase \u00e0 afirmativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sugerir o prolongamento da frase.","id":6487055,"corpo":"<p>sugerir o prolongamento da frase.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto I a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 3 a 7.Texto IQuem vive no interior est\u00e1 mais satisfeito com a vida, segundo pesquisaSe at\u00e9 pouco tempo atr\u00e1s as pessoas costumavam sair das cidades pequenas para viver nas grandes metr\u00f3poles, isso vem mudando cada vez mais. Muita gente tem feito o caminho inverso, em busca de maior qualidade de vida. E, segundo uma pesquisa feita pela Confedera\u00e7\u00e3o Nacional da Ind\u00fastria (CNI), que calcula o \u00edndice de satisfa\u00e7\u00e3o das pessoas com a vida, quem mora no interior \u00e9 realmente mais feliz!Em uma escala que vai de 0 a 100, o \u00edndice atingiu os 66,9 pontos para quem vive no interior, 64,7 pontos para quem vive nas capitais e 62 pontos para quem reside nas periferias. Al\u00e9m do mais, quem vive no interior tem menos medo de perder seu emprego, segundo essa mesma pesquisa.Para algumas pessoas, viver no interior e nas cidades menores n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, por causa de seus empregos, mas cada vez mais as pessoas v\u00eam mudando de vida, encontrando solu\u00e7\u00f5es e indo em busca de uma vida mais simples, mais saud\u00e1vel, barata e feliz!Dispon\u00edvel em: &lt; http:\/\/razoesparaacreditar.com\/cidadania\/quem-vive-interior-satisfeito-vida-pesquisa\/ &gt;. Acesso em: 15 jan. 2017.","id":455479,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto I a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>3 <\/strong>a <strong>7<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Quem vive no interior est\u00e1 mais satisfeito com a vida, segundo pesquisa<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se at\u00e9 pouco tempo atr\u00e1s as pessoas costumavam sair das cidades pequenas para viver nas grandes metr\u00f3poles, isso vem mudando cada vez mais. Muita gente tem feito o caminho inverso, em busca de maior qualidade de vida. E, segundo uma pesquisa feita pela Confedera\u00e7\u00e3o Nacional da Ind\u00fastria (CNI), que calcula o \u00edndice de satisfa\u00e7\u00e3o das pessoas com a vida, quem mora no interior \u00e9 realmente mais feliz!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em uma escala que vai de 0 a 100, o \u00edndice atingiu os 66,9 pontos para quem vive no interior, 64,7 pontos para quem vive nas capitais e 62 pontos para quem reside nas periferias. Al\u00e9m do mais, quem vive no interior tem menos medo de perder seu emprego, segundo essa mesma pesquisa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para algumas pessoas, viver no interior e nas cidades menores n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, por causa de seus empregos, mas cada vez mais as pessoas v\u00eam mudando de vida, encontrando solu\u00e7\u00f5es e indo em busca de uma vida mais simples, mais saud\u00e1vel, barata e feliz!<\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: &lt; http:\/\/razoesparaacreditar.com\/cidadania\/quem-vive-interior-satisfeito-vida-pesquisa\/ &gt;. Acesso em: 15 jan. 2017.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 3 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ponto de exclama\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ponto de exclama\u00e7\u00e3o","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409445,"slug":"lingua-portuguesa-ponto-de-exclamacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Motorista Plantonista","id":5823}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus do Amparo","sigla":"Prefeitura de Bom Jesus do Amparo","id":4726,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto II \u00e9 um(a):","provas":[{"id":57567,"cargo":{"descricao":"Motorista Plantonista","id":5823},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus do Amparo","sigla":"Prefeitura de Bom Jesus do Amparo","id":4726,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-do-amparo-mg-2018-fundep-motorista-plantonista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Bom Jesus do Amparo - Motorista Plantonista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1712054,"hashId":"15f88d1c40b293f0f99e7ca005db1c51","enunciado":"<p>O texto II \u00e9 um(a):<\/p>","resposta":6487121,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"not\u00edcia.","id":6487119,"corpo":"<p>not\u00edcia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"receita.","id":6487120,"corpo":"<p>receita.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"gr\u00e1fico.","id":6487121,"corpo":"<p>gr\u00e1fico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"charge.","id":6487122,"corpo":"<p>charge.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Analise o texto II a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 8 a 10.Texto IIRegi\u00e3o Metropolitana do Rio de Janeiro: percentual de pessoas que trabalham ou estudam em outros munic\u00edpios (2005)SANTANA, Fabio Tadeu; DUARTE, Ronaldo Goulart. Rio de Janeiro: Estado e Metr\u00f3pole. S\u00e3o Paulo: Editora do Brasil, 2009 (Adapta\u00e7\u00e3o).","id":455482,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o texto II a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>8 <\/strong>a <strong>10<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto II<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Regi\u00e3o Metropolitana do Rio de Janeiro: percentual de pessoas que trabalham ou estudam em outros munic\u00edpios (2005)<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57567\/grupo-questao\/455482-20210520125025000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"480\"><\/p><p style=\"text-align: right;\">SANTANA, Fabio Tadeu; DUARTE, Ronaldo Goulart. <em>Rio de Janeiro: Estado e Metr\u00f3pole<\/em>. S\u00e3o Paulo: Editora do Brasil, 2009 (Adapta\u00e7\u00e3o).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 8 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"G\u00eaneros textuais","oab":false,"nome":"G\u00eaneros textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419200,"slug":"lingua-portuguesa-generos-textuais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Motorista Plantonista","id":5823}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus do Amparo","sigla":"Prefeitura de Bom Jesus do Amparo","id":4726,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jos\u00e9 \u00e9 carpinteiro e tem uma t\u00e1bua de madeira medindo 504 cm. ele sempre divide a t\u00e1bua em 42 peda\u00e7os iguais de 12 cm cada um. Se ele resolvesse dividir essa mesma t\u00e1bua em peda\u00e7os tamb\u00e9m iguais, s\u00f3 que de 9 cm cada, qual seria a quantidade de peda\u00e7os que ele teria?","provas":[{"id":57567,"cargo":{"descricao":"Motorista Plantonista","id":5823},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus do Amparo","sigla":"Prefeitura de Bom Jesus do Amparo","id":4726,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-do-amparo-mg-2018-fundep-motorista-plantonista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Bom Jesus do Amparo - Motorista Plantonista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1712068,"hashId":"af435ab528492a51123f2aeed3fcb7a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jos\u00e9 \u00e9 carpinteiro e tem uma t\u00e1bua de madeira medindo 504 cm. ele sempre divide a t\u00e1bua em 42 peda\u00e7os iguais de 12 cm cada um. Se ele resolvesse dividir essa mesma t\u00e1bua em peda\u00e7os tamb\u00e9m iguais, s\u00f3 que de 9 cm cada, qual seria a quantidade de peda\u00e7os que ele teria?<\/p>","resposta":6487188,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"14.","id":6487186,"corpo":"<p>14.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"22.","id":6487187,"corpo":"<p>22.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"56.","id":6487188,"corpo":"<p>56.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"70.","id":6487189,"corpo":"<p>70.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455483,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Divis\u00e3o","oab":false,"nome":"Divis\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408553,"slug":"matematica-divisao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Motorista Plantonista","id":5823}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus do Amparo","sigla":"Prefeitura de Bom Jesus do Amparo","id":4726,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"V\u00edtor est\u00e1 estudando a escrita dos n\u00fameros romanos em sua escola. O pai de V\u00edtor prop\u00f4s que ele transformasse o ano de 2030 para o sistema de numera\u00e7\u00e3o romano.Assinale a alternativa que apresenta corretamente a resposta que V\u00edtor deve dar a seu pai.","provas":[{"id":57567,"cargo":{"descricao":"Motorista Plantonista","id":5823},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus do Amparo","sigla":"Prefeitura de Bom Jesus do Amparo","id":4726,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-do-amparo-mg-2018-fundep-motorista-plantonista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Bom Jesus do Amparo - Motorista Plantonista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1712078,"hashId":"010a7ae1d5287b4d7dff994a922c7fa1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">V\u00edtor est\u00e1 estudando a escrita dos n\u00fameros romanos em sua escola. O pai de V\u00edtor prop\u00f4s que ele transformasse o ano de 2030 para o sistema de numera\u00e7\u00e3o romano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta corretamente a resposta que V\u00edtor deve dar a seu pai.<\/p>","resposta":6487230,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"MMXXX","id":6487230,"corpo":"<p>MMXXX<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"MMXXL","id":6487231,"corpo":"<p>MMXXL<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"MMLXII","id":6487232,"corpo":"<p>MMLXII<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"MMXL","id":6487233,"corpo":"<p>MMXL<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455483,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"N\u00fameros romanos","oab":false,"nome":"N\u00fameros romanos","pai":408586,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408587,"slug":"matematica-numeros-romanos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Motorista Plantonista","id":5823}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus do Amparo","sigla":"Prefeitura de Bom Jesus do Amparo","id":4726,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cidade de Bom Jesus do Amparo foi assim batizada:","provas":[{"id":57567,"cargo":{"descricao":"Motorista Plantonista","id":5823},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus do Amparo","sigla":"Prefeitura de Bom Jesus do Amparo","id":4726,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-do-amparo-mg-2018-fundep-motorista-plantonista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Bom Jesus do Amparo - Motorista Plantonista - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:03:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1712086,"hashId":"2cb64868875d33f1fb05c76945a0ae28","enunciado":"<p>A cidade de Bom Jesus do Amparo foi assim batizada:<\/p>","resposta":6487267,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"por influ\u00eancia de um dos seus filhos de grande reconhecimento, o Cardeal Dom Carlos Carmelo de Vasconcelos Motta.","id":6487266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por influ\u00eancia de um dos seus filhos de grande reconhecimento, o Cardeal Dom Carlos Carmelo de Vasconcelos Motta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"por causa de uma imagem de Jesus que chegou \u00e0 regi\u00e3o vinda da cidade portuguesa, denominada Amparo.","id":6487267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por causa de uma imagem de Jesus que chegou \u00e0 regi\u00e3o vinda da cidade portuguesa, denominada Amparo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"por ser, no Per\u00edodo Colonial, o \u00fanico local de descanso para viajantes que transitavam entre as terras do ouro e as do diamante.","id":6487268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por ser, no Per\u00edodo Colonial, o \u00fanico local de descanso para viajantes que transitavam entre as terras do ouro e as do diamante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"porque sua principal caracter\u00edstica, dado dada sua bela natureza, \u00e9 ser ref\u00fagio para as pessoas que vivem em grandes cidades.","id":6487269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">porque sua principal caracter\u00edstica, dado dada sua bela natureza, \u00e9 ser ref\u00fagio para as pessoas que vivem em grandes cidades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455483,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Minas Gerais","oab":false,"nome":"Minas Gerais","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407443,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-minas-gerais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora dos Servi\u00e7os de Saneamento das Bacias dos Rios Piracicaba, Capivari e Jundia\u00ed","sigla":"ARESPCJ","id":4688,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tocante \u00e0s empresas que participarem em cons\u00f3rcios em procedimento de licita\u00e7\u00e3o, a Lei no 8.666\/1993 estabelece que a sua responsabilidade ser\u00e1","provas":[{"id":56738,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora dos Servi\u00e7os de Saneamento das Bacias dos Rios Piracicaba, Capivari e Jundia\u00ed","sigla":"ARESPCJ","id":4688,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"arespcj-sp-2018-vunesp-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - ARESPCJ - Assistente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:03:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1712101,"hashId":"45a4ec6fe647c7fba31b462306e44ead","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No tocante \u00e0s empresas que participarem em cons\u00f3rcios em procedimento de licita\u00e7\u00e3o, a Lei n<sup>o<\/sup> 8.666\/1993 estabelece que a sua responsabilidade ser\u00e1<\/p>","resposta":6487340,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"limitada ao valor da licita\u00e7\u00e3o.","id":6487338,"corpo":"<p>limitada ao valor da licita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ilimitada.","id":6487339,"corpo":"<p>ilimitada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"solid\u00e1ria.","id":6487340,"corpo":"<p>solid\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"objetiva.","id":6487341,"corpo":"<p>objetiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"negociada no respectivo contrato.","id":6487342,"corpo":"<p>negociada no respectivo contrato.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455485,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":"direito-administrativo\/1712101","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Regula\u00e7\u00e3o -\u00c1rea: Engenharia Civil\/Sanit\u00e1ria","id":22419}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora dos Servi\u00e7os de Saneamento das Bacias dos Rios Piracicaba, Capivari e Jundia\u00ed","sigla":"ARESPCJ","id":4688,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme disciplina constante da Lei no 9.433\/1997, independem de outorga os seguintes usos de recursos h\u00eddricos:","provas":[{"id":56739,"cargo":{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Regula\u00e7\u00e3o -\u00c1rea: Engenharia Civil\/Sanit\u00e1ria","id":22419},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora dos Servi\u00e7os de Saneamento das Bacias dos Rios Piracicaba, Capivari e Jundia\u00ed","sigla":"ARESPCJ","id":4688,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"arespcj-sp-2018-vunesp-analista-de-fiscalizacao-e-regulacao-area-engenharia-civil-sanitaria","tipo":1,"nome":"VUNESP - ARESPCJ - Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Regula\u00e7\u00e3o -  \u00c1rea: Engenharia Civil\/Sanit\u00e1ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:03:14","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1712121,"hashId":"5887cba93f5f4b68c6db6d24cb700a08","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme disciplina constante da Lei n<sup>o<\/sup> 9.433\/1997, independem de outorga os seguintes usos de recursos h\u00eddricos:<\/p>","resposta":6487439,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deriva\u00e7\u00e3o ou capta\u00e7\u00e3o de parcela da \u00e1gua existente em um corpo de \u00e1gua para consumo final, inclusive abastecimento p\u00fablico, ou insumo de processo produtivo.","id":6487438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deriva\u00e7\u00e3o ou capta\u00e7\u00e3o de parcela da \u00e1gua existente em um corpo de \u00e1gua para consumo final, inclusive abastecimento p\u00fablico, ou insumo de processo produtivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o uso de recursos h\u00eddricos para a satisfa\u00e7\u00e3o das necessidades de pequenos n\u00facleos populacionais, distribu\u00eddos no meio rural.","id":6487439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o uso de recursos h\u00eddricos para a satisfa\u00e7\u00e3o das necessidades de pequenos n\u00facleos populacionais, distribu\u00eddos no meio rural.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"extra\u00e7\u00e3o de \u00e1gua de aqu\u00edfero subterr\u00e2neo para consumo final ou insumo de processo produtivo.","id":6487440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">extra\u00e7\u00e3o de \u00e1gua de aqu\u00edfero subterr\u00e2neo para consumo final ou insumo de processo produtivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"lan\u00e7amento em corpo de \u00e1gua de esgotos e demais res\u00edduos l\u00edquidos ou gasosos, tratados ou n\u00e3o, com o fim de sua dilui\u00e7\u00e3o, transporte ou disposi\u00e7\u00e3o final.","id":6487441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lan\u00e7amento em corpo de \u00e1gua de esgotos e demais res\u00edduos l\u00edquidos ou gasosos, tratados ou n\u00e3o, com o fim de sua dilui\u00e7\u00e3o, transporte ou disposi\u00e7\u00e3o final.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aproveitamento dos potenciais hidrel\u00e9tricos.","id":6487442,"corpo":"<p>aproveitamento dos potenciais hidrel\u00e9tricos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455488,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.433\/1997 -Institui a Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos, cria o Sistema Nacional de Gerenciamento de Recursos H\u00eddricos","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.433\/1997 -Institui a Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos, cria o Sistema Nacional de Gerenciamento de Recursos H\u00eddricos","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395226,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-433-1997-institui-a-politica-nacional-de-recursos-hidricos-cria-o-sistema-nacional-de-gerenciamento-de-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos - Lei n\u00ba 9.433 de 1997","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos - Lei n\u00ba 9.433 de 1997","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403120,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-de-recursos-hidricos-lei-no-9-433-de-1997"}],"slug":"legislacao-federal\/1712121","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Regula\u00e7\u00e3o -\u00c1rea: Engenharia Civil\/Sanit\u00e1ria","id":22419}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora dos Servi\u00e7os de Saneamento das Bacias dos Rios Piracicaba, Capivari e Jundia\u00ed","sigla":"ARESPCJ","id":4688,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o abastecimento de \u00e1gua da popula\u00e7\u00e3o de uma localidade, foi projetada uma linha adutora com 2000 m de comprimento, com tubos de ferro fundido de di\u00e2metro de 0,15 m e desn\u00edvel de 24 m para adu\u00e7\u00e3o por gravidade entre o manancial e o reservat\u00f3rio. Considerando que a perda de carga acidental da linha adutora \u00e9 de 2,0 m e a perda de carga unit\u00e1ria na tubula\u00e7\u00e3o \u00e9 de 0,004 m\/m, a altura manom\u00e9trica da linha adutora \u00e9 de","provas":[{"id":56739,"cargo":{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Regula\u00e7\u00e3o -\u00c1rea: Engenharia Civil\/Sanit\u00e1ria","id":22419},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora dos Servi\u00e7os de Saneamento das Bacias dos Rios Piracicaba, Capivari e Jundia\u00ed","sigla":"ARESPCJ","id":4688,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"arespcj-sp-2018-vunesp-analista-de-fiscalizacao-e-regulacao-area-engenharia-civil-sanitaria","tipo":1,"nome":"VUNESP - ARESPCJ - Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Regula\u00e7\u00e3o -  \u00c1rea: Engenharia Civil\/Sanit\u00e1ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:16","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1712134,"hashId":"7c60ff3e793aa0acd886090e9eb42561","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o abastecimento de \u00e1gua da popula\u00e7\u00e3o de uma localidade, foi projetada uma linha adutora com 2000 m de comprimento, com tubos de ferro fundido de di\u00e2metro de 0,15 m e desn\u00edvel de 24 m para adu\u00e7\u00e3o por gravidade entre o manancial e o reservat\u00f3rio. Considerando que a perda de carga acidental da linha adutora \u00e9 de 2,0 m e a perda de carga unit\u00e1ria na tubula\u00e7\u00e3o \u00e9 de 0,004 m\/m, a altura manom\u00e9trica da linha adutora \u00e9 de<\/p>","resposta":6487506,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8 m.","id":6487503,"corpo":"<p>8 m.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10 m.","id":6487504,"corpo":"<p>10 m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12 m.","id":6487505,"corpo":"<p>12 m.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"14 m.","id":6487506,"corpo":"<p>14 m.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"18 m.","id":6487507,"corpo":"<p>18 m.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455488,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"},{"nome_clean":"Sistemas de capta\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua","oab":false,"nome":"Sistemas de capta\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua","pai":399409,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400678,"slug":"engenharia-civil-sistemas-de-captacao-e-distribuicao-de-agua"}],"slug":"engenharia-civil\/1712134","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Regula\u00e7\u00e3o -\u00c1rea: Engenharia Civil\/Sanit\u00e1ria","id":22419}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora dos Servi\u00e7os de Saneamento das Bacias dos Rios Piracicaba, Capivari e Jundia\u00ed","sigla":"ARESPCJ","id":4688,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o projeto das funda\u00e7\u00f5es, o fator de seguran\u00e7a global m\u00ednimo no c\u00e1lculo da capacidade de carga de funda\u00e7\u00f5es superficiais, na compress\u00e3o, pelo m\u00e9todo semiemp\u00edrico para determina\u00e7\u00e3o da resist\u00eancia \u00faltima, \u00e9","provas":[{"id":56739,"cargo":{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Regula\u00e7\u00e3o -\u00c1rea: Engenharia Civil\/Sanit\u00e1ria","id":22419},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora dos Servi\u00e7os de Saneamento das Bacias dos Rios Piracicaba, Capivari e Jundia\u00ed","sigla":"ARESPCJ","id":4688,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"arespcj-sp-2018-vunesp-analista-de-fiscalizacao-e-regulacao-area-engenharia-civil-sanitaria","tipo":1,"nome":"VUNESP - ARESPCJ - Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Regula\u00e7\u00e3o -  \u00c1rea: Engenharia Civil\/Sanit\u00e1ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:18","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1712145,"hashId":"33300cac961c89781158c7d6820763bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o projeto das funda\u00e7\u00f5es, o fator de seguran\u00e7a global m\u00ednimo no c\u00e1lculo da capacidade de carga de funda\u00e7\u00f5es superficiais, na compress\u00e3o, pelo m\u00e9todo semiemp\u00edrico para determina\u00e7\u00e3o da resist\u00eancia \u00faltima, \u00e9<\/p>","resposta":6487562,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,6.","id":6487558,"corpo":"<p>1,6.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2,0.","id":6487559,"corpo":"<p>2,0.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2,5.","id":6487560,"corpo":"<p>2,5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2,8.","id":6487561,"corpo":"<p>2,8.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3,0.","id":6487562,"corpo":"<p>3,0.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455488,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Funda\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Funda\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399442,"slug":"engenharia-civil-fundacoes"},{"nome_clean":"Projeto de funda\u00e7\u00f5es ou Dimensionamento.","oab":false,"nome":"Projeto de funda\u00e7\u00f5es ou Dimensionamento.","pai":399442,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399445,"slug":"engenharia-civil-projeto-de-fundacoes-ou-dimensionamento"}],"slug":"engenharia-civil\/1712145","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Regula\u00e7\u00e3o -\u00c1rea: Engenharia Civil\/Sanit\u00e1ria","id":22419}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora dos Servi\u00e7os de Saneamento das Bacias dos Rios Piracicaba, Capivari e Jundia\u00ed","sigla":"ARESPCJ","id":4688,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que a viga simplesmente apoiada, confome mostra a figura, seja submetida a uma carga concentrada P = 6,0 kN e a uma carga distribu\u00edda vari\u00e1vel de q = 0,0 kN\/m a q = 2,0 kN\/m.O esfor\u00e7o cortante no apoio A da viga, em kN, \u00e9","provas":[{"id":56739,"cargo":{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Regula\u00e7\u00e3o -\u00c1rea: Engenharia Civil\/Sanit\u00e1ria","id":22419},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora dos Servi\u00e7os de Saneamento das Bacias dos Rios Piracicaba, Capivari e Jundia\u00ed","sigla":"ARESPCJ","id":4688,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"arespcj-sp-2018-vunesp-analista-de-fiscalizacao-e-regulacao-area-engenharia-civil-sanitaria","tipo":1,"nome":"VUNESP - ARESPCJ - Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Regula\u00e7\u00e3o -  \u00c1rea: Engenharia Civil\/Sanit\u00e1ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:19","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1712169,"hashId":"720df2f0c846a997e7bc47c059c4e312","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que a viga simplesmente apoiada, confome mostra a figura, seja submetida a uma carga concentrada P = 6,0 kN e a uma carga distribu\u00edda vari\u00e1vel de q = 0,0 kN\/m a q = 2,0 kN\/m.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56739\/questao\/1712169-20210520140535000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O esfor\u00e7o cortante no apoio A da viga, em kN, \u00e9<\/p>","resposta":6487678,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6,0.","id":6487678,"corpo":"<p>6,0.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8,0.","id":6487679,"corpo":"<p>8,0.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10,0.","id":6487680,"corpo":"<p>10,0.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"12,0.","id":6487681,"corpo":"<p>12,0.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"16,0.","id":6487682,"corpo":"<p>16,0.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455488,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"},{"nome_clean":"Vigas","oab":false,"nome":"Vigas","pai":399413,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400681,"slug":"engenharia-civil-vigas"}],"slug":"engenharia-civil\/1712169","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Automa\u00e7\u00e3o Industrial","id":22576}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema hexadecimal \u00e9 um sistema de numera\u00e7\u00e3o que utiliza 16 s\u00edmbolos para representa\u00e7\u00e3o num\u00e9rica.Assinale a alternativa que apresenta o resultado da convers\u00e3o decimal-hexadecimal para o n\u00famero decimal 106.","provas":[{"id":57298,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Automa\u00e7\u00e3o Industrial","id":22576},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-automacao-industrial","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Automa\u00e7\u00e3o Industrial - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1706648,"hashId":"eeda36f8aad15e412e1962f19c210029","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema hexadecimal \u00e9 um sistema de numera\u00e7\u00e3o que utiliza 16 s\u00edmbolos para representa\u00e7\u00e3o num\u00e9rica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o resultado da convers\u00e3o decimal-hexadecimal para o n\u00famero decimal 106.<\/p>","resposta":6462095,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"105","id":6462093,"corpo":"<p>105<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6B","id":6462094,"corpo":"<p>6B<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6A","id":6462095,"corpo":"<p>6A<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F2","id":6462096,"corpo":"<p>F2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454946,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 27 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o Industrial","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o Industrial","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400004,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-automacao-industrial"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1706648","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Automa\u00e7\u00e3o Industrial","id":22576}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o circuito l\u00f3gico a seguir.Esse circuito l\u00f3gico possui duas entradas digitais \u201cX\u201d e \u201cY\u201d.Assinale a alternativa que apresenta a sa\u00edda desse sistema.","provas":[{"id":57298,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Automa\u00e7\u00e3o Industrial","id":22576},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-automacao-industrial","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Automa\u00e7\u00e3o Industrial - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1706655,"hashId":"84eaca18a82dc485eb51f2150962bb77","enunciado":"<p>Analise o circuito l\u00f3gico a seguir.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57298\/questao\/1706655-20210518110503000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p>Esse circuito l\u00f3gico possui duas entradas digitais \u201cX\u201d e \u201cY\u201d.<\/p><p>Assinale a alternativa que apresenta a sa\u00edda desse sistema.<\/p>","resposta":6462127,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(X + Y).Y\u02c9 ","id":6462127,"corpo":"<p>(X + Y).<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\bar Y\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.82011em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.82011em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">Y<\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.25233em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.25em;\"><span class=\"mord\">\u02c9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(X + Y).Y","id":6462128,"corpo":"<p>(X + Y).Y<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(X + Y) + Y\u02c9 ","id":6462129,"corpo":"<p>(X + Y) + <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\bar Y\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.82011em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.82011em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">Y<\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.25233em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.25em;\"><span class=\"mord\">\u02c9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(X.Y) + Y\u02c9 ","id":6462130,"corpo":"<p>(X.Y) + <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\bar Y\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.82011em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.82011em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">Y<\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.25233em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.25em;\"><span class=\"mord\">\u02c9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454946,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 27 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o Industrial","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o Industrial","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400004,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-automacao-industrial"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1706655","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Automa\u00e7\u00e3o Industrial","id":22576}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O circuito a seguir \u00e9 formado por duas fontes de corrente cont\u00ednua e 4 resistores.Assinale a alternativa que cont\u00e9m o m\u00f3dulo do valor aproximado das tens\u00f5es em volts nos resistores 3 e 4, respectivamente.","provas":[{"id":57298,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Automa\u00e7\u00e3o Industrial","id":22576},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-automacao-industrial","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Automa\u00e7\u00e3o Industrial - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1706670,"hashId":"1692369ee67936d3ad2b97d465060294","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O circuito a seguir \u00e9 formado por duas fontes de corrente cont\u00ednua e 4 resistores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57298\/questao\/1706670-20210518111000000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"440\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m o m\u00f3dulo do valor aproximado das tens\u00f5es em volts nos resistores 3 e 4, respectivamente.<\/p>","resposta":6462200,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3,13 e 9,38.","id":6462199,"corpo":"<p>3,13 e 9,38.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"9,38 e 3,13.","id":6462200,"corpo":"<p>9,38 e 3,13.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u20139,38 e \u20133,13","id":6462201,"corpo":"<p>\u20139,38 e \u20133,13<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u20133,13 e \u20139,38.","id":6462202,"corpo":"<p>\u20133,13 e \u20139,38.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454946,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 27 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o Industrial","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o Industrial","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400004,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-automacao-industrial"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1706670","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Automa\u00e7\u00e3o Industrial","id":22576}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o elementos sensores, EXCETO:","provas":[{"id":57298,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Automa\u00e7\u00e3o Industrial","id":22576},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-automacao-industrial","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Automa\u00e7\u00e3o Industrial - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1706687,"hashId":"7a2eccc9e9b0bad83dab66d9161c7ac1","enunciado":"<p>S\u00e3o elementos sensores, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":6462280,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Termistor.","id":6462277,"corpo":"<p>Termistor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Potenci\u00f4metro.","id":6462278,"corpo":"<p>Potenci\u00f4metro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"LDR.","id":6462279,"corpo":"<p>LDR.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V\u00e1lvula solenoide.","id":6462280,"corpo":"<p>V\u00e1lvula solenoide.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454946,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 27 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o Industrial","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o Industrial","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400004,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-automacao-industrial"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1706687","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Automa\u00e7\u00e3o Industrial","id":22576}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diagramas P&amp;I (Pipping and Instrumentation) s\u00e3o ferramentas gr\u00e1ficas muito utilizadas no projeto de sistemas de controle, visto que descrevem os tipos de controladores utilizados, os elementos de medi\u00e7\u00e3o, os atuadores e a maneira como esses dispositivos est\u00e3o conectados.Assinale a alternativa que identifica corretamente o instrumento representado pelo s\u00edmbolo a seguir.","provas":[{"id":57298,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Automa\u00e7\u00e3o Industrial","id":22576},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-automacao-industrial","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Automa\u00e7\u00e3o Industrial - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1706701,"hashId":"6d7ec0e8a7da27b688191f07536adfcb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diagramas P&amp;I (Pipping and Instrumentation) s\u00e3o ferramentas gr\u00e1ficas muito utilizadas no projeto de sistemas de controle, visto que descrevem os tipos de controladores utilizados, os elementos de medi\u00e7\u00e3o, os atuadores e a maneira como esses dispositivos est\u00e3o conectados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que identifica <strong>corretamente <\/strong>o instrumento representado pelo s\u00edmbolo a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57298\/questao\/1706701-20210518112235000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":6462347,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Chave de temperatura alta.","id":6462344,"corpo":"<p>Chave de temperatura alta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Analisador de temperatura alta.","id":6462345,"corpo":"<p>Analisador de temperatura alta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Temporizador de amplitude hidr\u00e1ulica.","id":6462346,"corpo":"<p>Temporizador de amplitude hidr\u00e1ulica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alarme de temperatura alta.","id":6462347,"corpo":"<p>Alarme de temperatura alta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454946,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 27 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o Industrial","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o Industrial","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400004,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-automacao-industrial"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1706701","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Soldador TIG","id":22574}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os processos de TIG utilizando fontes de corrente constante, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":57287,"cargo":{"descricao":"Soldador TIG","id":22574},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-soldador-tig","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Soldador TIG - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1706385,"hashId":"fadce185f4fe00ac23b7f2320d5fb5bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os processos de TIG utilizando fontes de corrente constante, assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":6460806,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O comprimento do arco \u00e9 controlado pelo equipamento, pois \u00e9 de corrente constante.","id":6460804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O comprimento do arco \u00e9 controlado pelo equipamento, pois \u00e9 de corrente constante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A tens\u00e3o \u00e9 o principal fator no controle da po\u00e7a de fus\u00e3o e da penetra\u00e7\u00e3o no metal de base.","id":6460805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tens\u00e3o \u00e9 o principal fator no controle da po\u00e7a de fus\u00e3o e da penetra\u00e7\u00e3o no metal de base.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O comprimento do arco \u00e9 controlado pelo soldador, que dever ter habilidade e experi\u00eancia requeridas.","id":6460806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O comprimento do arco \u00e9 controlado pelo soldador, que dever ter habilidade e experi\u00eancia requeridas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O processo gera grande quantidade de respingos.","id":6460807,"corpo":"<p>O processo gera grande quantidade de respingos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454931,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 27 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Solda\/ Soldagem","oab":false,"nome":"Solda\/ Soldagem","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394688,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-solda-soldagem"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1706385","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Xavier","sigla":"","id":5082,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As propostas pedag\u00f3gicas da Educa\u00e7\u00e3o Infantil devem respeitar os seguintes princ\u00edpios:","provas":[{"id":64764,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Xavier","sigla":"","id":5082,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-xavier-rs-2018-fundatec-professor-de-educacao-infantil-gabarito-definitivo-e-justificativa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Xavier - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1985940,"hashId":"f77a57f748dd5833696e40906ca2efc2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As propostas pedag\u00f3gicas da Educa\u00e7\u00e3o Infantil devem respeitar os seguintes princ\u00edpios:<\/p>","resposta":7711276,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Filos\u00f3ficos, culturais e \u00e9tnicos.","id":7711274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Filos\u00f3ficos, culturais e \u00e9tnicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Elementares, emp\u00edricos e primitivos.","id":7711275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elementares, emp\u00edricos e primitivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9ticos, pol\u00edticos e est\u00e9ticos.","id":7711276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9ticos, pol\u00edticos e est\u00e9ticos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Te\u00f3ricos, avaliativos e processuais.","id":7711277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Te\u00f3ricos, avaliativos e processuais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pol\u00edticos, \u00e9tnicos e elementares.","id":7711278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pol\u00edticos, \u00e9tnicos e elementares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485300,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","oab":false,"nome":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","pai":405517,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405507,"slug":"pedagogia-projeto-politico-pedagogico-ppp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais - M\u00e9todo","sigla":"Metodo","oab":false,"id":1144}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Diamantino","sigla":"","id":4839,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue as assertivas a seguir e assinale a op\u00e7\u00e3o correta. Conforme disposi\u00e7\u00e3o na Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Diamantino - MT, s\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es do Presidente da C\u00e2mara Municipal:I - dirigir os trabalhos legislativos e supervisionar na forma do Regimento Interno, os trabalhos administrativos da C\u00e2mara Municipal.ll - elaborar e fazer cumprir o Regimento Interno. Ill - requisitar o numer\u00e1rio destinado \u00e0s despesas da C\u00e2mara Municipal quando, por delibera\u00e7\u00e3o do plen\u00e1rio, as despesas n\u00e3o forem processadas e pagas pelo Poder Executivo Municipal, devendo apresentar ao plen\u00e1rio at\u00e9 o dia 15 (quinze) do m\u00eas subsequente, relat\u00f3rio circunstanciado dos recursos recebidos e \u00e0s despesas realizadas. ","provas":[{"id":61879,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Diamantino","sigla":"","id":4839,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais - M\u00e9todo","sigla":"Metodo","oab":false,"id":1144},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-diamantino-mt-2018-metodo-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"M\u00e9todo - Prefeitura de Diamantino - Procurador Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:12","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1924134,"hashId":"6cdbe737de990afd162b26937856191c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue as assertivas a seguir e assinale a op\u00e7\u00e3o correta. Conforme disposi\u00e7\u00e3o na Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Diamantino - MT, s\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es do Presidente da C\u00e2mara Municipal:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - dirigir os trabalhos legislativos e supervisionar na forma do Regimento Interno, os trabalhos administrativos da C\u00e2mara Municipal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ll -  elaborar  e fazer cumprir o Regimento Interno. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ill - requisitar o numer\u00e1rio destinado \u00e0s despesas da C\u00e2mara Municipal quando, por delibera\u00e7\u00e3o do plen\u00e1rio, as despesas n\u00e3o forem processadas e pagas pelo Poder Executivo Municipal, devendo apresentar ao plen\u00e1rio at\u00e9 o dia 15 (quinze) do m\u00eas subsequente, relat\u00f3rio circunstanciado dos recursos recebidos e \u00e0s despesas realizadas. <\/p>","resposta":7432335,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"l.","id":7432335,"corpo":"<p>l.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"l e ll.","id":7432336,"corpo":"<p>l e ll.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ll e Ill.","id":7432337,"corpo":"<p>ll e Ill.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"l, ll e Ill.","id":7432338,"corpo":"<p>l, ll e Ill.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478290,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Mato Grosso - MT","oab":false,"nome":"Mato Grosso - MT","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395547,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-mato-grosso-mt"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais - M\u00e9todo","sigla":"Metodo","oab":false,"id":1144}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Diamantino","sigla":"","id":4839,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 919\/2013, s\u00e3o principias expl\u00edcitos do Plano Diretor Participativo e da pol\u00edtica de desenvolvimento e gest\u00e3o urbana e territorial do Munic\u00edpio de Diamantino:","provas":[{"id":61879,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Diamantino","sigla":"","id":4839,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais - M\u00e9todo","sigla":"Metodo","oab":false,"id":1144},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-diamantino-mt-2018-metodo-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"M\u00e9todo - Prefeitura de Diamantino - Procurador Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:21","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1924265,"hashId":"4902b068aa53505a92241e82a8299c22","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 919\/2013, s\u00e3o principias expl\u00edcitos do Plano Diretor Participativo e da pol\u00edtica de desenvolvimento e gest\u00e3o urbana e territorial do Munic\u00edpio de Diamantino:<\/p>","resposta":7432889,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O direito \u00e0 cidade sustent\u00e1vel, a fun\u00e7\u00e3o social da cidade, a fun\u00e7\u00e3o social da propriedade, a gest\u00e3o democr\u00e1tica e participativa.","id":7432889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O direito \u00e0 cidade sustent\u00e1vel, a fun\u00e7\u00e3o social da cidade, a fun\u00e7\u00e3o social da propriedade, a gest\u00e3o democr\u00e1tica e participativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A legalidade, impessoalidade, moralidade, publicidade e efici\u00eancia.","id":7432890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A legalidade, impessoalidade, moralidade, publicidade e efici\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O desenvolvimento local e regional, a redu\u00e7\u00e3o das desigualdades sociais na \u00e1rea urbana e na \u00e1rea rural, a fun\u00e7\u00e3o social da propriedade e a gest\u00e3o democr\u00e1tica e participativa.","id":7432891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desenvolvimento local e regional, a redu\u00e7\u00e3o das desigualdades sociais na \u00e1rea urbana e na \u00e1rea rural, a fun\u00e7\u00e3o social da propriedade e a gest\u00e3o democr\u00e1tica e participativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A fun\u00e7\u00e3o social da cidade, a fun\u00e7\u00e3o social da propriedade, a redu\u00e7\u00e3o das desigualdades sociais na \u00e1rea urbana e na \u00e1rea rural, e a gest\u00e3o democr\u00e1tica e participativa.","id":7432892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fun\u00e7\u00e3o social da cidade, a fun\u00e7\u00e3o social da propriedade, a redu\u00e7\u00e3o das desigualdades sociais na \u00e1rea urbana e na \u00e1rea rural, e a gest\u00e3o democr\u00e1tica e participativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478290,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Mato Grosso - MT","oab":false,"nome":"Mato Grosso - MT","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395547,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-mato-grosso-mt"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ), de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o brasileira.( ) Zelar pela guarda da Constitui\u00e7\u00e3o, das leis e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas e conservar o patrim\u00f4nio p\u00fablico local \u00e9 compet\u00eancia \u00fanica e exclusiva dos Munic\u00edpios.( ) Aos Munic\u00edpios tamb\u00e9m compete proteger o meio ambiente e combater a polui\u00e7\u00e3o em qualquer de suas formas.( ) Preservar as florestas, a fauna e a flora n\u00e3o \u00e9 de compet\u00eancia dos Munic\u00edpios.( ) Os Munic\u00edpios t\u00eam prioridade para legislar \u00e0 revelia da Uni\u00e3o sobre o ordenamento, planejamento e controle de uso do solo urbano.( ) Compete aos Munic\u00edpios suplementar a legisla\u00e7\u00e3o federal e a estadual no que couber.( ) Cabe ao munic\u00edpio organizar e prestar, diretamente ou n\u00e3o, os servi\u00e7os p\u00fablicos de interesse local, incluindo o transporte p\u00fablico.Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":64977,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-agente-administrativo-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - Agente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:59:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1992878,"hashId":"3b07eed431e7aa10dad55bd5bc87a238","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ), de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o brasileira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Zelar pela guarda da Constitui\u00e7\u00e3o, das leis e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas e conservar o patrim\u00f4nio p\u00fablico local \u00e9 compet\u00eancia \u00fanica e exclusiva dos Munic\u00edpios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Aos Munic\u00edpios tamb\u00e9m compete proteger o meio ambiente e combater a polui\u00e7\u00e3o em qualquer de suas formas.<\/p><p>( ) Preservar as florestas, a fauna e a flora n\u00e3o \u00e9 de compet\u00eancia dos Munic\u00edpios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os Munic\u00edpios t\u00eam prioridade para legislar \u00e0 revelia da Uni\u00e3o sobre o ordenamento, planejamento e controle de uso do solo urbano.<\/p><p>( ) Compete aos Munic\u00edpios suplementar a legisla\u00e7\u00e3o federal e a estadual no que couber.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Cabe ao munic\u00edpio organizar e prestar, diretamente ou n\u00e3o, os servi\u00e7os p\u00fablicos de interesse local, incluindo o transporte p\u00fablico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo.<\/p>","resposta":7744512,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 V \u2022 V \u2022 V \u2022 V","id":7744510,"corpo":"<p>V \u2022 V \u2022 V \u2022 V \u2022 V \u2022 V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2022 F \u2022 V \u2022 F \u2022 V \u2022 F","id":7744511,"corpo":"<p>V \u2022 F \u2022 V \u2022 F \u2022 V \u2022 F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2022 V \u2022 F \u2022 F \u2022 V \u2022 V","id":7744512,"corpo":"<p>F \u2022 V \u2022 F \u2022 F \u2022 V \u2022 V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2022 F \u2022 F \u2022 V \u2022 V \u2022 F","id":7744513,"corpo":"<p>F \u2022 F \u2022 F \u2022 V \u2022 V \u2022 F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2022 F \u2022 F \u2022 F \u2022 F \u2022 F","id":7744514,"corpo":"<p>F \u2022 F \u2022 F \u2022 F \u2022 F \u2022 F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485970,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o artigo 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, ser\u00e1 concedido mandado de seguran\u00e7a quando: ","provas":[{"id":64977,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-agente-administrativo-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - Agente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:59:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1992897,"hashId":"4970e4e9ba13aca8eb945cff82a710ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o artigo 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, ser\u00e1 concedido mandado de seguran\u00e7a quando: <\/p>","resposta":7744597,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"For autoridade p\u00fablica constitu\u00edda, sendo limitado \u00e0 pessoa f\u00edsica. ","id":7744593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">For autoridade p\u00fablica constitu\u00edda, sendo limitado \u00e0 pessoa f\u00edsica. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"For autoridade p\u00fablica constitu\u00edda, sendo limitado \u00e0 pessoa jur\u00eddica. ","id":7744594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">For autoridade p\u00fablica constitu\u00edda, sendo limitado \u00e0 pessoa jur\u00eddica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"For qualquer pessoa, f\u00edsica ou jur\u00eddica, limitada ao espa\u00e7o do Distrito Federal. ","id":7744595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">For qualquer pessoa, f\u00edsica ou jur\u00eddica, limitada ao espa\u00e7o do Distrito Federal. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se tratar de ente p\u00fablico ou agente vinculado independentemente da data ou finalidade do ato ilegal ou abuso de poder, dentro ou fora do exerc\u00edcio das atribui\u00e7\u00f5es do cargo. ","id":7744596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se tratar de ente p\u00fablico ou agente vinculado independentemente da data ou finalidade do ato ilegal ou abuso de poder, dentro ou fora do exerc\u00edcio das atribui\u00e7\u00f5es do cargo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O respons\u00e1vel pela ilegalidade ou abuso de poder for autoridade p\u00fablica ou agente de pessoa jur\u00eddica no exerc\u00edcio de atribui\u00e7\u00f5es do Poder P\u00fablico.","id":7744597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O respons\u00e1vel pela ilegalidade ou abuso de poder for autoridade p\u00fablica ou agente de pessoa jur\u00eddica no exerc\u00edcio de atribui\u00e7\u00f5es do Poder P\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485970,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","oab":true,"nome":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405220,"slug":"direito-constitucional-remedios-constitucionais-ou-writs-constitucionais-ou-acoes-constitucionais-ou-garantias-constitucionais"},{"nome_clean":"Mandado de Seguran\u00e7a","oab":true,"nome":"Mandado de Seguran\u00e7a","pai":405220,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405222,"slug":"direito-constitucional-mandado-de-seguranca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma institui\u00e7\u00e3o, o setor do Protocolo realiza, dentre outras coisas, as tarefas de Expedi\u00e7\u00e3o e Distribui\u00e7\u00e3o. Em rela\u00e7\u00e3o as tarefas de Expedi\u00e7\u00e3o e Distribui\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":64977,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-agente-administrativo-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - Agente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:59:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1992928,"hashId":"4d2aeaee6984c84f067dfc760c25b852","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma institui\u00e7\u00e3o, o setor do Protocolo realiza, dentre outras coisas, as tarefas de Expedi\u00e7\u00e3o e Distribui\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o as tarefas de Expedi\u00e7\u00e3o e Distribui\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa <strong>correta<\/strong>.<\/p>","resposta":7744712,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o atividades id\u00eanticas, sem diferencia\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica ou pr\u00e1tica.","id":7744708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o atividades id\u00eanticas, sem diferencia\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica ou pr\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o atividades distintas de um protocolo, sendo a Expedi\u00e7\u00e3o relativa aos documentos e a Distribui\u00e7\u00e3o especificamente relativo \u00e0s mercadorias. ","id":7744709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o atividades distintas de um protocolo, sendo a Expedi\u00e7\u00e3o relativa aos documentos e a Distribui\u00e7\u00e3o especificamente relativo \u00e0s mercadorias. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o atividades id\u00eanticas de um Protocolo, por\u00e9m, tendo como diferencial caracter\u00edstico o tempo de execu\u00e7\u00e3o. ","id":7744710,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o atividades id\u00eanticas de um Protocolo, por\u00e9m, tendo como diferencial caracter\u00edstico o tempo de execu\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As atividades protocolares de expedi\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o s\u00e3o referentes exclusivamente \u00e0s mercadorias e s\u00e3o, em sua maioria, atividades do almoxarifado. ","id":7744711,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As atividades protocolares de expedi\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o s\u00e3o referentes exclusivamente \u00e0s mercadorias e s\u00e3o, em sua maioria, atividades do almoxarifado. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o atividades distintas, sendo a Expedi\u00e7\u00e3o o envio de documento para uma outra institui\u00e7\u00e3o e a Distribui\u00e7\u00e3o, o envio de documento interno.","id":7744712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o atividades distintas, sendo a Expedi\u00e7\u00e3o o envio de documento para uma outra institui\u00e7\u00e3o e a Distribui\u00e7\u00e3o, o envio de documento interno.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485970,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Expedi\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Expedi\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404712,"slug":"arquivologia-expedicao-de-documentos"},{"nome_clean":"Distribui\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Distribui\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404713,"slug":"arquivologia-distribuicao-de-documentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Belo do Sul","sigla":"","id":5102,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o gerenciamento de processos de um sistema operacional existem diversos algoritmos. Um dos mais antigos, mais simples e mais amplamente utilizados \u00e9 algo como um rod\u00edzio entre os processos, sendo que cada processo recebe um quantum (intervalo de tempo durante o qual ele pode ser executado). Esse algoritmo \u00e9 conhecido como:","provas":[{"id":65082,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Belo do Sul","sigla":"","id":5102,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs-2018-fundatec-tecnico-em-informatica-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Monte Belo do Sul - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:47","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1993038,"hashId":"ed49d8aca66cd74725927c79592a24c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o gerenciamento de processos de um sistema operacional existem diversos algoritmos. Um dos mais antigos, mais simples e mais amplamente utilizados \u00e9 algo como um rod\u00edzio entre os processos, sendo que cada processo recebe um <em>quantum <\/em>(intervalo de tempo durante o qual ele pode ser executado). Esse algoritmo \u00e9 conhecido como:<\/p>","resposta":7745116,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bully.","id":7745115,"corpo":"<p><em>Bully.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Round-robin.","id":7745116,"corpo":"<p><em>Round-robin.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Shortest Job First.","id":7745117,"corpo":"<p><em>Shortest Job First.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tempo real.","id":7745118,"corpo":"<p>Tempo real.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Threading.","id":7745119,"corpo":"<p><em>Threading.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486001,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Municipal Presidente Kennedy","sigla":"","id":5062,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a teoria da aprendizagem chamada Gestalt, teoria de transi\u00e7\u00e3o entre o Behaviorismo Cl\u00e1ssico e o Cognitivismo, leia as afirmativas.1. Gestalt \u00e9 hol\u00edstica, molar, subjetiva, nativista e cognitiva.2. O organismo agrega algo \u00e0 experi\u00eancia que n\u00e3o est\u00e1 contido nos dados sensoriais, e este algo \u00e9 organiza\u00e7\u00e3o.3. A premissa b\u00e1sica da Gestalt \u00e9 que o todo \u00e9 mais do que a soma de suas partes.4 . A Gestalt \u00e9 molecular, objetiva, empirista e comportamentalista.Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em:","provas":[{"id":64416,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Prefeitura Municipal Presidente Kennedy","sigla":"","id":5062,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-presidente-kennedy-es-2018-ibade-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura Municipal Presidente Kennedy - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1975055,"hashId":"4a032dfc2e7d47e56342c33b7a6a742f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a teoria da aprendizagem chamada Gestalt, teoria de transi\u00e7\u00e3o entre o Behaviorismo Cl\u00e1ssico e o Cognitivismo, leia as afirmativas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Gestalt \u00e9 hol\u00edstica, molar, subjetiva, nativista e cognitiva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. O organismo agrega algo \u00e0 experi\u00eancia que n\u00e3o est\u00e1 contido nos dados sensoriais, e este algo \u00e9 organiza\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. A premissa b\u00e1sica da Gestalt \u00e9 que o todo \u00e9 mais do que a soma de suas partes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 . A Gestalt \u00e9 molecular, objetiva, empirista e comportamentalista.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em:<\/p>","resposta":7662359,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 e 2.","id":7662356,"corpo":"<p>1 e 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2, 3 e 4.","id":7662357,"corpo":"<p>2, 3 e 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 e 3.","id":7662358,"corpo":"<p>1 e 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 2 e 3.","id":7662359,"corpo":"<p>1, 2 e 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3 e 4.","id":7662360,"corpo":"<p>3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484105,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Municipal Presidente Kennedy","sigla":"","id":5062,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 10.639\/2003 acrescentou \u00e0 LDB (Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional n\u00ba 9.394\/1996 artigos em que:","provas":[{"id":64416,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Prefeitura Municipal Presidente Kennedy","sigla":"","id":5062,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-presidente-kennedy-es-2018-ibade-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura Municipal Presidente Kennedy - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1975074,"hashId":"caf94ff450cdb3f47fe179882ddedb93","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 10.639\/2003 acrescentou \u00e0 LDB (Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional n\u00ba 9.394\/1996 artigos em que:<\/p>","resposta":7662451,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em um deles, fica estabelecido o ensino sobre cultura e hist\u00f3ria afro-brasileiras e especifica que o ensino deve privilegiar o estudo da hist\u00f3ria da \u00c1frica e dos africanos, a luta dos negros no Brasil, a cultura negra brasileira e o negro na forma\u00e7\u00e3o da sociedade nacional.","id":7662451,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em um deles, fica estabelecido o ensino sobre cultura e hist\u00f3ria afro-brasileiras e especifica que o ensino deve privilegiar o estudo da hist\u00f3ria da \u00c1frica e dos africanos, a luta dos negros no Brasil, a cultura negra brasileira e o negro na forma\u00e7\u00e3o da sociedade nacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"imp\u00f5e que todas as escolas p\u00fablicas da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, preferencialmente, devem ensinar aos alunos conte\u00fados relacionados \u00e0 hist\u00f3ria e \u00e0 cultura afro-brasileiras.","id":7662452,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">imp\u00f5e que todas as escolas p\u00fablicas da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, preferencialmente, devem ensinar aos alunos conte\u00fados relacionados \u00e0 hist\u00f3ria e \u00e0 cultura afro-brasileiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"determina que os conte\u00fados devam ser ministrados no curr\u00edculo escolar exclusivamente nas aulas de hist\u00f3ria brasileira.","id":7662453,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">determina que os conte\u00fados devam ser ministrados no curr\u00edculo escolar exclusivamente nas aulas de hist\u00f3ria brasileira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desde o in\u00edcio da vig\u00eancia da lei, a tem\u00e1tica se tornou obrigat\u00f3ria nos curr\u00edculos do ensino fundamental e optativa no ensino m\u00e9dio.","id":7662454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desde o in\u00edcio da vig\u00eancia da lei, a tem\u00e1tica se tornou obrigat\u00f3ria nos curr\u00edculos do ensino fundamental e optativa no ensino m\u00e9dio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"inclui no calend\u00e1rio escolar o Dia Nacional da Consci\u00eancia Negra, comemorado em 20 de outubro.","id":7662455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inclui no calend\u00e1rio escolar o Dia Nacional da Consci\u00eancia Negra, comemorado em 20 de outubro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484105,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Municipal Presidente Kennedy","sigla":"","id":5062,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A concep\u00e7\u00e3o de protagonismo infanto-juvenil pressup\u00f5e:","provas":[{"id":64416,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Prefeitura Municipal Presidente Kennedy","sigla":"","id":5062,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-presidente-kennedy-es-2018-ibade-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura Municipal Presidente Kennedy - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1975079,"hashId":"383e0ab8110a4ee12781f4e167cc858f","enunciado":"<p>A concep\u00e7\u00e3o de protagonismo infanto-juvenil pressup\u00f5e:<\/p>","resposta":7662479,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma possibilidade acad\u00eamico-te\u00f3rica do desenvolvimento e exerc\u00edcio da cidadania, a fim de intensificar a forma\u00e7\u00e3o da identidade, autoconceito e autoestima.","id":7662476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma possibilidade acad\u00eamico-te\u00f3rica do desenvolvimento e exerc\u00edcio da cidadania, a fim de intensificar a forma\u00e7\u00e3o da identidade, autoconceito e autoestima.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atua\u00e7\u00e3o dos educandos como personagens secund\u00e1rios, mas importantes, de uma iniciativa de a\u00e7\u00e3o voltada para a solu\u00e7\u00e3o de problemas reais de sua comunidade que se traduzem num ganho de autonomia coletiva.","id":7662477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atua\u00e7\u00e3o dos educandos como personagens secund\u00e1rios, mas importantes, de uma iniciativa de a\u00e7\u00e3o voltada para a solu\u00e7\u00e3o de problemas reais de sua comunidade que se traduzem num ganho de autonomia coletiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00f5es juvenis individuais, centradas nos interesses particulares, baseadas na participa\u00e7\u00e3o passiva e receptiva do jovem na vida da escola, da comunidade ou da sociedade mais ampla.","id":7662478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a\u00e7\u00f5es juvenis individuais, centradas nos interesses particulares, baseadas na participa\u00e7\u00e3o passiva e receptiva do jovem na vida da escola, da comunidade ou da sociedade mais ampla.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"propiciar situa\u00e7\u00f5es especiais na constru\u00e7\u00e3o de sua autonomia, propiciando sua participa\u00e7\u00e3o criativa, construtiva e solid\u00e1ria na solu\u00e7\u00e3o de problemas na escola, comunidade e na vida social mais ampla.","id":7662479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">propiciar situa\u00e7\u00f5es especiais na constru\u00e7\u00e3o de sua autonomia, propiciando sua participa\u00e7\u00e3o criativa, construtiva e solid\u00e1ria na solu\u00e7\u00e3o de problemas na escola, comunidade e na vida social mais ampla.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma rela\u00e7\u00e3o te\u00f3rica entre forma\u00e7\u00e3o, conhecimento, participa\u00e7\u00e3o, responsabiliza\u00e7\u00e3o e criatividade como mecanismo de fortalecimento da perspectiva de educar para a cidadania.","id":7662480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma rela\u00e7\u00e3o te\u00f3rica entre forma\u00e7\u00e3o, conhecimento, participa\u00e7\u00e3o, responsabiliza\u00e7\u00e3o e criatividade como mecanismo de fortalecimento da perspectiva de educar para a cidadania.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484105,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Municipal Presidente Kennedy","sigla":"","id":5062,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 dever da fam\u00edlia, da comunidade, da sociedade em geral e do poder p\u00fablico assegurar, com absoluta prioridade, a efetiva\u00e7\u00e3o dos direitos referentes \u00e0 vida, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, ao esporte, ao lazer, \u00e0 profissionaliza\u00e7\u00e3o, \u00e0 cultura, \u00e0 dignidade, ao respeito, \u00e0 liberdade e \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria. (Art. 4\u00b0 do ECA) A garantia de prioridade compreende:","provas":[{"id":64416,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Prefeitura Municipal Presidente Kennedy","sigla":"","id":5062,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-presidente-kennedy-es-2018-ibade-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura Municipal Presidente Kennedy - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:59:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1975103,"hashId":"c344fceacad51dbf2ec05fecde3a46a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 dever da fam\u00edlia, da comunidade, da sociedade em geral e do poder p\u00fablico assegurar, com absoluta prioridade, a efetiva\u00e7\u00e3o dos direitos referentes \u00e0 vida, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, ao esporte, ao lazer, \u00e0 profissionaliza\u00e7\u00e3o, \u00e0 cultura, \u00e0 dignidade, ao respeito, \u00e0 liberdade e \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria. (Art. 4\u00b0 do ECA) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A garantia de prioridade compreende:<\/p>","resposta":7662598,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"primazia de receber prote\u00e7\u00e3o e socorro em algumas circunst\u00e2ncias.","id":7662596,"corpo":"<p>primazia de receber prote\u00e7\u00e3o e socorro em algumas circunst\u00e2ncias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"participar, seletivamente, da vida familiar e comunit\u00e1ria.","id":7662597,"corpo":"<p>participar, seletivamente, da vida familiar e comunit\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prefer\u00eancia na formula\u00e7\u00e3o e na execu\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas sociais p\u00fablicas.","id":7662598,"corpo":"<p>prefer\u00eancia na formula\u00e7\u00e3o e na execu\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas sociais p\u00fablicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"subsequente atendimento nos servi\u00e7os p\u00fablicos ou de relev\u00e2ncia p\u00fablica.","id":7662599,"corpo":"<p>subsequente atendimento nos servi\u00e7os p\u00fablicos ou de relev\u00e2ncia p\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ir, vir e estar nos logradouros p\u00fablicos e espa\u00e7os comunit\u00e1rios, ressalvadas as restri\u00e7\u00f5es legais.","id":7662600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ir, vir e estar nos logradouros p\u00fablicos e espa\u00e7os comunit\u00e1rios, ressalvadas as restri\u00e7\u00f5es legais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484105,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Municipal Presidente Kennedy","sigla":"","id":5062,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fonte: http:\/\/mundoeducacao.boi.uol.com.br\/gramatica\/alugamse-ou-alugase.htm Sobre o que pressup\u00f5e a gram\u00e1tica normativa, podese afirmar que:","provas":[{"id":64416,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Prefeitura Municipal Presidente Kennedy","sigla":"","id":5062,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-presidente-kennedy-es-2018-ibade-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura Municipal Presidente Kennedy - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1975215,"hashId":"0cec9d072e932ba2e58111a0c87ca145","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/64416\/questao\/1975215-20211019091955000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"487\"><\/p><p>Fonte: http:\/\/mundoeducacao.boi.uol.com.br\/gramatica\/alugamse-ou-alugase.htm <\/p><p>Sobre o que pressup\u00f5e a gram\u00e1tica normativa, podese afirmar que:<\/p>","resposta":7663158,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O verbo deve ser flexionado no singular, pois SE n\u00e3o \u00e9 part\u00edcula apassivadora, o que n\u00e3o possibilita a concord\u00e2ncia com o sujeito.","id":7663156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O verbo deve ser flexionado no singular, pois SE n\u00e3o \u00e9 part\u00edcula apassivadora, o que n\u00e3o possibilita a concord\u00e2ncia com o sujeito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O verbo deve ser flexionado no singular ou no plural, j\u00e1 que a part\u00edcula SE \u00e9 pronome reflexivo, o que possibilita concord\u00e2ncia com o termo \"casas\", no plural, ou com o termo \"praia\", no singular.","id":7663157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O verbo deve ser flexionado no singular ou no plural, j\u00e1 que a part\u00edcula SE \u00e9 pronome reflexivo, o que possibilita concord\u00e2ncia com o termo \"casas\", no plural, ou com o termo \"praia\", no singular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O verbo deve ser flexionado no plural, j\u00e1 que o pronome SE \u00e9 part\u00edcula apassivadora e deve haver concord\u00e2ncia com o sujeito posposto.","id":7663158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O verbo deve ser flexionado no plural, j\u00e1 que o pronome SE \u00e9 part\u00edcula apassivadora e deve haver concord\u00e2ncia com o sujeito posposto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O verbo deve ser flexionado no plural, j\u00e1 que a part\u00edcula SE \u00e9 part\u00edcula expletiva e a ora\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem sujeito.","id":7663159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O verbo deve ser flexionado no plural, j\u00e1 que a part\u00edcula SE \u00e9 part\u00edcula expletiva e a ora\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem sujeito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O verbo deve ser flexionado no singular, j\u00e1 que a part\u00edcula SE \u00e9 \u00edndice de indetermina\u00e7\u00e3o do sujeito.","id":7663160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O verbo deve ser flexionado no singular, j\u00e1 que a part\u00edcula SE \u00e9 \u00edndice de indetermina\u00e7\u00e3o do sujeito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484123,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Municipal Presidente Kennedy","sigla":"","id":5062,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A realidade humana \u00e9 QUE talvez seja meio engra\u00e7ada. A partir de 1960, o movimento da contracultura ensinou \u00e0s grandes multinacionais e ag\u00eancias de publicidade QUE dava lucro desenvolver e disseminar entre as pessoas a no\u00e7\u00e3o de individualismo como um estilo de vida. Sobre a part\u00edcula QUE, em destaque nos dois trechos, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":64416,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Prefeitura Municipal Presidente Kennedy","sigla":"","id":5062,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-presidente-kennedy-es-2018-ibade-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura Municipal Presidente Kennedy - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1975419,"hashId":"58985f7441f8b12fbaffb10850399f79","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A realidade humana \u00e9 QUE talvez seja meio engra\u00e7ada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir de 1960, o movimento da contracultura ensinou \u00e0s grandes multinacionais e ag\u00eancias de publicidade QUE dava lucro desenvolver e disseminar entre as pessoas a no\u00e7\u00e3o de individualismo como um estilo de vida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a part\u00edcula QUE, em destaque nos dois trechos, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":7664167,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o tem fun\u00e7\u00e3o pronominal, mas sequencial, nos dois casos, por ser conjun\u00e7\u00e3o integrante.","id":7664167,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o tem fun\u00e7\u00e3o pronominal, mas sequencial, nos dois casos, por ser conjun\u00e7\u00e3o integrante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tem fun\u00e7\u00e3o sequencial apenas no primeiro caso, visto que ocorre como conjun\u00e7\u00e3o integrante.","id":7664168,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem fun\u00e7\u00e3o sequencial apenas no primeiro caso, visto que ocorre como conjun\u00e7\u00e3o integrante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tem fun\u00e7\u00e3o pronominal apenas no segundo caso, visto que substitui o n\u00facleo da express\u00e3o \"ag\u00eancias de publicidade\".","id":7664169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem fun\u00e7\u00e3o pronominal apenas no segundo caso, visto que substitui o n\u00facleo da express\u00e3o \"ag\u00eancias de publicidade\".<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tem fun\u00e7\u00e3o pronominal apenas no primeiro caso, visto que substitui o n\u00facleo da express\u00e3o \"a realidade humana\".","id":7664170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem fun\u00e7\u00e3o pronominal apenas no primeiro caso, visto que substitui o n\u00facleo da express\u00e3o \"a realidade humana\".<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tem fun\u00e7\u00e3o sequencial apenas no segundo caso, visto que ocorre como conjun\u00e7\u00e3o integrante.","id":7664171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem fun\u00e7\u00e3o sequencial apenas no segundo caso, visto que ocorre como conjun\u00e7\u00e3o integrante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 07Zygmunt Bauman, o pensador da modernidade liquida Na \u00e9poca atual, o ritmo incessante das transforma\u00e7\u00f5es gera ang\u00fastias e incertezas e d\u00e1 lugar a uma nova l\u00f3gica, pautada pelo individualismo e pelo consumo \"Fluidez \u00e9 a qualidade de l\u00edquidos e gases. (...) Os l\u00edquidos, diferentemente dos s\u00f3lidos, n\u00e3o mant\u00eam sua forma com facilidade. (...) Os fluidos se movem facilmente. Eles ''fluem', \"escorrem\", \"esvaem-se\", \"respingam\" \"transbordam\", \"vazam\", \"inundam\"(...) Essas s\u00e3o raz\u00f5es para considerar \"fluidez\" ou \"liquidez\" como met\u00e1foras adequadas quando queremos captar a natureza da presente fase (...) na hist\u00f3ria da humanidade.\" O trecho acima faz parte do pref\u00e1cio de Modernidade L\u00edquida, uma das principais obras do polon\u00eas Zygmunt Bauman (1925-), professor em\u00e9rito das universidades de Leeds (Inglaterra) e Vars\u00f3via (Pol\u00f4nia) e um dos mais importantes soci\u00f3logos da atualidade. Com um olhar simples e cr\u00edtico, Bauman lan\u00e7a um olhar cr\u00edtico para as transforma\u00e7\u00f5es sociais e econ\u00f4micas trazidas pelo capitalismo globalizado.\tConceito central do pensamento do autor, a \"modernidade l\u00edquida\" seria o momento hist\u00f3rico que vivemos atualmente, em que as institui\u00e7\u00f5es, as ideias e as rela\u00e7\u00f5es estabelecidas entre as pessoas se transformam de maneira muito r\u00e1pida e imprevis\u00edvel: \"Tudo \u00e9 tempor\u00e1rio, a modernidade (...)-tal como os l\u00edquidos - caracteriza-se pela incapacidade de manter a forma\".\tPara melhor compreender a modernidade l\u00edquida, \u00e9 preciso voltar ao per\u00edodo que a antecedeu, chamado por Bauman de modernidade s\u00f3lida, que est\u00e1 associada aos conceitos de comunidade e la\u00e7os de identifica\u00e7\u00e3o entre as pessoas, que trazem a ideia de perenidade e a sensa\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a. Na era s\u00f3lida, os valores se transformavam em ritmo lento e previs\u00edvel. Assim, t\u00ednhamos algumas certezas e a sensa\u00e7\u00e3o de controle sobre o mundo - sobre a natureza, a tecnologia, a economia, por exemplo.\tAlguns acontecimentos da segunda metade do s\u00e9culo XX, como a instabilidade econ\u00f4mica mundial, o surgimento de novas tecnologias e a globaliza\u00e7\u00e3o, contribu\u00edram para a perda da ideia de controle sobre os processos do mundo, trazendo incertezas quanto a nossa capacidade de nos adequar aos novos padr\u00f5es sociais, que se liquefazem e mudam constantemente. Nessa passagem do mundo s\u00f3lido ao l\u00edquido, Bauman chama aten\u00e7\u00e3o para a liquefa\u00e7\u00e3o das formas sociais: o trabalho, a fam\u00edlia, o engajamento pol\u00edtico, o amor, a amizade e, por fim, a pr\u00f3pria identidade. Essa situa\u00e7\u00e3o produz ang\u00fastia, ansiedade constante e o medo l\u00edquido: temor do desemprego, da viol\u00eancia, do terrorismo, de ficar para tr\u00e1s, de n\u00e3o se encaixar nesse novo mundo, que muda num ritmo hiperveloz.Assim, duas das caracter\u00edsticas da modernidade l\u00edquida s\u00e3o a substitui\u00e7\u00e3o da ideia de coletividade e de solidariedade pelo individualismo; e a transforma\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o em consumidor. Nesse contexto, as rela\u00e7\u00f5es afetivas se d\u00e3o por meio de la\u00e7os moment\u00e2neos e vol\u00faveis e se tornam superficiais e pouco seguras (amor l\u00edquido). No lugar da vida em comunidade e do contato pr\u00f3ximo e pessoal privilegiam-se as chamadas conex\u00f5es, rela\u00e7\u00f5es interpessoais que podem ser desfeitas com a mesma facilidade com que s\u00e3o estabelecidas, assim como mercadorias que podem ser adquiridas e descartadas. Exemplos disso seriam os relacionamentos virtuais em redes.A modernidade l\u00edquida, no entanto, n\u00e3o se confunde com a p\u00f3s-modernidade, conceito do qual Bauman \u00e9 cr\u00edtico. De acordo com ele, n\u00e3o h\u00e1 p\u00f3s-modernidade (no sentido de ruptura ou separa\u00e7\u00e3o), mas sim uma continua\u00e7\u00e3o da modernidade (o n\u00facleo capitalista se mant\u00e9m) com uma l\u00f3gica diferente - a fixidez da \u00e9poca anterior \u00e9 substitu\u00edda pela volatilidade, sob o dom\u00ednio do imediato, do individualismo e do consumo.Fonte: Revista Guia do Estudante, Atualidades, ed.23, Editora Abril. 1 \u00ba semestre 2016","id":484138,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto 07<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Zygmunt Bauman, o pensador da modernidade liquida <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Na \u00e9poca atual, o ritmo incessante das transforma\u00e7\u00f5es gera ang\u00fastias e incertezas e d\u00e1 lugar a uma nova l\u00f3gica, pautada pelo individualismo e pelo consumo <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>\"Fluidez \u00e9 a qualidade de l\u00edquidos e gases. (...) Os l\u00edquidos, diferentemente dos s\u00f3lidos, n\u00e3o mant\u00eam sua forma com facilidade. (...) Os fluidos se movem facilmente. Eles ''fluem', \"escorrem\", \"esvaem-se\", \"respingam\" \"transbordam\", \"vazam\", \"inundam\"(...) Essas s\u00e3o raz\u00f5es para considerar \"fluidez\" ou \"liquidez\" como met\u00e1foras adequadas quando queremos captar a natureza da presente fase (...) na hist\u00f3ria da humanidade.\" <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO trecho acima faz parte do pref\u00e1cio de Modernidade L\u00edquida, uma das principais obras do polon\u00eas Zygmunt Bauman (1925-), professor em\u00e9rito das universidades de Leeds (Inglaterra) e Vars\u00f3via (Pol\u00f4nia) e um dos mais importantes soci\u00f3logos da atualidade. Com um olhar simples e cr\u00edtico, Bauman lan\u00e7a um olhar cr\u00edtico para as transforma\u00e7\u00f5es sociais e econ\u00f4micas trazidas pelo capitalismo globalizado.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tConceito central do pensamento do autor, a \"modernidade l\u00edquida\" seria o momento hist\u00f3rico que vivemos atualmente, em que as institui\u00e7\u00f5es, as ideias e as rela\u00e7\u00f5es estabelecidas entre as pessoas se transformam de maneira muito r\u00e1pida e imprevis\u00edvel: \"Tudo \u00e9 tempor\u00e1rio, a modernidade (...)-tal como os l\u00edquidos - caracteriza-se pela incapacidade de manter a forma\".<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tPara melhor compreender a modernidade l\u00edquida, \u00e9 preciso voltar ao per\u00edodo que a antecedeu, chamado por Bauman de modernidade s\u00f3lida, que est\u00e1 associada aos conceitos de comunidade e la\u00e7os de identifica\u00e7\u00e3o entre as pessoas, que trazem a ideia de perenidade e a sensa\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a. Na era s\u00f3lida, os valores se transformavam em ritmo lento e previs\u00edvel. Assim, t\u00ednhamos algumas certezas e a sensa\u00e7\u00e3o de controle sobre o mundo - sobre a natureza, a tecnologia, a economia, por exemplo.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAlguns acontecimentos da segunda metade do s\u00e9culo XX, como a instabilidade econ\u00f4mica mundial, o surgimento de novas tecnologias e a globaliza\u00e7\u00e3o, contribu\u00edram para a perda da ideia de controle sobre os processos do mundo, trazendo incertezas quanto a nossa capacidade de nos adequar aos novos padr\u00f5es sociais, que se liquefazem e mudam constantemente. Nessa passagem do mundo s\u00f3lido ao l\u00edquido, Bauman chama aten\u00e7\u00e3o para a liquefa\u00e7\u00e3o das formas sociais: o trabalho, a fam\u00edlia, o engajamento pol\u00edtico, o amor, a amizade e, por fim, a pr\u00f3pria identidade. Essa situa\u00e7\u00e3o produz ang\u00fastia, ansiedade constante e o medo l\u00edquido: temor do desemprego, da viol\u00eancia, do terrorismo, de ficar para tr\u00e1s, de n\u00e3o se encaixar nesse novo mundo, que muda num ritmo hiperveloz.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assim, duas das caracter\u00edsticas da modernidade l\u00edquida s\u00e3o a substitui\u00e7\u00e3o da ideia de coletividade e de solidariedade pelo individualismo; e a transforma\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o em consumidor. Nesse contexto, as rela\u00e7\u00f5es afetivas se d\u00e3o por meio de la\u00e7os moment\u00e2neos e vol\u00faveis e se tornam superficiais e pouco seguras (amor l\u00edquido). No lugar da vida em comunidade e do contato pr\u00f3ximo e pessoal privilegiam-se as chamadas conex\u00f5es, rela\u00e7\u00f5es interpessoais que podem ser desfeitas com a mesma facilidade com que s\u00e3o estabelecidas, assim como mercadorias que podem ser adquiridas e descartadas. Exemplos disso seriam os relacionamentos virtuais em redes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A modernidade l\u00edquida, no entanto, n\u00e3o se confunde com a p\u00f3s-modernidade, conceito do qual Bauman \u00e9 cr\u00edtico. De acordo com ele, n\u00e3o h\u00e1 p\u00f3s-modernidade (no sentido de ruptura ou separa\u00e7\u00e3o), mas sim uma continua\u00e7\u00e3o da modernidade (o n\u00facleo capitalista se mant\u00e9m) com uma l\u00f3gica diferente - a fixidez da \u00e9poca anterior \u00e9 substitu\u00edda pela volatilidade, sob o dom\u00ednio do imediato, do individualismo e do consumo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: Revista Guia do Estudante, Atualidades, ed.23, Editora Abril. 1 \u00ba semestre 2016<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 42 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Municipal Presidente Kennedy","sigla":"","id":5062,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os voc\u00e1bulos destacados nas express\u00f5es \"um DOUTOR smartphone\" e \"uma esp\u00e9cie de DOUTOR digital\" pertencem a distintas classes de palavras. Respectivamente, pode-se apontar como caracter\u00edstica dessas classes de palavras:","provas":[{"id":64416,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Prefeitura Municipal Presidente Kennedy","sigla":"","id":5062,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-presidente-kennedy-es-2018-ibade-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura Municipal Presidente Kennedy - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1975422,"hashId":"4ad7d151fd879f6b1145a553d4c2b125","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os voc\u00e1bulos destacados nas express\u00f5es \"um DOUTOR smartphone\" e \"uma esp\u00e9cie de DOUTOR digital\" pertencem a distintas classes de palavras. Respectivamente, pode-se apontar como caracter\u00edstica dessas classes de palavras:<\/p>","resposta":7664182,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"termo n\u00facleo do sintagma - termo modificador do nome.","id":7664182,"corpo":"<p>termo n\u00facleo do sintagma - termo modificador do nome.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"termo gerador de nomes pr\u00f3prios - termo caracterizador de adv\u00e9rbio.","id":7664183,"corpo":"<p>termo gerador de nomes pr\u00f3prios - termo caracterizador de adv\u00e9rbio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"flex\u00e3o de n\u00famero-invariabilidade m\u00f3rfica.","id":7664184,"corpo":"<p>flex\u00e3o de n\u00famero-invariabilidade m\u00f3rfica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"termo derivado de substantivos - termo derivado de verbos.","id":7664185,"corpo":"<p>termo derivado de substantivos - termo derivado de verbos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"termo de valor nocional - termo de valor gramatical.","id":7664186,"corpo":"<p>termo de valor nocional - termo de valor gramatical.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 07Zygmunt Bauman, o pensador da modernidade liquida Na \u00e9poca atual, o ritmo incessante das transforma\u00e7\u00f5es gera ang\u00fastias e incertezas e d\u00e1 lugar a uma nova l\u00f3gica, pautada pelo individualismo e pelo consumo \"Fluidez \u00e9 a qualidade de l\u00edquidos e gases. (...) Os l\u00edquidos, diferentemente dos s\u00f3lidos, n\u00e3o mant\u00eam sua forma com facilidade. (...) Os fluidos se movem facilmente. Eles ''fluem', \"escorrem\", \"esvaem-se\", \"respingam\" \"transbordam\", \"vazam\", \"inundam\"(...) Essas s\u00e3o raz\u00f5es para considerar \"fluidez\" ou \"liquidez\" como met\u00e1foras adequadas quando queremos captar a natureza da presente fase (...) na hist\u00f3ria da humanidade.\" O trecho acima faz parte do pref\u00e1cio de Modernidade L\u00edquida, uma das principais obras do polon\u00eas Zygmunt Bauman (1925-), professor em\u00e9rito das universidades de Leeds (Inglaterra) e Vars\u00f3via (Pol\u00f4nia) e um dos mais importantes soci\u00f3logos da atualidade. Com um olhar simples e cr\u00edtico, Bauman lan\u00e7a um olhar cr\u00edtico para as transforma\u00e7\u00f5es sociais e econ\u00f4micas trazidas pelo capitalismo globalizado.\tConceito central do pensamento do autor, a \"modernidade l\u00edquida\" seria o momento hist\u00f3rico que vivemos atualmente, em que as institui\u00e7\u00f5es, as ideias e as rela\u00e7\u00f5es estabelecidas entre as pessoas se transformam de maneira muito r\u00e1pida e imprevis\u00edvel: \"Tudo \u00e9 tempor\u00e1rio, a modernidade (...)-tal como os l\u00edquidos - caracteriza-se pela incapacidade de manter a forma\".\tPara melhor compreender a modernidade l\u00edquida, \u00e9 preciso voltar ao per\u00edodo que a antecedeu, chamado por Bauman de modernidade s\u00f3lida, que est\u00e1 associada aos conceitos de comunidade e la\u00e7os de identifica\u00e7\u00e3o entre as pessoas, que trazem a ideia de perenidade e a sensa\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a. Na era s\u00f3lida, os valores se transformavam em ritmo lento e previs\u00edvel. Assim, t\u00ednhamos algumas certezas e a sensa\u00e7\u00e3o de controle sobre o mundo - sobre a natureza, a tecnologia, a economia, por exemplo.\tAlguns acontecimentos da segunda metade do s\u00e9culo XX, como a instabilidade econ\u00f4mica mundial, o surgimento de novas tecnologias e a globaliza\u00e7\u00e3o, contribu\u00edram para a perda da ideia de controle sobre os processos do mundo, trazendo incertezas quanto a nossa capacidade de nos adequar aos novos padr\u00f5es sociais, que se liquefazem e mudam constantemente. Nessa passagem do mundo s\u00f3lido ao l\u00edquido, Bauman chama aten\u00e7\u00e3o para a liquefa\u00e7\u00e3o das formas sociais: o trabalho, a fam\u00edlia, o engajamento pol\u00edtico, o amor, a amizade e, por fim, a pr\u00f3pria identidade. Essa situa\u00e7\u00e3o produz ang\u00fastia, ansiedade constante e o medo l\u00edquido: temor do desemprego, da viol\u00eancia, do terrorismo, de ficar para tr\u00e1s, de n\u00e3o se encaixar nesse novo mundo, que muda num ritmo hiperveloz.Assim, duas das caracter\u00edsticas da modernidade l\u00edquida s\u00e3o a substitui\u00e7\u00e3o da ideia de coletividade e de solidariedade pelo individualismo; e a transforma\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o em consumidor. Nesse contexto, as rela\u00e7\u00f5es afetivas se d\u00e3o por meio de la\u00e7os moment\u00e2neos e vol\u00faveis e se tornam superficiais e pouco seguras (amor l\u00edquido). No lugar da vida em comunidade e do contato pr\u00f3ximo e pessoal privilegiam-se as chamadas conex\u00f5es, rela\u00e7\u00f5es interpessoais que podem ser desfeitas com a mesma facilidade com que s\u00e3o estabelecidas, assim como mercadorias que podem ser adquiridas e descartadas. Exemplos disso seriam os relacionamentos virtuais em redes.A modernidade l\u00edquida, no entanto, n\u00e3o se confunde com a p\u00f3s-modernidade, conceito do qual Bauman \u00e9 cr\u00edtico. De acordo com ele, n\u00e3o h\u00e1 p\u00f3s-modernidade (no sentido de ruptura ou separa\u00e7\u00e3o), mas sim uma continua\u00e7\u00e3o da modernidade (o n\u00facleo capitalista se mant\u00e9m) com uma l\u00f3gica diferente - a fixidez da \u00e9poca anterior \u00e9 substitu\u00edda pela volatilidade, sob o dom\u00ednio do imediato, do individualismo e do consumo.Fonte: Revista Guia do Estudante, Atualidades, ed.23, Editora Abril. 1 \u00ba semestre 2016","id":484138,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto 07<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Zygmunt Bauman, o pensador da modernidade liquida <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Na \u00e9poca atual, o ritmo incessante das transforma\u00e7\u00f5es gera ang\u00fastias e incertezas e d\u00e1 lugar a uma nova l\u00f3gica, pautada pelo individualismo e pelo consumo <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>\"Fluidez \u00e9 a qualidade de l\u00edquidos e gases. (...) Os l\u00edquidos, diferentemente dos s\u00f3lidos, n\u00e3o mant\u00eam sua forma com facilidade. (...) Os fluidos se movem facilmente. Eles ''fluem', \"escorrem\", \"esvaem-se\", \"respingam\" \"transbordam\", \"vazam\", \"inundam\"(...) Essas s\u00e3o raz\u00f5es para considerar \"fluidez\" ou \"liquidez\" como met\u00e1foras adequadas quando queremos captar a natureza da presente fase (...) na hist\u00f3ria da humanidade.\" <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO trecho acima faz parte do pref\u00e1cio de Modernidade L\u00edquida, uma das principais obras do polon\u00eas Zygmunt Bauman (1925-), professor em\u00e9rito das universidades de Leeds (Inglaterra) e Vars\u00f3via (Pol\u00f4nia) e um dos mais importantes soci\u00f3logos da atualidade. Com um olhar simples e cr\u00edtico, Bauman lan\u00e7a um olhar cr\u00edtico para as transforma\u00e7\u00f5es sociais e econ\u00f4micas trazidas pelo capitalismo globalizado.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tConceito central do pensamento do autor, a \"modernidade l\u00edquida\" seria o momento hist\u00f3rico que vivemos atualmente, em que as institui\u00e7\u00f5es, as ideias e as rela\u00e7\u00f5es estabelecidas entre as pessoas se transformam de maneira muito r\u00e1pida e imprevis\u00edvel: \"Tudo \u00e9 tempor\u00e1rio, a modernidade (...)-tal como os l\u00edquidos - caracteriza-se pela incapacidade de manter a forma\".<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tPara melhor compreender a modernidade l\u00edquida, \u00e9 preciso voltar ao per\u00edodo que a antecedeu, chamado por Bauman de modernidade s\u00f3lida, que est\u00e1 associada aos conceitos de comunidade e la\u00e7os de identifica\u00e7\u00e3o entre as pessoas, que trazem a ideia de perenidade e a sensa\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a. Na era s\u00f3lida, os valores se transformavam em ritmo lento e previs\u00edvel. Assim, t\u00ednhamos algumas certezas e a sensa\u00e7\u00e3o de controle sobre o mundo - sobre a natureza, a tecnologia, a economia, por exemplo.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAlguns acontecimentos da segunda metade do s\u00e9culo XX, como a instabilidade econ\u00f4mica mundial, o surgimento de novas tecnologias e a globaliza\u00e7\u00e3o, contribu\u00edram para a perda da ideia de controle sobre os processos do mundo, trazendo incertezas quanto a nossa capacidade de nos adequar aos novos padr\u00f5es sociais, que se liquefazem e mudam constantemente. Nessa passagem do mundo s\u00f3lido ao l\u00edquido, Bauman chama aten\u00e7\u00e3o para a liquefa\u00e7\u00e3o das formas sociais: o trabalho, a fam\u00edlia, o engajamento pol\u00edtico, o amor, a amizade e, por fim, a pr\u00f3pria identidade. Essa situa\u00e7\u00e3o produz ang\u00fastia, ansiedade constante e o medo l\u00edquido: temor do desemprego, da viol\u00eancia, do terrorismo, de ficar para tr\u00e1s, de n\u00e3o se encaixar nesse novo mundo, que muda num ritmo hiperveloz.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assim, duas das caracter\u00edsticas da modernidade l\u00edquida s\u00e3o a substitui\u00e7\u00e3o da ideia de coletividade e de solidariedade pelo individualismo; e a transforma\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o em consumidor. Nesse contexto, as rela\u00e7\u00f5es afetivas se d\u00e3o por meio de la\u00e7os moment\u00e2neos e vol\u00faveis e se tornam superficiais e pouco seguras (amor l\u00edquido). No lugar da vida em comunidade e do contato pr\u00f3ximo e pessoal privilegiam-se as chamadas conex\u00f5es, rela\u00e7\u00f5es interpessoais que podem ser desfeitas com a mesma facilidade com que s\u00e3o estabelecidas, assim como mercadorias que podem ser adquiridas e descartadas. Exemplos disso seriam os relacionamentos virtuais em redes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A modernidade l\u00edquida, no entanto, n\u00e3o se confunde com a p\u00f3s-modernidade, conceito do qual Bauman \u00e9 cr\u00edtico. De acordo com ele, n\u00e3o h\u00e1 p\u00f3s-modernidade (no sentido de ruptura ou separa\u00e7\u00e3o), mas sim uma continua\u00e7\u00e3o da modernidade (o n\u00facleo capitalista se mant\u00e9m) com uma l\u00f3gica diferente - a fixidez da \u00e9poca anterior \u00e9 substitu\u00edda pela volatilidade, sob o dom\u00ednio do imediato, do individualismo e do consumo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: Revista Guia do Estudante, Atualidades, ed.23, Editora Abril. 1 \u00ba semestre 2016<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 42 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Municipal Presidente Kennedy","sigla":"","id":5062,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\" O resultado SERIA um aplicativo\", diz J\u00f3 Ueyama, da USP. \"Entre outras coisas, AJUDARIA a prevenir doen\u00e7as ligadas ao estresse.\" A forma verbal em destaque, nos dois casos, apresenta a no\u00e7\u00e3o aspectual de a\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":64416,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Prefeitura Municipal Presidente Kennedy","sigla":"","id":5062,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-presidente-kennedy-es-2018-ibade-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura Municipal Presidente Kennedy - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1975428,"hashId":"2185fc1e331c8bf75daca617b841ff21","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\" O resultado SERIA um aplicativo\", diz J\u00f3 Ueyama, da USP. \"Entre outras coisas, AJUDARIA a prevenir doen\u00e7as ligadas ao estresse.\" <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A forma verbal em destaque, nos dois casos, apresenta a no\u00e7\u00e3o aspectual de a\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":7664215,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"durativa.","id":7664212,"corpo":"<p>durativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"habitual.","id":7664213,"corpo":"<p>habitual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"finalizada.","id":7664214,"corpo":"<p>finalizada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hipot\u00e9tica.","id":7664215,"corpo":"<p>hipot\u00e9tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sem retorno.","id":7664216,"corpo":"<p>sem retorno.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 07Zygmunt Bauman, o pensador da modernidade liquida Na \u00e9poca atual, o ritmo incessante das transforma\u00e7\u00f5es gera ang\u00fastias e incertezas e d\u00e1 lugar a uma nova l\u00f3gica, pautada pelo individualismo e pelo consumo \"Fluidez \u00e9 a qualidade de l\u00edquidos e gases. (...) Os l\u00edquidos, diferentemente dos s\u00f3lidos, n\u00e3o mant\u00eam sua forma com facilidade. (...) Os fluidos se movem facilmente. Eles ''fluem', \"escorrem\", \"esvaem-se\", \"respingam\" \"transbordam\", \"vazam\", \"inundam\"(...) Essas s\u00e3o raz\u00f5es para considerar \"fluidez\" ou \"liquidez\" como met\u00e1foras adequadas quando queremos captar a natureza da presente fase (...) na hist\u00f3ria da humanidade.\" O trecho acima faz parte do pref\u00e1cio de Modernidade L\u00edquida, uma das principais obras do polon\u00eas Zygmunt Bauman (1925-), professor em\u00e9rito das universidades de Leeds (Inglaterra) e Vars\u00f3via (Pol\u00f4nia) e um dos mais importantes soci\u00f3logos da atualidade. Com um olhar simples e cr\u00edtico, Bauman lan\u00e7a um olhar cr\u00edtico para as transforma\u00e7\u00f5es sociais e econ\u00f4micas trazidas pelo capitalismo globalizado.\tConceito central do pensamento do autor, a \"modernidade l\u00edquida\" seria o momento hist\u00f3rico que vivemos atualmente, em que as institui\u00e7\u00f5es, as ideias e as rela\u00e7\u00f5es estabelecidas entre as pessoas se transformam de maneira muito r\u00e1pida e imprevis\u00edvel: \"Tudo \u00e9 tempor\u00e1rio, a modernidade (...)-tal como os l\u00edquidos - caracteriza-se pela incapacidade de manter a forma\".\tPara melhor compreender a modernidade l\u00edquida, \u00e9 preciso voltar ao per\u00edodo que a antecedeu, chamado por Bauman de modernidade s\u00f3lida, que est\u00e1 associada aos conceitos de comunidade e la\u00e7os de identifica\u00e7\u00e3o entre as pessoas, que trazem a ideia de perenidade e a sensa\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a. Na era s\u00f3lida, os valores se transformavam em ritmo lento e previs\u00edvel. Assim, t\u00ednhamos algumas certezas e a sensa\u00e7\u00e3o de controle sobre o mundo - sobre a natureza, a tecnologia, a economia, por exemplo.\tAlguns acontecimentos da segunda metade do s\u00e9culo XX, como a instabilidade econ\u00f4mica mundial, o surgimento de novas tecnologias e a globaliza\u00e7\u00e3o, contribu\u00edram para a perda da ideia de controle sobre os processos do mundo, trazendo incertezas quanto a nossa capacidade de nos adequar aos novos padr\u00f5es sociais, que se liquefazem e mudam constantemente. Nessa passagem do mundo s\u00f3lido ao l\u00edquido, Bauman chama aten\u00e7\u00e3o para a liquefa\u00e7\u00e3o das formas sociais: o trabalho, a fam\u00edlia, o engajamento pol\u00edtico, o amor, a amizade e, por fim, a pr\u00f3pria identidade. Essa situa\u00e7\u00e3o produz ang\u00fastia, ansiedade constante e o medo l\u00edquido: temor do desemprego, da viol\u00eancia, do terrorismo, de ficar para tr\u00e1s, de n\u00e3o se encaixar nesse novo mundo, que muda num ritmo hiperveloz.Assim, duas das caracter\u00edsticas da modernidade l\u00edquida s\u00e3o a substitui\u00e7\u00e3o da ideia de coletividade e de solidariedade pelo individualismo; e a transforma\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o em consumidor. Nesse contexto, as rela\u00e7\u00f5es afetivas se d\u00e3o por meio de la\u00e7os moment\u00e2neos e vol\u00faveis e se tornam superficiais e pouco seguras (amor l\u00edquido). No lugar da vida em comunidade e do contato pr\u00f3ximo e pessoal privilegiam-se as chamadas conex\u00f5es, rela\u00e7\u00f5es interpessoais que podem ser desfeitas com a mesma facilidade com que s\u00e3o estabelecidas, assim como mercadorias que podem ser adquiridas e descartadas. Exemplos disso seriam os relacionamentos virtuais em redes.A modernidade l\u00edquida, no entanto, n\u00e3o se confunde com a p\u00f3s-modernidade, conceito do qual Bauman \u00e9 cr\u00edtico. De acordo com ele, n\u00e3o h\u00e1 p\u00f3s-modernidade (no sentido de ruptura ou separa\u00e7\u00e3o), mas sim uma continua\u00e7\u00e3o da modernidade (o n\u00facleo capitalista se mant\u00e9m) com uma l\u00f3gica diferente - a fixidez da \u00e9poca anterior \u00e9 substitu\u00edda pela volatilidade, sob o dom\u00ednio do imediato, do individualismo e do consumo.Fonte: Revista Guia do Estudante, Atualidades, ed.23, Editora Abril. 1 \u00ba semestre 2016","id":484138,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto 07<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Zygmunt Bauman, o pensador da modernidade liquida <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Na \u00e9poca atual, o ritmo incessante das transforma\u00e7\u00f5es gera ang\u00fastias e incertezas e d\u00e1 lugar a uma nova l\u00f3gica, pautada pelo individualismo e pelo consumo <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>\"Fluidez \u00e9 a qualidade de l\u00edquidos e gases. (...) Os l\u00edquidos, diferentemente dos s\u00f3lidos, n\u00e3o mant\u00eam sua forma com facilidade. (...) Os fluidos se movem facilmente. Eles ''fluem', \"escorrem\", \"esvaem-se\", \"respingam\" \"transbordam\", \"vazam\", \"inundam\"(...) Essas s\u00e3o raz\u00f5es para considerar \"fluidez\" ou \"liquidez\" como met\u00e1foras adequadas quando queremos captar a natureza da presente fase (...) na hist\u00f3ria da humanidade.\" <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO trecho acima faz parte do pref\u00e1cio de Modernidade L\u00edquida, uma das principais obras do polon\u00eas Zygmunt Bauman (1925-), professor em\u00e9rito das universidades de Leeds (Inglaterra) e Vars\u00f3via (Pol\u00f4nia) e um dos mais importantes soci\u00f3logos da atualidade. Com um olhar simples e cr\u00edtico, Bauman lan\u00e7a um olhar cr\u00edtico para as transforma\u00e7\u00f5es sociais e econ\u00f4micas trazidas pelo capitalismo globalizado.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tConceito central do pensamento do autor, a \"modernidade l\u00edquida\" seria o momento hist\u00f3rico que vivemos atualmente, em que as institui\u00e7\u00f5es, as ideias e as rela\u00e7\u00f5es estabelecidas entre as pessoas se transformam de maneira muito r\u00e1pida e imprevis\u00edvel: \"Tudo \u00e9 tempor\u00e1rio, a modernidade (...)-tal como os l\u00edquidos - caracteriza-se pela incapacidade de manter a forma\".<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tPara melhor compreender a modernidade l\u00edquida, \u00e9 preciso voltar ao per\u00edodo que a antecedeu, chamado por Bauman de modernidade s\u00f3lida, que est\u00e1 associada aos conceitos de comunidade e la\u00e7os de identifica\u00e7\u00e3o entre as pessoas, que trazem a ideia de perenidade e a sensa\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a. Na era s\u00f3lida, os valores se transformavam em ritmo lento e previs\u00edvel. Assim, t\u00ednhamos algumas certezas e a sensa\u00e7\u00e3o de controle sobre o mundo - sobre a natureza, a tecnologia, a economia, por exemplo.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAlguns acontecimentos da segunda metade do s\u00e9culo XX, como a instabilidade econ\u00f4mica mundial, o surgimento de novas tecnologias e a globaliza\u00e7\u00e3o, contribu\u00edram para a perda da ideia de controle sobre os processos do mundo, trazendo incertezas quanto a nossa capacidade de nos adequar aos novos padr\u00f5es sociais, que se liquefazem e mudam constantemente. Nessa passagem do mundo s\u00f3lido ao l\u00edquido, Bauman chama aten\u00e7\u00e3o para a liquefa\u00e7\u00e3o das formas sociais: o trabalho, a fam\u00edlia, o engajamento pol\u00edtico, o amor, a amizade e, por fim, a pr\u00f3pria identidade. Essa situa\u00e7\u00e3o produz ang\u00fastia, ansiedade constante e o medo l\u00edquido: temor do desemprego, da viol\u00eancia, do terrorismo, de ficar para tr\u00e1s, de n\u00e3o se encaixar nesse novo mundo, que muda num ritmo hiperveloz.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assim, duas das caracter\u00edsticas da modernidade l\u00edquida s\u00e3o a substitui\u00e7\u00e3o da ideia de coletividade e de solidariedade pelo individualismo; e a transforma\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o em consumidor. Nesse contexto, as rela\u00e7\u00f5es afetivas se d\u00e3o por meio de la\u00e7os moment\u00e2neos e vol\u00faveis e se tornam superficiais e pouco seguras (amor l\u00edquido). No lugar da vida em comunidade e do contato pr\u00f3ximo e pessoal privilegiam-se as chamadas conex\u00f5es, rela\u00e7\u00f5es interpessoais que podem ser desfeitas com a mesma facilidade com que s\u00e3o estabelecidas, assim como mercadorias que podem ser adquiridas e descartadas. Exemplos disso seriam os relacionamentos virtuais em redes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A modernidade l\u00edquida, no entanto, n\u00e3o se confunde com a p\u00f3s-modernidade, conceito do qual Bauman \u00e9 cr\u00edtico. De acordo com ele, n\u00e3o h\u00e1 p\u00f3s-modernidade (no sentido de ruptura ou separa\u00e7\u00e3o), mas sim uma continua\u00e7\u00e3o da modernidade (o n\u00facleo capitalista se mant\u00e9m) com uma l\u00f3gica diferente - a fixidez da \u00e9poca anterior \u00e9 substitu\u00edda pela volatilidade, sob o dom\u00ednio do imediato, do individualismo e do consumo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: Revista Guia do Estudante, Atualidades, ed.23, Editora Abril. 1 \u00ba semestre 2016<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 42 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o","id":3121},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Arquiteto","id":657},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041},{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Tr\u00e2nsito","id":1282},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Trabalho","id":10049},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra Pedi\u00e1trico","id":20648},{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"PEB II - 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":21901},{"descricao":"PEB III (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":21942},{"descricao":"PEB III (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21949},{"descricao":"PEB I (Educa\u00e7\u00e3o Infantil)","id":22410},{"descricao":"PEB III (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":21953},{"descricao":"PEB III (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Geografia","id":21955},{"descricao":"PEB III (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":21970},{"descricao":"PEB III (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":21972},{"descricao":"PEB III (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":21973},{"descricao":"PEB III (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":21976},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os trechos a seguir.I. \u201c[...] poucos se aventuram a iniciar a leitura sem conferir um elemento-chave da publica\u00e7\u00e3o [...]II. \u201c[...] e completa que a orelha n\u00e3o assinada \u00e9 mais fria e t\u00e9cnica [...]\u201dIII. \u201cO livro tem um tom autobiogr\u00e1fico, mas n\u00e3o se assume como tal [...]\u201dDe acordo com a norma-padr\u00e3o, em rela\u00e7\u00e3o ao uso do h\u00edfen, as palavras ou locu\u00e7\u00f5es destacadas que n\u00e3o admitem outra grafia s\u00e3o:","provas":[{"id":54789,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o","id":3121},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2018-fundep-especialista-em-educacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":54796,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2018-fundep-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - Farmac\u00eautico - 2018"},{"id":54896,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2018-fundep-arquiteto","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - Arquiteto - 2018"},{"id":54909,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2018-fundep-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - Assistente Social - 2018"},{"id":54912,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2018-fundep-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - Bibliotec\u00e1rio - 2018"},{"id":54920,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2018-fundep-biomedico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - Biom\u00e9dico - 2018"},{"id":54945,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2018-fundep-bioquimico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - Bioqu\u00edmico - 2018"},{"id":54947,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2018-fundep-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - Enfermeiro - 2018"},{"id":54956,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2018-fundep-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - Engenheiro Civil - 2018"},{"id":54965,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Tr\u00e2nsito","id":1282},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2018-fundep-engenheiro-area-transito","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - Engenheiro - \u00c1rea Tr\u00e2nsito - 2018"},{"id":54979,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Trabalho","id":10049},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2018-fundep-engenheiro-area-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - Engenheiro - \u00c1rea Trabalho - 2018"},{"id":55022,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2018-fundep-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - Fisioterapeuta - 2018"},{"id":55025,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2018-fundep-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - Fonoaudi\u00f3logo - 2018"},{"id":55028,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2018-fundep-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2018"},{"id":55032,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra Pedi\u00e1trico","id":20648},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2018-fundep-medico-psiquiatra-pediatrico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - M\u00e9dico Psiquiatra Pedi\u00e1trico - 2018"},{"id":55034,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2018-fundep-medico-radiologista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - M\u00e9dico Radiologista - 2018"},{"id":55067,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2018-fundep-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - Nutricionista - 2018"},{"id":55076,"cargo":{"descricao":"PEB II - 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":21901},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2018-fundep-peb-ii-1o-ao-5o-ano","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - PEB II - 1\u00ba ao 5\u00ba ano - 2018"},{"id":55140,"cargo":{"descricao":"PEB III (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":21942},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2018-fundep-peb-iii-6o-ao-9o-ano-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - PEB III (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2018"},{"id":55157,"cargo":{"descricao":"PEB III (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21949},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2018-fundep-peb-iii-6o-ao-9o-ano-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - PEB III (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"},{"id":55160,"cargo":{"descricao":"PEB I (Educa\u00e7\u00e3o Infantil)","id":22410},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2018-fundep-peb-i-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - PEB I (Educa\u00e7\u00e3o Infantil) - 2018"},{"id":55171,"cargo":{"descricao":"PEB III (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":21953},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2018-fundep-peb-iii-6o-ao-9o-ano-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - PEB III (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2018"},{"id":55177,"cargo":{"descricao":"PEB III (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Geografia","id":21955},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2018-fundep-peb-iii-6o-ao-9o-ano-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - PEB III (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Geografia - 2018"},{"id":55198,"cargo":{"descricao":"PEB III (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":21970},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2018-fundep-peb-iii-6o-ao-9o-ano-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - PEB III (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2018"},{"id":55202,"cargo":{"descricao":"PEB III (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":21972},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2018-fundep-peb-iii-6o-ao-9o-ano-area-ingles","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - PEB III (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2018"},{"id":55210,"cargo":{"descricao":"PEB III (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":21973},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2018-fundep-peb-iii-6o-ao-9o-ano-area-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - PEB III (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"},{"id":55231,"cargo":{"descricao":"PEB III (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":21976},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2018-fundep-peb-iii-6o-ao-9o-ano-area-portugues","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - PEB III (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2018"},{"id":55233,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2018-fundep-psicologo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - Psic\u00f3logo - 2018"},{"id":55267,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2018-fundep-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - Terapeuta Ocupacional - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:01:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":51,"descricao":"Engenharia de Tr\u00e2nsito"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1643243,"hashId":"cf4bd03e850bcf40bf7390de22423552","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise os trechos a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u201c[...] poucos se aventuram a iniciar a leitura sem conferir um <strong>elemento-chave<\/strong> da publica\u00e7\u00e3o [...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u201c[...] e completa que a orelha <strong>n\u00e3o assinada<\/strong> \u00e9 mais fria e t\u00e9cnica [...]\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u201cO livro tem um tom <strong>autobiogr\u00e1fico<\/strong>, mas n\u00e3o se assume como tal [...]\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a norma-padr\u00e3o, em rela\u00e7\u00e3o ao uso do h\u00edfen, as palavras ou locu\u00e7\u00f5es destacadas que <strong>n\u00e3o <\/strong>admitem outra grafia s\u00e3o:<\/p>","resposta":6187139,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":6187136,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":6187137,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":6187138,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6187139,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto II, a seguir, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 9 a 15.TEXTO IIO segredo das orelhas de livrosIndica\u00e7\u00e3o de amigos, cr\u00edtica liter\u00e1ria, resenha de jornal. S\u00e3o muitas as refer\u00eancias que influenciam o leitor a se decidir na hora de comprar um livro. Ainda assim, poucos se aventuram a iniciar a leitura sem conferir um elemento-chave da publica\u00e7\u00e3o: a orelha do livro. Um peda\u00e7o da capa dobrado para dentro que possui o privil\u00e9gio de ser mais lido que o pr\u00f3prio livro e o poder de interessar leitores ou encalhar edi\u00e7\u00f5es inteiras.Vista hoje como parte integrante quase indispens\u00e1vel do apelo comercial da obra, a orelha tem um estilo livre e h\u00edbrido: n\u00e3o \u00e9 apenas uma sinopse como tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 resenha cr\u00edtica. \u201cA orelha precisa convidar o leitor a querer ler o livro, seduzi-lo\u201d, conta o escritor Fl\u00e1vio Izhaki, respons\u00e1vel por muitas orelhas publicadas pela editora Record.Izakhi conta que existem dois tipos de orelhas: as an\u00f4nimas e as assinadas. O crit\u00e9rio fica por conta do pr\u00f3prio autor do livro, que pode convidar um escritor para fazer a apresenta\u00e7\u00e3o de sua obra em uma orelha assinada ou delegar o trabalho a funcion\u00e1rios da editora, que mant\u00e9m profissionais especializados no assunto, e nesse caso a orelha dificilmente conter\u00e1 uma assinatura. Essa diferen\u00e7a n\u00e3o passa despercebida pelos leitores.O estudante Marcello Zaithammer afirma que uma orelha assinada chama mais a sua aten\u00e7\u00e3o. \u201cGosto quando um livro tem na sua orelha um elogio de outro autor que eu gosto. Embora v\u00e1lido, n\u00e3o acho que seja legal um elogio do editor\u201d, comenta. O escritor Miguel Sanches Neto, que frequentemente \u00e9 convidado para escrever orelhas assinadas, tamb\u00e9m comenta esta distin\u00e7\u00e3o: \u201cNa orelha assinada n\u00f3s doamos os nossos leitores, n\u00f3s somamos o nosso nome ao do autor. \u00c9 um ato de entrega total, como se diss\u00e9ssemos: esse autor faz parte da minha fam\u00edlia, do meu c\u00edrculo de refer\u00eancias\u201d, diz o escritor, e completa que a orelha n\u00e3o assinada \u00e9 mais fria e t\u00e9cnica por se tratar de um relacionamento entre textos, e n\u00e3o entre autores.Os crit\u00e9rios para convencer o leitor a ler o livro pela orelha s\u00e3o os mais diversos. Por isso, para Miguel Sanches Neto o texto de apresenta\u00e7\u00e3o, embora promocional, n\u00e3o deve ser encarado como algo de car\u00e1ter mercadol\u00f3gico para sua composi\u00e7\u00e3o. \u201cUma orelha \u00e9 sempre um texto de admira\u00e7\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 um espa\u00e7o cr\u00edtico para mim.Trata-se, sobretudo, de um texto que se manifesta no campo do discurso amoroso, e exige um olhar terno\u201d, explica. Para ele, a orelha do livro deve funcionar como uma indica\u00e7\u00e3o de algu\u00e9m que conhece intimamente a obra.O publicit\u00e1rio carioca Luiz Augusto Ramos compartilha dessa vis\u00e3o. Para ele, independentemente da exist\u00eancia de assinatura, o conte\u00fado da orelha deve complementar as indica\u00e7\u00f5es que recebe por outros meios: \u201cLeio a orelha como mais um amigo me indicando um livro, mas que escreve de um jeito que me deixe intrigado o suficiente para desejar l\u00ea-lo\u201d.Fl\u00e1vio Izhaki defende a ideia de apresenta\u00e7\u00e3o da obra que a orelha passa. Para ele, \u00e9 importante falar do conte\u00fado, das quest\u00f5es propostas pela obra e o estilo do autor, e o que mais for relevante para familiarizar o leitor.\u201cQuem compra um livro ap\u00f3s ler a orelha acredita que o que foi introduzido ali ser\u00e1 desenvolvido ao longo do livro\u201d. Izhaki, que produziu, entre outras, a orelha da premiada obra O Filho Eterno, do escritor Cristov\u00e3o Tezza (colaborador da Gazeta do Povo), usa o exemplo para ilustrar a tarefa desafiadora de fazer tal apresenta\u00e7\u00e3o. \u201cO livro tem um tom autobiogr\u00e1fico, mas n\u00e3o se assume como tal, ent\u00e3o a orelha tinha de transparecer a mesma coisa\u201d, conta, e acrescenta que quando uma orelha n\u00e3o \u00e9 assinada, deve-se ter o cuidado de apresentar a obra em um estilo que n\u00e3o se diferencia muito daquele do autor. \u201cEscrever orelha n\u00e3o pode ser sobre quem est\u00e1 escrevendo, mas sempre sobre o livro e para o leitor. Quem escreve orelhas n\u00e3o pode perder isso de vista\u201d, adverte o escritor.AL\u2019HANATI, Yuri. Gazeta do Povo. Dispon\u00edvel em: &lt; http:\/\/twixar.me\/RSn3 &gt;. Acesso em: 9 fev. 2018 (Adapta\u00e7\u00e3o).","id":448192,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto II, a seguir, para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>9 <\/strong>a <strong>15<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO II<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O segredo das orelhas de livros<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Indica\u00e7\u00e3o de amigos, cr\u00edtica liter\u00e1ria, resenha de jornal. S\u00e3o muitas as refer\u00eancias que influenciam o leitor a se decidir na hora de comprar um livro. Ainda assim, poucos se aventuram a iniciar a leitura sem conferir um elemento-chave da publica\u00e7\u00e3o: a orelha do livro. Um peda\u00e7o da capa dobrado para dentro que possui o privil\u00e9gio de ser mais lido que o pr\u00f3prio livro e o poder de interessar leitores ou encalhar edi\u00e7\u00f5es inteiras.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vista hoje como parte integrante quase indispens\u00e1vel do apelo comercial da obra, a orelha tem um estilo livre e h\u00edbrido: n\u00e3o \u00e9 apenas uma sinopse como tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 resenha cr\u00edtica. \u201cA orelha precisa convidar o leitor a querer ler o livro, seduzi-lo\u201d, conta o escritor Fl\u00e1vio Izhaki, respons\u00e1vel por muitas orelhas publicadas pela editora Record.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Izakhi conta que existem dois tipos de orelhas: as an\u00f4nimas e as assinadas. O crit\u00e9rio fica por conta do pr\u00f3prio autor do livro, que pode convidar um escritor para fazer a apresenta\u00e7\u00e3o de sua obra em uma orelha assinada ou delegar o trabalho a funcion\u00e1rios da editora, que mant\u00e9m profissionais especializados no assunto, e nesse caso a orelha dificilmente conter\u00e1 uma assinatura. Essa diferen\u00e7a n\u00e3o passa despercebida pelos leitores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O estudante Marcello Zaithammer afirma que uma orelha assinada chama mais a sua aten\u00e7\u00e3o. \u201cGosto quando um livro tem na sua orelha um elogio de outro autor que eu gosto. Embora v\u00e1lido, n\u00e3o acho que seja legal um elogio do editor\u201d, comenta. O escritor Miguel Sanches Neto, que frequentemente \u00e9 convidado para escrever orelhas assinadas, tamb\u00e9m comenta esta distin\u00e7\u00e3o: \u201cNa orelha assinada n\u00f3s doamos os nossos leitores, n\u00f3s somamos o nosso nome ao do autor. \u00c9 um ato de entrega total, como se diss\u00e9ssemos: esse autor faz parte da minha fam\u00edlia, do meu c\u00edrculo de refer\u00eancias\u201d, diz o escritor, e completa que a orelha n\u00e3o assinada \u00e9 mais fria e t\u00e9cnica por se tratar de um relacionamento entre textos, e n\u00e3o entre autores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os crit\u00e9rios para convencer o leitor a ler o livro pela orelha s\u00e3o os mais diversos. Por isso, para Miguel Sanches Neto o texto de apresenta\u00e7\u00e3o, embora promocional, n\u00e3o deve ser encarado como algo de car\u00e1ter mercadol\u00f3gico para sua composi\u00e7\u00e3o. \u201cUma orelha \u00e9 sempre um texto de admira\u00e7\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 um espa\u00e7o cr\u00edtico para mim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Trata-se, sobretudo, de um texto que se manifesta no campo do discurso amoroso, e exige um olhar terno\u201d, explica. Para ele, a orelha do livro deve funcionar como uma indica\u00e7\u00e3o de algu\u00e9m que conhece intimamente a obra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O publicit\u00e1rio carioca Luiz Augusto Ramos compartilha dessa vis\u00e3o. Para ele, independentemente da exist\u00eancia de assinatura, o conte\u00fado da orelha deve complementar as indica\u00e7\u00f5es que recebe por outros meios: \u201cLeio a orelha como mais um amigo me indicando um livro, mas que escreve de um jeito que me deixe intrigado o suficiente para desejar l\u00ea-lo\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fl\u00e1vio Izhaki defende a ideia de apresenta\u00e7\u00e3o da obra que a orelha passa. Para ele, \u00e9 importante falar do conte\u00fado, das quest\u00f5es propostas pela obra e o estilo do autor, e o que mais for relevante para familiarizar o leitor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cQuem compra um livro ap\u00f3s ler a orelha acredita que o que foi introduzido ali ser\u00e1 desenvolvido ao longo do livro\u201d. Izhaki, que produziu, entre outras, a orelha da premiada obra <em>O Filho Eterno<\/em>, do escritor Cristov\u00e3o Tezza (colaborador da Gazeta do Povo), usa o exemplo para ilustrar a tarefa desafiadora de fazer tal apresenta\u00e7\u00e3o. \u201cO livro tem um tom autobiogr\u00e1fico, mas n\u00e3o se assume como tal, ent\u00e3o a orelha tinha de transparecer a mesma coisa\u201d, conta, e acrescenta que quando uma orelha n\u00e3o \u00e9 assinada, deve-se ter o cuidado de apresentar a obra em um estilo que n\u00e3o se diferencia muito daquele do autor. \u201cEscrever orelha n\u00e3o pode ser sobre quem est\u00e1 escrevendo, mas sempre sobre o livro e para o leitor. Quem escreve orelhas n\u00e3o pode perder isso de vista\u201d, adverte o escritor.<\/p><p style=\"text-align: right;\">AL\u2019HANATI, Yuri. <em>Gazeta do Povo<\/em>. Dispon\u00edvel em: &lt; http:\/\/twixar.me\/RSn3 &gt;. Acesso em: 9 fev. 2018 (Adapta\u00e7\u00e3o).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 9 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"H\u00edfen","oab":false,"nome":"H\u00edfen","pai":409070,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403616,"slug":"lingua-portuguesa-hifen"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1643243","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As licita\u00e7\u00f5es p\u00fablicas vinculam-se ao princ\u00edpio da legalidade, por\u00e9m os Tribunais Superiores t\u00eam permitido flexibiliza\u00e7\u00f5es hermen\u00eauticas. \u00c9 da lavra destes tribunais o seguinte entendimento:","provas":[{"id":63946,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2018-ufg-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Jata\u00ed - Procurador Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:00:49","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1953184,"hashId":"8220348e0137569a3ee90a9ef7902b60","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As licita\u00e7\u00f5es p\u00fablicas vinculam-se ao princ\u00edpio da legalidade, por\u00e9m os Tribunais Superiores t\u00eam permitido flexibiliza\u00e7\u00f5es hermen\u00eauticas. \u00c9 da lavra destes tribunais o seguinte entendimento:<\/p>","resposta":7561560,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica pode declarar nulidade dos seus pr\u00f3prios atos desde que autorizada pelo Poder Judici\u00e1rio.","id":7561559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica pode declarar nulidade dos seus pr\u00f3prios atos desde que autorizada pelo Poder Judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica pode anular seus pr\u00f3prios atos, quando eivados de v\u00edcios que os tornam ilegais, porque deles n\u00e3o se originam direitos.","id":7561560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica pode anular seus pr\u00f3prios atos, quando eivados de v\u00edcios que os tornam ilegais, porque deles n\u00e3o se originam direitos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o Tribunal de Contas, no exerc\u00edcio de suas atribui\u00e7\u00f5es, pode apreciar a constitucionalidade das leis, mas n\u00e3o a dos atos normativos.","id":7561561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Tribunal de Contas, no exerc\u00edcio de suas atribui\u00e7\u00f5es, pode apreciar a constitucionalidade das leis, mas n\u00e3o a dos atos normativos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o descabimento de mandado de seguran\u00e7a contra ato praticado em licita\u00e7\u00e3o promovida por sociedade de economia mista ou empresa p\u00fablica.","id":7561562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o descabimento de mandado de seguran\u00e7a contra ato praticado em licita\u00e7\u00e3o promovida por sociedade de economia mista ou empresa p\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481901,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404388,"slug":"direito-administrativo-extincao-dos-atos-administrativos-ou-desfazimento"},{"nome_clean":"Anula\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Anula\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","pai":404388,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408141,"slug":"direito-administrativo-anulacao-dos-atos-administrativos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Lei n\u00b0 10.406, de 10 de janeiro de 2002,","provas":[{"id":63946,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2018-ufg-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Jata\u00ed - Procurador Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:00:50","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1953214,"hashId":"bbe58c66ed2a4937b1659e0d9c6d6065","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da Lei n\u00b0 10.406, de 10 de janeiro de 2002,<\/p>","resposta":7561680,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os bens p\u00fablicos de uso comum do povo e os de uso especial s\u00e3o alien\u00e1veis enquanto conservarem a sua qualifica\u00e7\u00e3o, na forma que a lei determinar.","id":7561679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os bens p\u00fablicos de uso comum do povo e os de uso especial s\u00e3o alien\u00e1veis enquanto conservarem a sua qualifica\u00e7\u00e3o, na forma que a lei determinar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os bens p\u00fablicos de uso comum do povo e os de uso especial s\u00e3o inalien\u00e1veis enquanto conservarem a sua qualifica\u00e7\u00e3o, na forma que a lei determinar.","id":7561680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os bens p\u00fablicos de uso comum do povo e os de uso especial s\u00e3o inalien\u00e1veis enquanto conservarem a sua qualifica\u00e7\u00e3o, na forma que a lei determinar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o uso comum dos bens p\u00fablicos deve ter gratuidade garantida.","id":7561681,"corpo":"<p>o uso comum dos bens p\u00fablicos deve ter gratuidade garantida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os bens p\u00fablicos dominicais s\u00e3o inalien\u00e1veis.","id":7561682,"corpo":"<p>os bens p\u00fablicos dominicais s\u00e3o inalien\u00e1veis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481901,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Bens P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Bens P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404419,"slug":"direito-administrativo-bens-publicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a ilustra\u00e7\u00e3o e o texto a seguir.Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/justificando.cartacapital.com.br\/2014\/11\/08\/nova-lei-de-locacoes-e-o-despejo-por-falta-de-pagamento\/&gt;. Acesso em: 20. jul. 2018. A imagem ficou notoriamente conhecida em raz\u00e3o do seriado mexicano Chaves. A personagem com a m\u00e3o aberta, Seu Barriga, era propriet\u00e1rio de diversos im\u00f3veis em uma vila onde as demais personagens residiam e sempre se deslocava \u00e0 vila para cobrar os alugu\u00e9is. No enredo do seriado, a personagem Seu Madruga estava sempre inadimplente com seu credor, sendo esse fato tratado como c\u00f4mico nos epis\u00f3dios. No que se refere ao pagamento direto e ao inadimplemento das obriga\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":63946,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2018-ufg-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Jata\u00ed - Procurador Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:00:50","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1953228,"hashId":"e1ae9d4c29503007b3bb80079ed3c7a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a ilustra\u00e7\u00e3o e o texto a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/63946\/questao\/1953228-20211007200105000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/justificando.cartacapital.com.br\/2014\/11\/08\/nova-lei-de-locacoes-e-<\/p><p style=\"text-align: right;\">o-despejo-por-falta-de-pagamento\/&gt;. <\/p><p style=\"text-align: right;\">Acesso em: 20. jul. 2018. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A imagem ficou notoriamente conhecida em raz\u00e3o do seriado mexicano <em>Chaves<\/em>. A personagem com a m\u00e3o aberta, Seu Barriga, era propriet\u00e1rio de diversos im\u00f3veis em uma vila onde as demais personagens residiam e sempre se deslocava \u00e0 vila para cobrar os alugu\u00e9is. No enredo do seriado, a personagem Seu Madruga estava sempre inadimplente com seu credor, sendo esse fato tratado como c\u00f4mico nos epis\u00f3dios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que se refere ao pagamento direto e ao inadimplemento das obriga\u00e7\u00f5es:<\/p>","resposta":7561738,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a regra consta que o pagamento dever\u00e1 ser efetuado no domic\u00edlio do credor como no caso da ilustra\u00e7\u00e3o, salvo conven\u00e7\u00e3o diversa entre as partes ou se resultar da natureza do neg\u00f3cio jur\u00eddico.","id":7561735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a regra consta que o pagamento dever\u00e1 ser efetuado no domic\u00edlio do credor como no caso da ilustra\u00e7\u00e3o, salvo conven\u00e7\u00e3o diversa entre as partes ou se resultar da natureza do neg\u00f3cio jur\u00eddico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"havendo pagamento dos alugu\u00e9is, o credor n\u00e3o poder\u00e1 cobrar a incid\u00eancia de multa, haja vista que sempre presumem-se pagos, cabendo ent\u00e3o, ao devedor, somente o termo de quita\u00e7\u00e3o.","id":7561736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">havendo pagamento dos alugu\u00e9is, o credor n\u00e3o poder\u00e1 cobrar a incid\u00eancia de multa, haja vista que sempre presumem-se pagos, cabendo ent\u00e3o, ao devedor, somente o termo de quita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"qualquer interessado na extin\u00e7\u00e3o da d\u00edvida pode pag\u00e1-la, interessado ou n\u00e3o em sua extin\u00e7\u00e3o, usando, se o credor se opuser, dos meios conducentes \u00e0 exonera\u00e7\u00e3o do devedor e, em ambos os casos, o terceiro sub-roga no direito de credor.","id":7561737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">qualquer interessado na extin\u00e7\u00e3o da d\u00edvida pode pag\u00e1-la, interessado ou n\u00e3o em sua extin\u00e7\u00e3o, usando, se o credor se opuser, dos meios conducentes \u00e0 exonera\u00e7\u00e3o do devedor e, em ambos os casos, o terceiro sub-roga no direito de credor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"considera-se em mora o devedor que n\u00e3o efetuar o pagamento no tempo, lugar e forma que a lei ou a conven\u00e7\u00e3o estabelecer; assim, a personagem do Seu Madruga, havendo obriga\u00e7\u00e3o, positiva e l\u00edquida, no seu termo, est\u00e1 em mora independente da constitui\u00e7\u00e3o desta.","id":7561738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">considera-se em mora o devedor que n\u00e3o efetuar o pagamento no tempo, lugar e forma que a lei ou a conven\u00e7\u00e3o estabelecer; assim, a personagem do Seu Madruga, havendo obriga\u00e7\u00e3o, positiva e l\u00edquida, no seu termo, est\u00e1 em mora independente da constitui\u00e7\u00e3o desta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481907,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 16 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","oab":true,"nome":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405911,"slug":"direito-civil-direito-das-obrigacoes-art-233-ao-420"},{"nome_clean":"Adimplemento e Extin\u00e7\u00e3o das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 304 a 388)","oab":true,"nome":"Adimplemento e Extin\u00e7\u00e3o das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 304 a 388)","pai":405911,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405927,"slug":"direito-civil-adimplemento-e-extincao-das-obrigacoes-art-304-a-388"},{"nome_clean":"Pagamento das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 307 ao 333)","oab":true,"nome":"Pagamento das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 307 ao 333)","pai":405927,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405928,"slug":"direito-civil-pagamento-das-obrigacoes-art-307-ao-333"},{"nome_clean":"Quem Deve Pagar (Art. 307 ao 307)","oab":true,"nome":"Quem Deve Pagar (Art. 307 ao 307)","pai":424927,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405929,"slug":"direito-civil-quem-deve-pagar-art-307-ao-307"},{"nome_clean":"Inadimplemento das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 389 ao 420)","oab":true,"nome":"Inadimplemento das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 389 ao 420)","pai":405911,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405942,"slug":"direito-civil-inadimplemento-das-obrigacoes-art-389-ao-420"},{"nome_clean":"Mora (Art. 394 ao 401)","oab":true,"nome":"Mora (Art. 394 ao 401)","pai":405942,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405943,"slug":"direito-civil-mora-art-394-ao-401"},{"nome_clean":"Elementos Subjetivos do Pagamento","oab":false,"nome":"Elementos Subjetivos do Pagamento","pai":405928,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424927,"slug":"direito-civil-elementos-subjetivos-do-pagamento"},{"nome_clean":"Mora do Devedor","oab":false,"nome":"Mora do Devedor","pai":405943,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424937,"slug":"direito-civil-mora-do-devedor"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":8102}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre os horm\u00f4nios de plantas mais conhecidos e de interesse na propaga\u00e7\u00e3o de plantas, destacam-se as auxinas, giberelinas, citocininas, etileno e \u00e1cido absc\u00edsico. Em certas condi\u00e7\u00f5es, essas subst\u00e2ncias possuem efeito quando aplicadas exogenamente, sendo determinadas reguladores de crescimento vegetal e\/ou fitorreguladores. O equil\u00edbrio entre auxinas e citocininas \u00e9 uma das rela\u00e7\u00f5es prim\u00e1rias na propaga\u00e7\u00e3o de plantas, em que uma baixa rela\u00e7\u00e3o auxina\/citocinina favorece","provas":[{"id":63894,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":8102},"orgao":{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"saneago-go-2018-ufg-analista-de-saneamento-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"UFG - SANEAGO - Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:49","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1952596,"hashId":"8808ac3fc64cc4443016df5d9976e875","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os horm\u00f4nios de plantas mais conhecidos e de interesse na propaga\u00e7\u00e3o de plantas, destacam-se as auxinas, giberelinas, citocininas, etileno e \u00e1cido absc\u00edsico. Em certas condi\u00e7\u00f5es, essas subst\u00e2ncias possuem efeito quando aplicadas exogenamente, sendo determinadas reguladores de crescimento vegetal e\/ou fitorreguladores. O equil\u00edbrio entre auxinas e citocininas \u00e9 uma das rela\u00e7\u00f5es prim\u00e1rias na propaga\u00e7\u00e3o de plantas, em que uma baixa rela\u00e7\u00e3o auxina\/citocinina favorece<\/p>","resposta":7558826,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a brota\u00e7\u00e3o.","id":7558826,"corpo":"<p>a brota\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o calo.","id":7558827,"corpo":"<p>o calo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o enraizamento.","id":7558828,"corpo":"<p>o enraizamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a expans\u00e3o foliar.","id":7558829,"corpo":"<p>a expans\u00e3o foliar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481841,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Propaga\u00e7\u00e3o de Plantas","oab":false,"nome":"Propaga\u00e7\u00e3o de Plantas","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402626,"slug":"engenharia-agronomica-propagacao-de-plantas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":8102}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Formular um herbicida consiste em preparar seu ingrediente ativo na concentra\u00e7\u00e3o adequada. As formula\u00e7\u00f5es apresentam-se, basicamente, nas formas s\u00f3lidas e l\u00edquidas. Uma mistura de natureza homog\u00eanea \u00e9 composta de soluto, que \u00e9 o ingrediente ativo, e do solvente, que pode ser \u00e1gua, \u00e1lcool, acetona etc. O ingrediente ativo deve ser sol\u00favel em pelo menos 25% de um litro do solvente. Esta formula\u00e7\u00e3o \u00e9 considerada:","provas":[{"id":63894,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":8102},"orgao":{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"saneago-go-2018-ufg-analista-de-saneamento-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"UFG - SANEAGO - Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:50","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1952628,"hashId":"d02afb609ab0fbab45d10e5ff67c8a36","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Formular um herbicida consiste em preparar seu ingrediente ativo na concentra\u00e7\u00e3o adequada. As formula\u00e7\u00f5es apresentam-se, basicamente, nas formas s\u00f3lidas e l\u00edquidas. Uma mistura de natureza homog\u00eanea \u00e9 composta de soluto, que \u00e9 o ingrediente ativo, e do solvente, que pode ser \u00e1gua, \u00e1lcool, acetona etc. O ingrediente ativo deve ser sol\u00favel em pelo menos 25% de um litro do solvente. Esta formula\u00e7\u00e3o \u00e9 considerada:<\/p>","resposta":7558977,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um concentrado emulsion\u00e1vel.","id":7558974,"corpo":"<p>um concentrado emulsion\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma emuls\u00e3o concentrada.","id":7558975,"corpo":"<p>uma emuls\u00e3o concentrada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma suspens\u00e3o concentrada.","id":7558976,"corpo":"<p>uma suspens\u00e3o concentrada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma solu\u00e7\u00e3o.","id":7558977,"corpo":"<p>uma solu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481841,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Geral, Org\u00e2nica e Anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Geral, Org\u00e2nica e Anal\u00edtica","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402600,"slug":"engenharia-agronomica-quimica-geral-organica-e-analitica"},{"nome_clean":"Toxicologia Ambiental","oab":false,"nome":"Toxicologia Ambiental","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":404285,"slug":"engenharia-agronomica-toxicologia-ambiental"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":8102}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O termo biodegrada\u00e7\u00e3o refere-se \u00e0 transforma\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica de um composto qu\u00edmico org\u00e2nico em outra forma. Quando a biodegrada\u00e7\u00e3o ocorre por a\u00e7\u00e3o enzim\u00e1tica, por convers\u00e3o de um substrato n\u00e3o t\u00f3xico em uma mol\u00e9cula com a\u00e7\u00e3o biocida, d\u00e1-se o nome de","provas":[{"id":63894,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":8102},"orgao":{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"saneago-go-2018-ufg-analista-de-saneamento-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"UFG - SANEAGO - Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:50","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1952630,"hashId":"db99be0650f39248709fad1e1d345ff7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo biodegrada\u00e7\u00e3o refere-se \u00e0 transforma\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica de um composto qu\u00edmico org\u00e2nico em outra forma. Quando a biodegrada\u00e7\u00e3o ocorre por a\u00e7\u00e3o enzim\u00e1tica, por convers\u00e3o de um substrato n\u00e3o t\u00f3xico em uma mol\u00e9cula com a\u00e7\u00e3o biocida, d\u00e1-se o nome de<\/p>","resposta":7558983,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"altera\u00e7\u00e3o n\u00e3o t\u00f3xica.","id":7558982,"corpo":"<p>altera\u00e7\u00e3o n\u00e3o t\u00f3xica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ativa\u00e7\u00e3o.","id":7558983,"corpo":"<p>ativa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conjuga\u00e7\u00e3o.","id":7558984,"corpo":"<p>conjuga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"detoxifica\u00e7\u00e3o.","id":7558985,"corpo":"<p>detoxifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481841,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401233,"slug":"engenharia-agronomica-bioquimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Geral, Org\u00e2nica e Anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Geral, Org\u00e2nica e Anal\u00edtica","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402600,"slug":"engenharia-agronomica-quimica-geral-organica-e-analitica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":8102}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Florestal do Estado de Goi\u00e1s (Lei Estadual n. 18.104, de 18 de julho de 2013), em conson\u00e2ncia com o C\u00f3digo Florestal Brasileiro (Lei Federal n. 12.651, de 25 de maio de 2012), instituiu","provas":[{"id":63894,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":8102},"orgao":{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"saneago-go-2018-ufg-analista-de-saneamento-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"UFG - SANEAGO - Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:51","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1952655,"hashId":"3b1f49a83265cede0830e2b2b8ae1762","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edtica Florestal do Estado de Goi\u00e1s (Lei Estadual n. 18.104, de 18 de julho de 2013), em conson\u00e2ncia com o C\u00f3digo Florestal Brasileiro (Lei Federal n. 12.651, de 25 de maio de 2012), instituiu<\/p>","resposta":7559093,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Programa de Regularidade do Meio Ambiental Degradado (PRMAD), instrumento que obriga o propriet\u00e1rio rural a recuperar as \u00e1reas degradadas.","id":7559092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Programa de Regularidade do Meio Ambiental Degradado (PRMAD), instrumento que obriga o propriet\u00e1rio rural a recuperar as \u00e1reas degradadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o Cadastro Ambiental Rural do Estado de Goi\u00e1s (CAR-Goi\u00e1s), registro p\u00fablico eletr\u00f4nico de \u00e2mbito estadual, obrigat\u00f3rio para todos os im\u00f3veis rurais.","id":7559093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Cadastro Ambiental Rural do Estado de Goi\u00e1s (CAR-Goi\u00e1s), registro p\u00fablico eletr\u00f4nico de \u00e2mbito estadual, obrigat\u00f3rio para todos os im\u00f3veis rurais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o Conselho Estadual do Meio Ambiente (CEMAm).","id":7559094,"corpo":"<p>o Conselho Estadual do Meio Ambiente (CEMAm).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a Cota de Reserva dos Recursos Ambientais (CRRA).","id":7559095,"corpo":"<p>a Cota de Reserva dos Recursos Ambientais (CRRA).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481841,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"},{"nome_clean":"Goi\u00e1s - GO","oab":false,"nome":"Goi\u00e1s - GO","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395519,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-goias-go"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de \u00c1gua e Esgoto","sigla":"CAERN","id":1790,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cr\u00f4nica de Ver\u00edssimo tr\u00e1s a tona a ideia de que:","provas":[{"id":58889,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Companhia de \u00c1gua e Esgoto","sigla":"CAERN","id":1790,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"caern-rn-2018-ibade-contador","tipo":1,"nome":"IBADE - CAERN - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:26","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1838615,"hashId":"268c4d207a5fcad1e246c99c0eb9ec01","enunciado":"<p>A cr\u00f4nica de Ver\u00edssimo tr\u00e1s a tona a ideia de que:<\/p>","resposta":7058654,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"para exercer a profiss\u00e3o de zelador, tem que ser analfabeto.","id":7058652,"corpo":"<p>para exercer a profiss\u00e3o de zelador, tem que ser analfabeto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os zeladores precisam ser mais atentos.","id":7058653,"corpo":"<p>os zeladores precisam ser mais atentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0s vezes as coisas s\u00e3o feitas de maneira t\u00e3o autom\u00e1tica, que, quando voc\u00ea se depara com a reflex\u00e3o de tal ato, n\u00e3o sabe como faz\u00ea-lo.","id":7058654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0s vezes as coisas s\u00e3o feitas de maneira t\u00e3o autom\u00e1tica, que, quando voc\u00ea se depara com a reflex\u00e3o de tal ato, n\u00e3o sabe como faz\u00ea-lo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as pessoas precisam ter mais calma para n\u00e3o assustar os outros.","id":7058655,"corpo":"<p>as pessoas precisam ter mais calma para n\u00e3o assustar os outros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"vezes parece que sabemos tudo, mas n\u00e3o sabemos de nada.","id":7058656,"corpo":"<p>vezes parece que sabemos tudo, mas n\u00e3o sabemos de nada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O ZELADOR DO LABIRINTO\tTem tamb\u00e9m a hist\u00f3ria do zelador do labirinto. Todos os dias ele sa\u00eda de casa cedo, com sua marmita, e entrava no labirinto. Seu trabalho era percorrer todo o labirinto, inspecionando as paredes e o ch\u00e3o, vendo onde precisava um retoque, talvez uma m\u00e3o de tinta, etc.\tEra um homem met\u00f3dico. Pela manh\u00e3, fazia a ronda do labirinto, anotando tudo que havia para ser consertado, depois sa\u00eda do labirinto, almo\u00e7ava, descansava um pouquinho, e entrava de novo no labirinto, agora com o material que necessitaria para seu trabalho. Quando n\u00e3o havia nada para ser consertado, ele apenas varria todo o labirinto e, ao anoitecer, ia para casa. Um dia, enquanto fazia a sua ronda , o zelador encontrou um grupo de pessoas apavoradas. Queriam saber como sair dali. O zelador n\u00e3o entendeu bem.\t- Como, sair?\t- A sa\u00edda! Onde fica a sa\u00edda?\t- \u00c9 por ali - apontou o zelador, achando estranha a agita\u00e7\u00e3o do grupo.\tMais tarde, no mesmo dia, enquanto varria um dos corredores, o zelador encontrou o mesmo grupo. N\u00e3o tinham encontrado a sa\u00edda. Estavam ainda mais apavorados. Alguns choravam. Algu\u00e9m precisava lhes mostrar a sa\u00edda! Com uma certa impaci\u00eancia, o zelador come\u00e7ou a dar a dire\u00e7\u00e3o. Era f\u00e1cil.\t- Saiam por ali e virem \u00e0 esquerda. Depois \u00e0 direita, depois \u00e0 esquerda outra vez, direita, direita, esquerda .... - Espere! - gritou algu\u00e9m. - Ponha isso num papel.\tSacudindo a cabe\u00e7a com divertida resigna\u00e7\u00e3o, o zelador pegou seu caderno de notas e toco de l\u00e1pis e come\u00e7ou a escrever.\t- Deixa eu ver. Esquerda, direita, esquerda, esquerda ... Hesitou.\t- N\u00e3o, direita. \u00c9 isso. Direita, direita, esquerda ... Ou direita outra vez?\tO zelador atirou o papel e o l\u00e1pis no ch\u00e3o como se estivesse pegando fogo. Saiu correndo, com todo o grupo atr\u00e1s. Tamb\u00e9m estava apavorado. Aquilo era terr\u00edvel. Ele nunca tinha se dado conta de como aquilo era terr\u00edvel. Corredores davam para corredores que davam para corredores que davam numa parede. Era preciso voltar pelos mesmos corredores, mas como saber se eram os mesmos corredores? A sa\u00edda! Onde fica a sa\u00edda?\tA administra\u00e7\u00e3o do labirinto teve que procurar um novo zelador, depois que o desaparecimento do outro completou um m\u00eas. Podia adivinhar o que tinha acontecido. O novo zelador n\u00e3o devia ter muita imagina\u00e7\u00e3o. Era prefer\u00edvel que nem soubesse ler e escrever. E em hip\u00f3tese alguma devia falar com estranhos.\tO Zelador do Labirinto. Revista lcaro, 230, RMC Editora, Setembro de 2003, p. 34.Quest\u00e3o 01","id":468614,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">O ZELADOR DO LABIRINTO<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Tem tamb\u00e9m a hist\u00f3ria do zelador do labirinto. Todos os dias ele sa\u00eda de casa cedo, com sua marmita, e entrava no labirinto. Seu trabalho era percorrer todo o labirinto, inspecionando as paredes e o ch\u00e3o, vendo onde precisava um retoque, talvez uma m\u00e3o de tinta, etc.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Era um homem met\u00f3dico. Pela manh\u00e3, fazia a ronda do labirinto, anotando tudo que havia para ser consertado, depois sa\u00eda do labirinto, almo\u00e7ava, descansava um pouquinho, e entrava de novo no labirinto, agora com o material que necessitaria para seu trabalho. Quando n\u00e3o havia nada para ser consertado, ele apenas varria todo o labirinto e, ao anoitecer, ia para casa. Um dia, enquanto fazia a sua ronda , o zelador encontrou um grupo de pessoas apavoradas. Queriam saber como sair dali. O zelador n\u00e3o entendeu bem.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">- Como, sair?<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">- A sa\u00edda! Onde fica a sa\u00edda?<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">- \u00c9 por ali - apontou o zelador, achando estranha a agita\u00e7\u00e3o do grupo.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Mais tarde, no mesmo dia, enquanto varria um dos corredores, o zelador encontrou o mesmo grupo. N\u00e3o tinham encontrado a sa\u00edda. Estavam ainda mais apavorados. Alguns choravam. Algu\u00e9m precisava lhes mostrar a sa\u00edda! Com uma certa impaci\u00eancia, o zelador come\u00e7ou a dar a dire\u00e7\u00e3o. Era f\u00e1cil.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">- Saiam por ali e virem \u00e0 esquerda. Depois \u00e0 direita, depois \u00e0 esquerda outra vez, direita, direita, esquerda .... - Espere! - gritou algu\u00e9m. - Ponha isso num papel.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Sacudindo a cabe\u00e7a com divertida resigna\u00e7\u00e3o, o zelador pegou seu caderno de notas e toco de l\u00e1pis e come\u00e7ou a escrever.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">- Deixa eu ver. Esquerda, direita, esquerda, esquerda ... Hesitou.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">- N\u00e3o, direita. \u00c9 isso. Direita, direita, esquerda ... Ou direita outra vez?<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">O zelador atirou o papel e o l\u00e1pis no ch\u00e3o como se estivesse pegando fogo. Saiu correndo, com todo o grupo atr\u00e1s. Tamb\u00e9m estava apavorado. Aquilo era terr\u00edvel. Ele nunca tinha se dado conta de como aquilo era terr\u00edvel. Corredores davam para corredores que davam para corredores que davam numa parede. Era preciso voltar pelos mesmos corredores, mas como saber se eram os mesmos corredores? A sa\u00edda! Onde fica a sa\u00edda?<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">A administra\u00e7\u00e3o do labirinto teve que procurar um novo zelador, depois que o desaparecimento do outro completou um m\u00eas. Podia adivinhar o que tinha acontecido. O novo zelador n\u00e3o devia ter muita imagina\u00e7\u00e3o. Era prefer\u00edvel que nem soubesse ler e escrever. E em hip\u00f3tese alguma devia falar com estranhos.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em; line-height: 1.2;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">O Zelador do Labirinto. Revista lcaro, 230, RMC Editora, Setembro de 2003, p. 34.Quest\u00e3o 01<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de \u00c1gua e Esgoto","sigla":"CAERN","id":1790,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Um dia, ENQUANTO FAZIA A SUA RONDA, o zelador encontrou um grupo de pessoas apavoradas.\"No trecho acima, a ora\u00e7\u00e3o em destaque deve ser classificada como:","provas":[{"id":58889,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Companhia de \u00c1gua e Esgoto","sigla":"CAERN","id":1790,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"caern-rn-2018-ibade-contador","tipo":1,"nome":"IBADE - CAERN - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:29","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1838624,"hashId":"258bf002b7339e398f34b50c27b7ff5e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Um dia, ENQUANTO FAZIA A SUA RONDA, o zelador encontrou um grupo de pessoas apavoradas.\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No trecho acima, a ora\u00e7\u00e3o em destaque deve ser classificada como:<\/p>","resposta":7058701,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial causal","id":7058697,"corpo":"<p>ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial causal<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial final","id":7058698,"corpo":"<p>ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial final<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial consecutiva","id":7058699,"corpo":"<p>ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial consecutiva<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial concessiva","id":7058700,"corpo":"<p>ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial concessiva<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial temporal","id":7058701,"corpo":"<p>ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial temporal<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O ZELADOR DO LABIRINTO\tTem tamb\u00e9m a hist\u00f3ria do zelador do labirinto. Todos os dias ele sa\u00eda de casa cedo, com sua marmita, e entrava no labirinto. Seu trabalho era percorrer todo o labirinto, inspecionando as paredes e o ch\u00e3o, vendo onde precisava um retoque, talvez uma m\u00e3o de tinta, etc.\tEra um homem met\u00f3dico. Pela manh\u00e3, fazia a ronda do labirinto, anotando tudo que havia para ser consertado, depois sa\u00eda do labirinto, almo\u00e7ava, descansava um pouquinho, e entrava de novo no labirinto, agora com o material que necessitaria para seu trabalho. Quando n\u00e3o havia nada para ser consertado, ele apenas varria todo o labirinto e, ao anoitecer, ia para casa. Um dia, enquanto fazia a sua ronda , o zelador encontrou um grupo de pessoas apavoradas. Queriam saber como sair dali. O zelador n\u00e3o entendeu bem.\t- Como, sair?\t- A sa\u00edda! Onde fica a sa\u00edda?\t- \u00c9 por ali - apontou o zelador, achando estranha a agita\u00e7\u00e3o do grupo.\tMais tarde, no mesmo dia, enquanto varria um dos corredores, o zelador encontrou o mesmo grupo. N\u00e3o tinham encontrado a sa\u00edda. Estavam ainda mais apavorados. Alguns choravam. Algu\u00e9m precisava lhes mostrar a sa\u00edda! Com uma certa impaci\u00eancia, o zelador come\u00e7ou a dar a dire\u00e7\u00e3o. Era f\u00e1cil.\t- Saiam por ali e virem \u00e0 esquerda. Depois \u00e0 direita, depois \u00e0 esquerda outra vez, direita, direita, esquerda .... - Espere! - gritou algu\u00e9m. - Ponha isso num papel.\tSacudindo a cabe\u00e7a com divertida resigna\u00e7\u00e3o, o zelador pegou seu caderno de notas e toco de l\u00e1pis e come\u00e7ou a escrever.\t- Deixa eu ver. Esquerda, direita, esquerda, esquerda ... Hesitou.\t- N\u00e3o, direita. \u00c9 isso. Direita, direita, esquerda ... Ou direita outra vez?\tO zelador atirou o papel e o l\u00e1pis no ch\u00e3o como se estivesse pegando fogo. Saiu correndo, com todo o grupo atr\u00e1s. Tamb\u00e9m estava apavorado. Aquilo era terr\u00edvel. Ele nunca tinha se dado conta de como aquilo era terr\u00edvel. Corredores davam para corredores que davam para corredores que davam numa parede. Era preciso voltar pelos mesmos corredores, mas como saber se eram os mesmos corredores? A sa\u00edda! Onde fica a sa\u00edda?\tA administra\u00e7\u00e3o do labirinto teve que procurar um novo zelador, depois que o desaparecimento do outro completou um m\u00eas. Podia adivinhar o que tinha acontecido. O novo zelador n\u00e3o devia ter muita imagina\u00e7\u00e3o. Era prefer\u00edvel que nem soubesse ler e escrever. E em hip\u00f3tese alguma devia falar com estranhos.\tO Zelador do Labirinto. Revista lcaro, 230, RMC Editora, Setembro de 2003, p. 34.Quest\u00e3o 01","id":468614,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">O ZELADOR DO LABIRINTO<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Tem tamb\u00e9m a hist\u00f3ria do zelador do labirinto. Todos os dias ele sa\u00eda de casa cedo, com sua marmita, e entrava no labirinto. Seu trabalho era percorrer todo o labirinto, inspecionando as paredes e o ch\u00e3o, vendo onde precisava um retoque, talvez uma m\u00e3o de tinta, etc.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Era um homem met\u00f3dico. Pela manh\u00e3, fazia a ronda do labirinto, anotando tudo que havia para ser consertado, depois sa\u00eda do labirinto, almo\u00e7ava, descansava um pouquinho, e entrava de novo no labirinto, agora com o material que necessitaria para seu trabalho. Quando n\u00e3o havia nada para ser consertado, ele apenas varria todo o labirinto e, ao anoitecer, ia para casa. Um dia, enquanto fazia a sua ronda , o zelador encontrou um grupo de pessoas apavoradas. Queriam saber como sair dali. O zelador n\u00e3o entendeu bem.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">- Como, sair?<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">- A sa\u00edda! Onde fica a sa\u00edda?<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">- \u00c9 por ali - apontou o zelador, achando estranha a agita\u00e7\u00e3o do grupo.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Mais tarde, no mesmo dia, enquanto varria um dos corredores, o zelador encontrou o mesmo grupo. N\u00e3o tinham encontrado a sa\u00edda. Estavam ainda mais apavorados. Alguns choravam. Algu\u00e9m precisava lhes mostrar a sa\u00edda! Com uma certa impaci\u00eancia, o zelador come\u00e7ou a dar a dire\u00e7\u00e3o. Era f\u00e1cil.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">- Saiam por ali e virem \u00e0 esquerda. Depois \u00e0 direita, depois \u00e0 esquerda outra vez, direita, direita, esquerda .... - Espere! - gritou algu\u00e9m. - Ponha isso num papel.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Sacudindo a cabe\u00e7a com divertida resigna\u00e7\u00e3o, o zelador pegou seu caderno de notas e toco de l\u00e1pis e come\u00e7ou a escrever.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">- Deixa eu ver. Esquerda, direita, esquerda, esquerda ... Hesitou.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">- N\u00e3o, direita. \u00c9 isso. Direita, direita, esquerda ... Ou direita outra vez?<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">O zelador atirou o papel e o l\u00e1pis no ch\u00e3o como se estivesse pegando fogo. Saiu correndo, com todo o grupo atr\u00e1s. Tamb\u00e9m estava apavorado. Aquilo era terr\u00edvel. Ele nunca tinha se dado conta de como aquilo era terr\u00edvel. Corredores davam para corredores que davam para corredores que davam numa parede. Era preciso voltar pelos mesmos corredores, mas como saber se eram os mesmos corredores? A sa\u00edda! Onde fica a sa\u00edda?<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">A administra\u00e7\u00e3o do labirinto teve que procurar um novo zelador, depois que o desaparecimento do outro completou um m\u00eas. Podia adivinhar o que tinha acontecido. O novo zelador n\u00e3o devia ter muita imagina\u00e7\u00e3o. Era prefer\u00edvel que nem soubesse ler e escrever. E em hip\u00f3tese alguma devia falar com estranhos.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em; line-height: 1.2;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">O Zelador do Labirinto. Revista lcaro, 230, RMC Editora, Setembro de 2003, p. 34.Quest\u00e3o 01<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"nome_clean":"Ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00e3o","pai":403652,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409337,"slug":"lingua-portuguesa-oracao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de \u00c1gua e Esgoto","sigla":"CAERN","id":1790,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Sacudindo a cabe\u00e7a com DIVERTIDA resigna\u00e7\u00e3o ( ... )\"O termo em destaque no trecho acima est\u00e1 sendo utilizado com sentido conotativo.I. Os domadores conseguiram enjaular a fera depois de muito sacrif\u00edcio.II. Maur\u00edcio ficou uma fera com a esposa depois que viu o extrato banc\u00e1rio.IlI. Ashkin, Mourou e Strickland s\u00e3o as feras da f\u00edsica da atualidade.A palavra FERA das senten\u00e7as acima est\u00e1 sendo utilizada no seu sentido conotativo em:","provas":[{"id":58889,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Companhia de \u00c1gua e Esgoto","sigla":"CAERN","id":1790,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"caern-rn-2018-ibade-contador","tipo":1,"nome":"IBADE - CAERN - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:32","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1838640,"hashId":"4c2597d0e7dc09b0a246b398ca2266e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Sacudindo a cabe\u00e7a com DIVERTIDA resigna\u00e7\u00e3o ( ... )\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O termo em destaque no trecho acima est\u00e1 sendo utilizado com sentido conotativo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os domadores conseguiram enjaular a fera depois de muito sacrif\u00edcio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Maur\u00edcio ficou uma fera com a esposa depois que viu o extrato banc\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IlI. Ashkin, Mourou e Strickland s\u00e3o as feras da f\u00edsica da atualidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A palavra FERA das senten\u00e7as acima est\u00e1 sendo utilizada no seu sentido conotativo em:<\/p>","resposta":7058777,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":7058774,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":7058775,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7058776,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III.","id":7058777,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I.","id":7058778,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O ZELADOR DO LABIRINTO\tTem tamb\u00e9m a hist\u00f3ria do zelador do labirinto. Todos os dias ele sa\u00eda de casa cedo, com sua marmita, e entrava no labirinto. Seu trabalho era percorrer todo o labirinto, inspecionando as paredes e o ch\u00e3o, vendo onde precisava um retoque, talvez uma m\u00e3o de tinta, etc.\tEra um homem met\u00f3dico. Pela manh\u00e3, fazia a ronda do labirinto, anotando tudo que havia para ser consertado, depois sa\u00eda do labirinto, almo\u00e7ava, descansava um pouquinho, e entrava de novo no labirinto, agora com o material que necessitaria para seu trabalho. Quando n\u00e3o havia nada para ser consertado, ele apenas varria todo o labirinto e, ao anoitecer, ia para casa. Um dia, enquanto fazia a sua ronda , o zelador encontrou um grupo de pessoas apavoradas. Queriam saber como sair dali. O zelador n\u00e3o entendeu bem.\t- Como, sair?\t- A sa\u00edda! Onde fica a sa\u00edda?\t- \u00c9 por ali - apontou o zelador, achando estranha a agita\u00e7\u00e3o do grupo.\tMais tarde, no mesmo dia, enquanto varria um dos corredores, o zelador encontrou o mesmo grupo. N\u00e3o tinham encontrado a sa\u00edda. Estavam ainda mais apavorados. Alguns choravam. Algu\u00e9m precisava lhes mostrar a sa\u00edda! Com uma certa impaci\u00eancia, o zelador come\u00e7ou a dar a dire\u00e7\u00e3o. Era f\u00e1cil.\t- Saiam por ali e virem \u00e0 esquerda. Depois \u00e0 direita, depois \u00e0 esquerda outra vez, direita, direita, esquerda .... - Espere! - gritou algu\u00e9m. - Ponha isso num papel.\tSacudindo a cabe\u00e7a com divertida resigna\u00e7\u00e3o, o zelador pegou seu caderno de notas e toco de l\u00e1pis e come\u00e7ou a escrever.\t- Deixa eu ver. Esquerda, direita, esquerda, esquerda ... Hesitou.\t- N\u00e3o, direita. \u00c9 isso. Direita, direita, esquerda ... Ou direita outra vez?\tO zelador atirou o papel e o l\u00e1pis no ch\u00e3o como se estivesse pegando fogo. Saiu correndo, com todo o grupo atr\u00e1s. Tamb\u00e9m estava apavorado. Aquilo era terr\u00edvel. Ele nunca tinha se dado conta de como aquilo era terr\u00edvel. Corredores davam para corredores que davam para corredores que davam numa parede. Era preciso voltar pelos mesmos corredores, mas como saber se eram os mesmos corredores? A sa\u00edda! Onde fica a sa\u00edda?\tA administra\u00e7\u00e3o do labirinto teve que procurar um novo zelador, depois que o desaparecimento do outro completou um m\u00eas. Podia adivinhar o que tinha acontecido. O novo zelador n\u00e3o devia ter muita imagina\u00e7\u00e3o. Era prefer\u00edvel que nem soubesse ler e escrever. E em hip\u00f3tese alguma devia falar com estranhos.\tO Zelador do Labirinto. Revista lcaro, 230, RMC Editora, Setembro de 2003, p. 34.Quest\u00e3o 01","id":468614,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">O ZELADOR DO LABIRINTO<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Tem tamb\u00e9m a hist\u00f3ria do zelador do labirinto. Todos os dias ele sa\u00eda de casa cedo, com sua marmita, e entrava no labirinto. Seu trabalho era percorrer todo o labirinto, inspecionando as paredes e o ch\u00e3o, vendo onde precisava um retoque, talvez uma m\u00e3o de tinta, etc.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Era um homem met\u00f3dico. Pela manh\u00e3, fazia a ronda do labirinto, anotando tudo que havia para ser consertado, depois sa\u00eda do labirinto, almo\u00e7ava, descansava um pouquinho, e entrava de novo no labirinto, agora com o material que necessitaria para seu trabalho. Quando n\u00e3o havia nada para ser consertado, ele apenas varria todo o labirinto e, ao anoitecer, ia para casa. Um dia, enquanto fazia a sua ronda , o zelador encontrou um grupo de pessoas apavoradas. Queriam saber como sair dali. O zelador n\u00e3o entendeu bem.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">- Como, sair?<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">- A sa\u00edda! Onde fica a sa\u00edda?<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">- \u00c9 por ali - apontou o zelador, achando estranha a agita\u00e7\u00e3o do grupo.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Mais tarde, no mesmo dia, enquanto varria um dos corredores, o zelador encontrou o mesmo grupo. N\u00e3o tinham encontrado a sa\u00edda. Estavam ainda mais apavorados. Alguns choravam. Algu\u00e9m precisava lhes mostrar a sa\u00edda! Com uma certa impaci\u00eancia, o zelador come\u00e7ou a dar a dire\u00e7\u00e3o. Era f\u00e1cil.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">- Saiam por ali e virem \u00e0 esquerda. Depois \u00e0 direita, depois \u00e0 esquerda outra vez, direita, direita, esquerda .... - Espere! - gritou algu\u00e9m. - Ponha isso num papel.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Sacudindo a cabe\u00e7a com divertida resigna\u00e7\u00e3o, o zelador pegou seu caderno de notas e toco de l\u00e1pis e come\u00e7ou a escrever.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">- Deixa eu ver. Esquerda, direita, esquerda, esquerda ... Hesitou.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">- N\u00e3o, direita. \u00c9 isso. Direita, direita, esquerda ... Ou direita outra vez?<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">O zelador atirou o papel e o l\u00e1pis no ch\u00e3o como se estivesse pegando fogo. Saiu correndo, com todo o grupo atr\u00e1s. Tamb\u00e9m estava apavorado. Aquilo era terr\u00edvel. Ele nunca tinha se dado conta de como aquilo era terr\u00edvel. Corredores davam para corredores que davam para corredores que davam numa parede. Era preciso voltar pelos mesmos corredores, mas como saber se eram os mesmos corredores? A sa\u00edda! Onde fica a sa\u00edda?<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">A administra\u00e7\u00e3o do labirinto teve que procurar um novo zelador, depois que o desaparecimento do outro completou um m\u00eas. Podia adivinhar o que tinha acontecido. O novo zelador n\u00e3o devia ter muita imagina\u00e7\u00e3o. Era prefer\u00edvel que nem soubesse ler e escrever. E em hip\u00f3tese alguma devia falar com estranhos.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em; line-height: 1.2;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">O Zelador do Labirinto. Revista lcaro, 230, RMC Editora, Setembro de 2003, p. 34.Quest\u00e3o 01<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de \u00c1gua e Esgoto","sigla":"CAERN","id":1790,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos lan\u00e7amentos apresentados abaixo \u00e9 consistente com o registro da receita proveniente da venda efetuada por uma empresa comercializadora de mercadorias. Identifique-o.","provas":[{"id":58889,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Companhia de \u00c1gua e Esgoto","sigla":"CAERN","id":1790,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"caern-rn-2018-ibade-contador","tipo":1,"nome":"IBADE - CAERN - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:39","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1838715,"hashId":"1d410594d4f0a33c05b4d8a256ed416e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos lan\u00e7amentos apresentados abaixo \u00e9 consistente com o registro da receita proveniente da venda efetuada por uma empresa comercializadora de mercadorias. Identifique-o.<\/p>","resposta":7059144,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"D\u00e9bito: ICMS s\/vendas: Cr\u00e9dito: ICMS a recolher.","id":7059144,"corpo":"<p>D\u00e9bito: ICMS s\/vendas: Cr\u00e9dito: ICMS a recolher.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"D\u00e9bito: ICMS a recolher: Cr\u00e9dito: Bancos.","id":7059145,"corpo":"<p>D\u00e9bito: ICMS a recolher: Cr\u00e9dito: Bancos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"D\u00e9bito: IPI a recolher: Cr\u00e9dito: Bancos.","id":7059146,"corpo":"<p>D\u00e9bito: IPI a recolher: Cr\u00e9dito: Bancos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"D\u00e9bito: (PI s\/vendas; Cr\u00e9dito: IPI a recolher.","id":7059147,"corpo":"<p>D\u00e9bito: (PI s\/vendas; Cr\u00e9dito: IPI a recolher.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"D\u00e9bito: ISS s\/vendas; Cr\u00e9dito: ISS a recolher.","id":7059148,"corpo":"<p>D\u00e9bito: ISS s\/vendas; Cr\u00e9dito: ISS a recolher.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468620,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4348,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-com-mercadorias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de \u00c1gua e Esgoto","sigla":"CAERN","id":1790,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cAs informa\u00e7\u00f5es quando fazem a diferen\u00e7a nas decis\u00f5es econ\u00f4micas dos usu\u00e1rios, ajudando-os a avaliar o impacto de eventos passados ou corrigindo as suas avalia\u00e7\u00f5es anteriores (valor confirmat\u00f3rio) ou, ajudando-os nos processos para predizer resultados futuros.\u201d Esse fragmento extra\u00eddo da NBC TG - Estrutura Conceituai faz refer\u00eancia a que qualidade da informa\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil?","provas":[{"id":58889,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Companhia de \u00c1gua e Esgoto","sigla":"CAERN","id":1790,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"caern-rn-2018-ibade-contador","tipo":1,"nome":"IBADE - CAERN - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:39","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1838717,"hashId":"70e0d0295978c8a1a221858bba1c79cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAs informa\u00e7\u00f5es quando fazem a diferen\u00e7a nas decis\u00f5es econ\u00f4micas dos usu\u00e1rios, ajudando-os a avaliar o impacto de eventos passados ou corrigindo as suas avalia\u00e7\u00f5es anteriores (valor confirmat\u00f3rio) ou, ajudando-os nos processos para predizer resultados futuros.\u201d Esse fragmento extra\u00eddo da NBC TG - Estrutura Conceituai faz refer\u00eancia a que qualidade da informa\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil?<\/p>","resposta":7059157,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tempestividade","id":7059154,"corpo":"<p>Tempestividade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Miateirialicade","id":7059155,"corpo":"<p>Miateirialicade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Compreensibilidade","id":7059156,"corpo":"<p>Compreensibilidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Relev\u00e2ncia","id":7059157,"corpo":"<p>Relev\u00e2ncia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fidedignidade","id":7059158,"corpo":"<p>Fidedignidade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468620,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Estrutura Conceitual B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Estrutura Conceitual B\u00e1sica","pai":416765,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416766,"slug":"contabilidade-geral-estrutura-conceitual-basica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de \u00c1gua e Esgoto","sigla":"CAERN","id":1790,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em linhas gerais pode-se afirmar que as contas cont\u00e1beis ser\u00e3o alocadas no Passivo (curto e longo prazos), em fun\u00e7\u00e3o, basicamente, do seu grau de exigibilidade. Identifique nas alternativas abaixo, a \u00fanica conta ou grupo de contas, que ter\u00e1 sua aloca\u00e7\u00e3o no Passivo.","provas":[{"id":58889,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Companhia de \u00c1gua e Esgoto","sigla":"CAERN","id":1790,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"caern-rn-2018-ibade-contador","tipo":1,"nome":"IBADE - CAERN - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:39","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1838718,"hashId":"5c0e19c02c01d299dcdff52842191529","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em linhas gerais pode-se afirmar que as contas cont\u00e1beis ser\u00e3o alocadas no Passivo (curto e longo prazos), em fun\u00e7\u00e3o, basicamente, do seu grau de exigibilidade. Identifique nas alternativas abaixo, a \u00fanica conta ou grupo de contas, que ter\u00e1 sua aloca\u00e7\u00e3o no Passivo.<\/p>","resposta":7059163,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A\u00e7\u00f5es em tesouraria.","id":7059159,"corpo":"<p>A\u00e7\u00f5es em tesouraria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ganho por compra vantajosa","id":7059160,"corpo":"<p>Ganho por compra vantajosa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Encargos financeiros a apropriar.","id":7059161,"corpo":"<p>Encargos financeiros a apropriar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Adiantamento \u00e0 \u2018fornecedores.","id":7059162,"corpo":"<p>Adiantamento \u00e0 \u2018fornecedores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Adiantamento de clientes","id":7059163,"corpo":"<p>Adiantamento de clientes<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468620,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Passivo","oab":false,"nome":"Passivo","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4398,"slug":"contabilidade-geral-passivo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de \u00c1gua e Esgoto","sigla":"CAERN","id":1790,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Imposto sobre a circula\u00e7\u00e3o de mercadorias e servi\u00e7os - ICMS caracteriza-se por ser um imposto embutido no pre\u00e7o. Dentre as alternativas disponibilizadas, identifique aquela que apresenta o valor de R$ 105.000,00 de uma mercadoria ou servi\u00e7o com 18% de imposto embutido.","provas":[{"id":58889,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Companhia de \u00c1gua e Esgoto","sigla":"CAERN","id":1790,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"caern-rn-2018-ibade-contador","tipo":1,"nome":"IBADE - CAERN - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:44","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1838740,"hashId":"20a1d15183325c3676caafda84aa8a5a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Imposto sobre a circula\u00e7\u00e3o de mercadorias e servi\u00e7os - ICMS caracteriza-se por ser um imposto embutido no pre\u00e7o. Dentre as alternativas disponibilizadas, identifique aquela que apresenta o valor de R$ 105.000,00 de uma mercadoria ou servi\u00e7o com 18% de imposto embutido.<\/p>","resposta":7059270,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"RS 117.600.00","id":7059269,"corpo":"<p>RS 117.600.00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"RS 128.048.78","id":7059270,"corpo":"<p>RS 128.048.78<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"RS 123.900.00","id":7059271,"corpo":"<p>RS 123.900.00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"RS 119.318.18","id":7059272,"corpo":"<p>RS 119.318.18<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"RS 123.529.41","id":7059273,"corpo":"<p>RS 123.529.41<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468620,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com mercadorias, tributos incidentes sobre compras e vendas (ICMS, IPI, PIS\/Confins)","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com mercadorias, tributos incidentes sobre compras e vendas (ICMS, IPI, PIS\/Confins)","pai":416843,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416845,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-com-mercadorias-tributos-incidentes-sobre-compras-e-vendas-icms-ipi-pis-confins"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Horizontal - \u00c1rea: Cuidado Cl\u00ednico","id":21768}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hipertens\u00e3o arterial, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":54560,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Horizontal - \u00c1rea: Cuidado Cl\u00ednico","id":21768},"orgao":{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hrtn-mg-2018-fundep-medico-horizontal-area-cuidado-clinico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - HRTN - M\u00e9dico Horizontal - \u00c1rea: Cuidado Cl\u00ednico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1639601,"hashId":"f6c781ce45c1f8e153cea24b44fe83dc","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hipertens\u00e3o arterial, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6170773,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as emerg\u00eancias hipertensivas podem ser assintom\u00e1ticas apesar de j\u00e1 haver les\u00f5es cr\u00edticas em \u00f3rg\u00e3os-alvos.","id":6170772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as emerg\u00eancias hipertensivas podem ser assintom\u00e1ticas apesar de j\u00e1 haver les\u00f5es cr\u00edticas em \u00f3rg\u00e3os-alvos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as medidas da press\u00e3o arterial ambulatorial s\u00e3o normalmente mais baixas de noite, e a aus\u00eancia do descenso noturno \u00e9 um fator de risco de acidente vascular cerebral.","id":6170773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as medidas da press\u00e3o arterial ambulatorial s\u00e3o normalmente mais baixas de noite, e a aus\u00eancia do descenso noturno \u00e9 um fator de risco de acidente vascular cerebral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ao contr\u00e1rio do aldosteronismo prim\u00e1rio, o secund\u00e1rio pode se acompanhar de hipertens\u00e3o diast\u00f3lica.","id":6170774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao contr\u00e1rio do aldosteronismo prim\u00e1rio, o secund\u00e1rio pode se acompanhar de hipertens\u00e3o diast\u00f3lica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o diagn\u00f3stico de hipertens\u00e3o arterial sempre implicar\u00e1, pelo menos inicialmente, em tratamento farmacol\u00f3gico.","id":6170775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o diagn\u00f3stico de hipertens\u00e3o arterial sempre implicar\u00e1, pelo menos inicialmente, em tratamento farmacol\u00f3gico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447794,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1639601","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Horizontal - \u00c1rea: Cuidado Cl\u00ednico","id":21768}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirmativas sobre pneumonia adquirida na comunidade (PAC) e assinale com V as verdadeiras e com F as falsas.( ) Antibioticoterapia emp\u00edrica institu\u00edda precocemente (at\u00e9 quatro horas ap\u00f3s admiss\u00e3o hospitalar) est\u00e1 relacionada a mortalidade mais baixa.( ) Considera-se tamb\u00e9m como PAC quando o diagn\u00f3stico \u00e9 feito at\u00e9 48 horas ap\u00f3s a interna\u00e7\u00e3o hospitalar.( ) Se ap\u00f3s quatro semanas do tratamento n\u00e3o houver completa resolu\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica, o diagn\u00f3stico de PAC \u00e9 improv\u00e1vel.( ) O esquema antibi\u00f3tico para doentes internados de qualquer gravidade \u00e9 levofloxacina ou moxifloxacina ou a associa\u00e7\u00e3o de macrol\u00eddeo com betalact\u00e2mico.( ) PACs pelos agentes at\u00edpicos Legionella sp, Mycoplasma e Chlamidophila pneumoniae ocorrem associadas a infec\u00e7\u00f5es por bacilos Gram negativos em at\u00e9 2\/3 dos casos.Assinale a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":54560,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Horizontal - \u00c1rea: Cuidado Cl\u00ednico","id":21768},"orgao":{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hrtn-mg-2018-fundep-medico-horizontal-area-cuidado-clinico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - HRTN - M\u00e9dico Horizontal - \u00c1rea: Cuidado Cl\u00ednico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1639608,"hashId":"dfe48356bbb1a967da24bc4f3eb6b240","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as seguintes afirmativas sobre pneumonia adquirida na comunidade (PAC) e assinale com V as verdadeiras e com F as falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Antibioticoterapia emp\u00edrica institu\u00edda precocemente (at\u00e9 quatro horas ap\u00f3s admiss\u00e3o hospitalar) est\u00e1 relacionada a mortalidade mais baixa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Considera-se tamb\u00e9m como PAC quando o diagn\u00f3stico \u00e9 feito at\u00e9 48 horas ap\u00f3s a interna\u00e7\u00e3o hospitalar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Se ap\u00f3s quatro semanas do tratamento n\u00e3o houver completa resolu\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica, o diagn\u00f3stico de PAC \u00e9 improv\u00e1vel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O esquema antibi\u00f3tico para doentes internados de qualquer gravidade \u00e9 levofloxacina ou moxifloxacina ou a associa\u00e7\u00e3o de macrol\u00eddeo com betalact\u00e2mico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) PACs pelos agentes at\u00edpicos <em>Legionella sp, Mycoplasma<\/em> e <em>Chlamidophila pneumoniae<\/em> ocorrem associadas a infec\u00e7\u00f5es por bacilos Gram negativos em at\u00e9 2\/3 dos casos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":6170804,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V V F F F","id":6170802,"corpo":"<p>V V F F F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F V F F V","id":6170803,"corpo":"<p>F V F F V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V V F V F","id":6170804,"corpo":"<p>V V F V F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F F V V V","id":6170805,"corpo":"<p>F F V V V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447794,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1639608","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Horizontal - \u00c1rea: Cuidado Cl\u00ednico","id":21768}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma condi\u00e7\u00e3o cir\u00fargica em rela\u00e7\u00e3o ao abdome agudo \u00e9","provas":[{"id":54560,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Horizontal - \u00c1rea: Cuidado Cl\u00ednico","id":21768},"orgao":{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hrtn-mg-2018-fundep-medico-horizontal-area-cuidado-clinico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - HRTN - M\u00e9dico Horizontal - \u00c1rea: Cuidado Cl\u00ednico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1639657,"hashId":"3960f82c23abc80f83cfc78049aad300","enunciado":"<p>Uma condi\u00e7\u00e3o cir\u00fargica em rela\u00e7\u00e3o ao abdome agudo \u00e9<\/p>","resposta":6171020,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"embolia pulmonar.","id":6171019,"corpo":"<p>embolia pulmonar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"intussuscep\u00e7\u00e3o.","id":6171020,"corpo":"<p>intussuscep\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"crise falciforme.","id":6171021,"corpo":"<p>crise falciforme.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pericardite aguda.","id":6171022,"corpo":"<p>pericardite aguda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447794,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1639657","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Horizontal - \u00c1rea: Cuidado Cl\u00ednico","id":21768}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o manifesta\u00e7\u00f5es caracter\u00edsticas do hipotireoidismo, exceto:","provas":[{"id":54560,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Horizontal - \u00c1rea: Cuidado Cl\u00ednico","id":21768},"orgao":{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hrtn-mg-2018-fundep-medico-horizontal-area-cuidado-clinico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - HRTN - M\u00e9dico Horizontal - \u00c1rea: Cuidado Cl\u00ednico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1639678,"hashId":"62bd5703a3d17acb0bc81b4814519686","enunciado":"<p>S\u00e3o manifesta\u00e7\u00f5es caracter\u00edsticas do hipotireoidismo, exceto:<\/p>","resposta":6171110,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fadiga e depress\u00e3o.","id":6171107,"corpo":"<p>Fadiga e depress\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Constipa\u00e7\u00e3o intestinal e menorragia.","id":6171108,"corpo":"<p>Constipa\u00e7\u00e3o intestinal e menorragia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ganho de peso e rouquid\u00e3o.","id":6171109,"corpo":"<p>Ganho de peso e rouquid\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mixedema pr\u00e9-tibial e sudorese.","id":6171110,"corpo":"<p>Mixedema pr\u00e9-tibial e sudorese.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447794,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1639678","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Horizontal - \u00c1rea: Cuidado Cl\u00ednico","id":21768}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o situa\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica (DPOC), exceto:","provas":[{"id":54560,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Horizontal - \u00c1rea: Cuidado Cl\u00ednico","id":21768},"orgao":{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hrtn-mg-2018-fundep-medico-horizontal-area-cuidado-clinico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - HRTN - M\u00e9dico Horizontal - \u00c1rea: Cuidado Cl\u00ednico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1639681,"hashId":"c48cba79856461785f2c08275320f450","enunciado":"<p>S\u00e3o situa\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica (DPOC), exceto:<\/p>","resposta":6171121,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hipersonoridade \u00e0 percuss\u00e3o e diminui\u00e7\u00e3o dos sons respirat\u00f3rios \u00e0 ausculta do t\u00f3rax.","id":6171119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hipersonoridade \u00e0 percuss\u00e3o e diminui\u00e7\u00e3o dos sons respirat\u00f3rios \u00e0 ausculta do t\u00f3rax.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Posi\u00e7\u00e3o inspirat\u00f3ria do t\u00f3rax e f\u00edgado rebaixado.","id":6171120,"corpo":"<p>Posi\u00e7\u00e3o inspirat\u00f3ria do t\u00f3rax e f\u00edgado rebaixado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de hipocratismo digital.","id":6171121,"corpo":"<p>Presen\u00e7a de hipocratismo digital.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tosse cr\u00f4nica e aumento do di\u00e2metro anteroposterior do t\u00f3rax.","id":6171122,"corpo":"<p>Tosse cr\u00f4nica e aumento do di\u00e2metro anteroposterior do t\u00f3rax.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447794,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1639681","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Horizontal - \u00c1rea: Cuidado Cl\u00ednico","id":21768}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 preven\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria de hemorragia por rotura de varizes esofagianas na esquistossomose hepatoespl\u00eanica, o medicamento a ser utilizado \u00e9","provas":[{"id":54560,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Horizontal - \u00c1rea: Cuidado Cl\u00ednico","id":21768},"orgao":{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hrtn-mg-2018-fundep-medico-horizontal-area-cuidado-clinico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - HRTN - M\u00e9dico Horizontal - \u00c1rea: Cuidado Cl\u00ednico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1639689,"hashId":"edda4b969a374d0c545ddc54457cc1ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 preven\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria de hemorragia por rotura de varizes esofagianas na esquistossomose hepatoespl\u00eanica, o medicamento a ser utilizado \u00e9<\/p>","resposta":6171154,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"captopril.","id":6171153,"corpo":"<p>captopril.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"propranolol.","id":6171154,"corpo":"<p>propranolol.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"salbutamol.","id":6171155,"corpo":"<p>salbutamol.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tadalafila.","id":6171156,"corpo":"<p>tadalafila.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447794,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1639689","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista - \u00c1rea Anestesiologia","id":13904}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao etomidato, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":54566,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista - \u00c1rea Anestesiologia","id":13904},"orgao":{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hrtn-mg-2018-fundep-medico-plantonista-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - HRTN - M\u00e9dico Plantonista - \u00c1rea Anestesiologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":1639746,"hashId":"2c9831a0a372c9b149a4f8617443e94b","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o ao etomidato, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6171414,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 dissolvido em prolipropileno.","id":6171412,"corpo":"<p>\u00e9 dissolvido em prolipropileno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"possui liga\u00e7\u00e3o proteica de 30%.","id":6171413,"corpo":"<p>possui liga\u00e7\u00e3o proteica de 30%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sofre metaboliza\u00e7\u00e3o por esterases plasm\u00e1ticas.","id":6171414,"corpo":"<p>sofre metaboliza\u00e7\u00e3o por esterases plasm\u00e1ticas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as mioclonias aumentam com o uso de opioides.","id":6171415,"corpo":"<p>as mioclonias aumentam com o uso de opioides.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447812,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/1639746","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista - \u00c1rea Anestesiologia","id":13904}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere um paciente em pr\u00e9-operat\u00f3rio de colecistectomia que apresenta pot\u00e1ssio s\u00e9rico de 5,9 mEq\/L.Assinale a alternativa a seguir que justifica o resultado encontrado.","provas":[{"id":54566,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista - \u00c1rea Anestesiologia","id":13904},"orgao":{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hrtn-mg-2018-fundep-medico-plantonista-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - HRTN - M\u00e9dico Plantonista - \u00c1rea Anestesiologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":1639774,"hashId":"2c2f3c124b04884914b93cbb5f4b6e9e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere um paciente em pr\u00e9-operat\u00f3rio de colecistectomia que apresenta pot\u00e1ssio s\u00e9rico de 5,9 mEq\/L.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa a seguir que justifica o resultado encontrado.<\/p>","resposta":6171531,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hiperaldosteronismo","id":6171529,"corpo":"<p>Hiperaldosteronismo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de insulina","id":6171530,"corpo":"<p>Administra\u00e7\u00e3o de insulina<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uso de triantereno","id":6171531,"corpo":"<p>Uso de triantereno<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uso de fenoterol","id":6171532,"corpo":"<p>Uso de fenoterol<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447812,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/1639774","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista - \u00c1rea Anestesiologia","id":13904}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere um paciente v\u00edtima de trauma abdominal que se apresenta confuso, taquipneico (25 incurs\u00f5es por minuto), com press\u00e3o de pulso reduzida e com perda vol\u00eamica estimada de aproximadamente 25% do volume sangu\u00edneo.Baseado nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas, a classe de choque hemorr\u00e1gico desse paciente \u00e9","provas":[{"id":54566,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista - \u00c1rea Anestesiologia","id":13904},"orgao":{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hrtn-mg-2018-fundep-medico-plantonista-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - HRTN - M\u00e9dico Plantonista - \u00c1rea Anestesiologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":1639780,"hashId":"1e98438d5ecc75ff7ef6bf76df82d622","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere um paciente v\u00edtima de trauma abdominal que se apresenta confuso, taquipneico (25 incurs\u00f5es por minuto), com press\u00e3o de pulso reduzida e com perda vol\u00eamica estimada de aproximadamente 25% do volume sangu\u00edneo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Baseado nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas, a classe de choque hemorr\u00e1gico desse paciente \u00e9<\/p>","resposta":6171559,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":6171557,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II.","id":6171558,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III.","id":6171559,"corpo":"<p>III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IV.","id":6171560,"corpo":"<p>IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447812,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/1639780","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista - \u00c1rea Anestesiologia","id":13904}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o caso cl\u00ednico a seguir.Paciente do sexo feminino, 35 anos de idade, \u00e9 submetida a lise de ader\u00eancias para tratamento de obstru\u00e7\u00e3o intestinal alta. Na sala de recupera\u00e7\u00e3o p\u00f3s-anest\u00e9sica, desenvolve quadro de dificuldade respirat\u00f3ria acentuada, sibil\u00e2ncia difusa e hipoxemia. Radiografia de t\u00f3rax e eletrocardiograma sem altera\u00e7\u00f5es importantes.Baseado nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas, a causa do quadro cl\u00ednico apresentado \u00e9","provas":[{"id":54566,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista - \u00c1rea Anestesiologia","id":13904},"orgao":{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hrtn-mg-2018-fundep-medico-plantonista-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - HRTN - M\u00e9dico Plantonista - \u00c1rea Anestesiologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":1639782,"hashId":"412f37d6413d01e085fc03a4f9ef03b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o caso cl\u00ednico a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Paciente do sexo feminino, 35 anos de idade, \u00e9 submetida a lise de ader\u00eancias para tratamento de obstru\u00e7\u00e3o intestinal alta. Na sala de recupera\u00e7\u00e3o p\u00f3s-anest\u00e9sica, desenvolve quadro de dificuldade respirat\u00f3ria acentuada, sibil\u00e2ncia difusa e hipoxemia. Radiografia de t\u00f3rax e eletrocardiograma sem altera\u00e7\u00f5es importantes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Baseado nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas, a causa do quadro cl\u00ednico apresentado \u00e9<\/p>","resposta":6171569,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pneumot\u00f3rax.","id":6171566,"corpo":"<p>pneumot\u00f3rax.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"embolia pulmonar.","id":6171567,"corpo":"<p>embolia pulmonar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"curariza\u00e7\u00e3o residual por relaxantes musculares.","id":6171568,"corpo":"<p>curariza\u00e7\u00e3o residual por relaxantes musculares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pneumonite de aspira\u00e7\u00e3o.","id":6171569,"corpo":"<p>pneumonite de aspira\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447812,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/1639782","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O gr\u00e1fico a seguir apresenta o percentual m\u00e9dio de gasto em pol\u00edticas selecionadas sobre o gasto total, para os anos de 2002 a 2009, por parte dos munic\u00edpios brasileiros.ARRETCHE, Marta. (Coord.). Capacidades administrativas dos munic\u00edpios brasileiros para a pol\u00edtica habitacional. Bras\u00edlia: Minist\u00e9rio das Cidades\/Centro de Estudos da Metr\u00f3pole-USP, 2012. p. 76. Com base na interpreta\u00e7\u00e3o do gr\u00e1fico e nos dispositivos da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, os munic\u00edpios","provas":[{"id":63946,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2018-ufg-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Jata\u00ed - Procurador Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:00:50","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1953234,"hashId":"f46b694fa65abb766f0919616d43a8ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O gr\u00e1fico a seguir apresenta o percentual m\u00e9dio de gasto em pol\u00edticas selecionadas sobre o gasto total, para os anos de 2002 a 2009, por parte dos munic\u00edpios brasileiros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/63946\/questao\/1953234-20211007200420000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">ARRETCHE, Marta. (Coord.). <em>Capacidades administrativas dos munic\u00edpios brasileiros para a pol\u00edtica habitacional<\/em>. Bras\u00edlia: Minist\u00e9rio das Cidades\/Centro de Estudos da Metr\u00f3pole-USP, 2012. p. 76. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base na interpreta\u00e7\u00e3o do gr\u00e1fico e nos dispositivos da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, os munic\u00edpios<\/p>","resposta":7561762,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"est\u00e3o aplicando o percentual constitucional m\u00ednimo de vinte e cinco por cento da receita resultante de impostos na manuten\u00e7\u00e3o e no desenvolvimento do ensino.","id":7561759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e3o aplicando o percentual constitucional m\u00ednimo de vinte e cinco por cento da receita resultante de impostos na manuten\u00e7\u00e3o e no desenvolvimento do ensino.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"est\u00e3o aplicando o percentual constitucional m\u00ednimo de vinte e cinco por cento da receita tribut\u00e1ria na manuten\u00e7\u00e3o e no desenvolvimento do ensino.","id":7561760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e3o aplicando o percentual constitucional m\u00ednimo de vinte e cinco por cento da receita tribut\u00e1ria na manuten\u00e7\u00e3o e no desenvolvimento do ensino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"est\u00e3o aplicando o percentual constitucional m\u00ednimo de vinte e cinco por cento da receita or\u00e7ament\u00e1ria na manuten\u00e7\u00e3o e no desenvolvimento do ensino.","id":7561761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e3o aplicando o percentual constitucional m\u00ednimo de vinte e cinco por cento da receita or\u00e7ament\u00e1ria na manuten\u00e7\u00e3o e no desenvolvimento do ensino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"devem aplicar o percentual constitucional m\u00ednimo de vinte e cinco por cento da receita resultante de impostos na manuten\u00e7\u00e3o e no desenvolvimento do ensino, mas o gr\u00e1fico \u00e9 inconclusivo a esse respeito.","id":7561762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">devem aplicar o percentual constitucional m\u00ednimo de vinte e cinco por cento da receita resultante de impostos na manuten\u00e7\u00e3o e no desenvolvimento do ensino, mas o gr\u00e1fico \u00e9 inconclusivo a esse respeito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481910,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 24 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"nome_clean":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","oab":true,"nome":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405311,"slug":"direito-constitucional-da-educacao-artigos-205-a-214-da-cf"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios e preceitos constitucionais de ensino (artigos 206 e 208 da CF)","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios e preceitos constitucionais de ensino (artigos 206 e 208 da CF)","pai":405311,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407731,"slug":"direito-constitucional-principios-e-preceitos-constitucionais-de-ensino-artigos-206-e-208-da-cf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Promulgada em 2013, por decreto da presidenta Dilma Rousseff, a Conven\u00e7\u00e3o n\u00ba 151 da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho, denominada Conven\u00e7\u00e3o sobre as Rela\u00e7\u00f5es de Trabalho na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, garante a todas as pessoas empregadas pelas autoridades p\u00fablicas, entre outros, os seguintes direitos:","provas":[{"id":63946,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2018-ufg-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Jata\u00ed - Procurador Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:00:50","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1953244,"hashId":"3fa5fe023e43c5cc26d0fe2ed5097298","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Promulgada em 2013, por decreto da presidenta Dilma Rousseff, a Conven\u00e7\u00e3o n\u00ba 151 da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho, denominada Conven\u00e7\u00e3o sobre as Rela\u00e7\u00f5es de Trabalho na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, garante a todas as pessoas empregadas pelas autoridades p\u00fablicas, entre outros, os seguintes direitos:<\/p>","resposta":7561799,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"garantia de prote\u00e7\u00e3o adequada contra todos os atos de discrimina\u00e7\u00e3o que acarretem viola\u00e7\u00e3o da liberdade sindical em mat\u00e9ria de trabalho.","id":7561799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">garantia de prote\u00e7\u00e3o adequada contra todos os atos de discrimina\u00e7\u00e3o que acarretem viola\u00e7\u00e3o da liberdade sindical em mat\u00e9ria de trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"garantia da exist\u00eancia de organiza\u00e7\u00f5es de trabalhadores da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, observadas regras emanadas das autoridades p\u00fablicas quanto \u00e0 sua forma\u00e7\u00e3o, funcionamento e administra\u00e7\u00e3o.","id":7561800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">garantia da exist\u00eancia de organiza\u00e7\u00f5es de trabalhadores da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, observadas regras emanadas das autoridades p\u00fablicas quanto \u00e0 sua forma\u00e7\u00e3o, funcionamento e administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"garantias aos representantes das organiza\u00e7\u00f5es de trabalhadores da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, que lhes permitam cumprir as suas fun\u00e7\u00f5es, desde que fora das horas de trabalho.","id":7561801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">garantias aos representantes das organiza\u00e7\u00f5es de trabalhadores da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, que lhes permitam cumprir as suas fun\u00e7\u00f5es, desde que fora das horas de trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"garantia de meios adequados de solu\u00e7\u00e3o de conflitos, com preval\u00eancia de mecanismos judiciais.","id":7561802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">garantia de meios adequados de solu\u00e7\u00e3o de conflitos, com preval\u00eancia de mecanismos judiciais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481912,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406747,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-introducao"},{"nome_clean":"Direito Internacional do Trabalho e Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho - OIT","oab":false,"nome":"Direito Internacional do Trabalho e Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho - OIT","pai":406747,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":415810,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-direito-internacional-do-trabalho-e-organizacao-internacional-do-trabalho-oit"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909},{"descricao":"Comprador","id":20821},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":10627},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao seu g\u00eanero, esse texto \u00e9, predominantemente, um(a)","provas":[{"id":54440,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hrtn-mg-2018-fundep-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - HRTN - Analista Administrativo - 2018"},{"id":54460,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909},"orgao":{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hrtn-mg-2018-fundep-enfermeiro-obstetra","tipo":1,"nome":"FUNDEP - HRTN - Enfermeiro Obstetra - 2018"},{"id":54544,"cargo":{"descricao":"Comprador","id":20821},"orgao":{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hrtn-mg-2018-fundep-comprador","tipo":1,"nome":"FUNDEP - HRTN - Comprador - 2018"},{"id":54547,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":10627},"orgao":{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hrtn-mg-2018-fundep-enfermeiro-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"FUNDEP - HRTN - Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva - 2018"},{"id":54552,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hrtn-mg-2018-fundep-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - HRTN - Farmac\u00eautico - 2018"},{"id":54740,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hrtn-mg-2018-fundep-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"FUNDEP - HRTN - Terapeuta Ocupacional - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1637589,"hashId":"e77f8955923e0b5836def15bbd5be468","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o ao seu g\u00eanero, esse texto \u00e9, predominantemente, um(a)<\/p>","resposta":6162009,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"not\u00edcia.","id":6162008,"corpo":"<p>not\u00edcia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"artigo de opini\u00e3o.","id":6162009,"corpo":"<p>artigo de opini\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"texto did\u00e1tico.","id":6162010,"corpo":"<p>texto did\u00e1tico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"editorial.","id":6162011,"corpo":"<p>editorial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 3 a 10.Nossas cidades t\u00eam passados (e presentes) negros[...]Existe aquele bairro que surgiu por causa de um grande produtor de caf\u00e9, a\u00e7\u00facar ou milho, aquele outro que apareceu quando uma ind\u00fastria europeia chegou no Brasil e construiu uma pequena vila oper\u00e1ria, ou ainda um formado por imigrantes alem\u00e3es, italianos ou japoneses que chegaram durante ou ap\u00f3s as duas Guerras Mundiais. Por\u00e9m, voc\u00ea j\u00e1 ouviu falar de algum bairro da sua cidade que come\u00e7ou com a popula\u00e7\u00e3o negra ap\u00f3s a aboli\u00e7\u00e3o da escravid\u00e3o (ou mesmo antes dela)? N\u00e3o? Mas n\u00e3o existiam negros por a\u00ed durante a \u00e9poca das grandes fazendas, da ind\u00fastria estrangeira ou das Guerras Mundiais?Provavelmente existiam, mas voc\u00ea n\u00e3o ouviu falar de bairros iniciados por negros e negras porque essa parte da hist\u00f3ria precisou ser apagada, infelizmente. Isso faz parte da tentativa de embranquecimento da popula\u00e7\u00e3o brasileira e de esquecimento do per\u00edodo mais sombrio da nossa hist\u00f3ria. Esse apagamento da hist\u00f3ria preta faz com que muitas vezes negros e negras n\u00e3o se sintam pertencentes a suas cidades, mesmo que seus bisav\u00f3s, av\u00f3s e pais tenham constru\u00eddo esses munic\u00edpios tanto quanto oper\u00e1rios europeus e camponeses orientais.Falando especificamente de S\u00e3o Paulo, os bairros nos quais isso fica mais evidente s\u00e3o o Bixiga e a Liberdade. O primeiro fica bem pr\u00f3ximo ao centro da cidade e hoje \u00e9 conhecido pelos descendentes de imigrantes italianos que ali habitam, al\u00e9m das festas e in\u00fameros restaurantes de comida t\u00edpica de v\u00e1rias regi\u00f5es da It\u00e1lia existentes por l\u00e1. Contudo, quase ningu\u00e9m sabe que anteriormente esse bairro era chamado de Saracura, uma parte de v\u00e1rzea de um c\u00f3rrego com o mesmo nome, que frequentemente transbordava e gerava alagamentos. No s\u00e9culo 19, existiam tantos negros naquela \u00e1rea que o bairro era chamado de \u201cPequena \u00c1frica\u201d. J\u00e1 o bairro da Liberdade, atualmente conhecido pela forte cultura oriental em suas ruas e pelos restaurantes japoneses, foi uma grande zona de tortura e cemit\u00e9rio de escravos. E foi por serem regi\u00f5es com terrenos de baixo custo que, posteriormente, os imigrantes europeus e orientais se alojaram por l\u00e1, sendo os corti\u00e7os comuns nesses bairros.O preconceito e a especula\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria ap\u00f3s o desenvolvimento de maior infraestrutura nestas regi\u00f5es afastaram as fam\u00edlias negras desses espa\u00e7os centrais, o que as levaram a ocupar as zonas perif\u00e9ricas da cidade, j\u00e1 que a percep\u00e7\u00e3o social sobre a popula\u00e7\u00e3o negra n\u00e3o foi modificada, diferentemente do que ocorreu com os imigrantes europeus e orientais, de modo que nunca teve as mesmas oportunidades de exercer fun\u00e7\u00f5es melhores remuneradas.Atualmente os bairros com a maior popula\u00e7\u00e3o negra da capital paulistana ficam no extremo de suas zonas leste e sul ou nas pequenas cidades ao redor do munic\u00edpio, que formam a chamada zona metropolitana e costumam ser cidades dormit\u00f3rios. Essa situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 exclusiva de S\u00e3o Paulo, acontecendo tamb\u00e9m no Rio de Janeiro, em Bras\u00edlia e em v\u00e1rias outras cidades do pa\u00eds. \u00c9 claro que nas periferias ou nas cidades dormit\u00f3rios moram brancos, mas o fato de existir uma maioria negra nessas localidades n\u00e3o \u00e9 coincid\u00eancia.Desta forma, ao falarmos de esquecimento de bairros negros, podemos falar sob duas perspectivas: o apagamento de negros da constru\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica de bairros tradicionais das mais diversas cidades do Brasil ou da falta de infraestrutura e da aparente falta de mem\u00f3ria de alguns governantes quanto a servi\u00e7os b\u00e1sicos, como saneamento, educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade, nas periferias. Em ambos os casos, o direito de negros e negras em participar ativamente de suas cidades e terem orgulho delas \u00e9 podado.Portanto, relembrar as hist\u00f3rias dos bairros constru\u00eddos por negros em nossas cidades, reconhecendo a import\u00e2ncia de pretos e pretas na urbaniza\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os, \u00e9 uma forma de resistir \u00e0 l\u00f3gica racista e dar for\u00e7a aos movimentos que lutam pelo direito de ocupa\u00e7\u00e3o da cidade por todos os seus cidad\u00e3os e reivindicam que os \u201cnovos bairros negros\u201d sejam parte integral dos planos das cidades, de forma que n\u00e3o seja negada a eles a infraestrutura e o direito \u00e0 moradia digna.[...]BORGES, Ester. Revista Capitolina. Dispon\u00edvel em: &lt; https:\/\/bit.ly\/2IJ03zv &gt;. Acesso em: 24 maio 2018 (Fragmento adaptado).","id":447604,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>3 <\/strong>a <strong>10.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Nossas cidades t\u00eam passados (e presentes) negros<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">[...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Existe aquele bairro que surgiu por causa de um grande produtor de caf\u00e9, a\u00e7\u00facar ou milho, aquele outro que apareceu quando uma ind\u00fastria europeia chegou no Brasil e construiu uma pequena vila oper\u00e1ria, ou ainda um formado por imigrantes alem\u00e3es, italianos ou japoneses que chegaram durante ou ap\u00f3s as duas Guerras Mundiais. Por\u00e9m, voc\u00ea j\u00e1 ouviu falar de algum bairro da sua cidade que come\u00e7ou com a popula\u00e7\u00e3o negra ap\u00f3s a aboli\u00e7\u00e3o da escravid\u00e3o (ou mesmo antes dela)? N\u00e3o? Mas n\u00e3o existiam negros por a\u00ed durante a \u00e9poca das grandes fazendas, da ind\u00fastria estrangeira ou das Guerras Mundiais?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Provavelmente existiam, mas voc\u00ea n\u00e3o ouviu falar de bairros iniciados por negros e negras porque essa parte da hist\u00f3ria precisou ser apagada, infelizmente. Isso faz parte da tentativa de embranquecimento da popula\u00e7\u00e3o brasileira e de esquecimento do per\u00edodo mais sombrio da nossa hist\u00f3ria. Esse apagamento da hist\u00f3ria preta faz com que muitas vezes negros e negras n\u00e3o se sintam pertencentes a suas cidades, mesmo que seus bisav\u00f3s, av\u00f3s e pais tenham constru\u00eddo esses munic\u00edpios tanto quanto oper\u00e1rios europeus e camponeses orientais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Falando especificamente de S\u00e3o Paulo, os bairros nos quais isso fica mais evidente s\u00e3o o Bixiga e a Liberdade. O primeiro fica bem pr\u00f3ximo ao centro da cidade e hoje \u00e9 conhecido pelos descendentes de imigrantes italianos que ali habitam, al\u00e9m das festas e in\u00fameros restaurantes de comida t\u00edpica de v\u00e1rias regi\u00f5es da It\u00e1lia existentes por l\u00e1. Contudo, quase ningu\u00e9m sabe que anteriormente esse bairro era chamado de Saracura, uma parte de v\u00e1rzea de um c\u00f3rrego com o mesmo nome, que frequentemente transbordava e gerava alagamentos. No s\u00e9culo 19, existiam tantos negros naquela \u00e1rea que o bairro era chamado de \u201cPequena \u00c1frica\u201d. J\u00e1 o bairro da Liberdade, atualmente conhecido pela forte cultura oriental em suas ruas e pelos restaurantes japoneses, foi uma grande zona de tortura e cemit\u00e9rio de escravos. E foi por serem regi\u00f5es com terrenos de baixo custo que, posteriormente, os imigrantes europeus e orientais se alojaram por l\u00e1, sendo os corti\u00e7os comuns nesses bairros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O preconceito e a especula\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria ap\u00f3s o desenvolvimento de maior infraestrutura nestas regi\u00f5es afastaram as fam\u00edlias negras desses espa\u00e7os centrais, o que as levaram a ocupar as zonas perif\u00e9ricas da cidade, j\u00e1 que a percep\u00e7\u00e3o social sobre a popula\u00e7\u00e3o negra n\u00e3o foi modificada, diferentemente do que ocorreu com os imigrantes europeus e orientais, de modo que nunca teve as mesmas oportunidades de exercer fun\u00e7\u00f5es melhores remuneradas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Atualmente os bairros com a maior popula\u00e7\u00e3o negra da capital paulistana ficam no extremo de suas zonas leste e sul ou nas pequenas cidades ao redor do munic\u00edpio, que formam a chamada zona metropolitana e costumam ser cidades dormit\u00f3rios. Essa situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 exclusiva de S\u00e3o Paulo, acontecendo tamb\u00e9m no Rio de Janeiro, em Bras\u00edlia e em v\u00e1rias outras cidades do pa\u00eds. \u00c9 claro que nas periferias ou nas cidades dormit\u00f3rios moram brancos, mas o fato de existir uma maioria negra nessas localidades n\u00e3o \u00e9 coincid\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Desta forma, ao falarmos de esquecimento de bairros negros, podemos falar sob duas perspectivas: o apagamento de negros da constru\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica de bairros tradicionais das mais diversas cidades do Brasil ou da falta de infraestrutura e da aparente falta de mem\u00f3ria de alguns governantes quanto a servi\u00e7os b\u00e1sicos, como saneamento, educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade, nas periferias. Em ambos os casos, o direito de negros e negras em participar ativamente de suas cidades e terem orgulho delas \u00e9 podado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Portanto, relembrar as hist\u00f3rias dos bairros constru\u00eddos por negros em nossas cidades, reconhecendo a import\u00e2ncia de pretos e pretas na urbaniza\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os, \u00e9 uma forma de resistir \u00e0 l\u00f3gica racista e dar for\u00e7a aos movimentos que lutam pelo direito de ocupa\u00e7\u00e3o da cidade por todos os seus cidad\u00e3os e reivindicam que os \u201cnovos bairros negros\u201d sejam parte integral dos planos das cidades, de forma que n\u00e3o seja negada a eles a infraestrutura e o direito \u00e0 moradia digna.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">[...]<\/p><p style=\"text-align: right;\">BORGES, Ester. <em>Revista Capitolina<\/em>. Dispon\u00edvel em: &lt; https:\/\/bit.ly\/2IJ03zv &gt;. Acesso em: 24 maio 2018 (Fragmento adaptado).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 3 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"G\u00eaneros textuais","oab":false,"nome":"G\u00eaneros textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419200,"slug":"lingua-portuguesa-generos-textuais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1637589","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909},{"descricao":"Comprador","id":20821},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":10627},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Releia o trecho a seguir.\u201c[...] como saneamento, educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade, nas periferias.\u201dA palavra destacada nos trechos a seguir acentuada pelo mesmo motivo daquela destacada no trecho anterior \u00e9","provas":[{"id":54440,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hrtn-mg-2018-fundep-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - HRTN - Analista Administrativo - 2018"},{"id":54460,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909},"orgao":{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hrtn-mg-2018-fundep-enfermeiro-obstetra","tipo":1,"nome":"FUNDEP - HRTN - Enfermeiro Obstetra - 2018"},{"id":54544,"cargo":{"descricao":"Comprador","id":20821},"orgao":{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hrtn-mg-2018-fundep-comprador","tipo":1,"nome":"FUNDEP - HRTN - Comprador - 2018"},{"id":54547,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":10627},"orgao":{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hrtn-mg-2018-fundep-enfermeiro-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"FUNDEP - HRTN - Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva - 2018"},{"id":54552,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hrtn-mg-2018-fundep-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - HRTN - Farmac\u00eautico - 2018"},{"id":54740,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hrtn-mg-2018-fundep-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"FUNDEP - HRTN - Terapeuta Ocupacional - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1637592,"hashId":"0ff4dd6f5a18f179132090df304710d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Releia o trecho a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] como saneamento, educa\u00e7\u00e3o e <strong>sa\u00fade<\/strong>, nas periferias.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A palavra destacada nos trechos a seguir acentuada pelo mesmo motivo daquela destacada no trecho anterior \u00e9<\/p>","resposta":6162020,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201c[...] em v\u00e1rias outras cidades do pa\u00eds.\u201d","id":6162020,"corpo":"<p>\u201c[...] em v\u00e1rias outras cidades do <strong>pa\u00eds<\/strong>.\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cO preconceito e a especula\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria ap\u00f3s o desenvolvimento [...]\u201d","id":6162021,"corpo":"<p>\u201cO preconceito e a especula\u00e7\u00e3o <strong>imobili\u00e1ria<\/strong> ap\u00f3s o desenvolvimento [...]\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201c[...] por causa de um grande produtor de caf\u00e9, a\u00e7\u00facar ou milho [...]\u201d","id":6162022,"corpo":"<p>\u201c[...] por causa de um grande produtor de caf\u00e9, <strong>a\u00e7\u00facar <\/strong>ou milho [...]\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201c[...] foi uma grande zona de tortura e cemit\u00e9rio [...]\u201d","id":6162023,"corpo":"<p>\u201c[...] foi uma grande zona de tortura e <strong>cemit\u00e9rio<\/strong> [...]\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 3 a 10.Nossas cidades t\u00eam passados (e presentes) negros[...]Existe aquele bairro que surgiu por causa de um grande produtor de caf\u00e9, a\u00e7\u00facar ou milho, aquele outro que apareceu quando uma ind\u00fastria europeia chegou no Brasil e construiu uma pequena vila oper\u00e1ria, ou ainda um formado por imigrantes alem\u00e3es, italianos ou japoneses que chegaram durante ou ap\u00f3s as duas Guerras Mundiais. Por\u00e9m, voc\u00ea j\u00e1 ouviu falar de algum bairro da sua cidade que come\u00e7ou com a popula\u00e7\u00e3o negra ap\u00f3s a aboli\u00e7\u00e3o da escravid\u00e3o (ou mesmo antes dela)? N\u00e3o? Mas n\u00e3o existiam negros por a\u00ed durante a \u00e9poca das grandes fazendas, da ind\u00fastria estrangeira ou das Guerras Mundiais?Provavelmente existiam, mas voc\u00ea n\u00e3o ouviu falar de bairros iniciados por negros e negras porque essa parte da hist\u00f3ria precisou ser apagada, infelizmente. Isso faz parte da tentativa de embranquecimento da popula\u00e7\u00e3o brasileira e de esquecimento do per\u00edodo mais sombrio da nossa hist\u00f3ria. Esse apagamento da hist\u00f3ria preta faz com que muitas vezes negros e negras n\u00e3o se sintam pertencentes a suas cidades, mesmo que seus bisav\u00f3s, av\u00f3s e pais tenham constru\u00eddo esses munic\u00edpios tanto quanto oper\u00e1rios europeus e camponeses orientais.Falando especificamente de S\u00e3o Paulo, os bairros nos quais isso fica mais evidente s\u00e3o o Bixiga e a Liberdade. O primeiro fica bem pr\u00f3ximo ao centro da cidade e hoje \u00e9 conhecido pelos descendentes de imigrantes italianos que ali habitam, al\u00e9m das festas e in\u00fameros restaurantes de comida t\u00edpica de v\u00e1rias regi\u00f5es da It\u00e1lia existentes por l\u00e1. Contudo, quase ningu\u00e9m sabe que anteriormente esse bairro era chamado de Saracura, uma parte de v\u00e1rzea de um c\u00f3rrego com o mesmo nome, que frequentemente transbordava e gerava alagamentos. No s\u00e9culo 19, existiam tantos negros naquela \u00e1rea que o bairro era chamado de \u201cPequena \u00c1frica\u201d. J\u00e1 o bairro da Liberdade, atualmente conhecido pela forte cultura oriental em suas ruas e pelos restaurantes japoneses, foi uma grande zona de tortura e cemit\u00e9rio de escravos. E foi por serem regi\u00f5es com terrenos de baixo custo que, posteriormente, os imigrantes europeus e orientais se alojaram por l\u00e1, sendo os corti\u00e7os comuns nesses bairros.O preconceito e a especula\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria ap\u00f3s o desenvolvimento de maior infraestrutura nestas regi\u00f5es afastaram as fam\u00edlias negras desses espa\u00e7os centrais, o que as levaram a ocupar as zonas perif\u00e9ricas da cidade, j\u00e1 que a percep\u00e7\u00e3o social sobre a popula\u00e7\u00e3o negra n\u00e3o foi modificada, diferentemente do que ocorreu com os imigrantes europeus e orientais, de modo que nunca teve as mesmas oportunidades de exercer fun\u00e7\u00f5es melhores remuneradas.Atualmente os bairros com a maior popula\u00e7\u00e3o negra da capital paulistana ficam no extremo de suas zonas leste e sul ou nas pequenas cidades ao redor do munic\u00edpio, que formam a chamada zona metropolitana e costumam ser cidades dormit\u00f3rios. Essa situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 exclusiva de S\u00e3o Paulo, acontecendo tamb\u00e9m no Rio de Janeiro, em Bras\u00edlia e em v\u00e1rias outras cidades do pa\u00eds. \u00c9 claro que nas periferias ou nas cidades dormit\u00f3rios moram brancos, mas o fato de existir uma maioria negra nessas localidades n\u00e3o \u00e9 coincid\u00eancia.Desta forma, ao falarmos de esquecimento de bairros negros, podemos falar sob duas perspectivas: o apagamento de negros da constru\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica de bairros tradicionais das mais diversas cidades do Brasil ou da falta de infraestrutura e da aparente falta de mem\u00f3ria de alguns governantes quanto a servi\u00e7os b\u00e1sicos, como saneamento, educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade, nas periferias. Em ambos os casos, o direito de negros e negras em participar ativamente de suas cidades e terem orgulho delas \u00e9 podado.Portanto, relembrar as hist\u00f3rias dos bairros constru\u00eddos por negros em nossas cidades, reconhecendo a import\u00e2ncia de pretos e pretas na urbaniza\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os, \u00e9 uma forma de resistir \u00e0 l\u00f3gica racista e dar for\u00e7a aos movimentos que lutam pelo direito de ocupa\u00e7\u00e3o da cidade por todos os seus cidad\u00e3os e reivindicam que os \u201cnovos bairros negros\u201d sejam parte integral dos planos das cidades, de forma que n\u00e3o seja negada a eles a infraestrutura e o direito \u00e0 moradia digna.[...]BORGES, Ester. Revista Capitolina. Dispon\u00edvel em: &lt; https:\/\/bit.ly\/2IJ03zv &gt;. Acesso em: 24 maio 2018 (Fragmento adaptado).","id":447604,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>3 <\/strong>a <strong>10.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Nossas cidades t\u00eam passados (e presentes) negros<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">[...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Existe aquele bairro que surgiu por causa de um grande produtor de caf\u00e9, a\u00e7\u00facar ou milho, aquele outro que apareceu quando uma ind\u00fastria europeia chegou no Brasil e construiu uma pequena vila oper\u00e1ria, ou ainda um formado por imigrantes alem\u00e3es, italianos ou japoneses que chegaram durante ou ap\u00f3s as duas Guerras Mundiais. Por\u00e9m, voc\u00ea j\u00e1 ouviu falar de algum bairro da sua cidade que come\u00e7ou com a popula\u00e7\u00e3o negra ap\u00f3s a aboli\u00e7\u00e3o da escravid\u00e3o (ou mesmo antes dela)? N\u00e3o? Mas n\u00e3o existiam negros por a\u00ed durante a \u00e9poca das grandes fazendas, da ind\u00fastria estrangeira ou das Guerras Mundiais?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Provavelmente existiam, mas voc\u00ea n\u00e3o ouviu falar de bairros iniciados por negros e negras porque essa parte da hist\u00f3ria precisou ser apagada, infelizmente. Isso faz parte da tentativa de embranquecimento da popula\u00e7\u00e3o brasileira e de esquecimento do per\u00edodo mais sombrio da nossa hist\u00f3ria. Esse apagamento da hist\u00f3ria preta faz com que muitas vezes negros e negras n\u00e3o se sintam pertencentes a suas cidades, mesmo que seus bisav\u00f3s, av\u00f3s e pais tenham constru\u00eddo esses munic\u00edpios tanto quanto oper\u00e1rios europeus e camponeses orientais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Falando especificamente de S\u00e3o Paulo, os bairros nos quais isso fica mais evidente s\u00e3o o Bixiga e a Liberdade. O primeiro fica bem pr\u00f3ximo ao centro da cidade e hoje \u00e9 conhecido pelos descendentes de imigrantes italianos que ali habitam, al\u00e9m das festas e in\u00fameros restaurantes de comida t\u00edpica de v\u00e1rias regi\u00f5es da It\u00e1lia existentes por l\u00e1. Contudo, quase ningu\u00e9m sabe que anteriormente esse bairro era chamado de Saracura, uma parte de v\u00e1rzea de um c\u00f3rrego com o mesmo nome, que frequentemente transbordava e gerava alagamentos. No s\u00e9culo 19, existiam tantos negros naquela \u00e1rea que o bairro era chamado de \u201cPequena \u00c1frica\u201d. J\u00e1 o bairro da Liberdade, atualmente conhecido pela forte cultura oriental em suas ruas e pelos restaurantes japoneses, foi uma grande zona de tortura e cemit\u00e9rio de escravos. E foi por serem regi\u00f5es com terrenos de baixo custo que, posteriormente, os imigrantes europeus e orientais se alojaram por l\u00e1, sendo os corti\u00e7os comuns nesses bairros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O preconceito e a especula\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria ap\u00f3s o desenvolvimento de maior infraestrutura nestas regi\u00f5es afastaram as fam\u00edlias negras desses espa\u00e7os centrais, o que as levaram a ocupar as zonas perif\u00e9ricas da cidade, j\u00e1 que a percep\u00e7\u00e3o social sobre a popula\u00e7\u00e3o negra n\u00e3o foi modificada, diferentemente do que ocorreu com os imigrantes europeus e orientais, de modo que nunca teve as mesmas oportunidades de exercer fun\u00e7\u00f5es melhores remuneradas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Atualmente os bairros com a maior popula\u00e7\u00e3o negra da capital paulistana ficam no extremo de suas zonas leste e sul ou nas pequenas cidades ao redor do munic\u00edpio, que formam a chamada zona metropolitana e costumam ser cidades dormit\u00f3rios. Essa situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 exclusiva de S\u00e3o Paulo, acontecendo tamb\u00e9m no Rio de Janeiro, em Bras\u00edlia e em v\u00e1rias outras cidades do pa\u00eds. \u00c9 claro que nas periferias ou nas cidades dormit\u00f3rios moram brancos, mas o fato de existir uma maioria negra nessas localidades n\u00e3o \u00e9 coincid\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Desta forma, ao falarmos de esquecimento de bairros negros, podemos falar sob duas perspectivas: o apagamento de negros da constru\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica de bairros tradicionais das mais diversas cidades do Brasil ou da falta de infraestrutura e da aparente falta de mem\u00f3ria de alguns governantes quanto a servi\u00e7os b\u00e1sicos, como saneamento, educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade, nas periferias. Em ambos os casos, o direito de negros e negras em participar ativamente de suas cidades e terem orgulho delas \u00e9 podado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Portanto, relembrar as hist\u00f3rias dos bairros constru\u00eddos por negros em nossas cidades, reconhecendo a import\u00e2ncia de pretos e pretas na urbaniza\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os, \u00e9 uma forma de resistir \u00e0 l\u00f3gica racista e dar for\u00e7a aos movimentos que lutam pelo direito de ocupa\u00e7\u00e3o da cidade por todos os seus cidad\u00e3os e reivindicam que os \u201cnovos bairros negros\u201d sejam parte integral dos planos das cidades, de forma que n\u00e3o seja negada a eles a infraestrutura e o direito \u00e0 moradia digna.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">[...]<\/p><p style=\"text-align: right;\">BORGES, Ester. <em>Revista Capitolina<\/em>. Dispon\u00edvel em: &lt; https:\/\/bit.ly\/2IJ03zv &gt;. Acesso em: 24 maio 2018 (Fragmento adaptado).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 3 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1637592","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}