{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2159560,"perPage":"100","pages":21596,"page":9369,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a sele\u00e7\u00e3o de fontes, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":56545,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-jornalista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Jornalista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":1715830,"hashId":"8ee34b326ad96109e83772333379b9b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a sele\u00e7\u00e3o de fontes, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6505279,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tipos com serifa s\u00e3o ideais para pequenas nota\u00e7\u00f5es em digramas, legendas e mapas.","id":6505275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tipos com serifa s\u00e3o ideais para pequenas nota\u00e7\u00f5es em digramas, legendas e mapas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A escolha da fonte n\u00e3o pode ser influenciada pelo tema a ser abordado.","id":6505276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A escolha da fonte n\u00e3o pode ser influenciada pelo tema a ser abordado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 sempre interessante misturar diversas fontes em um mesmo design.","id":6505277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 sempre interessante misturar diversas fontes em um mesmo design.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em diagrama\u00e7\u00f5es cuja eleg\u00e2ncia \u00e9 o principal, fontes sem serifa t\u00eam mais vantagem.","id":6505278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em diagrama\u00e7\u00f5es cuja eleg\u00e2ncia \u00e9 o principal, fontes sem serifa t\u00eam mais vantagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A clareza do design interfere na perceptibilidade das informa\u00e7\u00f5es.","id":6505279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A clareza do design interfere na perceptibilidade das informa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455810,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Publicidade e Propaganda","oab":false,"nome":"Publicidade e Propaganda","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397686,"slug":"comunicacao-social-publicidade-e-propaganda"},{"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","pai":397686,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397687,"slug":"comunicacao-social-producao-grafica"},{"nome_clean":"Design na Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Design na Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":397687,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418300,"slug":"comunicacao-social-design-na-comunicacao-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a impress\u00e3o de cores em materiais gr\u00e1ficos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":56545,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-jornalista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Jornalista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":1715831,"hashId":"49a6407ce9cc0a95efd9c764ba62ee08","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a impress\u00e3o de cores em materiais gr\u00e1ficos, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6505280,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O or\u00e7amento e a est\u00e9tica do material s\u00e3o fatores que podem interferir na determina\u00e7\u00e3o da quantidade de cores que ser\u00e1 usada na produ\u00e7\u00e3o de uma pe\u00e7a.","id":6505280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O or\u00e7amento e a est\u00e9tica do material s\u00e3o fatores que podem interferir na determina\u00e7\u00e3o da quantidade de cores que ser\u00e1 usada na produ\u00e7\u00e3o de uma pe\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Escala de Cores Pantone caiu em desuso em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sele\u00e7\u00e3o e entrada de cores para pe\u00e7as gr\u00e1ficas.","id":6505281,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Escala de Cores Pantone caiu em desuso em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sele\u00e7\u00e3o e entrada de cores para pe\u00e7as gr\u00e1ficas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A cor na tela do computador traduz exatamente a impress\u00e3o de uma pe\u00e7a.","id":6505282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cor na tela do computador traduz exatamente a impress\u00e3o de uma pe\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Independente do processo e da superf\u00edcie de impress\u00e3o, as cores se apresentam da mesma forma.","id":6505283,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Independente do processo e da superf\u00edcie de impress\u00e3o, as cores se apresentam da mesma forma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"RGB \u00e9 a forma mais popular de impress\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de livros e revistas.","id":6505284,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">RGB \u00e9 a forma mais popular de impress\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o de livros e revistas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455810,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Publicidade e Propaganda","oab":false,"nome":"Publicidade e Propaganda","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397686,"slug":"comunicacao-social-publicidade-e-propaganda"},{"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o Gr\u00e1fica","pai":397686,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397687,"slug":"comunicacao-social-producao-grafica"},{"nome_clean":"Arte, Design, Gr\u00e1fica e Cria\u00e7\u00e3o Publicit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Arte, Design, Gr\u00e1fica e Cria\u00e7\u00e3o Publicit\u00e1ria","pai":397687,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418297,"slug":"comunicacao-social-arte-design-grafica-e-criacao-publicitaria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os estudos que envolvem a rela\u00e7\u00e3o entre representa\u00e7\u00f5es sociais e culturais com a comunica\u00e7\u00e3o est\u00e3o sempre em evid\u00eancia. Sobre esse assunto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":56545,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-jornalista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Jornalista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":1715833,"hashId":"363cc79a7a0ec43c54caa9e474d90d00","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os estudos que envolvem a rela\u00e7\u00e3o entre representa\u00e7\u00f5es sociais e culturais com a comunica\u00e7\u00e3o est\u00e3o sempre em evid\u00eancia. Sobre esse assunto, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6505292,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os processos midi\u00e1ticos t\u00eam uma contribui\u00e7\u00e3o \u00ednfima na constru\u00e7\u00e3o do imagin\u00e1rio social.","id":6505290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os processos midi\u00e1ticos t\u00eam uma contribui\u00e7\u00e3o \u00ednfima na constru\u00e7\u00e3o do imagin\u00e1rio social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A m\u00eddia representa sempre a realidade dos fatos.","id":6505291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A m\u00eddia representa sempre a realidade dos fatos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os conceitos que envolvem o tema \u201cidentidades coletivas\u201d t\u00eam rela\u00e7\u00f5es pr\u00f3ximas com os estudos entre representa\u00e7\u00e3o cultural e m\u00eddia.","id":6505292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os conceitos que envolvem o tema \u201cidentidades coletivas\u201d t\u00eam rela\u00e7\u00f5es pr\u00f3ximas com os estudos entre representa\u00e7\u00e3o cultural e m\u00eddia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os meios de comunica\u00e7\u00e3o de massa contribuem de forma insignificante para a constru\u00e7\u00e3o social da realidade, pois a maioria das emissoras tem pouca credibilidade.","id":6505293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os meios de comunica\u00e7\u00e3o de massa contribuem de forma insignificante para a constru\u00e7\u00e3o social da realidade, pois a maioria das emissoras tem pouca credibilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A contribui\u00e7\u00e3o da psicologia social nos estudos sobre representa\u00e7\u00e3o \u00e9 pouco relevante na comunica\u00e7\u00e3o.","id":6505294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A contribui\u00e7\u00e3o da psicologia social nos estudos sobre representa\u00e7\u00e3o \u00e9 pouco relevante na comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455810,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397676,"slug":"comunicacao-social-conceitos-fundamentais"},{"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397678,"slug":"comunicacao-social-teorias-da-comunicacao-e-estudos-comunicacionais"},{"nome_clean":"Principais Teorias e Autores","oab":false,"nome":"Principais Teorias e Autores","pai":397678,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418344,"slug":"comunicacao-social-principais-teorias-e-autores"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao jornalismo digital, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":56545,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-jornalista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Jornalista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":1715843,"hashId":"1cce81f803ab3b68c9a9c42584d16f60","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao jornalismo digital, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6505343,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Incapacidade de aplica\u00e7\u00e3o de narrativas multimidi\u00e1ticas.","id":6505340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incapacidade de aplica\u00e7\u00e3o de narrativas multimidi\u00e1ticas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o dos processos de produ\u00e7\u00e3o comparativamente \u00e0 m\u00eddia impressa.","id":6505341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manuten\u00e7\u00e3o dos processos de produ\u00e7\u00e3o comparativamente \u00e0 m\u00eddia impressa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Supress\u00e3o de conte\u00fados colaborativos.","id":6505342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Supress\u00e3o de conte\u00fados colaborativos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Novos modelos de neg\u00f3cios.","id":6505343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Novos modelos de neg\u00f3cios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ritmos produtivos est\u00e1veis e fixa\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es jornal\u00edsticas.","id":6505344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ritmos produtivos est\u00e1veis e fixa\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es jornal\u00edsticas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455810,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Jornalismo","oab":false,"nome":"Jornalismo","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397681,"slug":"comunicacao-social-jornalismo"},{"nome_clean":"Novas M\u00eddias","oab":false,"nome":"Novas M\u00eddias","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397684,"slug":"comunicacao-social-novas-midias"},{"nome_clean":"Jornalismo Digital","oab":false,"nome":"Jornalismo Digital","pai":397684,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":401687,"slug":"comunicacao-social-jornalismo-digital"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre est\u00e9tica da recep\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":56545,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-jornalista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Jornalista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":1715853,"hashId":"339de0c309f427732c9141ac700e52d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre est\u00e9tica da recep\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6505393,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A produ\u00e7\u00e3o de sentido, na recep\u00e7\u00e3o, implica em rea\u00e7\u00e3o e n\u00e3o em a\u00e7\u00e3o.","id":6505390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A produ\u00e7\u00e3o de sentido, na recep\u00e7\u00e3o, implica em rea\u00e7\u00e3o e n\u00e3o em a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A recep\u00e7\u00e3o deve ser entendida como um processo de intera\u00e7\u00e3o, tal como fazem os behavioristas.","id":6505391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A recep\u00e7\u00e3o deve ser entendida como um processo de intera\u00e7\u00e3o, tal como fazem os behavioristas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na concep\u00e7\u00e3o da est\u00e9tica da comunica\u00e7\u00e3o, o poder da m\u00eddia \u00e9 superdimensionado, sobretudo da import\u00e2ncia do emissor da mensagem.","id":6505392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na concep\u00e7\u00e3o da est\u00e9tica da comunica\u00e7\u00e3o, o poder da m\u00eddia \u00e9 superdimensionado, sobretudo da import\u00e2ncia do emissor da mensagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sob o ponto de vista da est\u00e9tica da recep\u00e7\u00e3o, o leitor \u00e9 mais que mero destinat\u00e1rio no processo de comunica\u00e7\u00e3o.","id":6505393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sob o ponto de vista da est\u00e9tica da recep\u00e7\u00e3o, o leitor \u00e9 mais que mero destinat\u00e1rio no processo de comunica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tomando como suporte te\u00f3rico a est\u00e9tica da recep\u00e7\u00e3o, a mensagem possui um \u00fanico sentido.","id":6505394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tomando como suporte te\u00f3rico a est\u00e9tica da recep\u00e7\u00e3o, a mensagem possui um \u00fanico sentido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455810,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397676,"slug":"comunicacao-social-conceitos-fundamentais"},{"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397678,"slug":"comunicacao-social-teorias-da-comunicacao-e-estudos-comunicacionais"},{"nome_clean":"Principais Teorias e Autores","oab":false,"nome":"Principais Teorias e Autores","pai":397678,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418344,"slug":"comunicacao-social-principais-teorias-e-autores"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre M\u00eddia, Sociedade e Cultura, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":56545,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-jornalista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Jornalista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":1715863,"hashId":"f0a1fd5220948a964d3a476ff5b41bf2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre M\u00eddia, Sociedade e Cultura, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6505442,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atualmente, as pesquisas sobre as teorias feministas e multiculturalistas aplicadas nos discursos e processos midi\u00e1ticos est\u00e3o sendo reduzidas, pois observa-se um p\u00fablico menos ativista e interessado sobre essas quest\u00f5es.","id":6505440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atualmente, as pesquisas sobre as teorias feministas e multiculturalistas aplicadas nos discursos e processos midi\u00e1ticos est\u00e3o sendo reduzidas, pois observa-se um p\u00fablico menos ativista e interessado sobre essas quest\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"H\u00e1 um consenso entre grupos sociais sobre o papel da m\u00eddia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s suas representa\u00e7\u00f5es.","id":6505441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 um consenso entre grupos sociais sobre o papel da m\u00eddia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s suas representa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tendo em vista que a sociedade \u00e9 um grande \u201ccampo de batalhas sociais\u201d, as representa\u00e7\u00f5es desses embates pela m\u00eddia se constituem como um terreno prop\u00edcio para pesquisas cr\u00edticas sobre a cultura da m\u00eddia.","id":6505442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo em vista que a sociedade \u00e9 um grande \u201ccampo de batalhas sociais\u201d, as representa\u00e7\u00f5es desses embates pela m\u00eddia se constituem como um terreno prop\u00edcio para pesquisas cr\u00edticas sobre a cultura da m\u00eddia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estudar politicamente a cultura da m\u00eddia, sobretudo suas representa\u00e7\u00f5es sociais, exige a supress\u00e3o da compreens\u00e3o ideol\u00f3gica de seus entornos.","id":6505443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estudar politicamente a cultura da m\u00eddia, sobretudo suas representa\u00e7\u00f5es sociais, exige a supress\u00e3o da compreens\u00e3o ideol\u00f3gica de seus entornos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os processos de domina\u00e7\u00e3o e resist\u00eancia de grupos sociais n\u00e3o devem ser levados em considera\u00e7\u00e3o ao estudar a cultura da m\u00eddia, pois apenas o papel do emissor importa.","id":6505444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os processos de domina\u00e7\u00e3o e resist\u00eancia de grupos sociais n\u00e3o devem ser levados em considera\u00e7\u00e3o ao estudar a cultura da m\u00eddia, pois apenas o papel do emissor importa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455810,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397676,"slug":"comunicacao-social-conceitos-fundamentais"},{"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397678,"slug":"comunicacao-social-teorias-da-comunicacao-e-estudos-comunicacionais"},{"nome_clean":"Principais Teorias e Autores","oab":false,"nome":"Principais Teorias e Autores","pai":397678,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418344,"slug":"comunicacao-social-principais-teorias-e-autores"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Material de divulga\u00e7\u00e3o elaborado por ag\u00eancia ou assessoria de comunica\u00e7\u00e3o social, com tratamento jornal\u00edstico a fim de promover evento, institui\u00e7\u00e3o, personalidade ou produto diz respeito ao conceito de","provas":[{"id":56545,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-jornalista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Jornalista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":1715864,"hashId":"97245e661c223a799b30110e9f9b9c32","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Material de divulga\u00e7\u00e3o elaborado por ag\u00eancia ou assessoria de comunica\u00e7\u00e3o social, com tratamento jornal\u00edstico a fim de promover evento, institui\u00e7\u00e3o, personalidade ou produto diz respeito ao conceito de<\/p>","resposta":6505446,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"projeto editorial.","id":6505445,"corpo":"<p>projeto editorial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"press-release.","id":6505446,"corpo":"<p>press-release.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"retranca.","id":6505447,"corpo":"<p>retranca.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ombudsman.","id":6505448,"corpo":"<p>ombudsman.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"feature.","id":6505449,"corpo":"<p>feature.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455810,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Ferramentas de Assessoria","oab":false,"nome":"Ferramentas de Assessoria","pai":418201,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418198,"slug":"comunicacao-social-ferramentas-de-assessoria"},{"nome_clean":"Assessoria de Comunica\u00e7\u00e3o na Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Assessoria de Comunica\u00e7\u00e3o na Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418201,"slug":"comunicacao-social-assessoria-de-comunicacao-na-comunicacao-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conceito de interatividade relaciona-se","provas":[{"id":56545,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-jornalista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Jornalista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"}],"id":1715868,"hashId":"08ba52b3839a21946e77f168c18020a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conceito de interatividade relaciona-se<\/p>","resposta":6505465,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 intera\u00e7\u00e3o entre usu\u00e1rios, ou usu\u00e1rio, programas e conte\u00fados, em diferentes n\u00edveis ou formas, nos sistemas de comunica\u00e7\u00e3o digital em rede.","id":6505465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 intera\u00e7\u00e3o entre usu\u00e1rios, ou usu\u00e1rio, programas e conte\u00fados, em diferentes n\u00edveis ou formas, nos sistemas de comunica\u00e7\u00e3o digital em rede.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 integra\u00e7\u00e3o entre meios de comunica\u00e7\u00e3o, redes digitais e computadores, bem como servi\u00e7os, produtos e meios na rede.","id":6505466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 integra\u00e7\u00e3o entre meios de comunica\u00e7\u00e3o, redes digitais e computadores, bem como servi\u00e7os, produtos e meios na rede.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0s diferen\u00e7as de aceso \u00e0s m\u00eddias e tecnologias digitais, al\u00e9m da cultura desenvolvida nas plataformas, ligadas a problemas econ\u00f4micos e sociais.","id":6505467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0s diferen\u00e7as de aceso \u00e0s m\u00eddias e tecnologias digitais, al\u00e9m da cultura desenvolvida nas plataformas, ligadas a problemas econ\u00f4micos e sociais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 acelera\u00e7\u00e3o de diversas atividades cotidianas articuladas com a rapidez de conex\u00e3o de dados nas m\u00eddias digitais.","id":6505468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 acelera\u00e7\u00e3o de diversas atividades cotidianas articuladas com a rapidez de conex\u00e3o de dados nas m\u00eddias digitais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0 possibilidade de identifica\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es geradas pelas m\u00eddias digitais, redefinindo o entendimento de \u201cprivacidade\u201d e indo al\u00e9m dos limites p\u00fablico\/privado.","id":6505469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 possibilidade de identifica\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es geradas pelas m\u00eddias digitais, redefinindo o entendimento de \u201cprivacidade\u201d e indo al\u00e9m dos limites p\u00fablico\/privado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455810,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Jornalismo","oab":false,"nome":"Jornalismo","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397681,"slug":"comunicacao-social-jornalismo"},{"nome_clean":"Novas M\u00eddias","oab":false,"nome":"Novas M\u00eddias","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397684,"slug":"comunicacao-social-novas-midias"},{"nome_clean":"Hiperm\u00eddia, M\u00eddias Sociais, M\u00eddias Alternativas e Inclus\u00e3o Digital","oab":false,"nome":"Hiperm\u00eddia, M\u00eddias Sociais, M\u00eddias Alternativas e Inclus\u00e3o Digital","pai":397684,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418387,"slug":"comunicacao-social-hipermidia-midias-sociais-midias-alternativas-e-inclusao-digital"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Soldador TIG","id":22574}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o processo de soldagem TIG, a soldagem pode ser:","provas":[{"id":57287,"cargo":{"descricao":"Soldador TIG","id":22574},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-soldador-tig","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Soldador TIG - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1706367,"hashId":"ae28c0d3dc86c3e32f42956983bb2f45","enunciado":"<p>Considerando o processo de soldagem TIG, a soldagem pode ser:<\/p>","resposta":6460721,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aplicada somente com a adi\u00e7\u00e3o de material de adi\u00e7\u00e3o.","id":6460719,"corpo":"<p>aplicada somente com a adi\u00e7\u00e3o de material de adi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aplicada somente na soldagem de materiais n\u00e3o ferrosos.","id":6460720,"corpo":"<p>aplicada somente na soldagem de materiais n\u00e3o ferrosos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"com ou sem a adi\u00e7\u00e3o de material de deposi\u00e7\u00e3o.","id":6460721,"corpo":"<p>com ou sem a adi\u00e7\u00e3o de material de deposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aplicada com a utiliza\u00e7\u00e3o dos gases arg\u00f4nio e CO2.","id":6460722,"corpo":"<p>aplicada com a utiliza\u00e7\u00e3o dos gases arg\u00f4nio e CO<sub>2<\/sub>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454931,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 27 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Solda\/ Soldagem","oab":false,"nome":"Solda\/ Soldagem","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394688,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-solda-soldagem"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1706367","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Soldador TIG","id":22574}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os gases de prote\u00e7\u00e3o utilizados no processo TIG, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":57287,"cargo":{"descricao":"Soldador TIG","id":22574},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-soldador-tig","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Soldador TIG - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1706378,"hashId":"bd7c9add114982a9e9392d83c752835d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os gases de prote\u00e7\u00e3o utilizados no processo TIG, assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":6460774,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O h\u00e9lio \u00e9 um g\u00e1s ativo.","id":6460771,"corpo":"<p>O h\u00e9lio \u00e9 um g\u00e1s ativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O arg\u00f4nio permite soldagem subaqu\u00e1tica.","id":6460772,"corpo":"<p>O arg\u00f4nio permite soldagem subaqu\u00e1tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente com o h\u00e9lio \u00e9 poss\u00edvel a soldagem sobrecabe\u00e7a.","id":6460773,"corpo":"<p>Somente com o h\u00e9lio \u00e9 poss\u00edvel a soldagem sobrecabe\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O arg\u00f4nio possibilita menores tens\u00f5es no arco em compara\u00e7\u00e3o com o h\u00e9lio.","id":6460774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O arg\u00f4nio possibilita menores tens\u00f5es no arco em compara\u00e7\u00e3o com o h\u00e9lio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454931,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 27 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Solda\/ Soldagem","oab":false,"nome":"Solda\/ Soldagem","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394688,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-solda-soldagem"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1706378","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ostensivo, alvar\u00e1 e textual compreendem, respectivamente:","provas":[{"id":57291,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Arquivo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:03:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1706409,"hashId":"c68346b9e1728228bb5071136f23cd5c","enunciado":"<p>Ostensivo, alvar\u00e1 e textual compreendem, respectivamente:<\/p>","resposta":6460923,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"natureza do assunto, g\u00eanero e esp\u00e9cie.","id":6460921,"corpo":"<p>natureza do assunto, g\u00eanero e esp\u00e9cie.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"g\u00eanero, esp\u00e9cie e tipo.","id":6460922,"corpo":"<p>g\u00eanero, esp\u00e9cie e tipo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"natureza do assunto, esp\u00e9cie e g\u00eanero.","id":6460923,"corpo":"<p>natureza do assunto, esp\u00e9cie e g\u00eanero.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tipo, natureza do assunto e esp\u00e9cie.","id":6460924,"corpo":"<p>tipo, natureza do assunto e esp\u00e9cie.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454937,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 27 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Quanto ao g\u00eanero","oab":false,"nome":"Quanto ao g\u00eanero","pai":404689,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404690,"slug":"arquivologia-quanto-ao-genero"},{"nome_clean":"Quanto \u00e0 natureza do assunto","oab":false,"nome":"Quanto \u00e0 natureza do assunto","pai":404689,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404691,"slug":"arquivologia-quanto-a-natureza-do-assunto"},{"nome_clean":"Quanto \u00e0 esp\u00e9cie \/ tipologia","oab":false,"nome":"Quanto \u00e0 esp\u00e9cie \/ tipologia","pai":404689,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404695,"slug":"arquivologia-quanto-a-especie-tipologia"}],"slug":"arquivologia\/1706409","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a natureza da entidade produtora, os arquivos caracterizam-se como:","provas":[{"id":57291,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Arquivo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:03:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1706421,"hashId":"a692efe344d8b2ef413b1196392b13d6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a natureza da entidade produtora, os arquivos caracterizam-se como:<\/p>","resposta":6460981,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ostensivos e sigilos.","id":6460980,"corpo":"<p>ostensivos e sigilos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"p\u00fablicos e privados.","id":6460981,"corpo":"<p>p\u00fablicos e privados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"especiais e especializados.","id":6460982,"corpo":"<p>especiais e especializados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"correntes, intermedi\u00e1rios e permanentes.","id":6460983,"corpo":"<p>correntes, intermedi\u00e1rios e permanentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454937,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 27 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Quanto \u00e0 entidade mantenedora","oab":false,"nome":"Quanto \u00e0 entidade mantenedora","pai":404684,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404686,"slug":"arquivologia-quanto-a-entidade-mantenedora"}],"slug":"arquivologia\/1706421","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o trecho a seguir.\u201c[\u2026] define os arquivos como correntes, intermedi\u00e1rios ou permanentes de acordo com a frequ\u00eancia de uso pelos \u00f3rg\u00e3os ou entidades produtoras e a identifica\u00e7\u00e3o de seus valores prim\u00e1rio e secund\u00e1rio.\u201dARQUIVO NACIONAL (Brasil). Gest\u00e3o de documentos: curso de capacita\u00e7\u00e3o para os integrantes do Sistema de Gest\u00e3o de Documentos de Arquivo \u2013 SIGA, da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal. Rio de Janeiro: Arquivo Nacional, 2011. p. 18.Esse texto refere-se \u00e0(ao):","provas":[{"id":57291,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Arquivo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:03:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1706423,"hashId":"f942ad6acb5efb5d06c67086cc99e085","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o trecho a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201c[\u2026] define os arquivos como correntes, intermedi\u00e1rios ou permanentes de acordo com a frequ\u00eancia de uso pelos \u00f3rg\u00e3os ou entidades produtoras e a identifica\u00e7\u00e3o de seus valores prim\u00e1rio e secund\u00e1rio.\u201d<\/p><p style=\"text-align: right;\">ARQUIVO NACIONAL (Brasil). <em>Gest\u00e3o de documentos:<\/em> curso de capacita\u00e7\u00e3o para os integrantes do Sistema de Gest\u00e3o de Documentos de Arquivo \u2013 SIGA, da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal. Rio de Janeiro: Arquivo Nacional, 2011. p. 18.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse texto refere-se \u00e0(ao):<\/p>","resposta":6460989,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"teoria das tr\u00eas idades.","id":6460989,"corpo":"<p>teoria das tr\u00eas idades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"princ\u00edpio da proveni\u00eancia.","id":6460990,"corpo":"<p>princ\u00edpio da proveni\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"teoria do respeito aos fundos.","id":6460991,"corpo":"<p>teoria do respeito aos fundos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"princ\u00edpio do respeito \u00e0 ordem original.","id":6460992,"corpo":"<p>princ\u00edpio do respeito \u00e0 ordem original.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454937,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 27 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Teoria das tr\u00eas idades","oab":false,"nome":"Teoria das tr\u00eas idades","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404697,"slug":"arquivologia-teoria-das-tres-idades"}],"slug":"arquivologia\/1706423","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a publica\u00e7\u00e3o Carta para preserva\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio arquiv\u00edstico digital, do Conselho Nacional de Arquivos (CONARQ), analise as afirmativas a seguir.I. A preserva\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o em formato digital se limita ao dom\u00ednio tecnol\u00f3gico.II. A informa\u00e7\u00e3o em formato digital \u00e9 extremamente suscet\u00edvel \u00e0 degrada\u00e7\u00e3o f\u00edsica e \u00e0 obsolesc\u00eancia tecnol\u00f3gica (de hardware, software e formatos).III. A preserva\u00e7\u00e3o dos documentos digitais requer a\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas, a serem incorporadas em todo o seu ciclo de vida.Est\u00e3o corretas as afirmativas:","provas":[{"id":57291,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Arquivo","id":7319},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-arquivo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Arquivo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:03:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1706455,"hashId":"e9917be793ff1f7a9a60045b82174e78","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a publica\u00e7\u00e3o <em>Carta para preserva\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio arquiv\u00edstico digital<\/em>, do Conselho Nacional de Arquivos (CONARQ), analise as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A preserva\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o em formato digital se limita ao dom\u00ednio tecnol\u00f3gico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A informa\u00e7\u00e3o em formato digital \u00e9 extremamente suscet\u00edvel \u00e0 degrada\u00e7\u00e3o f\u00edsica e \u00e0 obsolesc\u00eancia tecnol\u00f3gica (de hardware, software e formatos).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A preserva\u00e7\u00e3o dos documentos digitais requer a\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas, a serem incorporadas em todo o seu ciclo de vida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o <strong>corretas <\/strong>as afirmativas:<\/p>","resposta":6461143,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":6461141,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":6461142,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas","id":6461143,"corpo":"<p>II e III, apenas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6461144,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454937,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 27 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es do Conarq","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es do Conarq","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404137,"slug":"arquivologia-resolucoes-do-conarq"}],"slug":"arquivologia\/1706455","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 norma NBR 9.050 \u2013 Acessibilidade a edifica\u00e7\u00f5es, mobili\u00e1rio, espa\u00e7os e equipamentos urbanos, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":57301,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1706749,"hashId":"563acf1c0c7572c25a6e20757c4c93ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 norma NBR 9.050 \u2013 Acessibilidade a edifica\u00e7\u00f5es, mobili\u00e1rio, espa\u00e7os e equipamentos urbanos, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":6462580,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As ma\u00e7anetas devem preferencialmente ser do tipo alavanca e devem possuir pelo menos 100 mm de comprimento e acabamento sem arestas e recurvado na extremidade.","id":6462579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As ma\u00e7anetas devem preferencialmente ser do tipo alavanca e devem possuir pelo menos 100 mm de comprimento e acabamento sem arestas e recurvado na extremidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os assentos para pessoas obesas devem ter \u00e2ngulo entre assento e encosto de 100\u00b0 a 105\u00b0 e suportar uma carga de 100 kg.","id":6462580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os assentos para pessoas obesas devem ter \u00e2ngulo entre assento e encosto de 100\u00b0 a 105\u00b0 e suportar uma carga de 100 kg.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As barras antip\u00e2nico instaladas em portas corta-fogo devem apresentar tempo requerido de resist\u00eancia ao fogo compat\u00edvel com a resist\u00eancia ao fogo dessas portas.","id":6462581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As barras antip\u00e2nico instaladas em portas corta-fogo devem apresentar tempo requerido de resist\u00eancia ao fogo compat\u00edvel com a resist\u00eancia ao fogo dessas portas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As portas, quando abertas, devem ter um v\u00e3o livre de no m\u00ednimo 0,80 m de largura e 2,10 m de altura.","id":6462582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As portas, quando abertas, devem ter um v\u00e3o livre de no m\u00ednimo 0,80 m de largura e 2,10 m de altura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454954,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 27 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","oab":true,"nome":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","pai":395371,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394600,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-aplicadas-pela-abnt-abnt"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","oab":true,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395371,"slug":"legislacao-dos-orgaos-associacao-brasileira-de-normas-tecnicas-abnt"},{"nome_clean":"NBR 9050 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 9050 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395809,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-9050-abnt"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1706749","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora dos Servi\u00e7os de Saneamento das Bacias dos Rios Piracicaba, Capivari e Jundia\u00ed","sigla":"ARESPCJ","id":4688,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c0 vista dos acompanhamentos para o cafezinho que Hagar pede, \u00e9 correto afirmar que o coment\u00e1rio final de Helga deve ser interpretado","provas":[{"id":56738,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora dos Servi\u00e7os de Saneamento das Bacias dos Rios Piracicaba, Capivari e Jundia\u00ed","sigla":"ARESPCJ","id":4688,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"arespcj-sp-2018-vunesp-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - ARESPCJ - Assistente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1711980,"hashId":"13662f4f2daf36c9ec7e2459a321a9aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 vista dos acompanhamentos para o cafezinho que Hagar pede, \u00e9 correto afirmar que o coment\u00e1rio final de Helga deve ser interpretado<\/p>","resposta":6486759,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em sentido afirmativo, reconhecendo a qualidade dos alimentos da dieta de Hagar.","id":6486758,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em sentido afirmativo, reconhecendo a qualidade dos alimentos da dieta de Hagar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em sentido contr\u00e1rio, ironizando a atitude de Hagar em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sua dieta.","id":6486759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em sentido contr\u00e1rio, ironizando a atitude de Hagar em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sua dieta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"como reprova\u00e7\u00e3o ao fato de Hagar recusar sobremesa para acompanhar o cafezinho.","id":6486760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">como reprova\u00e7\u00e3o ao fato de Hagar recusar sobremesa para acompanhar o cafezinho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"como revelador da atitude indiferente da mulher em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 dieta de Hagar.","id":6486761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">como revelador da atitude indiferente da mulher em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 dieta de Hagar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"como apoio \u00e0 variedade de doces e ao car\u00e1ter nutritivo da dieta de Hagar.","id":6486762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">como apoio \u00e0 variedade de doces e ao car\u00e1ter nutritivo da dieta de Hagar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia a tira, em que ocorre um di\u00e1logo entre Hagar e sua esposa, Helga, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 15 e 16.(Dik Browne. Hagar, o horr\u00edvel.)","id":455472,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a tira, em que ocorre um di\u00e1logo entre Hagar e sua esposa, Helga, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>15 <\/strong>e <strong>16<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56738\/grupo-questao\/455472-20210520122816000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: center;\">(Dik Browne. <em>Hagar, o horr\u00edvel.<\/em>)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 e 16 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1711980","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Motorista Plantonista","id":5823}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus do Amparo","sigla":"Prefeitura de Bom Jesus do Amparo","id":4726,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as frases a seguir.I. No sal\u00e3o de beleza, em princ\u00edpio Fernanda cortou apenas o cabelo.II. O carro de Jo\u00e3o foi de encontro ao muro daquela casa.III. Carla foi ao shopping, mas n\u00e3o encontrou o vestido que procurava.IV. Larissa chegou h\u00e1 cinco dias em Belo Horizonte.Sobre as frases anteriores e as express\u00f5es destacadas, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":57567,"cargo":{"descricao":"Motorista Plantonista","id":5823},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus do Amparo","sigla":"Prefeitura de Bom Jesus do Amparo","id":4726,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-do-amparo-mg-2018-fundep-motorista-plantonista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Bom Jesus do Amparo - Motorista Plantonista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1712001,"hashId":"37e74cd32600f5902c7474f0843eea68","enunciado":"<p>Analise as frases a seguir.<\/p><p>I. No sal\u00e3o de beleza, <strong>em princ\u00edpio<\/strong> Fernanda cortou apenas o cabelo.<\/p><p>II. O carro de Jo\u00e3o foi <strong>de encontro ao<\/strong> muro daquela casa.<\/p><p>III. Carla foi ao shopping, <strong>mas <\/strong>n\u00e3o encontrou o vestido que procurava.<\/p><p>IV. Larissa chegou <strong>h\u00e1 <\/strong>cinco dias em Belo Horizonte.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre as frases anteriores e as express\u00f5es destacadas, assinale a alternativa <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":6486864,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em I, a express\u00e3o destacada pode ser substitu\u00edda por \u201cem tese\u201d, sem altera\u00e7\u00e3o do sentido original da frase.","id":6486863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em I, a express\u00e3o destacada pode ser substitu\u00edda por \u201cem tese\u201d, sem altera\u00e7\u00e3o do sentido original da frase.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em II, para se ter na frase o sentido de que o carro foi contra a parede, a express\u00e3o destacada deve ser substitu\u00edda por \u201cao encontro do\u201d.","id":6486864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em II, para se ter na frase o sentido de que o carro foi contra a parede, a express\u00e3o destacada deve ser substitu\u00edda por \u201cao encontro do\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em III, a express\u00e3o destacada pode ser substitu\u00edda por \u201cpor\u00e9m\u201d, sem altera\u00e7\u00e3o do sentido original da frase.","id":6486865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em III, a express\u00e3o destacada pode ser substitu\u00edda por \u201cpor\u00e9m\u201d, sem altera\u00e7\u00e3o do sentido original da frase.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em IV, a express\u00e3o destacada indica o tempo decorrido.","id":6486866,"corpo":"<p>Em IV, a express\u00e3o destacada indica o tempo decorrido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455477,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 2"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia e substitui\u00e7\u00e3o de palavras, locu\u00e7\u00f5es, express\u00f5es e trechos.","pai":403713,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419266,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-e-substituicao-de-palavras-locucoes-expressoes-e-trechos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora dos Servi\u00e7os de Saneamento das Bacias dos Rios Piracicaba, Capivari e Jundia\u00ed","sigla":"ARESPCJ","id":4688,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma sess\u00e3o de cinema, 20% dos espectadores s\u00e3o adolescentes e os demais s\u00e3o adultos, sendo que, entre os adultos, 60% s\u00e3o mulheres. Se nessa sess\u00e3o h\u00e1 128 homens adultos, o n\u00famero total de espectadores \u00e9","provas":[{"id":56738,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora dos Servi\u00e7os de Saneamento das Bacias dos Rios Piracicaba, Capivari e Jundia\u00ed","sigla":"ARESPCJ","id":4688,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"arespcj-sp-2018-vunesp-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - ARESPCJ - Assistente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1712012,"hashId":"8f37fc87dd0c019b038bb5d1c61181f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma sess\u00e3o de cinema, 20% dos espectadores s\u00e3o adolescentes e os demais s\u00e3o adultos, sendo que, entre os adultos, 60% s\u00e3o mulheres. Se nessa sess\u00e3o h\u00e1 128 homens adultos, o n\u00famero total de espectadores \u00e9<\/p>","resposta":6486919,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"340.","id":6486916,"corpo":"<p>340.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"360.","id":6486917,"corpo":"<p>360.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"380.","id":6486918,"corpo":"<p>380.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"400.","id":6486919,"corpo":"<p>400.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"420.","id":6486920,"corpo":"<p>420.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455478,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":"matematica\/1712012","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Motorista Plantonista","id":5823}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus do Amparo","sigla":"Prefeitura de Bom Jesus do Amparo","id":4726,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia, a seguir, o trecho que foi retirado do texto.\u201cMuita gente tem feito o caminho inverso, em busca de maior qualidade de vida.\u201dSobre essa frase, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":57567,"cargo":{"descricao":"Motorista Plantonista","id":5823},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus do Amparo","sigla":"Prefeitura de Bom Jesus do Amparo","id":4726,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-do-amparo-mg-2018-fundep-motorista-plantonista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Bom Jesus do Amparo - Motorista Plantonista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1712028,"hashId":"8d7990d0a04b01c6981097b488f0a11c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia, a seguir, o trecho que foi retirado do texto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cMuita gente tem feito o caminho inverso, <strong>em busca de maior qualidade de vida<\/strong>.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre essa frase, assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":6486994,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tem-se, no trecho destacado, a justificativa para a a\u00e7\u00e3o da frase anterior a ele.","id":6486994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem-se, no trecho destacado, a justificativa para a a\u00e7\u00e3o da frase anterior a ele.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A palavra \u201cinverso\u201d concorda com \u201cfeito\u201d.","id":6486995,"corpo":"<p>A palavra \u201cinverso\u201d concorda com \u201cfeito\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tem-se, no trecho destacado, uma consequ\u00eancia da a\u00e7\u00e3o da frase anterior a ele.","id":6486996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem-se, no trecho destacado, uma consequ\u00eancia da a\u00e7\u00e3o da frase anterior a ele.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O artigo indefinido \u201co\u201d foi utilizado para dar um sentido vago ao substantivo \u201ccaminho\u201d.","id":6486997,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O artigo indefinido \u201co\u201d foi utilizado para dar um sentido vago ao substantivo \u201ccaminho\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto I a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 3 a 7.Texto IQuem vive no interior est\u00e1 mais satisfeito com a vida, segundo pesquisaSe at\u00e9 pouco tempo atr\u00e1s as pessoas costumavam sair das cidades pequenas para viver nas grandes metr\u00f3poles, isso vem mudando cada vez mais. Muita gente tem feito o caminho inverso, em busca de maior qualidade de vida. E, segundo uma pesquisa feita pela Confedera\u00e7\u00e3o Nacional da Ind\u00fastria (CNI), que calcula o \u00edndice de satisfa\u00e7\u00e3o das pessoas com a vida, quem mora no interior \u00e9 realmente mais feliz!Em uma escala que vai de 0 a 100, o \u00edndice atingiu os 66,9 pontos para quem vive no interior, 64,7 pontos para quem vive nas capitais e 62 pontos para quem reside nas periferias. Al\u00e9m do mais, quem vive no interior tem menos medo de perder seu emprego, segundo essa mesma pesquisa.Para algumas pessoas, viver no interior e nas cidades menores n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, por causa de seus empregos, mas cada vez mais as pessoas v\u00eam mudando de vida, encontrando solu\u00e7\u00f5es e indo em busca de uma vida mais simples, mais saud\u00e1vel, barata e feliz!Dispon\u00edvel em: &lt; http:\/\/razoesparaacreditar.com\/cidadania\/quem-vive-interior-satisfeito-vida-pesquisa\/ &gt;. Acesso em: 15 jan. 2017.","id":455479,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto I a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>3 <\/strong>a <strong>7<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Quem vive no interior est\u00e1 mais satisfeito com a vida, segundo pesquisa<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se at\u00e9 pouco tempo atr\u00e1s as pessoas costumavam sair das cidades pequenas para viver nas grandes metr\u00f3poles, isso vem mudando cada vez mais. Muita gente tem feito o caminho inverso, em busca de maior qualidade de vida. E, segundo uma pesquisa feita pela Confedera\u00e7\u00e3o Nacional da Ind\u00fastria (CNI), que calcula o \u00edndice de satisfa\u00e7\u00e3o das pessoas com a vida, quem mora no interior \u00e9 realmente mais feliz!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em uma escala que vai de 0 a 100, o \u00edndice atingiu os 66,9 pontos para quem vive no interior, 64,7 pontos para quem vive nas capitais e 62 pontos para quem reside nas periferias. Al\u00e9m do mais, quem vive no interior tem menos medo de perder seu emprego, segundo essa mesma pesquisa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para algumas pessoas, viver no interior e nas cidades menores n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, por causa de seus empregos, mas cada vez mais as pessoas v\u00eam mudando de vida, encontrando solu\u00e7\u00f5es e indo em busca de uma vida mais simples, mais saud\u00e1vel, barata e feliz!<\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: &lt; http:\/\/razoesparaacreditar.com\/cidadania\/quem-vive-interior-satisfeito-vida-pesquisa\/ &gt;. Acesso em: 15 jan. 2017.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 3 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Motorista Plantonista","id":5823}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus do Amparo","sigla":"Prefeitura de Bom Jesus do Amparo","id":4726,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Releia o trecho a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es 6 e 7.\u201cE, segundo uma pesquisa feita pela Confedera\u00e7\u00e3o Nacional da Ind\u00fastria (CNI), que calcula o \u00edndice de satisfa\u00e7\u00e3o das pessoas com a vida, quem mora no interior \u00e9 realmente mais feliz!\u201dA exclama\u00e7\u00e3o foi utilizada no final desse trecho para:","provas":[{"id":57567,"cargo":{"descricao":"Motorista Plantonista","id":5823},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus do Amparo","sigla":"Prefeitura de Bom Jesus do Amparo","id":4726,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-do-amparo-mg-2018-fundep-motorista-plantonista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Bom Jesus do Amparo - Motorista Plantonista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1712040,"hashId":"33653d56f34e1911f965cd1950c81661","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Releia o trecho a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es <strong>6 <\/strong>e <strong>7<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cE, segundo uma pesquisa feita pela Confedera\u00e7\u00e3o Nacional da Ind\u00fastria (CNI)<span style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/span> que calcula o \u00edndice de satisfa\u00e7\u00e3o das pessoas com a vida<span style=\"background-color: rgb(187, 187, 187);\">,<\/span> quem mora no interior \u00e9 realmente mais feliz!\u201d<\/p><p>A exclama\u00e7\u00e3o foi utilizada no final desse trecho para:<\/p>","resposta":6487054,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"intercalar um coment\u00e1rio.","id":6487052,"corpo":"<p>intercalar um coment\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"indicar uma incerteza.","id":6487053,"corpo":"<p>indicar uma incerteza.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dar \u00eanfase \u00e0 afirmativa.","id":6487054,"corpo":"<p>dar \u00eanfase \u00e0 afirmativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sugerir o prolongamento da frase.","id":6487055,"corpo":"<p>sugerir o prolongamento da frase.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto I a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 3 a 7.Texto IQuem vive no interior est\u00e1 mais satisfeito com a vida, segundo pesquisaSe at\u00e9 pouco tempo atr\u00e1s as pessoas costumavam sair das cidades pequenas para viver nas grandes metr\u00f3poles, isso vem mudando cada vez mais. Muita gente tem feito o caminho inverso, em busca de maior qualidade de vida. E, segundo uma pesquisa feita pela Confedera\u00e7\u00e3o Nacional da Ind\u00fastria (CNI), que calcula o \u00edndice de satisfa\u00e7\u00e3o das pessoas com a vida, quem mora no interior \u00e9 realmente mais feliz!Em uma escala que vai de 0 a 100, o \u00edndice atingiu os 66,9 pontos para quem vive no interior, 64,7 pontos para quem vive nas capitais e 62 pontos para quem reside nas periferias. Al\u00e9m do mais, quem vive no interior tem menos medo de perder seu emprego, segundo essa mesma pesquisa.Para algumas pessoas, viver no interior e nas cidades menores n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, por causa de seus empregos, mas cada vez mais as pessoas v\u00eam mudando de vida, encontrando solu\u00e7\u00f5es e indo em busca de uma vida mais simples, mais saud\u00e1vel, barata e feliz!Dispon\u00edvel em: &lt; http:\/\/razoesparaacreditar.com\/cidadania\/quem-vive-interior-satisfeito-vida-pesquisa\/ &gt;. Acesso em: 15 jan. 2017.","id":455479,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto I a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>3 <\/strong>a <strong>7<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Quem vive no interior est\u00e1 mais satisfeito com a vida, segundo pesquisa<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se at\u00e9 pouco tempo atr\u00e1s as pessoas costumavam sair das cidades pequenas para viver nas grandes metr\u00f3poles, isso vem mudando cada vez mais. Muita gente tem feito o caminho inverso, em busca de maior qualidade de vida. E, segundo uma pesquisa feita pela Confedera\u00e7\u00e3o Nacional da Ind\u00fastria (CNI), que calcula o \u00edndice de satisfa\u00e7\u00e3o das pessoas com a vida, quem mora no interior \u00e9 realmente mais feliz!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em uma escala que vai de 0 a 100, o \u00edndice atingiu os 66,9 pontos para quem vive no interior, 64,7 pontos para quem vive nas capitais e 62 pontos para quem reside nas periferias. Al\u00e9m do mais, quem vive no interior tem menos medo de perder seu emprego, segundo essa mesma pesquisa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para algumas pessoas, viver no interior e nas cidades menores n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel, por causa de seus empregos, mas cada vez mais as pessoas v\u00eam mudando de vida, encontrando solu\u00e7\u00f5es e indo em busca de uma vida mais simples, mais saud\u00e1vel, barata e feliz!<\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: &lt; http:\/\/razoesparaacreditar.com\/cidadania\/quem-vive-interior-satisfeito-vida-pesquisa\/ &gt;. Acesso em: 15 jan. 2017.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 3 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ponto de exclama\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ponto de exclama\u00e7\u00e3o","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409445,"slug":"lingua-portuguesa-ponto-de-exclamacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Motorista Plantonista","id":5823}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus do Amparo","sigla":"Prefeitura de Bom Jesus do Amparo","id":4726,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto II \u00e9 um(a):","provas":[{"id":57567,"cargo":{"descricao":"Motorista Plantonista","id":5823},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus do Amparo","sigla":"Prefeitura de Bom Jesus do Amparo","id":4726,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-do-amparo-mg-2018-fundep-motorista-plantonista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Bom Jesus do Amparo - Motorista Plantonista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1712054,"hashId":"15f88d1c40b293f0f99e7ca005db1c51","enunciado":"<p>O texto II \u00e9 um(a):<\/p>","resposta":6487121,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"not\u00edcia.","id":6487119,"corpo":"<p>not\u00edcia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"receita.","id":6487120,"corpo":"<p>receita.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"gr\u00e1fico.","id":6487121,"corpo":"<p>gr\u00e1fico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"charge.","id":6487122,"corpo":"<p>charge.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Analise o texto II a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 8 a 10.Texto IIRegi\u00e3o Metropolitana do Rio de Janeiro: percentual de pessoas que trabalham ou estudam em outros munic\u00edpios (2005)SANTANA, Fabio Tadeu; DUARTE, Ronaldo Goulart. Rio de Janeiro: Estado e Metr\u00f3pole. S\u00e3o Paulo: Editora do Brasil, 2009 (Adapta\u00e7\u00e3o).","id":455482,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o texto II a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>8 <\/strong>a <strong>10<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto II<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Regi\u00e3o Metropolitana do Rio de Janeiro: percentual de pessoas que trabalham ou estudam em outros munic\u00edpios (2005)<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57567\/grupo-questao\/455482-20210520125025000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"480\"><\/p><p style=\"text-align: right;\">SANTANA, Fabio Tadeu; DUARTE, Ronaldo Goulart. <em>Rio de Janeiro: Estado e Metr\u00f3pole<\/em>. S\u00e3o Paulo: Editora do Brasil, 2009 (Adapta\u00e7\u00e3o).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 8 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"G\u00eaneros textuais","oab":false,"nome":"G\u00eaneros textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419200,"slug":"lingua-portuguesa-generos-textuais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Motorista Plantonista","id":5823}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus do Amparo","sigla":"Prefeitura de Bom Jesus do Amparo","id":4726,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jos\u00e9 \u00e9 carpinteiro e tem uma t\u00e1bua de madeira medindo 504 cm. ele sempre divide a t\u00e1bua em 42 peda\u00e7os iguais de 12 cm cada um. Se ele resolvesse dividir essa mesma t\u00e1bua em peda\u00e7os tamb\u00e9m iguais, s\u00f3 que de 9 cm cada, qual seria a quantidade de peda\u00e7os que ele teria?","provas":[{"id":57567,"cargo":{"descricao":"Motorista Plantonista","id":5823},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus do Amparo","sigla":"Prefeitura de Bom Jesus do Amparo","id":4726,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-do-amparo-mg-2018-fundep-motorista-plantonista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Bom Jesus do Amparo - Motorista Plantonista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1712068,"hashId":"af435ab528492a51123f2aeed3fcb7a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Jos\u00e9 \u00e9 carpinteiro e tem uma t\u00e1bua de madeira medindo 504 cm. ele sempre divide a t\u00e1bua em 42 peda\u00e7os iguais de 12 cm cada um. Se ele resolvesse dividir essa mesma t\u00e1bua em peda\u00e7os tamb\u00e9m iguais, s\u00f3 que de 9 cm cada, qual seria a quantidade de peda\u00e7os que ele teria?<\/p>","resposta":6487188,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"14.","id":6487186,"corpo":"<p>14.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"22.","id":6487187,"corpo":"<p>22.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"56.","id":6487188,"corpo":"<p>56.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"70.","id":6487189,"corpo":"<p>70.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455483,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Divis\u00e3o","oab":false,"nome":"Divis\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408553,"slug":"matematica-divisao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Motorista Plantonista","id":5823}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus do Amparo","sigla":"Prefeitura de Bom Jesus do Amparo","id":4726,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"V\u00edtor est\u00e1 estudando a escrita dos n\u00fameros romanos em sua escola. O pai de V\u00edtor prop\u00f4s que ele transformasse o ano de 2030 para o sistema de numera\u00e7\u00e3o romano.Assinale a alternativa que apresenta corretamente a resposta que V\u00edtor deve dar a seu pai.","provas":[{"id":57567,"cargo":{"descricao":"Motorista Plantonista","id":5823},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus do Amparo","sigla":"Prefeitura de Bom Jesus do Amparo","id":4726,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-do-amparo-mg-2018-fundep-motorista-plantonista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Bom Jesus do Amparo - Motorista Plantonista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1712078,"hashId":"010a7ae1d5287b4d7dff994a922c7fa1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">V\u00edtor est\u00e1 estudando a escrita dos n\u00fameros romanos em sua escola. O pai de V\u00edtor prop\u00f4s que ele transformasse o ano de 2030 para o sistema de numera\u00e7\u00e3o romano.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta corretamente a resposta que V\u00edtor deve dar a seu pai.<\/p>","resposta":6487230,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"MMXXX","id":6487230,"corpo":"<p>MMXXX<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"MMXXL","id":6487231,"corpo":"<p>MMXXL<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"MMLXII","id":6487232,"corpo":"<p>MMLXII<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"MMXL","id":6487233,"corpo":"<p>MMXL<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455483,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"N\u00fameros romanos","oab":false,"nome":"N\u00fameros romanos","pai":408586,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408587,"slug":"matematica-numeros-romanos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Motorista Plantonista","id":5823}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus do Amparo","sigla":"Prefeitura de Bom Jesus do Amparo","id":4726,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cidade de Bom Jesus do Amparo foi assim batizada:","provas":[{"id":57567,"cargo":{"descricao":"Motorista Plantonista","id":5823},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Jesus do Amparo","sigla":"Prefeitura de Bom Jesus do Amparo","id":4726,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-bom-jesus-do-amparo-mg-2018-fundep-motorista-plantonista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Bom Jesus do Amparo - Motorista Plantonista - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:03:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1712086,"hashId":"2cb64868875d33f1fb05c76945a0ae28","enunciado":"<p>A cidade de Bom Jesus do Amparo foi assim batizada:<\/p>","resposta":6487267,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"por influ\u00eancia de um dos seus filhos de grande reconhecimento, o Cardeal Dom Carlos Carmelo de Vasconcelos Motta.","id":6487266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por influ\u00eancia de um dos seus filhos de grande reconhecimento, o Cardeal Dom Carlos Carmelo de Vasconcelos Motta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"por causa de uma imagem de Jesus que chegou \u00e0 regi\u00e3o vinda da cidade portuguesa, denominada Amparo.","id":6487267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por causa de uma imagem de Jesus que chegou \u00e0 regi\u00e3o vinda da cidade portuguesa, denominada Amparo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"por ser, no Per\u00edodo Colonial, o \u00fanico local de descanso para viajantes que transitavam entre as terras do ouro e as do diamante.","id":6487268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por ser, no Per\u00edodo Colonial, o \u00fanico local de descanso para viajantes que transitavam entre as terras do ouro e as do diamante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"porque sua principal caracter\u00edstica, dado dada sua bela natureza, \u00e9 ser ref\u00fagio para as pessoas que vivem em grandes cidades.","id":6487269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">porque sua principal caracter\u00edstica, dado dada sua bela natureza, \u00e9 ser ref\u00fagio para as pessoas que vivem em grandes cidades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455483,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Minas Gerais","oab":false,"nome":"Minas Gerais","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407443,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-minas-gerais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora dos Servi\u00e7os de Saneamento das Bacias dos Rios Piracicaba, Capivari e Jundia\u00ed","sigla":"ARESPCJ","id":4688,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tocante \u00e0s empresas que participarem em cons\u00f3rcios em procedimento de licita\u00e7\u00e3o, a Lei no 8.666\/1993 estabelece que a sua responsabilidade ser\u00e1","provas":[{"id":56738,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora dos Servi\u00e7os de Saneamento das Bacias dos Rios Piracicaba, Capivari e Jundia\u00ed","sigla":"ARESPCJ","id":4688,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"arespcj-sp-2018-vunesp-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - ARESPCJ - Assistente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:03:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1712101,"hashId":"45a4ec6fe647c7fba31b462306e44ead","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No tocante \u00e0s empresas que participarem em cons\u00f3rcios em procedimento de licita\u00e7\u00e3o, a Lei n<sup>o<\/sup> 8.666\/1993 estabelece que a sua responsabilidade ser\u00e1<\/p>","resposta":6487340,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"limitada ao valor da licita\u00e7\u00e3o.","id":6487338,"corpo":"<p>limitada ao valor da licita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ilimitada.","id":6487339,"corpo":"<p>ilimitada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"solid\u00e1ria.","id":6487340,"corpo":"<p>solid\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"objetiva.","id":6487341,"corpo":"<p>objetiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"negociada no respectivo contrato.","id":6487342,"corpo":"<p>negociada no respectivo contrato.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455485,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":"direito-administrativo\/1712101","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Regula\u00e7\u00e3o -\u00c1rea: Engenharia Civil\/Sanit\u00e1ria","id":22419}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora dos Servi\u00e7os de Saneamento das Bacias dos Rios Piracicaba, Capivari e Jundia\u00ed","sigla":"ARESPCJ","id":4688,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme disciplina constante da Lei no 9.433\/1997, independem de outorga os seguintes usos de recursos h\u00eddricos:","provas":[{"id":56739,"cargo":{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Regula\u00e7\u00e3o -\u00c1rea: Engenharia Civil\/Sanit\u00e1ria","id":22419},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora dos Servi\u00e7os de Saneamento das Bacias dos Rios Piracicaba, Capivari e Jundia\u00ed","sigla":"ARESPCJ","id":4688,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"arespcj-sp-2018-vunesp-analista-de-fiscalizacao-e-regulacao-area-engenharia-civil-sanitaria","tipo":1,"nome":"VUNESP - ARESPCJ - Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Regula\u00e7\u00e3o -  \u00c1rea: Engenharia Civil\/Sanit\u00e1ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:03:14","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1712121,"hashId":"5887cba93f5f4b68c6db6d24cb700a08","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme disciplina constante da Lei n<sup>o<\/sup> 9.433\/1997, independem de outorga os seguintes usos de recursos h\u00eddricos:<\/p>","resposta":6487439,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deriva\u00e7\u00e3o ou capta\u00e7\u00e3o de parcela da \u00e1gua existente em um corpo de \u00e1gua para consumo final, inclusive abastecimento p\u00fablico, ou insumo de processo produtivo.","id":6487438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deriva\u00e7\u00e3o ou capta\u00e7\u00e3o de parcela da \u00e1gua existente em um corpo de \u00e1gua para consumo final, inclusive abastecimento p\u00fablico, ou insumo de processo produtivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o uso de recursos h\u00eddricos para a satisfa\u00e7\u00e3o das necessidades de pequenos n\u00facleos populacionais, distribu\u00eddos no meio rural.","id":6487439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o uso de recursos h\u00eddricos para a satisfa\u00e7\u00e3o das necessidades de pequenos n\u00facleos populacionais, distribu\u00eddos no meio rural.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"extra\u00e7\u00e3o de \u00e1gua de aqu\u00edfero subterr\u00e2neo para consumo final ou insumo de processo produtivo.","id":6487440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">extra\u00e7\u00e3o de \u00e1gua de aqu\u00edfero subterr\u00e2neo para consumo final ou insumo de processo produtivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"lan\u00e7amento em corpo de \u00e1gua de esgotos e demais res\u00edduos l\u00edquidos ou gasosos, tratados ou n\u00e3o, com o fim de sua dilui\u00e7\u00e3o, transporte ou disposi\u00e7\u00e3o final.","id":6487441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lan\u00e7amento em corpo de \u00e1gua de esgotos e demais res\u00edduos l\u00edquidos ou gasosos, tratados ou n\u00e3o, com o fim de sua dilui\u00e7\u00e3o, transporte ou disposi\u00e7\u00e3o final.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aproveitamento dos potenciais hidrel\u00e9tricos.","id":6487442,"corpo":"<p>aproveitamento dos potenciais hidrel\u00e9tricos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455488,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.433\/1997 -Institui a Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos, cria o Sistema Nacional de Gerenciamento de Recursos H\u00eddricos","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.433\/1997 -Institui a Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos, cria o Sistema Nacional de Gerenciamento de Recursos H\u00eddricos","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395226,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-433-1997-institui-a-politica-nacional-de-recursos-hidricos-cria-o-sistema-nacional-de-gerenciamento-de-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos - Lei n\u00ba 9.433 de 1997","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos - Lei n\u00ba 9.433 de 1997","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403120,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-de-recursos-hidricos-lei-no-9-433-de-1997"}],"slug":"legislacao-federal\/1712121","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Regula\u00e7\u00e3o -\u00c1rea: Engenharia Civil\/Sanit\u00e1ria","id":22419}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora dos Servi\u00e7os de Saneamento das Bacias dos Rios Piracicaba, Capivari e Jundia\u00ed","sigla":"ARESPCJ","id":4688,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o abastecimento de \u00e1gua da popula\u00e7\u00e3o de uma localidade, foi projetada uma linha adutora com 2000 m de comprimento, com tubos de ferro fundido de di\u00e2metro de 0,15 m e desn\u00edvel de 24 m para adu\u00e7\u00e3o por gravidade entre o manancial e o reservat\u00f3rio. Considerando que a perda de carga acidental da linha adutora \u00e9 de 2,0 m e a perda de carga unit\u00e1ria na tubula\u00e7\u00e3o \u00e9 de 0,004 m\/m, a altura manom\u00e9trica da linha adutora \u00e9 de","provas":[{"id":56739,"cargo":{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Regula\u00e7\u00e3o -\u00c1rea: Engenharia Civil\/Sanit\u00e1ria","id":22419},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora dos Servi\u00e7os de Saneamento das Bacias dos Rios Piracicaba, Capivari e Jundia\u00ed","sigla":"ARESPCJ","id":4688,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"arespcj-sp-2018-vunesp-analista-de-fiscalizacao-e-regulacao-area-engenharia-civil-sanitaria","tipo":1,"nome":"VUNESP - ARESPCJ - Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Regula\u00e7\u00e3o -  \u00c1rea: Engenharia Civil\/Sanit\u00e1ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:16","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1712134,"hashId":"7c60ff3e793aa0acd886090e9eb42561","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o abastecimento de \u00e1gua da popula\u00e7\u00e3o de uma localidade, foi projetada uma linha adutora com 2000 m de comprimento, com tubos de ferro fundido de di\u00e2metro de 0,15 m e desn\u00edvel de 24 m para adu\u00e7\u00e3o por gravidade entre o manancial e o reservat\u00f3rio. Considerando que a perda de carga acidental da linha adutora \u00e9 de 2,0 m e a perda de carga unit\u00e1ria na tubula\u00e7\u00e3o \u00e9 de 0,004 m\/m, a altura manom\u00e9trica da linha adutora \u00e9 de<\/p>","resposta":6487506,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8 m.","id":6487503,"corpo":"<p>8 m.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10 m.","id":6487504,"corpo":"<p>10 m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"12 m.","id":6487505,"corpo":"<p>12 m.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"14 m.","id":6487506,"corpo":"<p>14 m.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"18 m.","id":6487507,"corpo":"<p>18 m.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455488,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"},{"nome_clean":"Sistemas de capta\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua","oab":false,"nome":"Sistemas de capta\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua","pai":399409,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400678,"slug":"engenharia-civil-sistemas-de-captacao-e-distribuicao-de-agua"}],"slug":"engenharia-civil\/1712134","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Regula\u00e7\u00e3o -\u00c1rea: Engenharia Civil\/Sanit\u00e1ria","id":22419}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora dos Servi\u00e7os de Saneamento das Bacias dos Rios Piracicaba, Capivari e Jundia\u00ed","sigla":"ARESPCJ","id":4688,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o projeto das funda\u00e7\u00f5es, o fator de seguran\u00e7a global m\u00ednimo no c\u00e1lculo da capacidade de carga de funda\u00e7\u00f5es superficiais, na compress\u00e3o, pelo m\u00e9todo semiemp\u00edrico para determina\u00e7\u00e3o da resist\u00eancia \u00faltima, \u00e9","provas":[{"id":56739,"cargo":{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Regula\u00e7\u00e3o -\u00c1rea: Engenharia Civil\/Sanit\u00e1ria","id":22419},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora dos Servi\u00e7os de Saneamento das Bacias dos Rios Piracicaba, Capivari e Jundia\u00ed","sigla":"ARESPCJ","id":4688,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"arespcj-sp-2018-vunesp-analista-de-fiscalizacao-e-regulacao-area-engenharia-civil-sanitaria","tipo":1,"nome":"VUNESP - ARESPCJ - Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Regula\u00e7\u00e3o -  \u00c1rea: Engenharia Civil\/Sanit\u00e1ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:18","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1712145,"hashId":"33300cac961c89781158c7d6820763bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o projeto das funda\u00e7\u00f5es, o fator de seguran\u00e7a global m\u00ednimo no c\u00e1lculo da capacidade de carga de funda\u00e7\u00f5es superficiais, na compress\u00e3o, pelo m\u00e9todo semiemp\u00edrico para determina\u00e7\u00e3o da resist\u00eancia \u00faltima, \u00e9<\/p>","resposta":6487562,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,6.","id":6487558,"corpo":"<p>1,6.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2,0.","id":6487559,"corpo":"<p>2,0.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2,5.","id":6487560,"corpo":"<p>2,5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2,8.","id":6487561,"corpo":"<p>2,8.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3,0.","id":6487562,"corpo":"<p>3,0.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455488,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Funda\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Funda\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399442,"slug":"engenharia-civil-fundacoes"},{"nome_clean":"Projeto de funda\u00e7\u00f5es ou Dimensionamento.","oab":false,"nome":"Projeto de funda\u00e7\u00f5es ou Dimensionamento.","pai":399442,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399445,"slug":"engenharia-civil-projeto-de-fundacoes-ou-dimensionamento"}],"slug":"engenharia-civil\/1712145","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Regula\u00e7\u00e3o -\u00c1rea: Engenharia Civil\/Sanit\u00e1ria","id":22419}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora dos Servi\u00e7os de Saneamento das Bacias dos Rios Piracicaba, Capivari e Jundia\u00ed","sigla":"ARESPCJ","id":4688,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que a viga simplesmente apoiada, confome mostra a figura, seja submetida a uma carga concentrada P = 6,0 kN e a uma carga distribu\u00edda vari\u00e1vel de q = 0,0 kN\/m a q = 2,0 kN\/m.O esfor\u00e7o cortante no apoio A da viga, em kN, \u00e9","provas":[{"id":56739,"cargo":{"descricao":"Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Regula\u00e7\u00e3o -\u00c1rea: Engenharia Civil\/Sanit\u00e1ria","id":22419},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Reguladora dos Servi\u00e7os de Saneamento das Bacias dos Rios Piracicaba, Capivari e Jundia\u00ed","sigla":"ARESPCJ","id":4688,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"arespcj-sp-2018-vunesp-analista-de-fiscalizacao-e-regulacao-area-engenharia-civil-sanitaria","tipo":1,"nome":"VUNESP - ARESPCJ - Analista de Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Regula\u00e7\u00e3o -  \u00c1rea: Engenharia Civil\/Sanit\u00e1ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:19","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1712169,"hashId":"720df2f0c846a997e7bc47c059c4e312","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que a viga simplesmente apoiada, confome mostra a figura, seja submetida a uma carga concentrada P = 6,0 kN e a uma carga distribu\u00edda vari\u00e1vel de q = 0,0 kN\/m a q = 2,0 kN\/m.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56739\/questao\/1712169-20210520140535000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O esfor\u00e7o cortante no apoio A da viga, em kN, \u00e9<\/p>","resposta":6487678,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6,0.","id":6487678,"corpo":"<p>6,0.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8,0.","id":6487679,"corpo":"<p>8,0.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10,0.","id":6487680,"corpo":"<p>10,0.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"12,0.","id":6487681,"corpo":"<p>12,0.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"16,0.","id":6487682,"corpo":"<p>16,0.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455488,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"},{"nome_clean":"Vigas","oab":false,"nome":"Vigas","pai":399413,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400681,"slug":"engenharia-civil-vigas"}],"slug":"engenharia-civil\/1712169","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Automa\u00e7\u00e3o Industrial","id":22576}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema hexadecimal \u00e9 um sistema de numera\u00e7\u00e3o que utiliza 16 s\u00edmbolos para representa\u00e7\u00e3o num\u00e9rica.Assinale a alternativa que apresenta o resultado da convers\u00e3o decimal-hexadecimal para o n\u00famero decimal 106.","provas":[{"id":57298,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Automa\u00e7\u00e3o Industrial","id":22576},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-automacao-industrial","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Automa\u00e7\u00e3o Industrial - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1706648,"hashId":"eeda36f8aad15e412e1962f19c210029","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema hexadecimal \u00e9 um sistema de numera\u00e7\u00e3o que utiliza 16 s\u00edmbolos para representa\u00e7\u00e3o num\u00e9rica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o resultado da convers\u00e3o decimal-hexadecimal para o n\u00famero decimal 106.<\/p>","resposta":6462095,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"105","id":6462093,"corpo":"<p>105<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6B","id":6462094,"corpo":"<p>6B<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6A","id":6462095,"corpo":"<p>6A<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F2","id":6462096,"corpo":"<p>F2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454946,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 27 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o Industrial","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o Industrial","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400004,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-automacao-industrial"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1706648","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Automa\u00e7\u00e3o Industrial","id":22576}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o circuito l\u00f3gico a seguir.Esse circuito l\u00f3gico possui duas entradas digitais \u201cX\u201d e \u201cY\u201d.Assinale a alternativa que apresenta a sa\u00edda desse sistema.","provas":[{"id":57298,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Automa\u00e7\u00e3o Industrial","id":22576},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-automacao-industrial","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Automa\u00e7\u00e3o Industrial - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1706655,"hashId":"84eaca18a82dc485eb51f2150962bb77","enunciado":"<p>Analise o circuito l\u00f3gico a seguir.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57298\/questao\/1706655-20210518110503000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p>Esse circuito l\u00f3gico possui duas entradas digitais \u201cX\u201d e \u201cY\u201d.<\/p><p>Assinale a alternativa que apresenta a sa\u00edda desse sistema.<\/p>","resposta":6462127,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(X + Y).Y\u02c9 ","id":6462127,"corpo":"<p>(X + Y).<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\bar Y\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.82011em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.82011em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">Y<\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.25233em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.25em;\"><span class=\"mord\">\u02c9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(X + Y).Y","id":6462128,"corpo":"<p>(X + Y).Y<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(X + Y) + Y\u02c9 ","id":6462129,"corpo":"<p>(X + Y) + <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\bar Y\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.82011em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.82011em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">Y<\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.25233em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.25em;\"><span class=\"mord\">\u02c9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(X.Y) + Y\u02c9 ","id":6462130,"corpo":"<p>(X.Y) + <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\bar Y\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.82011em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord accent\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.82011em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">Y<\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.25233em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.25em;\"><span class=\"mord\">\u02c9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454946,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 27 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o Industrial","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o Industrial","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400004,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-automacao-industrial"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1706655","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Automa\u00e7\u00e3o Industrial","id":22576}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O circuito a seguir \u00e9 formado por duas fontes de corrente cont\u00ednua e 4 resistores.Assinale a alternativa que cont\u00e9m o m\u00f3dulo do valor aproximado das tens\u00f5es em volts nos resistores 3 e 4, respectivamente.","provas":[{"id":57298,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Automa\u00e7\u00e3o Industrial","id":22576},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-automacao-industrial","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Automa\u00e7\u00e3o Industrial - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1706670,"hashId":"1692369ee67936d3ad2b97d465060294","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O circuito a seguir \u00e9 formado por duas fontes de corrente cont\u00ednua e 4 resistores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57298\/questao\/1706670-20210518111000000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"440\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m o m\u00f3dulo do valor aproximado das tens\u00f5es em volts nos resistores 3 e 4, respectivamente.<\/p>","resposta":6462200,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3,13 e 9,38.","id":6462199,"corpo":"<p>3,13 e 9,38.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"9,38 e 3,13.","id":6462200,"corpo":"<p>9,38 e 3,13.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u20139,38 e \u20133,13","id":6462201,"corpo":"<p>\u20139,38 e \u20133,13<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u20133,13 e \u20139,38.","id":6462202,"corpo":"<p>\u20133,13 e \u20139,38.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454946,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 27 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o Industrial","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o Industrial","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400004,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-automacao-industrial"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1706670","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Automa\u00e7\u00e3o Industrial","id":22576}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o elementos sensores, EXCETO:","provas":[{"id":57298,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Automa\u00e7\u00e3o Industrial","id":22576},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-automacao-industrial","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Automa\u00e7\u00e3o Industrial - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1706687,"hashId":"7a2eccc9e9b0bad83dab66d9161c7ac1","enunciado":"<p>S\u00e3o elementos sensores, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":6462280,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Termistor.","id":6462277,"corpo":"<p>Termistor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Potenci\u00f4metro.","id":6462278,"corpo":"<p>Potenci\u00f4metro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"LDR.","id":6462279,"corpo":"<p>LDR.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V\u00e1lvula solenoide.","id":6462280,"corpo":"<p>V\u00e1lvula solenoide.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454946,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 27 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o Industrial","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o Industrial","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400004,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-automacao-industrial"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1706687","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Automa\u00e7\u00e3o Industrial","id":22576}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diagramas P&amp;I (Pipping and Instrumentation) s\u00e3o ferramentas gr\u00e1ficas muito utilizadas no projeto de sistemas de controle, visto que descrevem os tipos de controladores utilizados, os elementos de medi\u00e7\u00e3o, os atuadores e a maneira como esses dispositivos est\u00e3o conectados.Assinale a alternativa que identifica corretamente o instrumento representado pelo s\u00edmbolo a seguir.","provas":[{"id":57298,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Automa\u00e7\u00e3o Industrial","id":22576},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-tecnico-em-automacao-industrial","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - T\u00e9cnico em Automa\u00e7\u00e3o Industrial - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1706701,"hashId":"6d7ec0e8a7da27b688191f07536adfcb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diagramas P&amp;I (Pipping and Instrumentation) s\u00e3o ferramentas gr\u00e1ficas muito utilizadas no projeto de sistemas de controle, visto que descrevem os tipos de controladores utilizados, os elementos de medi\u00e7\u00e3o, os atuadores e a maneira como esses dispositivos est\u00e3o conectados.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que identifica <strong>corretamente <\/strong>o instrumento representado pelo s\u00edmbolo a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/57298\/questao\/1706701-20210518112235000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","resposta":6462347,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Chave de temperatura alta.","id":6462344,"corpo":"<p>Chave de temperatura alta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Analisador de temperatura alta.","id":6462345,"corpo":"<p>Analisador de temperatura alta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Temporizador de amplitude hidr\u00e1ulica.","id":6462346,"corpo":"<p>Temporizador de amplitude hidr\u00e1ulica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alarme de temperatura alta.","id":6462347,"corpo":"<p>Alarme de temperatura alta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454946,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 27 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o Industrial","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Automa\u00e7\u00e3o Industrial","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400004,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-automacao-industrial"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1706701","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Soldador TIG","id":22574}],"orgaos":[{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os processos de TIG utilizando fontes de corrente constante, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":57287,"cargo":{"descricao":"Soldador TIG","id":22574},"orgao":{"nome":"Ind\u00fastrias Nucleares do Brasil S.A.","sigla":"INB","id":404,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"inb-2018-fundep-soldador-tig","tipo":1,"nome":"FUNDEP - INB - Soldador TIG - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1706385,"hashId":"fadce185f4fe00ac23b7f2320d5fb5bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os processos de TIG utilizando fontes de corrente constante, assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":6460806,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O comprimento do arco \u00e9 controlado pelo equipamento, pois \u00e9 de corrente constante.","id":6460804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O comprimento do arco \u00e9 controlado pelo equipamento, pois \u00e9 de corrente constante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A tens\u00e3o \u00e9 o principal fator no controle da po\u00e7a de fus\u00e3o e da penetra\u00e7\u00e3o no metal de base.","id":6460805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tens\u00e3o \u00e9 o principal fator no controle da po\u00e7a de fus\u00e3o e da penetra\u00e7\u00e3o no metal de base.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O comprimento do arco \u00e9 controlado pelo soldador, que dever ter habilidade e experi\u00eancia requeridas.","id":6460806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O comprimento do arco \u00e9 controlado pelo soldador, que dever ter habilidade e experi\u00eancia requeridas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O processo gera grande quantidade de respingos.","id":6460807,"corpo":"<p>O processo gera grande quantidade de respingos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454931,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 27 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Solda\/ Soldagem","oab":false,"nome":"Solda\/ Soldagem","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394688,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-solda-soldagem"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1706385","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porto Xavier","sigla":"","id":5082,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As propostas pedag\u00f3gicas da Educa\u00e7\u00e3o Infantil devem respeitar os seguintes princ\u00edpios:","provas":[{"id":64764,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porto Xavier","sigla":"","id":5082,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porto-xavier-rs-2018-fundatec-professor-de-educacao-infantil-gabarito-definitivo-e-justificativa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Porto Xavier - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:03:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1985940,"hashId":"f77a57f748dd5833696e40906ca2efc2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As propostas pedag\u00f3gicas da Educa\u00e7\u00e3o Infantil devem respeitar os seguintes princ\u00edpios:<\/p>","resposta":7711276,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Filos\u00f3ficos, culturais e \u00e9tnicos.","id":7711274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Filos\u00f3ficos, culturais e \u00e9tnicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Elementares, emp\u00edricos e primitivos.","id":7711275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elementares, emp\u00edricos e primitivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9ticos, pol\u00edticos e est\u00e9ticos.","id":7711276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9ticos, pol\u00edticos e est\u00e9ticos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Te\u00f3ricos, avaliativos e processuais.","id":7711277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Te\u00f3ricos, avaliativos e processuais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pol\u00edticos, \u00e9tnicos e elementares.","id":7711278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pol\u00edticos, \u00e9tnicos e elementares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485300,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","oab":false,"nome":"Projeto Pol\u00edtico-Pedag\u00f3gico (PPP)","pai":405517,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405507,"slug":"pedagogia-projeto-politico-pedagogico-ppp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais - M\u00e9todo","sigla":"Metodo","oab":false,"id":1144}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Diamantino","sigla":"","id":4839,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue as assertivas a seguir e assinale a op\u00e7\u00e3o correta. Conforme disposi\u00e7\u00e3o na Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Diamantino - MT, s\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es do Presidente da C\u00e2mara Municipal:I - dirigir os trabalhos legislativos e supervisionar na forma do Regimento Interno, os trabalhos administrativos da C\u00e2mara Municipal.ll - elaborar e fazer cumprir o Regimento Interno. Ill - requisitar o numer\u00e1rio destinado \u00e0s despesas da C\u00e2mara Municipal quando, por delibera\u00e7\u00e3o do plen\u00e1rio, as despesas n\u00e3o forem processadas e pagas pelo Poder Executivo Municipal, devendo apresentar ao plen\u00e1rio at\u00e9 o dia 15 (quinze) do m\u00eas subsequente, relat\u00f3rio circunstanciado dos recursos recebidos e \u00e0s despesas realizadas. ","provas":[{"id":61879,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Diamantino","sigla":"","id":4839,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais - M\u00e9todo","sigla":"Metodo","oab":false,"id":1144},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-diamantino-mt-2018-metodo-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"M\u00e9todo - Prefeitura de Diamantino - Procurador Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:12","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1924134,"hashId":"6cdbe737de990afd162b26937856191c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue as assertivas a seguir e assinale a op\u00e7\u00e3o correta. Conforme disposi\u00e7\u00e3o na Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de Diamantino - MT, s\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es do Presidente da C\u00e2mara Municipal:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - dirigir os trabalhos legislativos e supervisionar na forma do Regimento Interno, os trabalhos administrativos da C\u00e2mara Municipal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ll -  elaborar  e fazer cumprir o Regimento Interno. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ill - requisitar o numer\u00e1rio destinado \u00e0s despesas da C\u00e2mara Municipal quando, por delibera\u00e7\u00e3o do plen\u00e1rio, as despesas n\u00e3o forem processadas e pagas pelo Poder Executivo Municipal, devendo apresentar ao plen\u00e1rio at\u00e9 o dia 15 (quinze) do m\u00eas subsequente, relat\u00f3rio circunstanciado dos recursos recebidos e \u00e0s despesas realizadas. <\/p>","resposta":7432335,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"l.","id":7432335,"corpo":"<p>l.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"l e ll.","id":7432336,"corpo":"<p>l e ll.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ll e Ill.","id":7432337,"corpo":"<p>ll e Ill.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"l, ll e Ill.","id":7432338,"corpo":"<p>l, ll e Ill.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478290,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Mato Grosso - MT","oab":false,"nome":"Mato Grosso - MT","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395547,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-mato-grosso-mt"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais - M\u00e9todo","sigla":"Metodo","oab":false,"id":1144}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Diamantino","sigla":"","id":4839,"esfera":"Municipal","uf":"MT"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 919\/2013, s\u00e3o principias expl\u00edcitos do Plano Diretor Participativo e da pol\u00edtica de desenvolvimento e gest\u00e3o urbana e territorial do Munic\u00edpio de Diamantino:","provas":[{"id":61879,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Diamantino","sigla":"","id":4839,"esfera":"Municipal","uf":"MT"},"banca":{"nome":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais","descricao":"M\u00e9todo Solu\u00e7\u00f5es Educacionais - M\u00e9todo","sigla":"Metodo","oab":false,"id":1144},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-diamantino-mt-2018-metodo-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"M\u00e9todo - Prefeitura de Diamantino - Procurador Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:21","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1924265,"hashId":"4902b068aa53505a92241e82a8299c22","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 919\/2013, s\u00e3o principias expl\u00edcitos do Plano Diretor Participativo e da pol\u00edtica de desenvolvimento e gest\u00e3o urbana e territorial do Munic\u00edpio de Diamantino:<\/p>","resposta":7432889,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O direito \u00e0 cidade sustent\u00e1vel, a fun\u00e7\u00e3o social da cidade, a fun\u00e7\u00e3o social da propriedade, a gest\u00e3o democr\u00e1tica e participativa.","id":7432889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O direito \u00e0 cidade sustent\u00e1vel, a fun\u00e7\u00e3o social da cidade, a fun\u00e7\u00e3o social da propriedade, a gest\u00e3o democr\u00e1tica e participativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A legalidade, impessoalidade, moralidade, publicidade e efici\u00eancia.","id":7432890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A legalidade, impessoalidade, moralidade, publicidade e efici\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O desenvolvimento local e regional, a redu\u00e7\u00e3o das desigualdades sociais na \u00e1rea urbana e na \u00e1rea rural, a fun\u00e7\u00e3o social da propriedade e a gest\u00e3o democr\u00e1tica e participativa.","id":7432891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desenvolvimento local e regional, a redu\u00e7\u00e3o das desigualdades sociais na \u00e1rea urbana e na \u00e1rea rural, a fun\u00e7\u00e3o social da propriedade e a gest\u00e3o democr\u00e1tica e participativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A fun\u00e7\u00e3o social da cidade, a fun\u00e7\u00e3o social da propriedade, a redu\u00e7\u00e3o das desigualdades sociais na \u00e1rea urbana e na \u00e1rea rural, e a gest\u00e3o democr\u00e1tica e participativa.","id":7432892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fun\u00e7\u00e3o social da cidade, a fun\u00e7\u00e3o social da propriedade, a redu\u00e7\u00e3o das desigualdades sociais na \u00e1rea urbana e na \u00e1rea rural, e a gest\u00e3o democr\u00e1tica e participativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478290,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Mato Grosso - MT","oab":false,"nome":"Mato Grosso - MT","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395547,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-mato-grosso-mt"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ), de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o brasileira.( ) Zelar pela guarda da Constitui\u00e7\u00e3o, das leis e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas e conservar o patrim\u00f4nio p\u00fablico local \u00e9 compet\u00eancia \u00fanica e exclusiva dos Munic\u00edpios.( ) Aos Munic\u00edpios tamb\u00e9m compete proteger o meio ambiente e combater a polui\u00e7\u00e3o em qualquer de suas formas.( ) Preservar as florestas, a fauna e a flora n\u00e3o \u00e9 de compet\u00eancia dos Munic\u00edpios.( ) Os Munic\u00edpios t\u00eam prioridade para legislar \u00e0 revelia da Uni\u00e3o sobre o ordenamento, planejamento e controle de uso do solo urbano.( ) Compete aos Munic\u00edpios suplementar a legisla\u00e7\u00e3o federal e a estadual no que couber.( ) Cabe ao munic\u00edpio organizar e prestar, diretamente ou n\u00e3o, os servi\u00e7os p\u00fablicos de interesse local, incluindo o transporte p\u00fablico.Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":64977,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-agente-administrativo-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - Agente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:59:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1992878,"hashId":"3b07eed431e7aa10dad55bd5bc87a238","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ), de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o brasileira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Zelar pela guarda da Constitui\u00e7\u00e3o, das leis e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas e conservar o patrim\u00f4nio p\u00fablico local \u00e9 compet\u00eancia \u00fanica e exclusiva dos Munic\u00edpios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Aos Munic\u00edpios tamb\u00e9m compete proteger o meio ambiente e combater a polui\u00e7\u00e3o em qualquer de suas formas.<\/p><p>( ) Preservar as florestas, a fauna e a flora n\u00e3o \u00e9 de compet\u00eancia dos Munic\u00edpios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os Munic\u00edpios t\u00eam prioridade para legislar \u00e0 revelia da Uni\u00e3o sobre o ordenamento, planejamento e controle de uso do solo urbano.<\/p><p>( ) Compete aos Munic\u00edpios suplementar a legisla\u00e7\u00e3o federal e a estadual no que couber.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Cabe ao munic\u00edpio organizar e prestar, diretamente ou n\u00e3o, os servi\u00e7os p\u00fablicos de interesse local, incluindo o transporte p\u00fablico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo.<\/p>","resposta":7744512,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 V \u2022 V \u2022 V \u2022 V","id":7744510,"corpo":"<p>V \u2022 V \u2022 V \u2022 V \u2022 V \u2022 V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2022 F \u2022 V \u2022 F \u2022 V \u2022 F","id":7744511,"corpo":"<p>V \u2022 F \u2022 V \u2022 F \u2022 V \u2022 F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2022 V \u2022 F \u2022 F \u2022 V \u2022 V","id":7744512,"corpo":"<p>F \u2022 V \u2022 F \u2022 F \u2022 V \u2022 V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2022 F \u2022 F \u2022 V \u2022 V \u2022 F","id":7744513,"corpo":"<p>F \u2022 F \u2022 F \u2022 V \u2022 V \u2022 F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2022 F \u2022 F \u2022 F \u2022 F \u2022 F","id":7744514,"corpo":"<p>F \u2022 F \u2022 F \u2022 F \u2022 F \u2022 F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485970,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o artigo 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, ser\u00e1 concedido mandado de seguran\u00e7a quando: ","provas":[{"id":64977,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-agente-administrativo-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - Agente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:59:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1992897,"hashId":"4970e4e9ba13aca8eb945cff82a710ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o artigo 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, ser\u00e1 concedido mandado de seguran\u00e7a quando: <\/p>","resposta":7744597,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"For autoridade p\u00fablica constitu\u00edda, sendo limitado \u00e0 pessoa f\u00edsica. ","id":7744593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">For autoridade p\u00fablica constitu\u00edda, sendo limitado \u00e0 pessoa f\u00edsica. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"For autoridade p\u00fablica constitu\u00edda, sendo limitado \u00e0 pessoa jur\u00eddica. ","id":7744594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">For autoridade p\u00fablica constitu\u00edda, sendo limitado \u00e0 pessoa jur\u00eddica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"For qualquer pessoa, f\u00edsica ou jur\u00eddica, limitada ao espa\u00e7o do Distrito Federal. ","id":7744595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">For qualquer pessoa, f\u00edsica ou jur\u00eddica, limitada ao espa\u00e7o do Distrito Federal. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se tratar de ente p\u00fablico ou agente vinculado independentemente da data ou finalidade do ato ilegal ou abuso de poder, dentro ou fora do exerc\u00edcio das atribui\u00e7\u00f5es do cargo. ","id":7744596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se tratar de ente p\u00fablico ou agente vinculado independentemente da data ou finalidade do ato ilegal ou abuso de poder, dentro ou fora do exerc\u00edcio das atribui\u00e7\u00f5es do cargo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O respons\u00e1vel pela ilegalidade ou abuso de poder for autoridade p\u00fablica ou agente de pessoa jur\u00eddica no exerc\u00edcio de atribui\u00e7\u00f5es do Poder P\u00fablico.","id":7744597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O respons\u00e1vel pela ilegalidade ou abuso de poder for autoridade p\u00fablica ou agente de pessoa jur\u00eddica no exerc\u00edcio de atribui\u00e7\u00f5es do Poder P\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485970,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","oab":true,"nome":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405220,"slug":"direito-constitucional-remedios-constitucionais-ou-writs-constitucionais-ou-acoes-constitucionais-ou-garantias-constitucionais"},{"nome_clean":"Mandado de Seguran\u00e7a","oab":true,"nome":"Mandado de Seguran\u00e7a","pai":405220,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405222,"slug":"direito-constitucional-mandado-de-seguranca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma institui\u00e7\u00e3o, o setor do Protocolo realiza, dentre outras coisas, as tarefas de Expedi\u00e7\u00e3o e Distribui\u00e7\u00e3o. Em rela\u00e7\u00e3o as tarefas de Expedi\u00e7\u00e3o e Distribui\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":64977,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-agente-administrativo-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - Agente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:59:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1992928,"hashId":"4d2aeaee6984c84f067dfc760c25b852","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma institui\u00e7\u00e3o, o setor do Protocolo realiza, dentre outras coisas, as tarefas de Expedi\u00e7\u00e3o e Distribui\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o as tarefas de Expedi\u00e7\u00e3o e Distribui\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa <strong>correta<\/strong>.<\/p>","resposta":7744712,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o atividades id\u00eanticas, sem diferencia\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica ou pr\u00e1tica.","id":7744708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o atividades id\u00eanticas, sem diferencia\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica ou pr\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o atividades distintas de um protocolo, sendo a Expedi\u00e7\u00e3o relativa aos documentos e a Distribui\u00e7\u00e3o especificamente relativo \u00e0s mercadorias. ","id":7744709,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o atividades distintas de um protocolo, sendo a Expedi\u00e7\u00e3o relativa aos documentos e a Distribui\u00e7\u00e3o especificamente relativo \u00e0s mercadorias. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o atividades id\u00eanticas de um Protocolo, por\u00e9m, tendo como diferencial caracter\u00edstico o tempo de execu\u00e7\u00e3o. ","id":7744710,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o atividades id\u00eanticas de um Protocolo, por\u00e9m, tendo como diferencial caracter\u00edstico o tempo de execu\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As atividades protocolares de expedi\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o s\u00e3o referentes exclusivamente \u00e0s mercadorias e s\u00e3o, em sua maioria, atividades do almoxarifado. ","id":7744711,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As atividades protocolares de expedi\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o s\u00e3o referentes exclusivamente \u00e0s mercadorias e s\u00e3o, em sua maioria, atividades do almoxarifado. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o atividades distintas, sendo a Expedi\u00e7\u00e3o o envio de documento para uma outra institui\u00e7\u00e3o e a Distribui\u00e7\u00e3o, o envio de documento interno.","id":7744712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o atividades distintas, sendo a Expedi\u00e7\u00e3o o envio de documento para uma outra institui\u00e7\u00e3o e a Distribui\u00e7\u00e3o, o envio de documento interno.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485970,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Expedi\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Expedi\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404712,"slug":"arquivologia-expedicao-de-documentos"},{"nome_clean":"Distribui\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Distribui\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404713,"slug":"arquivologia-distribuicao-de-documentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Belo do Sul","sigla":"","id":5102,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o gerenciamento de processos de um sistema operacional existem diversos algoritmos. Um dos mais antigos, mais simples e mais amplamente utilizados \u00e9 algo como um rod\u00edzio entre os processos, sendo que cada processo recebe um quantum (intervalo de tempo durante o qual ele pode ser executado). Esse algoritmo \u00e9 conhecido como:","provas":[{"id":65082,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Belo do Sul","sigla":"","id":5102,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs-2018-fundatec-tecnico-em-informatica-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Monte Belo do Sul - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:47","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1993038,"hashId":"ed49d8aca66cd74725927c79592a24c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o gerenciamento de processos de um sistema operacional existem diversos algoritmos. Um dos mais antigos, mais simples e mais amplamente utilizados \u00e9 algo como um rod\u00edzio entre os processos, sendo que cada processo recebe um <em>quantum <\/em>(intervalo de tempo durante o qual ele pode ser executado). Esse algoritmo \u00e9 conhecido como:<\/p>","resposta":7745116,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bully.","id":7745115,"corpo":"<p><em>Bully.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Round-robin.","id":7745116,"corpo":"<p><em>Round-robin.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Shortest Job First.","id":7745117,"corpo":"<p><em>Shortest Job First.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tempo real.","id":7745118,"corpo":"<p>Tempo real.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Threading.","id":7745119,"corpo":"<p><em>Threading.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486001,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Municipal Presidente Kennedy","sigla":"","id":5062,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a teoria da aprendizagem chamada Gestalt, teoria de transi\u00e7\u00e3o entre o Behaviorismo Cl\u00e1ssico e o Cognitivismo, leia as afirmativas.1. Gestalt \u00e9 hol\u00edstica, molar, subjetiva, nativista e cognitiva.2. O organismo agrega algo \u00e0 experi\u00eancia que n\u00e3o est\u00e1 contido nos dados sensoriais, e este algo \u00e9 organiza\u00e7\u00e3o.3. A premissa b\u00e1sica da Gestalt \u00e9 que o todo \u00e9 mais do que a soma de suas partes.4 . A Gestalt \u00e9 molecular, objetiva, empirista e comportamentalista.Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em:","provas":[{"id":64416,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Prefeitura Municipal Presidente Kennedy","sigla":"","id":5062,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-presidente-kennedy-es-2018-ibade-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura Municipal Presidente Kennedy - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1975055,"hashId":"4a032dfc2e7d47e56342c33b7a6a742f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a teoria da aprendizagem chamada Gestalt, teoria de transi\u00e7\u00e3o entre o Behaviorismo Cl\u00e1ssico e o Cognitivismo, leia as afirmativas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Gestalt \u00e9 hol\u00edstica, molar, subjetiva, nativista e cognitiva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. O organismo agrega algo \u00e0 experi\u00eancia que n\u00e3o est\u00e1 contido nos dados sensoriais, e este algo \u00e9 organiza\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. A premissa b\u00e1sica da Gestalt \u00e9 que o todo \u00e9 mais do que a soma de suas partes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 . A Gestalt \u00e9 molecular, objetiva, empirista e comportamentalista.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em:<\/p>","resposta":7662359,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 e 2.","id":7662356,"corpo":"<p>1 e 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2, 3 e 4.","id":7662357,"corpo":"<p>2, 3 e 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 e 3.","id":7662358,"corpo":"<p>1 e 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 2 e 3.","id":7662359,"corpo":"<p>1, 2 e 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3 e 4.","id":7662360,"corpo":"<p>3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484105,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Municipal Presidente Kennedy","sigla":"","id":5062,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 10.639\/2003 acrescentou \u00e0 LDB (Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional n\u00ba 9.394\/1996 artigos em que:","provas":[{"id":64416,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Prefeitura Municipal Presidente Kennedy","sigla":"","id":5062,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-presidente-kennedy-es-2018-ibade-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura Municipal Presidente Kennedy - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1975074,"hashId":"caf94ff450cdb3f47fe179882ddedb93","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 10.639\/2003 acrescentou \u00e0 LDB (Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional n\u00ba 9.394\/1996 artigos em que:<\/p>","resposta":7662451,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em um deles, fica estabelecido o ensino sobre cultura e hist\u00f3ria afro-brasileiras e especifica que o ensino deve privilegiar o estudo da hist\u00f3ria da \u00c1frica e dos africanos, a luta dos negros no Brasil, a cultura negra brasileira e o negro na forma\u00e7\u00e3o da sociedade nacional.","id":7662451,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em um deles, fica estabelecido o ensino sobre cultura e hist\u00f3ria afro-brasileiras e especifica que o ensino deve privilegiar o estudo da hist\u00f3ria da \u00c1frica e dos africanos, a luta dos negros no Brasil, a cultura negra brasileira e o negro na forma\u00e7\u00e3o da sociedade nacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"imp\u00f5e que todas as escolas p\u00fablicas da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, preferencialmente, devem ensinar aos alunos conte\u00fados relacionados \u00e0 hist\u00f3ria e \u00e0 cultura afro-brasileiras.","id":7662452,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">imp\u00f5e que todas as escolas p\u00fablicas da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, preferencialmente, devem ensinar aos alunos conte\u00fados relacionados \u00e0 hist\u00f3ria e \u00e0 cultura afro-brasileiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"determina que os conte\u00fados devam ser ministrados no curr\u00edculo escolar exclusivamente nas aulas de hist\u00f3ria brasileira.","id":7662453,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">determina que os conte\u00fados devam ser ministrados no curr\u00edculo escolar exclusivamente nas aulas de hist\u00f3ria brasileira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desde o in\u00edcio da vig\u00eancia da lei, a tem\u00e1tica se tornou obrigat\u00f3ria nos curr\u00edculos do ensino fundamental e optativa no ensino m\u00e9dio.","id":7662454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desde o in\u00edcio da vig\u00eancia da lei, a tem\u00e1tica se tornou obrigat\u00f3ria nos curr\u00edculos do ensino fundamental e optativa no ensino m\u00e9dio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"inclui no calend\u00e1rio escolar o Dia Nacional da Consci\u00eancia Negra, comemorado em 20 de outubro.","id":7662455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inclui no calend\u00e1rio escolar o Dia Nacional da Consci\u00eancia Negra, comemorado em 20 de outubro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484105,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Municipal Presidente Kennedy","sigla":"","id":5062,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A concep\u00e7\u00e3o de protagonismo infanto-juvenil pressup\u00f5e:","provas":[{"id":64416,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Prefeitura Municipal Presidente Kennedy","sigla":"","id":5062,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-presidente-kennedy-es-2018-ibade-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura Municipal Presidente Kennedy - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1975079,"hashId":"383e0ab8110a4ee12781f4e167cc858f","enunciado":"<p>A concep\u00e7\u00e3o de protagonismo infanto-juvenil pressup\u00f5e:<\/p>","resposta":7662479,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma possibilidade acad\u00eamico-te\u00f3rica do desenvolvimento e exerc\u00edcio da cidadania, a fim de intensificar a forma\u00e7\u00e3o da identidade, autoconceito e autoestima.","id":7662476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma possibilidade acad\u00eamico-te\u00f3rica do desenvolvimento e exerc\u00edcio da cidadania, a fim de intensificar a forma\u00e7\u00e3o da identidade, autoconceito e autoestima.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"atua\u00e7\u00e3o dos educandos como personagens secund\u00e1rios, mas importantes, de uma iniciativa de a\u00e7\u00e3o voltada para a solu\u00e7\u00e3o de problemas reais de sua comunidade que se traduzem num ganho de autonomia coletiva.","id":7662477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atua\u00e7\u00e3o dos educandos como personagens secund\u00e1rios, mas importantes, de uma iniciativa de a\u00e7\u00e3o voltada para a solu\u00e7\u00e3o de problemas reais de sua comunidade que se traduzem num ganho de autonomia coletiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00f5es juvenis individuais, centradas nos interesses particulares, baseadas na participa\u00e7\u00e3o passiva e receptiva do jovem na vida da escola, da comunidade ou da sociedade mais ampla.","id":7662478,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a\u00e7\u00f5es juvenis individuais, centradas nos interesses particulares, baseadas na participa\u00e7\u00e3o passiva e receptiva do jovem na vida da escola, da comunidade ou da sociedade mais ampla.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"propiciar situa\u00e7\u00f5es especiais na constru\u00e7\u00e3o de sua autonomia, propiciando sua participa\u00e7\u00e3o criativa, construtiva e solid\u00e1ria na solu\u00e7\u00e3o de problemas na escola, comunidade e na vida social mais ampla.","id":7662479,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">propiciar situa\u00e7\u00f5es especiais na constru\u00e7\u00e3o de sua autonomia, propiciando sua participa\u00e7\u00e3o criativa, construtiva e solid\u00e1ria na solu\u00e7\u00e3o de problemas na escola, comunidade e na vida social mais ampla.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma rela\u00e7\u00e3o te\u00f3rica entre forma\u00e7\u00e3o, conhecimento, participa\u00e7\u00e3o, responsabiliza\u00e7\u00e3o e criatividade como mecanismo de fortalecimento da perspectiva de educar para a cidadania.","id":7662480,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma rela\u00e7\u00e3o te\u00f3rica entre forma\u00e7\u00e3o, conhecimento, participa\u00e7\u00e3o, responsabiliza\u00e7\u00e3o e criatividade como mecanismo de fortalecimento da perspectiva de educar para a cidadania.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484105,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Municipal Presidente Kennedy","sigla":"","id":5062,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 dever da fam\u00edlia, da comunidade, da sociedade em geral e do poder p\u00fablico assegurar, com absoluta prioridade, a efetiva\u00e7\u00e3o dos direitos referentes \u00e0 vida, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, ao esporte, ao lazer, \u00e0 profissionaliza\u00e7\u00e3o, \u00e0 cultura, \u00e0 dignidade, ao respeito, \u00e0 liberdade e \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria. (Art. 4\u00b0 do ECA) A garantia de prioridade compreende:","provas":[{"id":64416,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Prefeitura Municipal Presidente Kennedy","sigla":"","id":5062,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-presidente-kennedy-es-2018-ibade-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura Municipal Presidente Kennedy - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 08:59:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1975103,"hashId":"c344fceacad51dbf2ec05fecde3a46a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 dever da fam\u00edlia, da comunidade, da sociedade em geral e do poder p\u00fablico assegurar, com absoluta prioridade, a efetiva\u00e7\u00e3o dos direitos referentes \u00e0 vida, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, ao esporte, ao lazer, \u00e0 profissionaliza\u00e7\u00e3o, \u00e0 cultura, \u00e0 dignidade, ao respeito, \u00e0 liberdade e \u00e0 conviv\u00eancia familiar e comunit\u00e1ria. (Art. 4\u00b0 do ECA) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A garantia de prioridade compreende:<\/p>","resposta":7662598,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"primazia de receber prote\u00e7\u00e3o e socorro em algumas circunst\u00e2ncias.","id":7662596,"corpo":"<p>primazia de receber prote\u00e7\u00e3o e socorro em algumas circunst\u00e2ncias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"participar, seletivamente, da vida familiar e comunit\u00e1ria.","id":7662597,"corpo":"<p>participar, seletivamente, da vida familiar e comunit\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prefer\u00eancia na formula\u00e7\u00e3o e na execu\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas sociais p\u00fablicas.","id":7662598,"corpo":"<p>prefer\u00eancia na formula\u00e7\u00e3o e na execu\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas sociais p\u00fablicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"subsequente atendimento nos servi\u00e7os p\u00fablicos ou de relev\u00e2ncia p\u00fablica.","id":7662599,"corpo":"<p>subsequente atendimento nos servi\u00e7os p\u00fablicos ou de relev\u00e2ncia p\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ir, vir e estar nos logradouros p\u00fablicos e espa\u00e7os comunit\u00e1rios, ressalvadas as restri\u00e7\u00f5es legais.","id":7662600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ir, vir e estar nos logradouros p\u00fablicos e espa\u00e7os comunit\u00e1rios, ressalvadas as restri\u00e7\u00f5es legais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484105,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Municipal Presidente Kennedy","sigla":"","id":5062,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fonte: http:\/\/mundoeducacao.boi.uol.com.br\/gramatica\/alugamse-ou-alugase.htm Sobre o que pressup\u00f5e a gram\u00e1tica normativa, podese afirmar que:","provas":[{"id":64416,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Prefeitura Municipal Presidente Kennedy","sigla":"","id":5062,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-presidente-kennedy-es-2018-ibade-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura Municipal Presidente Kennedy - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1975215,"hashId":"0cec9d072e932ba2e58111a0c87ca145","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/64416\/questao\/1975215-20211019091955000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"487\"><\/p><p>Fonte: http:\/\/mundoeducacao.boi.uol.com.br\/gramatica\/alugamse-ou-alugase.htm <\/p><p>Sobre o que pressup\u00f5e a gram\u00e1tica normativa, podese afirmar que:<\/p>","resposta":7663158,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O verbo deve ser flexionado no singular, pois SE n\u00e3o \u00e9 part\u00edcula apassivadora, o que n\u00e3o possibilita a concord\u00e2ncia com o sujeito.","id":7663156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O verbo deve ser flexionado no singular, pois SE n\u00e3o \u00e9 part\u00edcula apassivadora, o que n\u00e3o possibilita a concord\u00e2ncia com o sujeito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O verbo deve ser flexionado no singular ou no plural, j\u00e1 que a part\u00edcula SE \u00e9 pronome reflexivo, o que possibilita concord\u00e2ncia com o termo \"casas\", no plural, ou com o termo \"praia\", no singular.","id":7663157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O verbo deve ser flexionado no singular ou no plural, j\u00e1 que a part\u00edcula SE \u00e9 pronome reflexivo, o que possibilita concord\u00e2ncia com o termo \"casas\", no plural, ou com o termo \"praia\", no singular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O verbo deve ser flexionado no plural, j\u00e1 que o pronome SE \u00e9 part\u00edcula apassivadora e deve haver concord\u00e2ncia com o sujeito posposto.","id":7663158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O verbo deve ser flexionado no plural, j\u00e1 que o pronome SE \u00e9 part\u00edcula apassivadora e deve haver concord\u00e2ncia com o sujeito posposto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O verbo deve ser flexionado no plural, j\u00e1 que a part\u00edcula SE \u00e9 part\u00edcula expletiva e a ora\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem sujeito.","id":7663159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O verbo deve ser flexionado no plural, j\u00e1 que a part\u00edcula SE \u00e9 part\u00edcula expletiva e a ora\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem sujeito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O verbo deve ser flexionado no singular, j\u00e1 que a part\u00edcula SE \u00e9 \u00edndice de indetermina\u00e7\u00e3o do sujeito.","id":7663160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O verbo deve ser flexionado no singular, j\u00e1 que a part\u00edcula SE \u00e9 \u00edndice de indetermina\u00e7\u00e3o do sujeito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484123,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Municipal Presidente Kennedy","sigla":"","id":5062,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A realidade humana \u00e9 QUE talvez seja meio engra\u00e7ada. A partir de 1960, o movimento da contracultura ensinou \u00e0s grandes multinacionais e ag\u00eancias de publicidade QUE dava lucro desenvolver e disseminar entre as pessoas a no\u00e7\u00e3o de individualismo como um estilo de vida. Sobre a part\u00edcula QUE, em destaque nos dois trechos, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":64416,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Prefeitura Municipal Presidente Kennedy","sigla":"","id":5062,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-presidente-kennedy-es-2018-ibade-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura Municipal Presidente Kennedy - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1975419,"hashId":"58985f7441f8b12fbaffb10850399f79","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A realidade humana \u00e9 QUE talvez seja meio engra\u00e7ada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir de 1960, o movimento da contracultura ensinou \u00e0s grandes multinacionais e ag\u00eancias de publicidade QUE dava lucro desenvolver e disseminar entre as pessoas a no\u00e7\u00e3o de individualismo como um estilo de vida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a part\u00edcula QUE, em destaque nos dois trechos, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":7664167,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o tem fun\u00e7\u00e3o pronominal, mas sequencial, nos dois casos, por ser conjun\u00e7\u00e3o integrante.","id":7664167,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o tem fun\u00e7\u00e3o pronominal, mas sequencial, nos dois casos, por ser conjun\u00e7\u00e3o integrante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tem fun\u00e7\u00e3o sequencial apenas no primeiro caso, visto que ocorre como conjun\u00e7\u00e3o integrante.","id":7664168,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem fun\u00e7\u00e3o sequencial apenas no primeiro caso, visto que ocorre como conjun\u00e7\u00e3o integrante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tem fun\u00e7\u00e3o pronominal apenas no segundo caso, visto que substitui o n\u00facleo da express\u00e3o \"ag\u00eancias de publicidade\".","id":7664169,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem fun\u00e7\u00e3o pronominal apenas no segundo caso, visto que substitui o n\u00facleo da express\u00e3o \"ag\u00eancias de publicidade\".<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tem fun\u00e7\u00e3o pronominal apenas no primeiro caso, visto que substitui o n\u00facleo da express\u00e3o \"a realidade humana\".","id":7664170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem fun\u00e7\u00e3o pronominal apenas no primeiro caso, visto que substitui o n\u00facleo da express\u00e3o \"a realidade humana\".<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tem fun\u00e7\u00e3o sequencial apenas no segundo caso, visto que ocorre como conjun\u00e7\u00e3o integrante.","id":7664171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem fun\u00e7\u00e3o sequencial apenas no segundo caso, visto que ocorre como conjun\u00e7\u00e3o integrante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 07Zygmunt Bauman, o pensador da modernidade liquida Na \u00e9poca atual, o ritmo incessante das transforma\u00e7\u00f5es gera ang\u00fastias e incertezas e d\u00e1 lugar a uma nova l\u00f3gica, pautada pelo individualismo e pelo consumo \"Fluidez \u00e9 a qualidade de l\u00edquidos e gases. (...) Os l\u00edquidos, diferentemente dos s\u00f3lidos, n\u00e3o mant\u00eam sua forma com facilidade. (...) Os fluidos se movem facilmente. Eles ''fluem', \"escorrem\", \"esvaem-se\", \"respingam\" \"transbordam\", \"vazam\", \"inundam\"(...) Essas s\u00e3o raz\u00f5es para considerar \"fluidez\" ou \"liquidez\" como met\u00e1foras adequadas quando queremos captar a natureza da presente fase (...) na hist\u00f3ria da humanidade.\" O trecho acima faz parte do pref\u00e1cio de Modernidade L\u00edquida, uma das principais obras do polon\u00eas Zygmunt Bauman (1925-), professor em\u00e9rito das universidades de Leeds (Inglaterra) e Vars\u00f3via (Pol\u00f4nia) e um dos mais importantes soci\u00f3logos da atualidade. Com um olhar simples e cr\u00edtico, Bauman lan\u00e7a um olhar cr\u00edtico para as transforma\u00e7\u00f5es sociais e econ\u00f4micas trazidas pelo capitalismo globalizado.\tConceito central do pensamento do autor, a \"modernidade l\u00edquida\" seria o momento hist\u00f3rico que vivemos atualmente, em que as institui\u00e7\u00f5es, as ideias e as rela\u00e7\u00f5es estabelecidas entre as pessoas se transformam de maneira muito r\u00e1pida e imprevis\u00edvel: \"Tudo \u00e9 tempor\u00e1rio, a modernidade (...)-tal como os l\u00edquidos - caracteriza-se pela incapacidade de manter a forma\".\tPara melhor compreender a modernidade l\u00edquida, \u00e9 preciso voltar ao per\u00edodo que a antecedeu, chamado por Bauman de modernidade s\u00f3lida, que est\u00e1 associada aos conceitos de comunidade e la\u00e7os de identifica\u00e7\u00e3o entre as pessoas, que trazem a ideia de perenidade e a sensa\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a. Na era s\u00f3lida, os valores se transformavam em ritmo lento e previs\u00edvel. Assim, t\u00ednhamos algumas certezas e a sensa\u00e7\u00e3o de controle sobre o mundo - sobre a natureza, a tecnologia, a economia, por exemplo.\tAlguns acontecimentos da segunda metade do s\u00e9culo XX, como a instabilidade econ\u00f4mica mundial, o surgimento de novas tecnologias e a globaliza\u00e7\u00e3o, contribu\u00edram para a perda da ideia de controle sobre os processos do mundo, trazendo incertezas quanto a nossa capacidade de nos adequar aos novos padr\u00f5es sociais, que se liquefazem e mudam constantemente. Nessa passagem do mundo s\u00f3lido ao l\u00edquido, Bauman chama aten\u00e7\u00e3o para a liquefa\u00e7\u00e3o das formas sociais: o trabalho, a fam\u00edlia, o engajamento pol\u00edtico, o amor, a amizade e, por fim, a pr\u00f3pria identidade. Essa situa\u00e7\u00e3o produz ang\u00fastia, ansiedade constante e o medo l\u00edquido: temor do desemprego, da viol\u00eancia, do terrorismo, de ficar para tr\u00e1s, de n\u00e3o se encaixar nesse novo mundo, que muda num ritmo hiperveloz.Assim, duas das caracter\u00edsticas da modernidade l\u00edquida s\u00e3o a substitui\u00e7\u00e3o da ideia de coletividade e de solidariedade pelo individualismo; e a transforma\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o em consumidor. Nesse contexto, as rela\u00e7\u00f5es afetivas se d\u00e3o por meio de la\u00e7os moment\u00e2neos e vol\u00faveis e se tornam superficiais e pouco seguras (amor l\u00edquido). No lugar da vida em comunidade e do contato pr\u00f3ximo e pessoal privilegiam-se as chamadas conex\u00f5es, rela\u00e7\u00f5es interpessoais que podem ser desfeitas com a mesma facilidade com que s\u00e3o estabelecidas, assim como mercadorias que podem ser adquiridas e descartadas. Exemplos disso seriam os relacionamentos virtuais em redes.A modernidade l\u00edquida, no entanto, n\u00e3o se confunde com a p\u00f3s-modernidade, conceito do qual Bauman \u00e9 cr\u00edtico. De acordo com ele, n\u00e3o h\u00e1 p\u00f3s-modernidade (no sentido de ruptura ou separa\u00e7\u00e3o), mas sim uma continua\u00e7\u00e3o da modernidade (o n\u00facleo capitalista se mant\u00e9m) com uma l\u00f3gica diferente - a fixidez da \u00e9poca anterior \u00e9 substitu\u00edda pela volatilidade, sob o dom\u00ednio do imediato, do individualismo e do consumo.Fonte: Revista Guia do Estudante, Atualidades, ed.23, Editora Abril. 1 \u00ba semestre 2016","id":484138,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto 07<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Zygmunt Bauman, o pensador da modernidade liquida <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Na \u00e9poca atual, o ritmo incessante das transforma\u00e7\u00f5es gera ang\u00fastias e incertezas e d\u00e1 lugar a uma nova l\u00f3gica, pautada pelo individualismo e pelo consumo <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>\"Fluidez \u00e9 a qualidade de l\u00edquidos e gases. (...) Os l\u00edquidos, diferentemente dos s\u00f3lidos, n\u00e3o mant\u00eam sua forma com facilidade. (...) Os fluidos se movem facilmente. Eles ''fluem', \"escorrem\", \"esvaem-se\", \"respingam\" \"transbordam\", \"vazam\", \"inundam\"(...) Essas s\u00e3o raz\u00f5es para considerar \"fluidez\" ou \"liquidez\" como met\u00e1foras adequadas quando queremos captar a natureza da presente fase (...) na hist\u00f3ria da humanidade.\" <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO trecho acima faz parte do pref\u00e1cio de Modernidade L\u00edquida, uma das principais obras do polon\u00eas Zygmunt Bauman (1925-), professor em\u00e9rito das universidades de Leeds (Inglaterra) e Vars\u00f3via (Pol\u00f4nia) e um dos mais importantes soci\u00f3logos da atualidade. Com um olhar simples e cr\u00edtico, Bauman lan\u00e7a um olhar cr\u00edtico para as transforma\u00e7\u00f5es sociais e econ\u00f4micas trazidas pelo capitalismo globalizado.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tConceito central do pensamento do autor, a \"modernidade l\u00edquida\" seria o momento hist\u00f3rico que vivemos atualmente, em que as institui\u00e7\u00f5es, as ideias e as rela\u00e7\u00f5es estabelecidas entre as pessoas se transformam de maneira muito r\u00e1pida e imprevis\u00edvel: \"Tudo \u00e9 tempor\u00e1rio, a modernidade (...)-tal como os l\u00edquidos - caracteriza-se pela incapacidade de manter a forma\".<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tPara melhor compreender a modernidade l\u00edquida, \u00e9 preciso voltar ao per\u00edodo que a antecedeu, chamado por Bauman de modernidade s\u00f3lida, que est\u00e1 associada aos conceitos de comunidade e la\u00e7os de identifica\u00e7\u00e3o entre as pessoas, que trazem a ideia de perenidade e a sensa\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a. Na era s\u00f3lida, os valores se transformavam em ritmo lento e previs\u00edvel. Assim, t\u00ednhamos algumas certezas e a sensa\u00e7\u00e3o de controle sobre o mundo - sobre a natureza, a tecnologia, a economia, por exemplo.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAlguns acontecimentos da segunda metade do s\u00e9culo XX, como a instabilidade econ\u00f4mica mundial, o surgimento de novas tecnologias e a globaliza\u00e7\u00e3o, contribu\u00edram para a perda da ideia de controle sobre os processos do mundo, trazendo incertezas quanto a nossa capacidade de nos adequar aos novos padr\u00f5es sociais, que se liquefazem e mudam constantemente. Nessa passagem do mundo s\u00f3lido ao l\u00edquido, Bauman chama aten\u00e7\u00e3o para a liquefa\u00e7\u00e3o das formas sociais: o trabalho, a fam\u00edlia, o engajamento pol\u00edtico, o amor, a amizade e, por fim, a pr\u00f3pria identidade. Essa situa\u00e7\u00e3o produz ang\u00fastia, ansiedade constante e o medo l\u00edquido: temor do desemprego, da viol\u00eancia, do terrorismo, de ficar para tr\u00e1s, de n\u00e3o se encaixar nesse novo mundo, que muda num ritmo hiperveloz.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assim, duas das caracter\u00edsticas da modernidade l\u00edquida s\u00e3o a substitui\u00e7\u00e3o da ideia de coletividade e de solidariedade pelo individualismo; e a transforma\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o em consumidor. Nesse contexto, as rela\u00e7\u00f5es afetivas se d\u00e3o por meio de la\u00e7os moment\u00e2neos e vol\u00faveis e se tornam superficiais e pouco seguras (amor l\u00edquido). No lugar da vida em comunidade e do contato pr\u00f3ximo e pessoal privilegiam-se as chamadas conex\u00f5es, rela\u00e7\u00f5es interpessoais que podem ser desfeitas com a mesma facilidade com que s\u00e3o estabelecidas, assim como mercadorias que podem ser adquiridas e descartadas. Exemplos disso seriam os relacionamentos virtuais em redes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A modernidade l\u00edquida, no entanto, n\u00e3o se confunde com a p\u00f3s-modernidade, conceito do qual Bauman \u00e9 cr\u00edtico. De acordo com ele, n\u00e3o h\u00e1 p\u00f3s-modernidade (no sentido de ruptura ou separa\u00e7\u00e3o), mas sim uma continua\u00e7\u00e3o da modernidade (o n\u00facleo capitalista se mant\u00e9m) com uma l\u00f3gica diferente - a fixidez da \u00e9poca anterior \u00e9 substitu\u00edda pela volatilidade, sob o dom\u00ednio do imediato, do individualismo e do consumo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: Revista Guia do Estudante, Atualidades, ed.23, Editora Abril. 1 \u00ba semestre 2016<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 42 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Municipal Presidente Kennedy","sigla":"","id":5062,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os voc\u00e1bulos destacados nas express\u00f5es \"um DOUTOR smartphone\" e \"uma esp\u00e9cie de DOUTOR digital\" pertencem a distintas classes de palavras. Respectivamente, pode-se apontar como caracter\u00edstica dessas classes de palavras:","provas":[{"id":64416,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Prefeitura Municipal Presidente Kennedy","sigla":"","id":5062,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-presidente-kennedy-es-2018-ibade-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura Municipal Presidente Kennedy - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1975422,"hashId":"4ad7d151fd879f6b1145a553d4c2b125","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os voc\u00e1bulos destacados nas express\u00f5es \"um DOUTOR smartphone\" e \"uma esp\u00e9cie de DOUTOR digital\" pertencem a distintas classes de palavras. Respectivamente, pode-se apontar como caracter\u00edstica dessas classes de palavras:<\/p>","resposta":7664182,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"termo n\u00facleo do sintagma - termo modificador do nome.","id":7664182,"corpo":"<p>termo n\u00facleo do sintagma - termo modificador do nome.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"termo gerador de nomes pr\u00f3prios - termo caracterizador de adv\u00e9rbio.","id":7664183,"corpo":"<p>termo gerador de nomes pr\u00f3prios - termo caracterizador de adv\u00e9rbio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"flex\u00e3o de n\u00famero-invariabilidade m\u00f3rfica.","id":7664184,"corpo":"<p>flex\u00e3o de n\u00famero-invariabilidade m\u00f3rfica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"termo derivado de substantivos - termo derivado de verbos.","id":7664185,"corpo":"<p>termo derivado de substantivos - termo derivado de verbos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"termo de valor nocional - termo de valor gramatical.","id":7664186,"corpo":"<p>termo de valor nocional - termo de valor gramatical.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 07Zygmunt Bauman, o pensador da modernidade liquida Na \u00e9poca atual, o ritmo incessante das transforma\u00e7\u00f5es gera ang\u00fastias e incertezas e d\u00e1 lugar a uma nova l\u00f3gica, pautada pelo individualismo e pelo consumo \"Fluidez \u00e9 a qualidade de l\u00edquidos e gases. (...) Os l\u00edquidos, diferentemente dos s\u00f3lidos, n\u00e3o mant\u00eam sua forma com facilidade. (...) Os fluidos se movem facilmente. Eles ''fluem', \"escorrem\", \"esvaem-se\", \"respingam\" \"transbordam\", \"vazam\", \"inundam\"(...) Essas s\u00e3o raz\u00f5es para considerar \"fluidez\" ou \"liquidez\" como met\u00e1foras adequadas quando queremos captar a natureza da presente fase (...) na hist\u00f3ria da humanidade.\" O trecho acima faz parte do pref\u00e1cio de Modernidade L\u00edquida, uma das principais obras do polon\u00eas Zygmunt Bauman (1925-), professor em\u00e9rito das universidades de Leeds (Inglaterra) e Vars\u00f3via (Pol\u00f4nia) e um dos mais importantes soci\u00f3logos da atualidade. Com um olhar simples e cr\u00edtico, Bauman lan\u00e7a um olhar cr\u00edtico para as transforma\u00e7\u00f5es sociais e econ\u00f4micas trazidas pelo capitalismo globalizado.\tConceito central do pensamento do autor, a \"modernidade l\u00edquida\" seria o momento hist\u00f3rico que vivemos atualmente, em que as institui\u00e7\u00f5es, as ideias e as rela\u00e7\u00f5es estabelecidas entre as pessoas se transformam de maneira muito r\u00e1pida e imprevis\u00edvel: \"Tudo \u00e9 tempor\u00e1rio, a modernidade (...)-tal como os l\u00edquidos - caracteriza-se pela incapacidade de manter a forma\".\tPara melhor compreender a modernidade l\u00edquida, \u00e9 preciso voltar ao per\u00edodo que a antecedeu, chamado por Bauman de modernidade s\u00f3lida, que est\u00e1 associada aos conceitos de comunidade e la\u00e7os de identifica\u00e7\u00e3o entre as pessoas, que trazem a ideia de perenidade e a sensa\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a. Na era s\u00f3lida, os valores se transformavam em ritmo lento e previs\u00edvel. Assim, t\u00ednhamos algumas certezas e a sensa\u00e7\u00e3o de controle sobre o mundo - sobre a natureza, a tecnologia, a economia, por exemplo.\tAlguns acontecimentos da segunda metade do s\u00e9culo XX, como a instabilidade econ\u00f4mica mundial, o surgimento de novas tecnologias e a globaliza\u00e7\u00e3o, contribu\u00edram para a perda da ideia de controle sobre os processos do mundo, trazendo incertezas quanto a nossa capacidade de nos adequar aos novos padr\u00f5es sociais, que se liquefazem e mudam constantemente. Nessa passagem do mundo s\u00f3lido ao l\u00edquido, Bauman chama aten\u00e7\u00e3o para a liquefa\u00e7\u00e3o das formas sociais: o trabalho, a fam\u00edlia, o engajamento pol\u00edtico, o amor, a amizade e, por fim, a pr\u00f3pria identidade. Essa situa\u00e7\u00e3o produz ang\u00fastia, ansiedade constante e o medo l\u00edquido: temor do desemprego, da viol\u00eancia, do terrorismo, de ficar para tr\u00e1s, de n\u00e3o se encaixar nesse novo mundo, que muda num ritmo hiperveloz.Assim, duas das caracter\u00edsticas da modernidade l\u00edquida s\u00e3o a substitui\u00e7\u00e3o da ideia de coletividade e de solidariedade pelo individualismo; e a transforma\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o em consumidor. Nesse contexto, as rela\u00e7\u00f5es afetivas se d\u00e3o por meio de la\u00e7os moment\u00e2neos e vol\u00faveis e se tornam superficiais e pouco seguras (amor l\u00edquido). No lugar da vida em comunidade e do contato pr\u00f3ximo e pessoal privilegiam-se as chamadas conex\u00f5es, rela\u00e7\u00f5es interpessoais que podem ser desfeitas com a mesma facilidade com que s\u00e3o estabelecidas, assim como mercadorias que podem ser adquiridas e descartadas. Exemplos disso seriam os relacionamentos virtuais em redes.A modernidade l\u00edquida, no entanto, n\u00e3o se confunde com a p\u00f3s-modernidade, conceito do qual Bauman \u00e9 cr\u00edtico. De acordo com ele, n\u00e3o h\u00e1 p\u00f3s-modernidade (no sentido de ruptura ou separa\u00e7\u00e3o), mas sim uma continua\u00e7\u00e3o da modernidade (o n\u00facleo capitalista se mant\u00e9m) com uma l\u00f3gica diferente - a fixidez da \u00e9poca anterior \u00e9 substitu\u00edda pela volatilidade, sob o dom\u00ednio do imediato, do individualismo e do consumo.Fonte: Revista Guia do Estudante, Atualidades, ed.23, Editora Abril. 1 \u00ba semestre 2016","id":484138,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto 07<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Zygmunt Bauman, o pensador da modernidade liquida <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Na \u00e9poca atual, o ritmo incessante das transforma\u00e7\u00f5es gera ang\u00fastias e incertezas e d\u00e1 lugar a uma nova l\u00f3gica, pautada pelo individualismo e pelo consumo <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>\"Fluidez \u00e9 a qualidade de l\u00edquidos e gases. (...) Os l\u00edquidos, diferentemente dos s\u00f3lidos, n\u00e3o mant\u00eam sua forma com facilidade. (...) Os fluidos se movem facilmente. Eles ''fluem', \"escorrem\", \"esvaem-se\", \"respingam\" \"transbordam\", \"vazam\", \"inundam\"(...) Essas s\u00e3o raz\u00f5es para considerar \"fluidez\" ou \"liquidez\" como met\u00e1foras adequadas quando queremos captar a natureza da presente fase (...) na hist\u00f3ria da humanidade.\" <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO trecho acima faz parte do pref\u00e1cio de Modernidade L\u00edquida, uma das principais obras do polon\u00eas Zygmunt Bauman (1925-), professor em\u00e9rito das universidades de Leeds (Inglaterra) e Vars\u00f3via (Pol\u00f4nia) e um dos mais importantes soci\u00f3logos da atualidade. Com um olhar simples e cr\u00edtico, Bauman lan\u00e7a um olhar cr\u00edtico para as transforma\u00e7\u00f5es sociais e econ\u00f4micas trazidas pelo capitalismo globalizado.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tConceito central do pensamento do autor, a \"modernidade l\u00edquida\" seria o momento hist\u00f3rico que vivemos atualmente, em que as institui\u00e7\u00f5es, as ideias e as rela\u00e7\u00f5es estabelecidas entre as pessoas se transformam de maneira muito r\u00e1pida e imprevis\u00edvel: \"Tudo \u00e9 tempor\u00e1rio, a modernidade (...)-tal como os l\u00edquidos - caracteriza-se pela incapacidade de manter a forma\".<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tPara melhor compreender a modernidade l\u00edquida, \u00e9 preciso voltar ao per\u00edodo que a antecedeu, chamado por Bauman de modernidade s\u00f3lida, que est\u00e1 associada aos conceitos de comunidade e la\u00e7os de identifica\u00e7\u00e3o entre as pessoas, que trazem a ideia de perenidade e a sensa\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a. Na era s\u00f3lida, os valores se transformavam em ritmo lento e previs\u00edvel. Assim, t\u00ednhamos algumas certezas e a sensa\u00e7\u00e3o de controle sobre o mundo - sobre a natureza, a tecnologia, a economia, por exemplo.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAlguns acontecimentos da segunda metade do s\u00e9culo XX, como a instabilidade econ\u00f4mica mundial, o surgimento de novas tecnologias e a globaliza\u00e7\u00e3o, contribu\u00edram para a perda da ideia de controle sobre os processos do mundo, trazendo incertezas quanto a nossa capacidade de nos adequar aos novos padr\u00f5es sociais, que se liquefazem e mudam constantemente. Nessa passagem do mundo s\u00f3lido ao l\u00edquido, Bauman chama aten\u00e7\u00e3o para a liquefa\u00e7\u00e3o das formas sociais: o trabalho, a fam\u00edlia, o engajamento pol\u00edtico, o amor, a amizade e, por fim, a pr\u00f3pria identidade. Essa situa\u00e7\u00e3o produz ang\u00fastia, ansiedade constante e o medo l\u00edquido: temor do desemprego, da viol\u00eancia, do terrorismo, de ficar para tr\u00e1s, de n\u00e3o se encaixar nesse novo mundo, que muda num ritmo hiperveloz.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assim, duas das caracter\u00edsticas da modernidade l\u00edquida s\u00e3o a substitui\u00e7\u00e3o da ideia de coletividade e de solidariedade pelo individualismo; e a transforma\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o em consumidor. Nesse contexto, as rela\u00e7\u00f5es afetivas se d\u00e3o por meio de la\u00e7os moment\u00e2neos e vol\u00faveis e se tornam superficiais e pouco seguras (amor l\u00edquido). No lugar da vida em comunidade e do contato pr\u00f3ximo e pessoal privilegiam-se as chamadas conex\u00f5es, rela\u00e7\u00f5es interpessoais que podem ser desfeitas com a mesma facilidade com que s\u00e3o estabelecidas, assim como mercadorias que podem ser adquiridas e descartadas. Exemplos disso seriam os relacionamentos virtuais em redes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A modernidade l\u00edquida, no entanto, n\u00e3o se confunde com a p\u00f3s-modernidade, conceito do qual Bauman \u00e9 cr\u00edtico. De acordo com ele, n\u00e3o h\u00e1 p\u00f3s-modernidade (no sentido de ruptura ou separa\u00e7\u00e3o), mas sim uma continua\u00e7\u00e3o da modernidade (o n\u00facleo capitalista se mant\u00e9m) com uma l\u00f3gica diferente - a fixidez da \u00e9poca anterior \u00e9 substitu\u00edda pela volatilidade, sob o dom\u00ednio do imediato, do individualismo e do consumo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: Revista Guia do Estudante, Atualidades, ed.23, Editora Abril. 1 \u00ba semestre 2016<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 42 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Municipal Presidente Kennedy","sigla":"","id":5062,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\" O resultado SERIA um aplicativo\", diz J\u00f3 Ueyama, da USP. \"Entre outras coisas, AJUDARIA a prevenir doen\u00e7as ligadas ao estresse.\" A forma verbal em destaque, nos dois casos, apresenta a no\u00e7\u00e3o aspectual de a\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":64416,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Prefeitura Municipal Presidente Kennedy","sigla":"","id":5062,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-municipal-presidente-kennedy-es-2018-ibade-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura Municipal Presidente Kennedy - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:59:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1975428,"hashId":"2185fc1e331c8bf75daca617b841ff21","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\" O resultado SERIA um aplicativo\", diz J\u00f3 Ueyama, da USP. \"Entre outras coisas, AJUDARIA a prevenir doen\u00e7as ligadas ao estresse.\" <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A forma verbal em destaque, nos dois casos, apresenta a no\u00e7\u00e3o aspectual de a\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":7664215,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"durativa.","id":7664212,"corpo":"<p>durativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"habitual.","id":7664213,"corpo":"<p>habitual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"finalizada.","id":7664214,"corpo":"<p>finalizada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hipot\u00e9tica.","id":7664215,"corpo":"<p>hipot\u00e9tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sem retorno.","id":7664216,"corpo":"<p>sem retorno.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto 07Zygmunt Bauman, o pensador da modernidade liquida Na \u00e9poca atual, o ritmo incessante das transforma\u00e7\u00f5es gera ang\u00fastias e incertezas e d\u00e1 lugar a uma nova l\u00f3gica, pautada pelo individualismo e pelo consumo \"Fluidez \u00e9 a qualidade de l\u00edquidos e gases. (...) Os l\u00edquidos, diferentemente dos s\u00f3lidos, n\u00e3o mant\u00eam sua forma com facilidade. (...) Os fluidos se movem facilmente. Eles ''fluem', \"escorrem\", \"esvaem-se\", \"respingam\" \"transbordam\", \"vazam\", \"inundam\"(...) Essas s\u00e3o raz\u00f5es para considerar \"fluidez\" ou \"liquidez\" como met\u00e1foras adequadas quando queremos captar a natureza da presente fase (...) na hist\u00f3ria da humanidade.\" O trecho acima faz parte do pref\u00e1cio de Modernidade L\u00edquida, uma das principais obras do polon\u00eas Zygmunt Bauman (1925-), professor em\u00e9rito das universidades de Leeds (Inglaterra) e Vars\u00f3via (Pol\u00f4nia) e um dos mais importantes soci\u00f3logos da atualidade. Com um olhar simples e cr\u00edtico, Bauman lan\u00e7a um olhar cr\u00edtico para as transforma\u00e7\u00f5es sociais e econ\u00f4micas trazidas pelo capitalismo globalizado.\tConceito central do pensamento do autor, a \"modernidade l\u00edquida\" seria o momento hist\u00f3rico que vivemos atualmente, em que as institui\u00e7\u00f5es, as ideias e as rela\u00e7\u00f5es estabelecidas entre as pessoas se transformam de maneira muito r\u00e1pida e imprevis\u00edvel: \"Tudo \u00e9 tempor\u00e1rio, a modernidade (...)-tal como os l\u00edquidos - caracteriza-se pela incapacidade de manter a forma\".\tPara melhor compreender a modernidade l\u00edquida, \u00e9 preciso voltar ao per\u00edodo que a antecedeu, chamado por Bauman de modernidade s\u00f3lida, que est\u00e1 associada aos conceitos de comunidade e la\u00e7os de identifica\u00e7\u00e3o entre as pessoas, que trazem a ideia de perenidade e a sensa\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a. Na era s\u00f3lida, os valores se transformavam em ritmo lento e previs\u00edvel. Assim, t\u00ednhamos algumas certezas e a sensa\u00e7\u00e3o de controle sobre o mundo - sobre a natureza, a tecnologia, a economia, por exemplo.\tAlguns acontecimentos da segunda metade do s\u00e9culo XX, como a instabilidade econ\u00f4mica mundial, o surgimento de novas tecnologias e a globaliza\u00e7\u00e3o, contribu\u00edram para a perda da ideia de controle sobre os processos do mundo, trazendo incertezas quanto a nossa capacidade de nos adequar aos novos padr\u00f5es sociais, que se liquefazem e mudam constantemente. Nessa passagem do mundo s\u00f3lido ao l\u00edquido, Bauman chama aten\u00e7\u00e3o para a liquefa\u00e7\u00e3o das formas sociais: o trabalho, a fam\u00edlia, o engajamento pol\u00edtico, o amor, a amizade e, por fim, a pr\u00f3pria identidade. Essa situa\u00e7\u00e3o produz ang\u00fastia, ansiedade constante e o medo l\u00edquido: temor do desemprego, da viol\u00eancia, do terrorismo, de ficar para tr\u00e1s, de n\u00e3o se encaixar nesse novo mundo, que muda num ritmo hiperveloz.Assim, duas das caracter\u00edsticas da modernidade l\u00edquida s\u00e3o a substitui\u00e7\u00e3o da ideia de coletividade e de solidariedade pelo individualismo; e a transforma\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o em consumidor. Nesse contexto, as rela\u00e7\u00f5es afetivas se d\u00e3o por meio de la\u00e7os moment\u00e2neos e vol\u00faveis e se tornam superficiais e pouco seguras (amor l\u00edquido). No lugar da vida em comunidade e do contato pr\u00f3ximo e pessoal privilegiam-se as chamadas conex\u00f5es, rela\u00e7\u00f5es interpessoais que podem ser desfeitas com a mesma facilidade com que s\u00e3o estabelecidas, assim como mercadorias que podem ser adquiridas e descartadas. Exemplos disso seriam os relacionamentos virtuais em redes.A modernidade l\u00edquida, no entanto, n\u00e3o se confunde com a p\u00f3s-modernidade, conceito do qual Bauman \u00e9 cr\u00edtico. De acordo com ele, n\u00e3o h\u00e1 p\u00f3s-modernidade (no sentido de ruptura ou separa\u00e7\u00e3o), mas sim uma continua\u00e7\u00e3o da modernidade (o n\u00facleo capitalista se mant\u00e9m) com uma l\u00f3gica diferente - a fixidez da \u00e9poca anterior \u00e9 substitu\u00edda pela volatilidade, sob o dom\u00ednio do imediato, do individualismo e do consumo.Fonte: Revista Guia do Estudante, Atualidades, ed.23, Editora Abril. 1 \u00ba semestre 2016","id":484138,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto 07<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Zygmunt Bauman, o pensador da modernidade liquida <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Na \u00e9poca atual, o ritmo incessante das transforma\u00e7\u00f5es gera ang\u00fastias e incertezas e d\u00e1 lugar a uma nova l\u00f3gica, pautada pelo individualismo e pelo consumo <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<em>\"Fluidez \u00e9 a qualidade de l\u00edquidos e gases. (...) Os l\u00edquidos, diferentemente dos s\u00f3lidos, n\u00e3o mant\u00eam sua forma com facilidade. (...) Os fluidos se movem facilmente. Eles ''fluem', \"escorrem\", \"esvaem-se\", \"respingam\" \"transbordam\", \"vazam\", \"inundam\"(...) Essas s\u00e3o raz\u00f5es para considerar \"fluidez\" ou \"liquidez\" como met\u00e1foras adequadas quando queremos captar a natureza da presente fase (...) na hist\u00f3ria da humanidade.\" <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO trecho acima faz parte do pref\u00e1cio de Modernidade L\u00edquida, uma das principais obras do polon\u00eas Zygmunt Bauman (1925-), professor em\u00e9rito das universidades de Leeds (Inglaterra) e Vars\u00f3via (Pol\u00f4nia) e um dos mais importantes soci\u00f3logos da atualidade. Com um olhar simples e cr\u00edtico, Bauman lan\u00e7a um olhar cr\u00edtico para as transforma\u00e7\u00f5es sociais e econ\u00f4micas trazidas pelo capitalismo globalizado.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tConceito central do pensamento do autor, a \"modernidade l\u00edquida\" seria o momento hist\u00f3rico que vivemos atualmente, em que as institui\u00e7\u00f5es, as ideias e as rela\u00e7\u00f5es estabelecidas entre as pessoas se transformam de maneira muito r\u00e1pida e imprevis\u00edvel: \"Tudo \u00e9 tempor\u00e1rio, a modernidade (...)-tal como os l\u00edquidos - caracteriza-se pela incapacidade de manter a forma\".<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tPara melhor compreender a modernidade l\u00edquida, \u00e9 preciso voltar ao per\u00edodo que a antecedeu, chamado por Bauman de modernidade s\u00f3lida, que est\u00e1 associada aos conceitos de comunidade e la\u00e7os de identifica\u00e7\u00e3o entre as pessoas, que trazem a ideia de perenidade e a sensa\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a. Na era s\u00f3lida, os valores se transformavam em ritmo lento e previs\u00edvel. Assim, t\u00ednhamos algumas certezas e a sensa\u00e7\u00e3o de controle sobre o mundo - sobre a natureza, a tecnologia, a economia, por exemplo.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAlguns acontecimentos da segunda metade do s\u00e9culo XX, como a instabilidade econ\u00f4mica mundial, o surgimento de novas tecnologias e a globaliza\u00e7\u00e3o, contribu\u00edram para a perda da ideia de controle sobre os processos do mundo, trazendo incertezas quanto a nossa capacidade de nos adequar aos novos padr\u00f5es sociais, que se liquefazem e mudam constantemente. Nessa passagem do mundo s\u00f3lido ao l\u00edquido, Bauman chama aten\u00e7\u00e3o para a liquefa\u00e7\u00e3o das formas sociais: o trabalho, a fam\u00edlia, o engajamento pol\u00edtico, o amor, a amizade e, por fim, a pr\u00f3pria identidade. Essa situa\u00e7\u00e3o produz ang\u00fastia, ansiedade constante e o medo l\u00edquido: temor do desemprego, da viol\u00eancia, do terrorismo, de ficar para tr\u00e1s, de n\u00e3o se encaixar nesse novo mundo, que muda num ritmo hiperveloz.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assim, duas das caracter\u00edsticas da modernidade l\u00edquida s\u00e3o a substitui\u00e7\u00e3o da ideia de coletividade e de solidariedade pelo individualismo; e a transforma\u00e7\u00e3o do cidad\u00e3o em consumidor. Nesse contexto, as rela\u00e7\u00f5es afetivas se d\u00e3o por meio de la\u00e7os moment\u00e2neos e vol\u00faveis e se tornam superficiais e pouco seguras (amor l\u00edquido). No lugar da vida em comunidade e do contato pr\u00f3ximo e pessoal privilegiam-se as chamadas conex\u00f5es, rela\u00e7\u00f5es interpessoais que podem ser desfeitas com a mesma facilidade com que s\u00e3o estabelecidas, assim como mercadorias que podem ser adquiridas e descartadas. Exemplos disso seriam os relacionamentos virtuais em redes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A modernidade l\u00edquida, no entanto, n\u00e3o se confunde com a p\u00f3s-modernidade, conceito do qual Bauman \u00e9 cr\u00edtico. De acordo com ele, n\u00e3o h\u00e1 p\u00f3s-modernidade (no sentido de ruptura ou separa\u00e7\u00e3o), mas sim uma continua\u00e7\u00e3o da modernidade (o n\u00facleo capitalista se mant\u00e9m) com uma l\u00f3gica diferente - a fixidez da \u00e9poca anterior \u00e9 substitu\u00edda pela volatilidade, sob o dom\u00ednio do imediato, do individualismo e do consumo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: Revista Guia do Estudante, Atualidades, ed.23, Editora Abril. 1 \u00ba semestre 2016<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 42 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o","id":3121},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Arquiteto","id":657},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041},{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Tr\u00e2nsito","id":1282},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Trabalho","id":10049},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra Pedi\u00e1trico","id":20648},{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"PEB II - 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":21901},{"descricao":"PEB III (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":21942},{"descricao":"PEB III (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21949},{"descricao":"PEB I (Educa\u00e7\u00e3o Infantil)","id":22410},{"descricao":"PEB III (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":21953},{"descricao":"PEB III (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Geografia","id":21955},{"descricao":"PEB III (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":21970},{"descricao":"PEB III (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":21972},{"descricao":"PEB III (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":21973},{"descricao":"PEB III (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":21976},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise os trechos a seguir.I. \u201c[...] poucos se aventuram a iniciar a leitura sem conferir um elemento-chave da publica\u00e7\u00e3o [...]II. \u201c[...] e completa que a orelha n\u00e3o assinada \u00e9 mais fria e t\u00e9cnica [...]\u201dIII. \u201cO livro tem um tom autobiogr\u00e1fico, mas n\u00e3o se assume como tal [...]\u201dDe acordo com a norma-padr\u00e3o, em rela\u00e7\u00e3o ao uso do h\u00edfen, as palavras ou locu\u00e7\u00f5es destacadas que n\u00e3o admitem outra grafia s\u00e3o:","provas":[{"id":54789,"cargo":{"descricao":"Especialista em Educa\u00e7\u00e3o","id":3121},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2018-fundep-especialista-em-educacao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - Especialista em Educa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":54796,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2018-fundep-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - Farmac\u00eautico - 2018"},{"id":54896,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2018-fundep-arquiteto","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - Arquiteto - 2018"},{"id":54909,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2018-fundep-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - Assistente Social - 2018"},{"id":54912,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2018-fundep-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - Bibliotec\u00e1rio - 2018"},{"id":54920,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2018-fundep-biomedico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - Biom\u00e9dico - 2018"},{"id":54945,"cargo":{"descricao":"Bioqu\u00edmico","id":1042},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2018-fundep-bioquimico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - Bioqu\u00edmico - 2018"},{"id":54947,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2018-fundep-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - Enfermeiro - 2018"},{"id":54956,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2018-fundep-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - Engenheiro Civil - 2018"},{"id":54965,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Tr\u00e2nsito","id":1282},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2018-fundep-engenheiro-area-transito","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - Engenheiro - \u00c1rea Tr\u00e2nsito - 2018"},{"id":54979,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Trabalho","id":10049},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2018-fundep-engenheiro-area-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - Engenheiro - \u00c1rea Trabalho - 2018"},{"id":55022,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2018-fundep-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - Fisioterapeuta - 2018"},{"id":55025,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2018-fundep-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - Fonoaudi\u00f3logo - 2018"},{"id":55028,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2018-fundep-medico-clinico-geral","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2018"},{"id":55032,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra Pedi\u00e1trico","id":20648},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2018-fundep-medico-psiquiatra-pediatrico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - M\u00e9dico Psiquiatra Pedi\u00e1trico - 2018"},{"id":55034,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Radiologista","id":5287},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2018-fundep-medico-radiologista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - M\u00e9dico Radiologista - 2018"},{"id":55067,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2018-fundep-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - Nutricionista - 2018"},{"id":55076,"cargo":{"descricao":"PEB II - 1\u00ba ao 5\u00ba ano","id":21901},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2018-fundep-peb-ii-1o-ao-5o-ano","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - PEB II - 1\u00ba ao 5\u00ba ano - 2018"},{"id":55140,"cargo":{"descricao":"PEB III (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":21942},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2018-fundep-peb-iii-6o-ao-9o-ano-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - PEB III (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2018"},{"id":55157,"cargo":{"descricao":"PEB III (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":21949},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2018-fundep-peb-iii-6o-ao-9o-ano-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - PEB III (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"},{"id":55160,"cargo":{"descricao":"PEB I (Educa\u00e7\u00e3o Infantil)","id":22410},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2018-fundep-peb-i-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - PEB I (Educa\u00e7\u00e3o Infantil) - 2018"},{"id":55171,"cargo":{"descricao":"PEB III (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Ensino Religioso","id":21953},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2018-fundep-peb-iii-6o-ao-9o-ano-area-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - PEB III (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Ensino Religioso - 2018"},{"id":55177,"cargo":{"descricao":"PEB III (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Geografia","id":21955},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2018-fundep-peb-iii-6o-ao-9o-ano-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - PEB III (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Geografia - 2018"},{"id":55198,"cargo":{"descricao":"PEB III (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":21970},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2018-fundep-peb-iii-6o-ao-9o-ano-area-historia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - PEB III (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2018"},{"id":55202,"cargo":{"descricao":"PEB III (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":21972},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2018-fundep-peb-iii-6o-ao-9o-ano-area-ingles","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - PEB III (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2018"},{"id":55210,"cargo":{"descricao":"PEB III (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":21973},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2018-fundep-peb-iii-6o-ao-9o-ano-area-matematica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - PEB III (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"},{"id":55231,"cargo":{"descricao":"PEB III (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":21976},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2018-fundep-peb-iii-6o-ao-9o-ano-area-portugues","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - PEB III (6\u00ba ao 9\u00ba ano) - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2018"},{"id":55233,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2018-fundep-psicologo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - Psic\u00f3logo - 2018"},{"id":55267,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Par\u00e1 de Minas","sigla":"","id":779,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-para-de-minas-mg-2018-fundep-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Par\u00e1 de Minas - Terapeuta Ocupacional - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:01:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":51,"descricao":"Engenharia de Tr\u00e2nsito"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":182,"descricao":"Teologia, Ensino Religioso, Religi\u00e3o"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1643243,"hashId":"cf4bd03e850bcf40bf7390de22423552","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise os trechos a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u201c[...] poucos se aventuram a iniciar a leitura sem conferir um <strong>elemento-chave<\/strong> da publica\u00e7\u00e3o [...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u201c[...] e completa que a orelha <strong>n\u00e3o assinada<\/strong> \u00e9 mais fria e t\u00e9cnica [...]\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. \u201cO livro tem um tom <strong>autobiogr\u00e1fico<\/strong>, mas n\u00e3o se assume como tal [...]\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a norma-padr\u00e3o, em rela\u00e7\u00e3o ao uso do h\u00edfen, as palavras ou locu\u00e7\u00f5es destacadas que <strong>n\u00e3o <\/strong>admitem outra grafia s\u00e3o:<\/p>","resposta":6187139,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":6187136,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":6187137,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":6187138,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6187139,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto II, a seguir, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 9 a 15.TEXTO IIO segredo das orelhas de livrosIndica\u00e7\u00e3o de amigos, cr\u00edtica liter\u00e1ria, resenha de jornal. S\u00e3o muitas as refer\u00eancias que influenciam o leitor a se decidir na hora de comprar um livro. Ainda assim, poucos se aventuram a iniciar a leitura sem conferir um elemento-chave da publica\u00e7\u00e3o: a orelha do livro. Um peda\u00e7o da capa dobrado para dentro que possui o privil\u00e9gio de ser mais lido que o pr\u00f3prio livro e o poder de interessar leitores ou encalhar edi\u00e7\u00f5es inteiras.Vista hoje como parte integrante quase indispens\u00e1vel do apelo comercial da obra, a orelha tem um estilo livre e h\u00edbrido: n\u00e3o \u00e9 apenas uma sinopse como tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 resenha cr\u00edtica. \u201cA orelha precisa convidar o leitor a querer ler o livro, seduzi-lo\u201d, conta o escritor Fl\u00e1vio Izhaki, respons\u00e1vel por muitas orelhas publicadas pela editora Record.Izakhi conta que existem dois tipos de orelhas: as an\u00f4nimas e as assinadas. O crit\u00e9rio fica por conta do pr\u00f3prio autor do livro, que pode convidar um escritor para fazer a apresenta\u00e7\u00e3o de sua obra em uma orelha assinada ou delegar o trabalho a funcion\u00e1rios da editora, que mant\u00e9m profissionais especializados no assunto, e nesse caso a orelha dificilmente conter\u00e1 uma assinatura. Essa diferen\u00e7a n\u00e3o passa despercebida pelos leitores.O estudante Marcello Zaithammer afirma que uma orelha assinada chama mais a sua aten\u00e7\u00e3o. \u201cGosto quando um livro tem na sua orelha um elogio de outro autor que eu gosto. Embora v\u00e1lido, n\u00e3o acho que seja legal um elogio do editor\u201d, comenta. O escritor Miguel Sanches Neto, que frequentemente \u00e9 convidado para escrever orelhas assinadas, tamb\u00e9m comenta esta distin\u00e7\u00e3o: \u201cNa orelha assinada n\u00f3s doamos os nossos leitores, n\u00f3s somamos o nosso nome ao do autor. \u00c9 um ato de entrega total, como se diss\u00e9ssemos: esse autor faz parte da minha fam\u00edlia, do meu c\u00edrculo de refer\u00eancias\u201d, diz o escritor, e completa que a orelha n\u00e3o assinada \u00e9 mais fria e t\u00e9cnica por se tratar de um relacionamento entre textos, e n\u00e3o entre autores.Os crit\u00e9rios para convencer o leitor a ler o livro pela orelha s\u00e3o os mais diversos. Por isso, para Miguel Sanches Neto o texto de apresenta\u00e7\u00e3o, embora promocional, n\u00e3o deve ser encarado como algo de car\u00e1ter mercadol\u00f3gico para sua composi\u00e7\u00e3o. \u201cUma orelha \u00e9 sempre um texto de admira\u00e7\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 um espa\u00e7o cr\u00edtico para mim.Trata-se, sobretudo, de um texto que se manifesta no campo do discurso amoroso, e exige um olhar terno\u201d, explica. Para ele, a orelha do livro deve funcionar como uma indica\u00e7\u00e3o de algu\u00e9m que conhece intimamente a obra.O publicit\u00e1rio carioca Luiz Augusto Ramos compartilha dessa vis\u00e3o. Para ele, independentemente da exist\u00eancia de assinatura, o conte\u00fado da orelha deve complementar as indica\u00e7\u00f5es que recebe por outros meios: \u201cLeio a orelha como mais um amigo me indicando um livro, mas que escreve de um jeito que me deixe intrigado o suficiente para desejar l\u00ea-lo\u201d.Fl\u00e1vio Izhaki defende a ideia de apresenta\u00e7\u00e3o da obra que a orelha passa. Para ele, \u00e9 importante falar do conte\u00fado, das quest\u00f5es propostas pela obra e o estilo do autor, e o que mais for relevante para familiarizar o leitor.\u201cQuem compra um livro ap\u00f3s ler a orelha acredita que o que foi introduzido ali ser\u00e1 desenvolvido ao longo do livro\u201d. Izhaki, que produziu, entre outras, a orelha da premiada obra O Filho Eterno, do escritor Cristov\u00e3o Tezza (colaborador da Gazeta do Povo), usa o exemplo para ilustrar a tarefa desafiadora de fazer tal apresenta\u00e7\u00e3o. \u201cO livro tem um tom autobiogr\u00e1fico, mas n\u00e3o se assume como tal, ent\u00e3o a orelha tinha de transparecer a mesma coisa\u201d, conta, e acrescenta que quando uma orelha n\u00e3o \u00e9 assinada, deve-se ter o cuidado de apresentar a obra em um estilo que n\u00e3o se diferencia muito daquele do autor. \u201cEscrever orelha n\u00e3o pode ser sobre quem est\u00e1 escrevendo, mas sempre sobre o livro e para o leitor. Quem escreve orelhas n\u00e3o pode perder isso de vista\u201d, adverte o escritor.AL\u2019HANATI, Yuri. Gazeta do Povo. Dispon\u00edvel em: &lt; http:\/\/twixar.me\/RSn3 &gt;. Acesso em: 9 fev. 2018 (Adapta\u00e7\u00e3o).","id":448192,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto II, a seguir, para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>9 <\/strong>a <strong>15<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO II<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O segredo das orelhas de livros<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Indica\u00e7\u00e3o de amigos, cr\u00edtica liter\u00e1ria, resenha de jornal. S\u00e3o muitas as refer\u00eancias que influenciam o leitor a se decidir na hora de comprar um livro. Ainda assim, poucos se aventuram a iniciar a leitura sem conferir um elemento-chave da publica\u00e7\u00e3o: a orelha do livro. Um peda\u00e7o da capa dobrado para dentro que possui o privil\u00e9gio de ser mais lido que o pr\u00f3prio livro e o poder de interessar leitores ou encalhar edi\u00e7\u00f5es inteiras.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vista hoje como parte integrante quase indispens\u00e1vel do apelo comercial da obra, a orelha tem um estilo livre e h\u00edbrido: n\u00e3o \u00e9 apenas uma sinopse como tamb\u00e9m n\u00e3o \u00e9 resenha cr\u00edtica. \u201cA orelha precisa convidar o leitor a querer ler o livro, seduzi-lo\u201d, conta o escritor Fl\u00e1vio Izhaki, respons\u00e1vel por muitas orelhas publicadas pela editora Record.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Izakhi conta que existem dois tipos de orelhas: as an\u00f4nimas e as assinadas. O crit\u00e9rio fica por conta do pr\u00f3prio autor do livro, que pode convidar um escritor para fazer a apresenta\u00e7\u00e3o de sua obra em uma orelha assinada ou delegar o trabalho a funcion\u00e1rios da editora, que mant\u00e9m profissionais especializados no assunto, e nesse caso a orelha dificilmente conter\u00e1 uma assinatura. Essa diferen\u00e7a n\u00e3o passa despercebida pelos leitores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O estudante Marcello Zaithammer afirma que uma orelha assinada chama mais a sua aten\u00e7\u00e3o. \u201cGosto quando um livro tem na sua orelha um elogio de outro autor que eu gosto. Embora v\u00e1lido, n\u00e3o acho que seja legal um elogio do editor\u201d, comenta. O escritor Miguel Sanches Neto, que frequentemente \u00e9 convidado para escrever orelhas assinadas, tamb\u00e9m comenta esta distin\u00e7\u00e3o: \u201cNa orelha assinada n\u00f3s doamos os nossos leitores, n\u00f3s somamos o nosso nome ao do autor. \u00c9 um ato de entrega total, como se diss\u00e9ssemos: esse autor faz parte da minha fam\u00edlia, do meu c\u00edrculo de refer\u00eancias\u201d, diz o escritor, e completa que a orelha n\u00e3o assinada \u00e9 mais fria e t\u00e9cnica por se tratar de um relacionamento entre textos, e n\u00e3o entre autores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os crit\u00e9rios para convencer o leitor a ler o livro pela orelha s\u00e3o os mais diversos. Por isso, para Miguel Sanches Neto o texto de apresenta\u00e7\u00e3o, embora promocional, n\u00e3o deve ser encarado como algo de car\u00e1ter mercadol\u00f3gico para sua composi\u00e7\u00e3o. \u201cUma orelha \u00e9 sempre um texto de admira\u00e7\u00e3o, n\u00e3o \u00e9 um espa\u00e7o cr\u00edtico para mim.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Trata-se, sobretudo, de um texto que se manifesta no campo do discurso amoroso, e exige um olhar terno\u201d, explica. Para ele, a orelha do livro deve funcionar como uma indica\u00e7\u00e3o de algu\u00e9m que conhece intimamente a obra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O publicit\u00e1rio carioca Luiz Augusto Ramos compartilha dessa vis\u00e3o. Para ele, independentemente da exist\u00eancia de assinatura, o conte\u00fado da orelha deve complementar as indica\u00e7\u00f5es que recebe por outros meios: \u201cLeio a orelha como mais um amigo me indicando um livro, mas que escreve de um jeito que me deixe intrigado o suficiente para desejar l\u00ea-lo\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fl\u00e1vio Izhaki defende a ideia de apresenta\u00e7\u00e3o da obra que a orelha passa. Para ele, \u00e9 importante falar do conte\u00fado, das quest\u00f5es propostas pela obra e o estilo do autor, e o que mais for relevante para familiarizar o leitor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cQuem compra um livro ap\u00f3s ler a orelha acredita que o que foi introduzido ali ser\u00e1 desenvolvido ao longo do livro\u201d. Izhaki, que produziu, entre outras, a orelha da premiada obra <em>O Filho Eterno<\/em>, do escritor Cristov\u00e3o Tezza (colaborador da Gazeta do Povo), usa o exemplo para ilustrar a tarefa desafiadora de fazer tal apresenta\u00e7\u00e3o. \u201cO livro tem um tom autobiogr\u00e1fico, mas n\u00e3o se assume como tal, ent\u00e3o a orelha tinha de transparecer a mesma coisa\u201d, conta, e acrescenta que quando uma orelha n\u00e3o \u00e9 assinada, deve-se ter o cuidado de apresentar a obra em um estilo que n\u00e3o se diferencia muito daquele do autor. \u201cEscrever orelha n\u00e3o pode ser sobre quem est\u00e1 escrevendo, mas sempre sobre o livro e para o leitor. Quem escreve orelhas n\u00e3o pode perder isso de vista\u201d, adverte o escritor.<\/p><p style=\"text-align: right;\">AL\u2019HANATI, Yuri. <em>Gazeta do Povo<\/em>. Dispon\u00edvel em: &lt; http:\/\/twixar.me\/RSn3 &gt;. Acesso em: 9 fev. 2018 (Adapta\u00e7\u00e3o).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 9 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"H\u00edfen","oab":false,"nome":"H\u00edfen","pai":409070,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403616,"slug":"lingua-portuguesa-hifen"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1643243","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As licita\u00e7\u00f5es p\u00fablicas vinculam-se ao princ\u00edpio da legalidade, por\u00e9m os Tribunais Superiores t\u00eam permitido flexibiliza\u00e7\u00f5es hermen\u00eauticas. \u00c9 da lavra destes tribunais o seguinte entendimento:","provas":[{"id":63946,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2018-ufg-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Jata\u00ed - Procurador Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:00:49","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1953184,"hashId":"8220348e0137569a3ee90a9ef7902b60","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As licita\u00e7\u00f5es p\u00fablicas vinculam-se ao princ\u00edpio da legalidade, por\u00e9m os Tribunais Superiores t\u00eam permitido flexibiliza\u00e7\u00f5es hermen\u00eauticas. \u00c9 da lavra destes tribunais o seguinte entendimento:<\/p>","resposta":7561560,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica pode declarar nulidade dos seus pr\u00f3prios atos desde que autorizada pelo Poder Judici\u00e1rio.","id":7561559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica pode declarar nulidade dos seus pr\u00f3prios atos desde que autorizada pelo Poder Judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica pode anular seus pr\u00f3prios atos, quando eivados de v\u00edcios que os tornam ilegais, porque deles n\u00e3o se originam direitos.","id":7561560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica pode anular seus pr\u00f3prios atos, quando eivados de v\u00edcios que os tornam ilegais, porque deles n\u00e3o se originam direitos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o Tribunal de Contas, no exerc\u00edcio de suas atribui\u00e7\u00f5es, pode apreciar a constitucionalidade das leis, mas n\u00e3o a dos atos normativos.","id":7561561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Tribunal de Contas, no exerc\u00edcio de suas atribui\u00e7\u00f5es, pode apreciar a constitucionalidade das leis, mas n\u00e3o a dos atos normativos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o descabimento de mandado de seguran\u00e7a contra ato praticado em licita\u00e7\u00e3o promovida por sociedade de economia mista ou empresa p\u00fablica.","id":7561562,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o descabimento de mandado de seguran\u00e7a contra ato praticado em licita\u00e7\u00e3o promovida por sociedade de economia mista ou empresa p\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481901,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404388,"slug":"direito-administrativo-extincao-dos-atos-administrativos-ou-desfazimento"},{"nome_clean":"Anula\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Anula\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","pai":404388,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408141,"slug":"direito-administrativo-anulacao-dos-atos-administrativos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Lei n\u00b0 10.406, de 10 de janeiro de 2002,","provas":[{"id":63946,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2018-ufg-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Jata\u00ed - Procurador Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:00:50","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1953214,"hashId":"bbe58c66ed2a4937b1659e0d9c6d6065","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da Lei n\u00b0 10.406, de 10 de janeiro de 2002,<\/p>","resposta":7561680,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os bens p\u00fablicos de uso comum do povo e os de uso especial s\u00e3o alien\u00e1veis enquanto conservarem a sua qualifica\u00e7\u00e3o, na forma que a lei determinar.","id":7561679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os bens p\u00fablicos de uso comum do povo e os de uso especial s\u00e3o alien\u00e1veis enquanto conservarem a sua qualifica\u00e7\u00e3o, na forma que a lei determinar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os bens p\u00fablicos de uso comum do povo e os de uso especial s\u00e3o inalien\u00e1veis enquanto conservarem a sua qualifica\u00e7\u00e3o, na forma que a lei determinar.","id":7561680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os bens p\u00fablicos de uso comum do povo e os de uso especial s\u00e3o inalien\u00e1veis enquanto conservarem a sua qualifica\u00e7\u00e3o, na forma que a lei determinar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o uso comum dos bens p\u00fablicos deve ter gratuidade garantida.","id":7561681,"corpo":"<p>o uso comum dos bens p\u00fablicos deve ter gratuidade garantida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os bens p\u00fablicos dominicais s\u00e3o inalien\u00e1veis.","id":7561682,"corpo":"<p>os bens p\u00fablicos dominicais s\u00e3o inalien\u00e1veis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481901,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Bens P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Bens P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404419,"slug":"direito-administrativo-bens-publicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a ilustra\u00e7\u00e3o e o texto a seguir.Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/justificando.cartacapital.com.br\/2014\/11\/08\/nova-lei-de-locacoes-e-o-despejo-por-falta-de-pagamento\/&gt;. Acesso em: 20. jul. 2018. A imagem ficou notoriamente conhecida em raz\u00e3o do seriado mexicano Chaves. A personagem com a m\u00e3o aberta, Seu Barriga, era propriet\u00e1rio de diversos im\u00f3veis em uma vila onde as demais personagens residiam e sempre se deslocava \u00e0 vila para cobrar os alugu\u00e9is. No enredo do seriado, a personagem Seu Madruga estava sempre inadimplente com seu credor, sendo esse fato tratado como c\u00f4mico nos epis\u00f3dios. No que se refere ao pagamento direto e ao inadimplemento das obriga\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":63946,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2018-ufg-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Jata\u00ed - Procurador Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:00:50","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1953228,"hashId":"e1ae9d4c29503007b3bb80079ed3c7a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a ilustra\u00e7\u00e3o e o texto a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/63946\/questao\/1953228-20211007200105000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/justificando.cartacapital.com.br\/2014\/11\/08\/nova-lei-de-locacoes-e-<\/p><p style=\"text-align: right;\">o-despejo-por-falta-de-pagamento\/&gt;. <\/p><p style=\"text-align: right;\">Acesso em: 20. jul. 2018. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A imagem ficou notoriamente conhecida em raz\u00e3o do seriado mexicano <em>Chaves<\/em>. A personagem com a m\u00e3o aberta, Seu Barriga, era propriet\u00e1rio de diversos im\u00f3veis em uma vila onde as demais personagens residiam e sempre se deslocava \u00e0 vila para cobrar os alugu\u00e9is. No enredo do seriado, a personagem Seu Madruga estava sempre inadimplente com seu credor, sendo esse fato tratado como c\u00f4mico nos epis\u00f3dios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No que se refere ao pagamento direto e ao inadimplemento das obriga\u00e7\u00f5es:<\/p>","resposta":7561738,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a regra consta que o pagamento dever\u00e1 ser efetuado no domic\u00edlio do credor como no caso da ilustra\u00e7\u00e3o, salvo conven\u00e7\u00e3o diversa entre as partes ou se resultar da natureza do neg\u00f3cio jur\u00eddico.","id":7561735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a regra consta que o pagamento dever\u00e1 ser efetuado no domic\u00edlio do credor como no caso da ilustra\u00e7\u00e3o, salvo conven\u00e7\u00e3o diversa entre as partes ou se resultar da natureza do neg\u00f3cio jur\u00eddico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"havendo pagamento dos alugu\u00e9is, o credor n\u00e3o poder\u00e1 cobrar a incid\u00eancia de multa, haja vista que sempre presumem-se pagos, cabendo ent\u00e3o, ao devedor, somente o termo de quita\u00e7\u00e3o.","id":7561736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">havendo pagamento dos alugu\u00e9is, o credor n\u00e3o poder\u00e1 cobrar a incid\u00eancia de multa, haja vista que sempre presumem-se pagos, cabendo ent\u00e3o, ao devedor, somente o termo de quita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"qualquer interessado na extin\u00e7\u00e3o da d\u00edvida pode pag\u00e1-la, interessado ou n\u00e3o em sua extin\u00e7\u00e3o, usando, se o credor se opuser, dos meios conducentes \u00e0 exonera\u00e7\u00e3o do devedor e, em ambos os casos, o terceiro sub-roga no direito de credor.","id":7561737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">qualquer interessado na extin\u00e7\u00e3o da d\u00edvida pode pag\u00e1-la, interessado ou n\u00e3o em sua extin\u00e7\u00e3o, usando, se o credor se opuser, dos meios conducentes \u00e0 exonera\u00e7\u00e3o do devedor e, em ambos os casos, o terceiro sub-roga no direito de credor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"considera-se em mora o devedor que n\u00e3o efetuar o pagamento no tempo, lugar e forma que a lei ou a conven\u00e7\u00e3o estabelecer; assim, a personagem do Seu Madruga, havendo obriga\u00e7\u00e3o, positiva e l\u00edquida, no seu termo, est\u00e1 em mora independente da constitui\u00e7\u00e3o desta.","id":7561738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">considera-se em mora o devedor que n\u00e3o efetuar o pagamento no tempo, lugar e forma que a lei ou a conven\u00e7\u00e3o estabelecer; assim, a personagem do Seu Madruga, havendo obriga\u00e7\u00e3o, positiva e l\u00edquida, no seu termo, est\u00e1 em mora independente da constitui\u00e7\u00e3o desta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481907,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 16 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","oab":true,"nome":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405911,"slug":"direito-civil-direito-das-obrigacoes-art-233-ao-420"},{"nome_clean":"Adimplemento e Extin\u00e7\u00e3o das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 304 a 388)","oab":true,"nome":"Adimplemento e Extin\u00e7\u00e3o das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 304 a 388)","pai":405911,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405927,"slug":"direito-civil-adimplemento-e-extincao-das-obrigacoes-art-304-a-388"},{"nome_clean":"Pagamento das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 307 ao 333)","oab":true,"nome":"Pagamento das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 307 ao 333)","pai":405927,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405928,"slug":"direito-civil-pagamento-das-obrigacoes-art-307-ao-333"},{"nome_clean":"Quem Deve Pagar (Art. 307 ao 307)","oab":true,"nome":"Quem Deve Pagar (Art. 307 ao 307)","pai":424927,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405929,"slug":"direito-civil-quem-deve-pagar-art-307-ao-307"},{"nome_clean":"Inadimplemento das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 389 ao 420)","oab":true,"nome":"Inadimplemento das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 389 ao 420)","pai":405911,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405942,"slug":"direito-civil-inadimplemento-das-obrigacoes-art-389-ao-420"},{"nome_clean":"Mora (Art. 394 ao 401)","oab":true,"nome":"Mora (Art. 394 ao 401)","pai":405942,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405943,"slug":"direito-civil-mora-art-394-ao-401"},{"nome_clean":"Elementos Subjetivos do Pagamento","oab":false,"nome":"Elementos Subjetivos do Pagamento","pai":405928,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424927,"slug":"direito-civil-elementos-subjetivos-do-pagamento"},{"nome_clean":"Mora do Devedor","oab":false,"nome":"Mora do Devedor","pai":405943,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424937,"slug":"direito-civil-mora-do-devedor"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":8102}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre os horm\u00f4nios de plantas mais conhecidos e de interesse na propaga\u00e7\u00e3o de plantas, destacam-se as auxinas, giberelinas, citocininas, etileno e \u00e1cido absc\u00edsico. Em certas condi\u00e7\u00f5es, essas subst\u00e2ncias possuem efeito quando aplicadas exogenamente, sendo determinadas reguladores de crescimento vegetal e\/ou fitorreguladores. O equil\u00edbrio entre auxinas e citocininas \u00e9 uma das rela\u00e7\u00f5es prim\u00e1rias na propaga\u00e7\u00e3o de plantas, em que uma baixa rela\u00e7\u00e3o auxina\/citocinina favorece","provas":[{"id":63894,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":8102},"orgao":{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"saneago-go-2018-ufg-analista-de-saneamento-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"UFG - SANEAGO - Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:49","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1952596,"hashId":"8808ac3fc64cc4443016df5d9976e875","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre os horm\u00f4nios de plantas mais conhecidos e de interesse na propaga\u00e7\u00e3o de plantas, destacam-se as auxinas, giberelinas, citocininas, etileno e \u00e1cido absc\u00edsico. Em certas condi\u00e7\u00f5es, essas subst\u00e2ncias possuem efeito quando aplicadas exogenamente, sendo determinadas reguladores de crescimento vegetal e\/ou fitorreguladores. O equil\u00edbrio entre auxinas e citocininas \u00e9 uma das rela\u00e7\u00f5es prim\u00e1rias na propaga\u00e7\u00e3o de plantas, em que uma baixa rela\u00e7\u00e3o auxina\/citocinina favorece<\/p>","resposta":7558826,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a brota\u00e7\u00e3o.","id":7558826,"corpo":"<p>a brota\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o calo.","id":7558827,"corpo":"<p>o calo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o enraizamento.","id":7558828,"corpo":"<p>o enraizamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a expans\u00e3o foliar.","id":7558829,"corpo":"<p>a expans\u00e3o foliar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481841,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Propaga\u00e7\u00e3o de Plantas","oab":false,"nome":"Propaga\u00e7\u00e3o de Plantas","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402626,"slug":"engenharia-agronomica-propagacao-de-plantas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":8102}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Formular um herbicida consiste em preparar seu ingrediente ativo na concentra\u00e7\u00e3o adequada. As formula\u00e7\u00f5es apresentam-se, basicamente, nas formas s\u00f3lidas e l\u00edquidas. Uma mistura de natureza homog\u00eanea \u00e9 composta de soluto, que \u00e9 o ingrediente ativo, e do solvente, que pode ser \u00e1gua, \u00e1lcool, acetona etc. O ingrediente ativo deve ser sol\u00favel em pelo menos 25% de um litro do solvente. Esta formula\u00e7\u00e3o \u00e9 considerada:","provas":[{"id":63894,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":8102},"orgao":{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"saneago-go-2018-ufg-analista-de-saneamento-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"UFG - SANEAGO - Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:50","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1952628,"hashId":"d02afb609ab0fbab45d10e5ff67c8a36","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Formular um herbicida consiste em preparar seu ingrediente ativo na concentra\u00e7\u00e3o adequada. As formula\u00e7\u00f5es apresentam-se, basicamente, nas formas s\u00f3lidas e l\u00edquidas. Uma mistura de natureza homog\u00eanea \u00e9 composta de soluto, que \u00e9 o ingrediente ativo, e do solvente, que pode ser \u00e1gua, \u00e1lcool, acetona etc. O ingrediente ativo deve ser sol\u00favel em pelo menos 25% de um litro do solvente. Esta formula\u00e7\u00e3o \u00e9 considerada:<\/p>","resposta":7558977,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um concentrado emulsion\u00e1vel.","id":7558974,"corpo":"<p>um concentrado emulsion\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma emuls\u00e3o concentrada.","id":7558975,"corpo":"<p>uma emuls\u00e3o concentrada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma suspens\u00e3o concentrada.","id":7558976,"corpo":"<p>uma suspens\u00e3o concentrada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma solu\u00e7\u00e3o.","id":7558977,"corpo":"<p>uma solu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481841,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Geral, Org\u00e2nica e Anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Geral, Org\u00e2nica e Anal\u00edtica","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402600,"slug":"engenharia-agronomica-quimica-geral-organica-e-analitica"},{"nome_clean":"Toxicologia Ambiental","oab":false,"nome":"Toxicologia Ambiental","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":404285,"slug":"engenharia-agronomica-toxicologia-ambiental"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":8102}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O termo biodegrada\u00e7\u00e3o refere-se \u00e0 transforma\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica de um composto qu\u00edmico org\u00e2nico em outra forma. Quando a biodegrada\u00e7\u00e3o ocorre por a\u00e7\u00e3o enzim\u00e1tica, por convers\u00e3o de um substrato n\u00e3o t\u00f3xico em uma mol\u00e9cula com a\u00e7\u00e3o biocida, d\u00e1-se o nome de","provas":[{"id":63894,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":8102},"orgao":{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"saneago-go-2018-ufg-analista-de-saneamento-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"UFG - SANEAGO - Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:50","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1952630,"hashId":"db99be0650f39248709fad1e1d345ff7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo biodegrada\u00e7\u00e3o refere-se \u00e0 transforma\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica de um composto qu\u00edmico org\u00e2nico em outra forma. Quando a biodegrada\u00e7\u00e3o ocorre por a\u00e7\u00e3o enzim\u00e1tica, por convers\u00e3o de um substrato n\u00e3o t\u00f3xico em uma mol\u00e9cula com a\u00e7\u00e3o biocida, d\u00e1-se o nome de<\/p>","resposta":7558983,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"altera\u00e7\u00e3o n\u00e3o t\u00f3xica.","id":7558982,"corpo":"<p>altera\u00e7\u00e3o n\u00e3o t\u00f3xica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ativa\u00e7\u00e3o.","id":7558983,"corpo":"<p>ativa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conjuga\u00e7\u00e3o.","id":7558984,"corpo":"<p>conjuga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"detoxifica\u00e7\u00e3o.","id":7558985,"corpo":"<p>detoxifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481841,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401233,"slug":"engenharia-agronomica-bioquimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Geral, Org\u00e2nica e Anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Geral, Org\u00e2nica e Anal\u00edtica","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402600,"slug":"engenharia-agronomica-quimica-geral-organica-e-analitica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":8102}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Florestal do Estado de Goi\u00e1s (Lei Estadual n. 18.104, de 18 de julho de 2013), em conson\u00e2ncia com o C\u00f3digo Florestal Brasileiro (Lei Federal n. 12.651, de 25 de maio de 2012), instituiu","provas":[{"id":63894,"cargo":{"descricao":"Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":8102},"orgao":{"nome":"Empresa de Saneamento de Goi\u00e1s S.A.","sigla":"SANEAGO","id":327,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"saneago-go-2018-ufg-analista-de-saneamento-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"UFG - SANEAGO - Analista de Saneamento - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:51","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1952655,"hashId":"3b1f49a83265cede0830e2b2b8ae1762","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edtica Florestal do Estado de Goi\u00e1s (Lei Estadual n. 18.104, de 18 de julho de 2013), em conson\u00e2ncia com o C\u00f3digo Florestal Brasileiro (Lei Federal n. 12.651, de 25 de maio de 2012), instituiu<\/p>","resposta":7559093,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Programa de Regularidade do Meio Ambiental Degradado (PRMAD), instrumento que obriga o propriet\u00e1rio rural a recuperar as \u00e1reas degradadas.","id":7559092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Programa de Regularidade do Meio Ambiental Degradado (PRMAD), instrumento que obriga o propriet\u00e1rio rural a recuperar as \u00e1reas degradadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o Cadastro Ambiental Rural do Estado de Goi\u00e1s (CAR-Goi\u00e1s), registro p\u00fablico eletr\u00f4nico de \u00e2mbito estadual, obrigat\u00f3rio para todos os im\u00f3veis rurais.","id":7559093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o Cadastro Ambiental Rural do Estado de Goi\u00e1s (CAR-Goi\u00e1s), registro p\u00fablico eletr\u00f4nico de \u00e2mbito estadual, obrigat\u00f3rio para todos os im\u00f3veis rurais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o Conselho Estadual do Meio Ambiente (CEMAm).","id":7559094,"corpo":"<p>o Conselho Estadual do Meio Ambiente (CEMAm).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a Cota de Reserva dos Recursos Ambientais (CRRA).","id":7559095,"corpo":"<p>a Cota de Reserva dos Recursos Ambientais (CRRA).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481841,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"},{"nome_clean":"Goi\u00e1s - GO","oab":false,"nome":"Goi\u00e1s - GO","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395519,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-goias-go"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de \u00c1gua e Esgoto","sigla":"CAERN","id":1790,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cr\u00f4nica de Ver\u00edssimo tr\u00e1s a tona a ideia de que:","provas":[{"id":58889,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Companhia de \u00c1gua e Esgoto","sigla":"CAERN","id":1790,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"caern-rn-2018-ibade-contador","tipo":1,"nome":"IBADE - CAERN - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:26","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1838615,"hashId":"268c4d207a5fcad1e246c99c0eb9ec01","enunciado":"<p>A cr\u00f4nica de Ver\u00edssimo tr\u00e1s a tona a ideia de que:<\/p>","resposta":7058654,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"para exercer a profiss\u00e3o de zelador, tem que ser analfabeto.","id":7058652,"corpo":"<p>para exercer a profiss\u00e3o de zelador, tem que ser analfabeto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os zeladores precisam ser mais atentos.","id":7058653,"corpo":"<p>os zeladores precisam ser mais atentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0s vezes as coisas s\u00e3o feitas de maneira t\u00e3o autom\u00e1tica, que, quando voc\u00ea se depara com a reflex\u00e3o de tal ato, n\u00e3o sabe como faz\u00ea-lo.","id":7058654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0s vezes as coisas s\u00e3o feitas de maneira t\u00e3o autom\u00e1tica, que, quando voc\u00ea se depara com a reflex\u00e3o de tal ato, n\u00e3o sabe como faz\u00ea-lo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as pessoas precisam ter mais calma para n\u00e3o assustar os outros.","id":7058655,"corpo":"<p>as pessoas precisam ter mais calma para n\u00e3o assustar os outros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"vezes parece que sabemos tudo, mas n\u00e3o sabemos de nada.","id":7058656,"corpo":"<p>vezes parece que sabemos tudo, mas n\u00e3o sabemos de nada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O ZELADOR DO LABIRINTO\tTem tamb\u00e9m a hist\u00f3ria do zelador do labirinto. Todos os dias ele sa\u00eda de casa cedo, com sua marmita, e entrava no labirinto. Seu trabalho era percorrer todo o labirinto, inspecionando as paredes e o ch\u00e3o, vendo onde precisava um retoque, talvez uma m\u00e3o de tinta, etc.\tEra um homem met\u00f3dico. Pela manh\u00e3, fazia a ronda do labirinto, anotando tudo que havia para ser consertado, depois sa\u00eda do labirinto, almo\u00e7ava, descansava um pouquinho, e entrava de novo no labirinto, agora com o material que necessitaria para seu trabalho. Quando n\u00e3o havia nada para ser consertado, ele apenas varria todo o labirinto e, ao anoitecer, ia para casa. Um dia, enquanto fazia a sua ronda , o zelador encontrou um grupo de pessoas apavoradas. Queriam saber como sair dali. O zelador n\u00e3o entendeu bem.\t- Como, sair?\t- A sa\u00edda! Onde fica a sa\u00edda?\t- \u00c9 por ali - apontou o zelador, achando estranha a agita\u00e7\u00e3o do grupo.\tMais tarde, no mesmo dia, enquanto varria um dos corredores, o zelador encontrou o mesmo grupo. N\u00e3o tinham encontrado a sa\u00edda. Estavam ainda mais apavorados. Alguns choravam. Algu\u00e9m precisava lhes mostrar a sa\u00edda! Com uma certa impaci\u00eancia, o zelador come\u00e7ou a dar a dire\u00e7\u00e3o. Era f\u00e1cil.\t- Saiam por ali e virem \u00e0 esquerda. Depois \u00e0 direita, depois \u00e0 esquerda outra vez, direita, direita, esquerda .... - Espere! - gritou algu\u00e9m. - Ponha isso num papel.\tSacudindo a cabe\u00e7a com divertida resigna\u00e7\u00e3o, o zelador pegou seu caderno de notas e toco de l\u00e1pis e come\u00e7ou a escrever.\t- Deixa eu ver. Esquerda, direita, esquerda, esquerda ... Hesitou.\t- N\u00e3o, direita. \u00c9 isso. Direita, direita, esquerda ... Ou direita outra vez?\tO zelador atirou o papel e o l\u00e1pis no ch\u00e3o como se estivesse pegando fogo. Saiu correndo, com todo o grupo atr\u00e1s. Tamb\u00e9m estava apavorado. Aquilo era terr\u00edvel. Ele nunca tinha se dado conta de como aquilo era terr\u00edvel. Corredores davam para corredores que davam para corredores que davam numa parede. Era preciso voltar pelos mesmos corredores, mas como saber se eram os mesmos corredores? A sa\u00edda! Onde fica a sa\u00edda?\tA administra\u00e7\u00e3o do labirinto teve que procurar um novo zelador, depois que o desaparecimento do outro completou um m\u00eas. Podia adivinhar o que tinha acontecido. O novo zelador n\u00e3o devia ter muita imagina\u00e7\u00e3o. Era prefer\u00edvel que nem soubesse ler e escrever. E em hip\u00f3tese alguma devia falar com estranhos.\tO Zelador do Labirinto. Revista lcaro, 230, RMC Editora, Setembro de 2003, p. 34.Quest\u00e3o 01","id":468614,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">O ZELADOR DO LABIRINTO<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Tem tamb\u00e9m a hist\u00f3ria do zelador do labirinto. Todos os dias ele sa\u00eda de casa cedo, com sua marmita, e entrava no labirinto. Seu trabalho era percorrer todo o labirinto, inspecionando as paredes e o ch\u00e3o, vendo onde precisava um retoque, talvez uma m\u00e3o de tinta, etc.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Era um homem met\u00f3dico. Pela manh\u00e3, fazia a ronda do labirinto, anotando tudo que havia para ser consertado, depois sa\u00eda do labirinto, almo\u00e7ava, descansava um pouquinho, e entrava de novo no labirinto, agora com o material que necessitaria para seu trabalho. Quando n\u00e3o havia nada para ser consertado, ele apenas varria todo o labirinto e, ao anoitecer, ia para casa. Um dia, enquanto fazia a sua ronda , o zelador encontrou um grupo de pessoas apavoradas. Queriam saber como sair dali. O zelador n\u00e3o entendeu bem.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">- Como, sair?<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">- A sa\u00edda! Onde fica a sa\u00edda?<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">- \u00c9 por ali - apontou o zelador, achando estranha a agita\u00e7\u00e3o do grupo.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Mais tarde, no mesmo dia, enquanto varria um dos corredores, o zelador encontrou o mesmo grupo. N\u00e3o tinham encontrado a sa\u00edda. Estavam ainda mais apavorados. Alguns choravam. Algu\u00e9m precisava lhes mostrar a sa\u00edda! Com uma certa impaci\u00eancia, o zelador come\u00e7ou a dar a dire\u00e7\u00e3o. Era f\u00e1cil.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">- Saiam por ali e virem \u00e0 esquerda. Depois \u00e0 direita, depois \u00e0 esquerda outra vez, direita, direita, esquerda .... - Espere! - gritou algu\u00e9m. - Ponha isso num papel.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Sacudindo a cabe\u00e7a com divertida resigna\u00e7\u00e3o, o zelador pegou seu caderno de notas e toco de l\u00e1pis e come\u00e7ou a escrever.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">- Deixa eu ver. Esquerda, direita, esquerda, esquerda ... Hesitou.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">- N\u00e3o, direita. \u00c9 isso. Direita, direita, esquerda ... Ou direita outra vez?<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">O zelador atirou o papel e o l\u00e1pis no ch\u00e3o como se estivesse pegando fogo. Saiu correndo, com todo o grupo atr\u00e1s. Tamb\u00e9m estava apavorado. Aquilo era terr\u00edvel. Ele nunca tinha se dado conta de como aquilo era terr\u00edvel. Corredores davam para corredores que davam para corredores que davam numa parede. Era preciso voltar pelos mesmos corredores, mas como saber se eram os mesmos corredores? A sa\u00edda! Onde fica a sa\u00edda?<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">A administra\u00e7\u00e3o do labirinto teve que procurar um novo zelador, depois que o desaparecimento do outro completou um m\u00eas. Podia adivinhar o que tinha acontecido. O novo zelador n\u00e3o devia ter muita imagina\u00e7\u00e3o. Era prefer\u00edvel que nem soubesse ler e escrever. E em hip\u00f3tese alguma devia falar com estranhos.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em; line-height: 1.2;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">O Zelador do Labirinto. Revista lcaro, 230, RMC Editora, Setembro de 2003, p. 34.Quest\u00e3o 01<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de \u00c1gua e Esgoto","sigla":"CAERN","id":1790,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Um dia, ENQUANTO FAZIA A SUA RONDA, o zelador encontrou um grupo de pessoas apavoradas.\"No trecho acima, a ora\u00e7\u00e3o em destaque deve ser classificada como:","provas":[{"id":58889,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Companhia de \u00c1gua e Esgoto","sigla":"CAERN","id":1790,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"caern-rn-2018-ibade-contador","tipo":1,"nome":"IBADE - CAERN - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:29","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1838624,"hashId":"258bf002b7339e398f34b50c27b7ff5e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Um dia, ENQUANTO FAZIA A SUA RONDA, o zelador encontrou um grupo de pessoas apavoradas.\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No trecho acima, a ora\u00e7\u00e3o em destaque deve ser classificada como:<\/p>","resposta":7058701,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial causal","id":7058697,"corpo":"<p>ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial causal<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial final","id":7058698,"corpo":"<p>ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial final<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial consecutiva","id":7058699,"corpo":"<p>ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial consecutiva<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial concessiva","id":7058700,"corpo":"<p>ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial concessiva<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial temporal","id":7058701,"corpo":"<p>ora\u00e7\u00e3o subordinada adverbial temporal<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O ZELADOR DO LABIRINTO\tTem tamb\u00e9m a hist\u00f3ria do zelador do labirinto. Todos os dias ele sa\u00eda de casa cedo, com sua marmita, e entrava no labirinto. Seu trabalho era percorrer todo o labirinto, inspecionando as paredes e o ch\u00e3o, vendo onde precisava um retoque, talvez uma m\u00e3o de tinta, etc.\tEra um homem met\u00f3dico. Pela manh\u00e3, fazia a ronda do labirinto, anotando tudo que havia para ser consertado, depois sa\u00eda do labirinto, almo\u00e7ava, descansava um pouquinho, e entrava de novo no labirinto, agora com o material que necessitaria para seu trabalho. Quando n\u00e3o havia nada para ser consertado, ele apenas varria todo o labirinto e, ao anoitecer, ia para casa. Um dia, enquanto fazia a sua ronda , o zelador encontrou um grupo de pessoas apavoradas. Queriam saber como sair dali. O zelador n\u00e3o entendeu bem.\t- Como, sair?\t- A sa\u00edda! Onde fica a sa\u00edda?\t- \u00c9 por ali - apontou o zelador, achando estranha a agita\u00e7\u00e3o do grupo.\tMais tarde, no mesmo dia, enquanto varria um dos corredores, o zelador encontrou o mesmo grupo. N\u00e3o tinham encontrado a sa\u00edda. Estavam ainda mais apavorados. Alguns choravam. Algu\u00e9m precisava lhes mostrar a sa\u00edda! Com uma certa impaci\u00eancia, o zelador come\u00e7ou a dar a dire\u00e7\u00e3o. Era f\u00e1cil.\t- Saiam por ali e virem \u00e0 esquerda. Depois \u00e0 direita, depois \u00e0 esquerda outra vez, direita, direita, esquerda .... - Espere! - gritou algu\u00e9m. - Ponha isso num papel.\tSacudindo a cabe\u00e7a com divertida resigna\u00e7\u00e3o, o zelador pegou seu caderno de notas e toco de l\u00e1pis e come\u00e7ou a escrever.\t- Deixa eu ver. Esquerda, direita, esquerda, esquerda ... Hesitou.\t- N\u00e3o, direita. \u00c9 isso. Direita, direita, esquerda ... Ou direita outra vez?\tO zelador atirou o papel e o l\u00e1pis no ch\u00e3o como se estivesse pegando fogo. Saiu correndo, com todo o grupo atr\u00e1s. Tamb\u00e9m estava apavorado. Aquilo era terr\u00edvel. Ele nunca tinha se dado conta de como aquilo era terr\u00edvel. Corredores davam para corredores que davam para corredores que davam numa parede. Era preciso voltar pelos mesmos corredores, mas como saber se eram os mesmos corredores? A sa\u00edda! Onde fica a sa\u00edda?\tA administra\u00e7\u00e3o do labirinto teve que procurar um novo zelador, depois que o desaparecimento do outro completou um m\u00eas. Podia adivinhar o que tinha acontecido. O novo zelador n\u00e3o devia ter muita imagina\u00e7\u00e3o. Era prefer\u00edvel que nem soubesse ler e escrever. E em hip\u00f3tese alguma devia falar com estranhos.\tO Zelador do Labirinto. Revista lcaro, 230, RMC Editora, Setembro de 2003, p. 34.Quest\u00e3o 01","id":468614,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">O ZELADOR DO LABIRINTO<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Tem tamb\u00e9m a hist\u00f3ria do zelador do labirinto. Todos os dias ele sa\u00eda de casa cedo, com sua marmita, e entrava no labirinto. Seu trabalho era percorrer todo o labirinto, inspecionando as paredes e o ch\u00e3o, vendo onde precisava um retoque, talvez uma m\u00e3o de tinta, etc.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Era um homem met\u00f3dico. Pela manh\u00e3, fazia a ronda do labirinto, anotando tudo que havia para ser consertado, depois sa\u00eda do labirinto, almo\u00e7ava, descansava um pouquinho, e entrava de novo no labirinto, agora com o material que necessitaria para seu trabalho. Quando n\u00e3o havia nada para ser consertado, ele apenas varria todo o labirinto e, ao anoitecer, ia para casa. Um dia, enquanto fazia a sua ronda , o zelador encontrou um grupo de pessoas apavoradas. Queriam saber como sair dali. O zelador n\u00e3o entendeu bem.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">- Como, sair?<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">- A sa\u00edda! Onde fica a sa\u00edda?<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">- \u00c9 por ali - apontou o zelador, achando estranha a agita\u00e7\u00e3o do grupo.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Mais tarde, no mesmo dia, enquanto varria um dos corredores, o zelador encontrou o mesmo grupo. N\u00e3o tinham encontrado a sa\u00edda. Estavam ainda mais apavorados. Alguns choravam. Algu\u00e9m precisava lhes mostrar a sa\u00edda! Com uma certa impaci\u00eancia, o zelador come\u00e7ou a dar a dire\u00e7\u00e3o. Era f\u00e1cil.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">- Saiam por ali e virem \u00e0 esquerda. Depois \u00e0 direita, depois \u00e0 esquerda outra vez, direita, direita, esquerda .... - Espere! - gritou algu\u00e9m. - Ponha isso num papel.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Sacudindo a cabe\u00e7a com divertida resigna\u00e7\u00e3o, o zelador pegou seu caderno de notas e toco de l\u00e1pis e come\u00e7ou a escrever.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">- Deixa eu ver. Esquerda, direita, esquerda, esquerda ... Hesitou.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">- N\u00e3o, direita. \u00c9 isso. Direita, direita, esquerda ... Ou direita outra vez?<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">O zelador atirou o papel e o l\u00e1pis no ch\u00e3o como se estivesse pegando fogo. Saiu correndo, com todo o grupo atr\u00e1s. Tamb\u00e9m estava apavorado. Aquilo era terr\u00edvel. Ele nunca tinha se dado conta de como aquilo era terr\u00edvel. Corredores davam para corredores que davam para corredores que davam numa parede. Era preciso voltar pelos mesmos corredores, mas como saber se eram os mesmos corredores? A sa\u00edda! Onde fica a sa\u00edda?<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">A administra\u00e7\u00e3o do labirinto teve que procurar um novo zelador, depois que o desaparecimento do outro completou um m\u00eas. Podia adivinhar o que tinha acontecido. O novo zelador n\u00e3o devia ter muita imagina\u00e7\u00e3o. Era prefer\u00edvel que nem soubesse ler e escrever. E em hip\u00f3tese alguma devia falar com estranhos.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em; line-height: 1.2;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">O Zelador do Labirinto. Revista lcaro, 230, RMC Editora, Setembro de 2003, p. 34.Quest\u00e3o 01<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"nome_clean":"Ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00e3o","pai":403652,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409337,"slug":"lingua-portuguesa-oracao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de \u00c1gua e Esgoto","sigla":"CAERN","id":1790,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Sacudindo a cabe\u00e7a com DIVERTIDA resigna\u00e7\u00e3o ( ... )\"O termo em destaque no trecho acima est\u00e1 sendo utilizado com sentido conotativo.I. Os domadores conseguiram enjaular a fera depois de muito sacrif\u00edcio.II. Maur\u00edcio ficou uma fera com a esposa depois que viu o extrato banc\u00e1rio.IlI. Ashkin, Mourou e Strickland s\u00e3o as feras da f\u00edsica da atualidade.A palavra FERA das senten\u00e7as acima est\u00e1 sendo utilizada no seu sentido conotativo em:","provas":[{"id":58889,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Companhia de \u00c1gua e Esgoto","sigla":"CAERN","id":1790,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"caern-rn-2018-ibade-contador","tipo":1,"nome":"IBADE - CAERN - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:32","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1838640,"hashId":"4c2597d0e7dc09b0a246b398ca2266e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\"Sacudindo a cabe\u00e7a com DIVERTIDA resigna\u00e7\u00e3o ( ... )\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O termo em destaque no trecho acima est\u00e1 sendo utilizado com sentido conotativo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os domadores conseguiram enjaular a fera depois de muito sacrif\u00edcio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Maur\u00edcio ficou uma fera com a esposa depois que viu o extrato banc\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IlI. Ashkin, Mourou e Strickland s\u00e3o as feras da f\u00edsica da atualidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A palavra FERA das senten\u00e7as acima est\u00e1 sendo utilizada no seu sentido conotativo em:<\/p>","resposta":7058777,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":7058774,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":7058775,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7058776,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III.","id":7058777,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I.","id":7058778,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O ZELADOR DO LABIRINTO\tTem tamb\u00e9m a hist\u00f3ria do zelador do labirinto. Todos os dias ele sa\u00eda de casa cedo, com sua marmita, e entrava no labirinto. Seu trabalho era percorrer todo o labirinto, inspecionando as paredes e o ch\u00e3o, vendo onde precisava um retoque, talvez uma m\u00e3o de tinta, etc.\tEra um homem met\u00f3dico. Pela manh\u00e3, fazia a ronda do labirinto, anotando tudo que havia para ser consertado, depois sa\u00eda do labirinto, almo\u00e7ava, descansava um pouquinho, e entrava de novo no labirinto, agora com o material que necessitaria para seu trabalho. Quando n\u00e3o havia nada para ser consertado, ele apenas varria todo o labirinto e, ao anoitecer, ia para casa. Um dia, enquanto fazia a sua ronda , o zelador encontrou um grupo de pessoas apavoradas. Queriam saber como sair dali. O zelador n\u00e3o entendeu bem.\t- Como, sair?\t- A sa\u00edda! Onde fica a sa\u00edda?\t- \u00c9 por ali - apontou o zelador, achando estranha a agita\u00e7\u00e3o do grupo.\tMais tarde, no mesmo dia, enquanto varria um dos corredores, o zelador encontrou o mesmo grupo. N\u00e3o tinham encontrado a sa\u00edda. Estavam ainda mais apavorados. Alguns choravam. Algu\u00e9m precisava lhes mostrar a sa\u00edda! Com uma certa impaci\u00eancia, o zelador come\u00e7ou a dar a dire\u00e7\u00e3o. Era f\u00e1cil.\t- Saiam por ali e virem \u00e0 esquerda. Depois \u00e0 direita, depois \u00e0 esquerda outra vez, direita, direita, esquerda .... - Espere! - gritou algu\u00e9m. - Ponha isso num papel.\tSacudindo a cabe\u00e7a com divertida resigna\u00e7\u00e3o, o zelador pegou seu caderno de notas e toco de l\u00e1pis e come\u00e7ou a escrever.\t- Deixa eu ver. Esquerda, direita, esquerda, esquerda ... Hesitou.\t- N\u00e3o, direita. \u00c9 isso. Direita, direita, esquerda ... Ou direita outra vez?\tO zelador atirou o papel e o l\u00e1pis no ch\u00e3o como se estivesse pegando fogo. Saiu correndo, com todo o grupo atr\u00e1s. Tamb\u00e9m estava apavorado. Aquilo era terr\u00edvel. Ele nunca tinha se dado conta de como aquilo era terr\u00edvel. Corredores davam para corredores que davam para corredores que davam numa parede. Era preciso voltar pelos mesmos corredores, mas como saber se eram os mesmos corredores? A sa\u00edda! Onde fica a sa\u00edda?\tA administra\u00e7\u00e3o do labirinto teve que procurar um novo zelador, depois que o desaparecimento do outro completou um m\u00eas. Podia adivinhar o que tinha acontecido. O novo zelador n\u00e3o devia ter muita imagina\u00e7\u00e3o. Era prefer\u00edvel que nem soubesse ler e escrever. E em hip\u00f3tese alguma devia falar com estranhos.\tO Zelador do Labirinto. Revista lcaro, 230, RMC Editora, Setembro de 2003, p. 34.Quest\u00e3o 01","id":468614,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">O ZELADOR DO LABIRINTO<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Tem tamb\u00e9m a hist\u00f3ria do zelador do labirinto. Todos os dias ele sa\u00eda de casa cedo, com sua marmita, e entrava no labirinto. Seu trabalho era percorrer todo o labirinto, inspecionando as paredes e o ch\u00e3o, vendo onde precisava um retoque, talvez uma m\u00e3o de tinta, etc.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Era um homem met\u00f3dico. Pela manh\u00e3, fazia a ronda do labirinto, anotando tudo que havia para ser consertado, depois sa\u00eda do labirinto, almo\u00e7ava, descansava um pouquinho, e entrava de novo no labirinto, agora com o material que necessitaria para seu trabalho. Quando n\u00e3o havia nada para ser consertado, ele apenas varria todo o labirinto e, ao anoitecer, ia para casa. Um dia, enquanto fazia a sua ronda , o zelador encontrou um grupo de pessoas apavoradas. Queriam saber como sair dali. O zelador n\u00e3o entendeu bem.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">- Como, sair?<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">- A sa\u00edda! Onde fica a sa\u00edda?<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">- \u00c9 por ali - apontou o zelador, achando estranha a agita\u00e7\u00e3o do grupo.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Mais tarde, no mesmo dia, enquanto varria um dos corredores, o zelador encontrou o mesmo grupo. N\u00e3o tinham encontrado a sa\u00edda. Estavam ainda mais apavorados. Alguns choravam. Algu\u00e9m precisava lhes mostrar a sa\u00edda! Com uma certa impaci\u00eancia, o zelador come\u00e7ou a dar a dire\u00e7\u00e3o. Era f\u00e1cil.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">- Saiam por ali e virem \u00e0 esquerda. Depois \u00e0 direita, depois \u00e0 esquerda outra vez, direita, direita, esquerda .... - Espere! - gritou algu\u00e9m. - Ponha isso num papel.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Sacudindo a cabe\u00e7a com divertida resigna\u00e7\u00e3o, o zelador pegou seu caderno de notas e toco de l\u00e1pis e come\u00e7ou a escrever.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">- Deixa eu ver. Esquerda, direita, esquerda, esquerda ... Hesitou.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">- N\u00e3o, direita. \u00c9 isso. Direita, direita, esquerda ... Ou direita outra vez?<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">O zelador atirou o papel e o l\u00e1pis no ch\u00e3o como se estivesse pegando fogo. Saiu correndo, com todo o grupo atr\u00e1s. Tamb\u00e9m estava apavorado. Aquilo era terr\u00edvel. Ele nunca tinha se dado conta de como aquilo era terr\u00edvel. Corredores davam para corredores que davam para corredores que davam numa parede. Era preciso voltar pelos mesmos corredores, mas como saber se eram os mesmos corredores? A sa\u00edda! Onde fica a sa\u00edda?<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">A administra\u00e7\u00e3o do labirinto teve que procurar um novo zelador, depois que o desaparecimento do outro completou um m\u00eas. Podia adivinhar o que tinha acontecido. O novo zelador n\u00e3o devia ter muita imagina\u00e7\u00e3o. Era prefer\u00edvel que nem soubesse ler e escrever. E em hip\u00f3tese alguma devia falar com estranhos.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em; line-height: 1.2;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 13px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">O Zelador do Labirinto. Revista lcaro, 230, RMC Editora, Setembro de 2003, p. 34.Quest\u00e3o 01<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de \u00c1gua e Esgoto","sigla":"CAERN","id":1790,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos lan\u00e7amentos apresentados abaixo \u00e9 consistente com o registro da receita proveniente da venda efetuada por uma empresa comercializadora de mercadorias. Identifique-o.","provas":[{"id":58889,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Companhia de \u00c1gua e Esgoto","sigla":"CAERN","id":1790,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"caern-rn-2018-ibade-contador","tipo":1,"nome":"IBADE - CAERN - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:39","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1838715,"hashId":"1d410594d4f0a33c05b4d8a256ed416e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos lan\u00e7amentos apresentados abaixo \u00e9 consistente com o registro da receita proveniente da venda efetuada por uma empresa comercializadora de mercadorias. Identifique-o.<\/p>","resposta":7059144,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"D\u00e9bito: ICMS s\/vendas: Cr\u00e9dito: ICMS a recolher.","id":7059144,"corpo":"<p>D\u00e9bito: ICMS s\/vendas: Cr\u00e9dito: ICMS a recolher.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"D\u00e9bito: ICMS a recolher: Cr\u00e9dito: Bancos.","id":7059145,"corpo":"<p>D\u00e9bito: ICMS a recolher: Cr\u00e9dito: Bancos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"D\u00e9bito: IPI a recolher: Cr\u00e9dito: Bancos.","id":7059146,"corpo":"<p>D\u00e9bito: IPI a recolher: Cr\u00e9dito: Bancos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"D\u00e9bito: (PI s\/vendas; Cr\u00e9dito: IPI a recolher.","id":7059147,"corpo":"<p>D\u00e9bito: (PI s\/vendas; Cr\u00e9dito: IPI a recolher.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"D\u00e9bito: ISS s\/vendas; Cr\u00e9dito: ISS a recolher.","id":7059148,"corpo":"<p>D\u00e9bito: ISS s\/vendas; Cr\u00e9dito: ISS a recolher.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468620,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4348,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-com-mercadorias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de \u00c1gua e Esgoto","sigla":"CAERN","id":1790,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cAs informa\u00e7\u00f5es quando fazem a diferen\u00e7a nas decis\u00f5es econ\u00f4micas dos usu\u00e1rios, ajudando-os a avaliar o impacto de eventos passados ou corrigindo as suas avalia\u00e7\u00f5es anteriores (valor confirmat\u00f3rio) ou, ajudando-os nos processos para predizer resultados futuros.\u201d Esse fragmento extra\u00eddo da NBC TG - Estrutura Conceituai faz refer\u00eancia a que qualidade da informa\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil?","provas":[{"id":58889,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Companhia de \u00c1gua e Esgoto","sigla":"CAERN","id":1790,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"caern-rn-2018-ibade-contador","tipo":1,"nome":"IBADE - CAERN - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:39","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1838717,"hashId":"70e0d0295978c8a1a221858bba1c79cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAs informa\u00e7\u00f5es quando fazem a diferen\u00e7a nas decis\u00f5es econ\u00f4micas dos usu\u00e1rios, ajudando-os a avaliar o impacto de eventos passados ou corrigindo as suas avalia\u00e7\u00f5es anteriores (valor confirmat\u00f3rio) ou, ajudando-os nos processos para predizer resultados futuros.\u201d Esse fragmento extra\u00eddo da NBC TG - Estrutura Conceituai faz refer\u00eancia a que qualidade da informa\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil?<\/p>","resposta":7059157,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tempestividade","id":7059154,"corpo":"<p>Tempestividade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Miateirialicade","id":7059155,"corpo":"<p>Miateirialicade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Compreensibilidade","id":7059156,"corpo":"<p>Compreensibilidade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Relev\u00e2ncia","id":7059157,"corpo":"<p>Relev\u00e2ncia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fidedignidade","id":7059158,"corpo":"<p>Fidedignidade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468620,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Estrutura Conceitual B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Estrutura Conceitual B\u00e1sica","pai":416765,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416766,"slug":"contabilidade-geral-estrutura-conceitual-basica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de \u00c1gua e Esgoto","sigla":"CAERN","id":1790,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em linhas gerais pode-se afirmar que as contas cont\u00e1beis ser\u00e3o alocadas no Passivo (curto e longo prazos), em fun\u00e7\u00e3o, basicamente, do seu grau de exigibilidade. Identifique nas alternativas abaixo, a \u00fanica conta ou grupo de contas, que ter\u00e1 sua aloca\u00e7\u00e3o no Passivo.","provas":[{"id":58889,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Companhia de \u00c1gua e Esgoto","sigla":"CAERN","id":1790,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"caern-rn-2018-ibade-contador","tipo":1,"nome":"IBADE - CAERN - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:39","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1838718,"hashId":"5c0e19c02c01d299dcdff52842191529","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em linhas gerais pode-se afirmar que as contas cont\u00e1beis ser\u00e3o alocadas no Passivo (curto e longo prazos), em fun\u00e7\u00e3o, basicamente, do seu grau de exigibilidade. Identifique nas alternativas abaixo, a \u00fanica conta ou grupo de contas, que ter\u00e1 sua aloca\u00e7\u00e3o no Passivo.<\/p>","resposta":7059163,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A\u00e7\u00f5es em tesouraria.","id":7059159,"corpo":"<p>A\u00e7\u00f5es em tesouraria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ganho por compra vantajosa","id":7059160,"corpo":"<p>Ganho por compra vantajosa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Encargos financeiros a apropriar.","id":7059161,"corpo":"<p>Encargos financeiros a apropriar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Adiantamento \u00e0 \u2018fornecedores.","id":7059162,"corpo":"<p>Adiantamento \u00e0 \u2018fornecedores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Adiantamento de clientes","id":7059163,"corpo":"<p>Adiantamento de clientes<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468620,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Passivo","oab":false,"nome":"Passivo","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4398,"slug":"contabilidade-geral-passivo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de \u00c1gua e Esgoto","sigla":"CAERN","id":1790,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Imposto sobre a circula\u00e7\u00e3o de mercadorias e servi\u00e7os - ICMS caracteriza-se por ser um imposto embutido no pre\u00e7o. Dentre as alternativas disponibilizadas, identifique aquela que apresenta o valor de R$ 105.000,00 de uma mercadoria ou servi\u00e7o com 18% de imposto embutido.","provas":[{"id":58889,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Companhia de \u00c1gua e Esgoto","sigla":"CAERN","id":1790,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"caern-rn-2018-ibade-contador","tipo":1,"nome":"IBADE - CAERN - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:44","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1838740,"hashId":"20a1d15183325c3676caafda84aa8a5a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Imposto sobre a circula\u00e7\u00e3o de mercadorias e servi\u00e7os - ICMS caracteriza-se por ser um imposto embutido no pre\u00e7o. Dentre as alternativas disponibilizadas, identifique aquela que apresenta o valor de R$ 105.000,00 de uma mercadoria ou servi\u00e7o com 18% de imposto embutido.<\/p>","resposta":7059270,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"RS 117.600.00","id":7059269,"corpo":"<p>RS 117.600.00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"RS 128.048.78","id":7059270,"corpo":"<p>RS 128.048.78<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"RS 123.900.00","id":7059271,"corpo":"<p>RS 123.900.00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"RS 119.318.18","id":7059272,"corpo":"<p>RS 119.318.18<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"RS 123.529.41","id":7059273,"corpo":"<p>RS 123.529.41<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468620,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com mercadorias, tributos incidentes sobre compras e vendas (ICMS, IPI, PIS\/Confins)","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com mercadorias, tributos incidentes sobre compras e vendas (ICMS, IPI, PIS\/Confins)","pai":416843,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416845,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-com-mercadorias-tributos-incidentes-sobre-compras-e-vendas-icms-ipi-pis-confins"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Horizontal - \u00c1rea: Cuidado Cl\u00ednico","id":21768}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hipertens\u00e3o arterial, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":54560,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Horizontal - \u00c1rea: Cuidado Cl\u00ednico","id":21768},"orgao":{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hrtn-mg-2018-fundep-medico-horizontal-area-cuidado-clinico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - HRTN - M\u00e9dico Horizontal - \u00c1rea: Cuidado Cl\u00ednico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1639601,"hashId":"f6c781ce45c1f8e153cea24b44fe83dc","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hipertens\u00e3o arterial, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6170773,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as emerg\u00eancias hipertensivas podem ser assintom\u00e1ticas apesar de j\u00e1 haver les\u00f5es cr\u00edticas em \u00f3rg\u00e3os-alvos.","id":6170772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as emerg\u00eancias hipertensivas podem ser assintom\u00e1ticas apesar de j\u00e1 haver les\u00f5es cr\u00edticas em \u00f3rg\u00e3os-alvos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as medidas da press\u00e3o arterial ambulatorial s\u00e3o normalmente mais baixas de noite, e a aus\u00eancia do descenso noturno \u00e9 um fator de risco de acidente vascular cerebral.","id":6170773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as medidas da press\u00e3o arterial ambulatorial s\u00e3o normalmente mais baixas de noite, e a aus\u00eancia do descenso noturno \u00e9 um fator de risco de acidente vascular cerebral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ao contr\u00e1rio do aldosteronismo prim\u00e1rio, o secund\u00e1rio pode se acompanhar de hipertens\u00e3o diast\u00f3lica.","id":6170774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao contr\u00e1rio do aldosteronismo prim\u00e1rio, o secund\u00e1rio pode se acompanhar de hipertens\u00e3o diast\u00f3lica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o diagn\u00f3stico de hipertens\u00e3o arterial sempre implicar\u00e1, pelo menos inicialmente, em tratamento farmacol\u00f3gico.","id":6170775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o diagn\u00f3stico de hipertens\u00e3o arterial sempre implicar\u00e1, pelo menos inicialmente, em tratamento farmacol\u00f3gico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447794,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1639601","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Horizontal - \u00c1rea: Cuidado Cl\u00ednico","id":21768}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirmativas sobre pneumonia adquirida na comunidade (PAC) e assinale com V as verdadeiras e com F as falsas.( ) Antibioticoterapia emp\u00edrica institu\u00edda precocemente (at\u00e9 quatro horas ap\u00f3s admiss\u00e3o hospitalar) est\u00e1 relacionada a mortalidade mais baixa.( ) Considera-se tamb\u00e9m como PAC quando o diagn\u00f3stico \u00e9 feito at\u00e9 48 horas ap\u00f3s a interna\u00e7\u00e3o hospitalar.( ) Se ap\u00f3s quatro semanas do tratamento n\u00e3o houver completa resolu\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica, o diagn\u00f3stico de PAC \u00e9 improv\u00e1vel.( ) O esquema antibi\u00f3tico para doentes internados de qualquer gravidade \u00e9 levofloxacina ou moxifloxacina ou a associa\u00e7\u00e3o de macrol\u00eddeo com betalact\u00e2mico.( ) PACs pelos agentes at\u00edpicos Legionella sp, Mycoplasma e Chlamidophila pneumoniae ocorrem associadas a infec\u00e7\u00f5es por bacilos Gram negativos em at\u00e9 2\/3 dos casos.Assinale a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":54560,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Horizontal - \u00c1rea: Cuidado Cl\u00ednico","id":21768},"orgao":{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hrtn-mg-2018-fundep-medico-horizontal-area-cuidado-clinico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - HRTN - M\u00e9dico Horizontal - \u00c1rea: Cuidado Cl\u00ednico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1639608,"hashId":"dfe48356bbb1a967da24bc4f3eb6b240","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as seguintes afirmativas sobre pneumonia adquirida na comunidade (PAC) e assinale com V as verdadeiras e com F as falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Antibioticoterapia emp\u00edrica institu\u00edda precocemente (at\u00e9 quatro horas ap\u00f3s admiss\u00e3o hospitalar) est\u00e1 relacionada a mortalidade mais baixa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Considera-se tamb\u00e9m como PAC quando o diagn\u00f3stico \u00e9 feito at\u00e9 48 horas ap\u00f3s a interna\u00e7\u00e3o hospitalar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Se ap\u00f3s quatro semanas do tratamento n\u00e3o houver completa resolu\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica, o diagn\u00f3stico de PAC \u00e9 improv\u00e1vel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O esquema antibi\u00f3tico para doentes internados de qualquer gravidade \u00e9 levofloxacina ou moxifloxacina ou a associa\u00e7\u00e3o de macrol\u00eddeo com betalact\u00e2mico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) PACs pelos agentes at\u00edpicos <em>Legionella sp, Mycoplasma<\/em> e <em>Chlamidophila pneumoniae<\/em> ocorrem associadas a infec\u00e7\u00f5es por bacilos Gram negativos em at\u00e9 2\/3 dos casos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":6170804,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V V F F F","id":6170802,"corpo":"<p>V V F F F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F V F F V","id":6170803,"corpo":"<p>F V F F V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V V F V F","id":6170804,"corpo":"<p>V V F V F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F F V V V","id":6170805,"corpo":"<p>F F V V V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447794,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1639608","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Horizontal - \u00c1rea: Cuidado Cl\u00ednico","id":21768}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma condi\u00e7\u00e3o cir\u00fargica em rela\u00e7\u00e3o ao abdome agudo \u00e9","provas":[{"id":54560,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Horizontal - \u00c1rea: Cuidado Cl\u00ednico","id":21768},"orgao":{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hrtn-mg-2018-fundep-medico-horizontal-area-cuidado-clinico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - HRTN - M\u00e9dico Horizontal - \u00c1rea: Cuidado Cl\u00ednico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1639657,"hashId":"3960f82c23abc80f83cfc78049aad300","enunciado":"<p>Uma condi\u00e7\u00e3o cir\u00fargica em rela\u00e7\u00e3o ao abdome agudo \u00e9<\/p>","resposta":6171020,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"embolia pulmonar.","id":6171019,"corpo":"<p>embolia pulmonar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"intussuscep\u00e7\u00e3o.","id":6171020,"corpo":"<p>intussuscep\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"crise falciforme.","id":6171021,"corpo":"<p>crise falciforme.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pericardite aguda.","id":6171022,"corpo":"<p>pericardite aguda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447794,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1639657","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Horizontal - \u00c1rea: Cuidado Cl\u00ednico","id":21768}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o manifesta\u00e7\u00f5es caracter\u00edsticas do hipotireoidismo, exceto:","provas":[{"id":54560,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Horizontal - \u00c1rea: Cuidado Cl\u00ednico","id":21768},"orgao":{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hrtn-mg-2018-fundep-medico-horizontal-area-cuidado-clinico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - HRTN - M\u00e9dico Horizontal - \u00c1rea: Cuidado Cl\u00ednico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1639678,"hashId":"62bd5703a3d17acb0bc81b4814519686","enunciado":"<p>S\u00e3o manifesta\u00e7\u00f5es caracter\u00edsticas do hipotireoidismo, exceto:<\/p>","resposta":6171110,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fadiga e depress\u00e3o.","id":6171107,"corpo":"<p>Fadiga e depress\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Constipa\u00e7\u00e3o intestinal e menorragia.","id":6171108,"corpo":"<p>Constipa\u00e7\u00e3o intestinal e menorragia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ganho de peso e rouquid\u00e3o.","id":6171109,"corpo":"<p>Ganho de peso e rouquid\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mixedema pr\u00e9-tibial e sudorese.","id":6171110,"corpo":"<p>Mixedema pr\u00e9-tibial e sudorese.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447794,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1639678","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Horizontal - \u00c1rea: Cuidado Cl\u00ednico","id":21768}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o situa\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica (DPOC), exceto:","provas":[{"id":54560,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Horizontal - \u00c1rea: Cuidado Cl\u00ednico","id":21768},"orgao":{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hrtn-mg-2018-fundep-medico-horizontal-area-cuidado-clinico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - HRTN - M\u00e9dico Horizontal - \u00c1rea: Cuidado Cl\u00ednico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1639681,"hashId":"c48cba79856461785f2c08275320f450","enunciado":"<p>S\u00e3o situa\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 doen\u00e7a pulmonar obstrutiva cr\u00f4nica (DPOC), exceto:<\/p>","resposta":6171121,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hipersonoridade \u00e0 percuss\u00e3o e diminui\u00e7\u00e3o dos sons respirat\u00f3rios \u00e0 ausculta do t\u00f3rax.","id":6171119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hipersonoridade \u00e0 percuss\u00e3o e diminui\u00e7\u00e3o dos sons respirat\u00f3rios \u00e0 ausculta do t\u00f3rax.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Posi\u00e7\u00e3o inspirat\u00f3ria do t\u00f3rax e f\u00edgado rebaixado.","id":6171120,"corpo":"<p>Posi\u00e7\u00e3o inspirat\u00f3ria do t\u00f3rax e f\u00edgado rebaixado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de hipocratismo digital.","id":6171121,"corpo":"<p>Presen\u00e7a de hipocratismo digital.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tosse cr\u00f4nica e aumento do di\u00e2metro anteroposterior do t\u00f3rax.","id":6171122,"corpo":"<p>Tosse cr\u00f4nica e aumento do di\u00e2metro anteroposterior do t\u00f3rax.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447794,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1639681","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Horizontal - \u00c1rea: Cuidado Cl\u00ednico","id":21768}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 preven\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria de hemorragia por rotura de varizes esofagianas na esquistossomose hepatoespl\u00eanica, o medicamento a ser utilizado \u00e9","provas":[{"id":54560,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Horizontal - \u00c1rea: Cuidado Cl\u00ednico","id":21768},"orgao":{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hrtn-mg-2018-fundep-medico-horizontal-area-cuidado-clinico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - HRTN - M\u00e9dico Horizontal - \u00c1rea: Cuidado Cl\u00ednico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":1639689,"hashId":"edda4b969a374d0c545ddc54457cc1ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 preven\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria de hemorragia por rotura de varizes esofagianas na esquistossomose hepatoespl\u00eanica, o medicamento a ser utilizado \u00e9<\/p>","resposta":6171154,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"captopril.","id":6171153,"corpo":"<p>captopril.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"propranolol.","id":6171154,"corpo":"<p>propranolol.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"salbutamol.","id":6171155,"corpo":"<p>salbutamol.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tadalafila.","id":6171156,"corpo":"<p>tadalafila.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447794,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/1639689","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista - \u00c1rea Anestesiologia","id":13904}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao etomidato, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":54566,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista - \u00c1rea Anestesiologia","id":13904},"orgao":{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hrtn-mg-2018-fundep-medico-plantonista-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - HRTN - M\u00e9dico Plantonista - \u00c1rea Anestesiologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":1639746,"hashId":"2c9831a0a372c9b149a4f8617443e94b","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o ao etomidato, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":6171414,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 dissolvido em prolipropileno.","id":6171412,"corpo":"<p>\u00e9 dissolvido em prolipropileno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"possui liga\u00e7\u00e3o proteica de 30%.","id":6171413,"corpo":"<p>possui liga\u00e7\u00e3o proteica de 30%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sofre metaboliza\u00e7\u00e3o por esterases plasm\u00e1ticas.","id":6171414,"corpo":"<p>sofre metaboliza\u00e7\u00e3o por esterases plasm\u00e1ticas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as mioclonias aumentam com o uso de opioides.","id":6171415,"corpo":"<p>as mioclonias aumentam com o uso de opioides.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447812,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/1639746","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista - \u00c1rea Anestesiologia","id":13904}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere um paciente em pr\u00e9-operat\u00f3rio de colecistectomia que apresenta pot\u00e1ssio s\u00e9rico de 5,9 mEq\/L.Assinale a alternativa a seguir que justifica o resultado encontrado.","provas":[{"id":54566,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista - \u00c1rea Anestesiologia","id":13904},"orgao":{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hrtn-mg-2018-fundep-medico-plantonista-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - HRTN - M\u00e9dico Plantonista - \u00c1rea Anestesiologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":1639774,"hashId":"2c2f3c124b04884914b93cbb5f4b6e9e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere um paciente em pr\u00e9-operat\u00f3rio de colecistectomia que apresenta pot\u00e1ssio s\u00e9rico de 5,9 mEq\/L.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa a seguir que justifica o resultado encontrado.<\/p>","resposta":6171531,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hiperaldosteronismo","id":6171529,"corpo":"<p>Hiperaldosteronismo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de insulina","id":6171530,"corpo":"<p>Administra\u00e7\u00e3o de insulina<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uso de triantereno","id":6171531,"corpo":"<p>Uso de triantereno<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uso de fenoterol","id":6171532,"corpo":"<p>Uso de fenoterol<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447812,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/1639774","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista - \u00c1rea Anestesiologia","id":13904}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere um paciente v\u00edtima de trauma abdominal que se apresenta confuso, taquipneico (25 incurs\u00f5es por minuto), com press\u00e3o de pulso reduzida e com perda vol\u00eamica estimada de aproximadamente 25% do volume sangu\u00edneo.Baseado nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas, a classe de choque hemorr\u00e1gico desse paciente \u00e9","provas":[{"id":54566,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista - \u00c1rea Anestesiologia","id":13904},"orgao":{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hrtn-mg-2018-fundep-medico-plantonista-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - HRTN - M\u00e9dico Plantonista - \u00c1rea Anestesiologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":1639780,"hashId":"1e98438d5ecc75ff7ef6bf76df82d622","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere um paciente v\u00edtima de trauma abdominal que se apresenta confuso, taquipneico (25 incurs\u00f5es por minuto), com press\u00e3o de pulso reduzida e com perda vol\u00eamica estimada de aproximadamente 25% do volume sangu\u00edneo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Baseado nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas, a classe de choque hemorr\u00e1gico desse paciente \u00e9<\/p>","resposta":6171559,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":6171557,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II.","id":6171558,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III.","id":6171559,"corpo":"<p>III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IV.","id":6171560,"corpo":"<p>IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447812,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/1639780","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista - \u00c1rea Anestesiologia","id":13904}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o caso cl\u00ednico a seguir.Paciente do sexo feminino, 35 anos de idade, \u00e9 submetida a lise de ader\u00eancias para tratamento de obstru\u00e7\u00e3o intestinal alta. Na sala de recupera\u00e7\u00e3o p\u00f3s-anest\u00e9sica, desenvolve quadro de dificuldade respirat\u00f3ria acentuada, sibil\u00e2ncia difusa e hipoxemia. Radiografia de t\u00f3rax e eletrocardiograma sem altera\u00e7\u00f5es importantes.Baseado nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas, a causa do quadro cl\u00ednico apresentado \u00e9","provas":[{"id":54566,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Plantonista - \u00c1rea Anestesiologia","id":13904},"orgao":{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hrtn-mg-2018-fundep-medico-plantonista-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"FUNDEP - HRTN - M\u00e9dico Plantonista - \u00c1rea Anestesiologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"}],"id":1639782,"hashId":"412f37d6413d01e085fc03a4f9ef03b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o caso cl\u00ednico a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Paciente do sexo feminino, 35 anos de idade, \u00e9 submetida a lise de ader\u00eancias para tratamento de obstru\u00e7\u00e3o intestinal alta. Na sala de recupera\u00e7\u00e3o p\u00f3s-anest\u00e9sica, desenvolve quadro de dificuldade respirat\u00f3ria acentuada, sibil\u00e2ncia difusa e hipoxemia. Radiografia de t\u00f3rax e eletrocardiograma sem altera\u00e7\u00f5es importantes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Baseado nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas, a causa do quadro cl\u00ednico apresentado \u00e9<\/p>","resposta":6171569,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pneumot\u00f3rax.","id":6171566,"corpo":"<p>pneumot\u00f3rax.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"embolia pulmonar.","id":6171567,"corpo":"<p>embolia pulmonar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"curariza\u00e7\u00e3o residual por relaxantes musculares.","id":6171568,"corpo":"<p>curariza\u00e7\u00e3o residual por relaxantes musculares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pneumonite de aspira\u00e7\u00e3o.","id":6171569,"corpo":"<p>pneumonite de aspira\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447812,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/1639782","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O gr\u00e1fico a seguir apresenta o percentual m\u00e9dio de gasto em pol\u00edticas selecionadas sobre o gasto total, para os anos de 2002 a 2009, por parte dos munic\u00edpios brasileiros.ARRETCHE, Marta. (Coord.). Capacidades administrativas dos munic\u00edpios brasileiros para a pol\u00edtica habitacional. Bras\u00edlia: Minist\u00e9rio das Cidades\/Centro de Estudos da Metr\u00f3pole-USP, 2012. p. 76. Com base na interpreta\u00e7\u00e3o do gr\u00e1fico e nos dispositivos da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, os munic\u00edpios","provas":[{"id":63946,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2018-ufg-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Jata\u00ed - Procurador Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:00:50","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1953234,"hashId":"f46b694fa65abb766f0919616d43a8ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O gr\u00e1fico a seguir apresenta o percentual m\u00e9dio de gasto em pol\u00edticas selecionadas sobre o gasto total, para os anos de 2002 a 2009, por parte dos munic\u00edpios brasileiros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/63946\/questao\/1953234-20211007200420000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">ARRETCHE, Marta. (Coord.). <em>Capacidades administrativas dos munic\u00edpios brasileiros para a pol\u00edtica habitacional<\/em>. Bras\u00edlia: Minist\u00e9rio das Cidades\/Centro de Estudos da Metr\u00f3pole-USP, 2012. p. 76. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base na interpreta\u00e7\u00e3o do gr\u00e1fico e nos dispositivos da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, os munic\u00edpios<\/p>","resposta":7561762,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"est\u00e3o aplicando o percentual constitucional m\u00ednimo de vinte e cinco por cento da receita resultante de impostos na manuten\u00e7\u00e3o e no desenvolvimento do ensino.","id":7561759,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e3o aplicando o percentual constitucional m\u00ednimo de vinte e cinco por cento da receita resultante de impostos na manuten\u00e7\u00e3o e no desenvolvimento do ensino.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"est\u00e3o aplicando o percentual constitucional m\u00ednimo de vinte e cinco por cento da receita tribut\u00e1ria na manuten\u00e7\u00e3o e no desenvolvimento do ensino.","id":7561760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e3o aplicando o percentual constitucional m\u00ednimo de vinte e cinco por cento da receita tribut\u00e1ria na manuten\u00e7\u00e3o e no desenvolvimento do ensino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"est\u00e3o aplicando o percentual constitucional m\u00ednimo de vinte e cinco por cento da receita or\u00e7ament\u00e1ria na manuten\u00e7\u00e3o e no desenvolvimento do ensino.","id":7561761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e3o aplicando o percentual constitucional m\u00ednimo de vinte e cinco por cento da receita or\u00e7ament\u00e1ria na manuten\u00e7\u00e3o e no desenvolvimento do ensino.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"devem aplicar o percentual constitucional m\u00ednimo de vinte e cinco por cento da receita resultante de impostos na manuten\u00e7\u00e3o e no desenvolvimento do ensino, mas o gr\u00e1fico \u00e9 inconclusivo a esse respeito.","id":7561762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">devem aplicar o percentual constitucional m\u00ednimo de vinte e cinco por cento da receita resultante de impostos na manuten\u00e7\u00e3o e no desenvolvimento do ensino, mas o gr\u00e1fico \u00e9 inconclusivo a esse respeito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481910,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 17 a 24 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"nome_clean":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","oab":true,"nome":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405311,"slug":"direito-constitucional-da-educacao-artigos-205-a-214-da-cf"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios e preceitos constitucionais de ensino (artigos 206 e 208 da CF)","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios e preceitos constitucionais de ensino (artigos 206 e 208 da CF)","pai":405311,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407731,"slug":"direito-constitucional-principios-e-preceitos-constitucionais-de-ensino-artigos-206-e-208-da-cf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Promulgada em 2013, por decreto da presidenta Dilma Rousseff, a Conven\u00e7\u00e3o n\u00ba 151 da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho, denominada Conven\u00e7\u00e3o sobre as Rela\u00e7\u00f5es de Trabalho na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, garante a todas as pessoas empregadas pelas autoridades p\u00fablicas, entre outros, os seguintes direitos:","provas":[{"id":63946,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jata\u00ed","sigla":"Prefeitura de Jatai","id":4548,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jatai-go-2018-ufg-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Jata\u00ed - Procurador Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:00:50","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1953244,"hashId":"3fa5fe023e43c5cc26d0fe2ed5097298","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Promulgada em 2013, por decreto da presidenta Dilma Rousseff, a Conven\u00e7\u00e3o n\u00ba 151 da Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho, denominada Conven\u00e7\u00e3o sobre as Rela\u00e7\u00f5es de Trabalho na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, garante a todas as pessoas empregadas pelas autoridades p\u00fablicas, entre outros, os seguintes direitos:<\/p>","resposta":7561799,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"garantia de prote\u00e7\u00e3o adequada contra todos os atos de discrimina\u00e7\u00e3o que acarretem viola\u00e7\u00e3o da liberdade sindical em mat\u00e9ria de trabalho.","id":7561799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">garantia de prote\u00e7\u00e3o adequada contra todos os atos de discrimina\u00e7\u00e3o que acarretem viola\u00e7\u00e3o da liberdade sindical em mat\u00e9ria de trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"garantia da exist\u00eancia de organiza\u00e7\u00f5es de trabalhadores da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, observadas regras emanadas das autoridades p\u00fablicas quanto \u00e0 sua forma\u00e7\u00e3o, funcionamento e administra\u00e7\u00e3o.","id":7561800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">garantia da exist\u00eancia de organiza\u00e7\u00f5es de trabalhadores da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, observadas regras emanadas das autoridades p\u00fablicas quanto \u00e0 sua forma\u00e7\u00e3o, funcionamento e administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"garantias aos representantes das organiza\u00e7\u00f5es de trabalhadores da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, que lhes permitam cumprir as suas fun\u00e7\u00f5es, desde que fora das horas de trabalho.","id":7561801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">garantias aos representantes das organiza\u00e7\u00f5es de trabalhadores da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, que lhes permitam cumprir as suas fun\u00e7\u00f5es, desde que fora das horas de trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"garantia de meios adequados de solu\u00e7\u00e3o de conflitos, com preval\u00eancia de mecanismos judiciais.","id":7561802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">garantia de meios adequados de solu\u00e7\u00e3o de conflitos, com preval\u00eancia de mecanismos judiciais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481912,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406747,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-introducao"},{"nome_clean":"Direito Internacional do Trabalho e Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho - OIT","oab":false,"nome":"Direito Internacional do Trabalho e Organiza\u00e7\u00e3o Internacional do Trabalho - OIT","pai":406747,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":415810,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-direito-internacional-do-trabalho-e-organizacao-internacional-do-trabalho-oit"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909},{"descricao":"Comprador","id":20821},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":10627},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao seu g\u00eanero, esse texto \u00e9, predominantemente, um(a)","provas":[{"id":54440,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hrtn-mg-2018-fundep-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - HRTN - Analista Administrativo - 2018"},{"id":54460,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909},"orgao":{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hrtn-mg-2018-fundep-enfermeiro-obstetra","tipo":1,"nome":"FUNDEP - HRTN - Enfermeiro Obstetra - 2018"},{"id":54544,"cargo":{"descricao":"Comprador","id":20821},"orgao":{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hrtn-mg-2018-fundep-comprador","tipo":1,"nome":"FUNDEP - HRTN - Comprador - 2018"},{"id":54547,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":10627},"orgao":{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hrtn-mg-2018-fundep-enfermeiro-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"FUNDEP - HRTN - Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva - 2018"},{"id":54552,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hrtn-mg-2018-fundep-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - HRTN - Farmac\u00eautico - 2018"},{"id":54740,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hrtn-mg-2018-fundep-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"FUNDEP - HRTN - Terapeuta Ocupacional - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1637589,"hashId":"e77f8955923e0b5836def15bbd5be468","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o ao seu g\u00eanero, esse texto \u00e9, predominantemente, um(a)<\/p>","resposta":6162009,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"not\u00edcia.","id":6162008,"corpo":"<p>not\u00edcia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"artigo de opini\u00e3o.","id":6162009,"corpo":"<p>artigo de opini\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"texto did\u00e1tico.","id":6162010,"corpo":"<p>texto did\u00e1tico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"editorial.","id":6162011,"corpo":"<p>editorial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 3 a 10.Nossas cidades t\u00eam passados (e presentes) negros[...]Existe aquele bairro que surgiu por causa de um grande produtor de caf\u00e9, a\u00e7\u00facar ou milho, aquele outro que apareceu quando uma ind\u00fastria europeia chegou no Brasil e construiu uma pequena vila oper\u00e1ria, ou ainda um formado por imigrantes alem\u00e3es, italianos ou japoneses que chegaram durante ou ap\u00f3s as duas Guerras Mundiais. Por\u00e9m, voc\u00ea j\u00e1 ouviu falar de algum bairro da sua cidade que come\u00e7ou com a popula\u00e7\u00e3o negra ap\u00f3s a aboli\u00e7\u00e3o da escravid\u00e3o (ou mesmo antes dela)? N\u00e3o? Mas n\u00e3o existiam negros por a\u00ed durante a \u00e9poca das grandes fazendas, da ind\u00fastria estrangeira ou das Guerras Mundiais?Provavelmente existiam, mas voc\u00ea n\u00e3o ouviu falar de bairros iniciados por negros e negras porque essa parte da hist\u00f3ria precisou ser apagada, infelizmente. Isso faz parte da tentativa de embranquecimento da popula\u00e7\u00e3o brasileira e de esquecimento do per\u00edodo mais sombrio da nossa hist\u00f3ria. Esse apagamento da hist\u00f3ria preta faz com que muitas vezes negros e negras n\u00e3o se sintam pertencentes a suas cidades, mesmo que seus bisav\u00f3s, av\u00f3s e pais tenham constru\u00eddo esses munic\u00edpios tanto quanto oper\u00e1rios europeus e camponeses orientais.Falando especificamente de S\u00e3o Paulo, os bairros nos quais isso fica mais evidente s\u00e3o o Bixiga e a Liberdade. O primeiro fica bem pr\u00f3ximo ao centro da cidade e hoje \u00e9 conhecido pelos descendentes de imigrantes italianos que ali habitam, al\u00e9m das festas e in\u00fameros restaurantes de comida t\u00edpica de v\u00e1rias regi\u00f5es da It\u00e1lia existentes por l\u00e1. Contudo, quase ningu\u00e9m sabe que anteriormente esse bairro era chamado de Saracura, uma parte de v\u00e1rzea de um c\u00f3rrego com o mesmo nome, que frequentemente transbordava e gerava alagamentos. No s\u00e9culo 19, existiam tantos negros naquela \u00e1rea que o bairro era chamado de \u201cPequena \u00c1frica\u201d. J\u00e1 o bairro da Liberdade, atualmente conhecido pela forte cultura oriental em suas ruas e pelos restaurantes japoneses, foi uma grande zona de tortura e cemit\u00e9rio de escravos. E foi por serem regi\u00f5es com terrenos de baixo custo que, posteriormente, os imigrantes europeus e orientais se alojaram por l\u00e1, sendo os corti\u00e7os comuns nesses bairros.O preconceito e a especula\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria ap\u00f3s o desenvolvimento de maior infraestrutura nestas regi\u00f5es afastaram as fam\u00edlias negras desses espa\u00e7os centrais, o que as levaram a ocupar as zonas perif\u00e9ricas da cidade, j\u00e1 que a percep\u00e7\u00e3o social sobre a popula\u00e7\u00e3o negra n\u00e3o foi modificada, diferentemente do que ocorreu com os imigrantes europeus e orientais, de modo que nunca teve as mesmas oportunidades de exercer fun\u00e7\u00f5es melhores remuneradas.Atualmente os bairros com a maior popula\u00e7\u00e3o negra da capital paulistana ficam no extremo de suas zonas leste e sul ou nas pequenas cidades ao redor do munic\u00edpio, que formam a chamada zona metropolitana e costumam ser cidades dormit\u00f3rios. Essa situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 exclusiva de S\u00e3o Paulo, acontecendo tamb\u00e9m no Rio de Janeiro, em Bras\u00edlia e em v\u00e1rias outras cidades do pa\u00eds. \u00c9 claro que nas periferias ou nas cidades dormit\u00f3rios moram brancos, mas o fato de existir uma maioria negra nessas localidades n\u00e3o \u00e9 coincid\u00eancia.Desta forma, ao falarmos de esquecimento de bairros negros, podemos falar sob duas perspectivas: o apagamento de negros da constru\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica de bairros tradicionais das mais diversas cidades do Brasil ou da falta de infraestrutura e da aparente falta de mem\u00f3ria de alguns governantes quanto a servi\u00e7os b\u00e1sicos, como saneamento, educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade, nas periferias. Em ambos os casos, o direito de negros e negras em participar ativamente de suas cidades e terem orgulho delas \u00e9 podado.Portanto, relembrar as hist\u00f3rias dos bairros constru\u00eddos por negros em nossas cidades, reconhecendo a import\u00e2ncia de pretos e pretas na urbaniza\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os, \u00e9 uma forma de resistir \u00e0 l\u00f3gica racista e dar for\u00e7a aos movimentos que lutam pelo direito de ocupa\u00e7\u00e3o da cidade por todos os seus cidad\u00e3os e reivindicam que os \u201cnovos bairros negros\u201d sejam parte integral dos planos das cidades, de forma que n\u00e3o seja negada a eles a infraestrutura e o direito \u00e0 moradia digna.[...]BORGES, Ester. Revista Capitolina. Dispon\u00edvel em: &lt; https:\/\/bit.ly\/2IJ03zv &gt;. Acesso em: 24 maio 2018 (Fragmento adaptado).","id":447604,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>3 <\/strong>a <strong>10.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Nossas cidades t\u00eam passados (e presentes) negros<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">[...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Existe aquele bairro que surgiu por causa de um grande produtor de caf\u00e9, a\u00e7\u00facar ou milho, aquele outro que apareceu quando uma ind\u00fastria europeia chegou no Brasil e construiu uma pequena vila oper\u00e1ria, ou ainda um formado por imigrantes alem\u00e3es, italianos ou japoneses que chegaram durante ou ap\u00f3s as duas Guerras Mundiais. Por\u00e9m, voc\u00ea j\u00e1 ouviu falar de algum bairro da sua cidade que come\u00e7ou com a popula\u00e7\u00e3o negra ap\u00f3s a aboli\u00e7\u00e3o da escravid\u00e3o (ou mesmo antes dela)? N\u00e3o? Mas n\u00e3o existiam negros por a\u00ed durante a \u00e9poca das grandes fazendas, da ind\u00fastria estrangeira ou das Guerras Mundiais?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Provavelmente existiam, mas voc\u00ea n\u00e3o ouviu falar de bairros iniciados por negros e negras porque essa parte da hist\u00f3ria precisou ser apagada, infelizmente. Isso faz parte da tentativa de embranquecimento da popula\u00e7\u00e3o brasileira e de esquecimento do per\u00edodo mais sombrio da nossa hist\u00f3ria. Esse apagamento da hist\u00f3ria preta faz com que muitas vezes negros e negras n\u00e3o se sintam pertencentes a suas cidades, mesmo que seus bisav\u00f3s, av\u00f3s e pais tenham constru\u00eddo esses munic\u00edpios tanto quanto oper\u00e1rios europeus e camponeses orientais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Falando especificamente de S\u00e3o Paulo, os bairros nos quais isso fica mais evidente s\u00e3o o Bixiga e a Liberdade. O primeiro fica bem pr\u00f3ximo ao centro da cidade e hoje \u00e9 conhecido pelos descendentes de imigrantes italianos que ali habitam, al\u00e9m das festas e in\u00fameros restaurantes de comida t\u00edpica de v\u00e1rias regi\u00f5es da It\u00e1lia existentes por l\u00e1. Contudo, quase ningu\u00e9m sabe que anteriormente esse bairro era chamado de Saracura, uma parte de v\u00e1rzea de um c\u00f3rrego com o mesmo nome, que frequentemente transbordava e gerava alagamentos. No s\u00e9culo 19, existiam tantos negros naquela \u00e1rea que o bairro era chamado de \u201cPequena \u00c1frica\u201d. J\u00e1 o bairro da Liberdade, atualmente conhecido pela forte cultura oriental em suas ruas e pelos restaurantes japoneses, foi uma grande zona de tortura e cemit\u00e9rio de escravos. E foi por serem regi\u00f5es com terrenos de baixo custo que, posteriormente, os imigrantes europeus e orientais se alojaram por l\u00e1, sendo os corti\u00e7os comuns nesses bairros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O preconceito e a especula\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria ap\u00f3s o desenvolvimento de maior infraestrutura nestas regi\u00f5es afastaram as fam\u00edlias negras desses espa\u00e7os centrais, o que as levaram a ocupar as zonas perif\u00e9ricas da cidade, j\u00e1 que a percep\u00e7\u00e3o social sobre a popula\u00e7\u00e3o negra n\u00e3o foi modificada, diferentemente do que ocorreu com os imigrantes europeus e orientais, de modo que nunca teve as mesmas oportunidades de exercer fun\u00e7\u00f5es melhores remuneradas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Atualmente os bairros com a maior popula\u00e7\u00e3o negra da capital paulistana ficam no extremo de suas zonas leste e sul ou nas pequenas cidades ao redor do munic\u00edpio, que formam a chamada zona metropolitana e costumam ser cidades dormit\u00f3rios. Essa situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 exclusiva de S\u00e3o Paulo, acontecendo tamb\u00e9m no Rio de Janeiro, em Bras\u00edlia e em v\u00e1rias outras cidades do pa\u00eds. \u00c9 claro que nas periferias ou nas cidades dormit\u00f3rios moram brancos, mas o fato de existir uma maioria negra nessas localidades n\u00e3o \u00e9 coincid\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Desta forma, ao falarmos de esquecimento de bairros negros, podemos falar sob duas perspectivas: o apagamento de negros da constru\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica de bairros tradicionais das mais diversas cidades do Brasil ou da falta de infraestrutura e da aparente falta de mem\u00f3ria de alguns governantes quanto a servi\u00e7os b\u00e1sicos, como saneamento, educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade, nas periferias. Em ambos os casos, o direito de negros e negras em participar ativamente de suas cidades e terem orgulho delas \u00e9 podado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Portanto, relembrar as hist\u00f3rias dos bairros constru\u00eddos por negros em nossas cidades, reconhecendo a import\u00e2ncia de pretos e pretas na urbaniza\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os, \u00e9 uma forma de resistir \u00e0 l\u00f3gica racista e dar for\u00e7a aos movimentos que lutam pelo direito de ocupa\u00e7\u00e3o da cidade por todos os seus cidad\u00e3os e reivindicam que os \u201cnovos bairros negros\u201d sejam parte integral dos planos das cidades, de forma que n\u00e3o seja negada a eles a infraestrutura e o direito \u00e0 moradia digna.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">[...]<\/p><p style=\"text-align: right;\">BORGES, Ester. <em>Revista Capitolina<\/em>. Dispon\u00edvel em: &lt; https:\/\/bit.ly\/2IJ03zv &gt;. Acesso em: 24 maio 2018 (Fragmento adaptado).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 3 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"G\u00eaneros textuais","oab":false,"nome":"G\u00eaneros textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419200,"slug":"lingua-portuguesa-generos-textuais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1637589","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909},{"descricao":"Comprador","id":20821},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":10627},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Releia o trecho a seguir.\u201c[...] como saneamento, educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade, nas periferias.\u201dA palavra destacada nos trechos a seguir acentuada pelo mesmo motivo daquela destacada no trecho anterior \u00e9","provas":[{"id":54440,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hrtn-mg-2018-fundep-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - HRTN - Analista Administrativo - 2018"},{"id":54460,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909},"orgao":{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hrtn-mg-2018-fundep-enfermeiro-obstetra","tipo":1,"nome":"FUNDEP - HRTN - Enfermeiro Obstetra - 2018"},{"id":54544,"cargo":{"descricao":"Comprador","id":20821},"orgao":{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hrtn-mg-2018-fundep-comprador","tipo":1,"nome":"FUNDEP - HRTN - Comprador - 2018"},{"id":54547,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":10627},"orgao":{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hrtn-mg-2018-fundep-enfermeiro-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"FUNDEP - HRTN - Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva - 2018"},{"id":54552,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hrtn-mg-2018-fundep-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - HRTN - Farmac\u00eautico - 2018"},{"id":54740,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hrtn-mg-2018-fundep-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"FUNDEP - HRTN - Terapeuta Ocupacional - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1637592,"hashId":"0ff4dd6f5a18f179132090df304710d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Releia o trecho a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] como saneamento, educa\u00e7\u00e3o e <strong>sa\u00fade<\/strong>, nas periferias.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A palavra destacada nos trechos a seguir acentuada pelo mesmo motivo daquela destacada no trecho anterior \u00e9<\/p>","resposta":6162020,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201c[...] em v\u00e1rias outras cidades do pa\u00eds.\u201d","id":6162020,"corpo":"<p>\u201c[...] em v\u00e1rias outras cidades do <strong>pa\u00eds<\/strong>.\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cO preconceito e a especula\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria ap\u00f3s o desenvolvimento [...]\u201d","id":6162021,"corpo":"<p>\u201cO preconceito e a especula\u00e7\u00e3o <strong>imobili\u00e1ria<\/strong> ap\u00f3s o desenvolvimento [...]\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201c[...] por causa de um grande produtor de caf\u00e9, a\u00e7\u00facar ou milho [...]\u201d","id":6162022,"corpo":"<p>\u201c[...] por causa de um grande produtor de caf\u00e9, <strong>a\u00e7\u00facar <\/strong>ou milho [...]\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201c[...] foi uma grande zona de tortura e cemit\u00e9rio [...]\u201d","id":6162023,"corpo":"<p>\u201c[...] foi uma grande zona de tortura e <strong>cemit\u00e9rio<\/strong> [...]\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 3 a 10.Nossas cidades t\u00eam passados (e presentes) negros[...]Existe aquele bairro que surgiu por causa de um grande produtor de caf\u00e9, a\u00e7\u00facar ou milho, aquele outro que apareceu quando uma ind\u00fastria europeia chegou no Brasil e construiu uma pequena vila oper\u00e1ria, ou ainda um formado por imigrantes alem\u00e3es, italianos ou japoneses que chegaram durante ou ap\u00f3s as duas Guerras Mundiais. Por\u00e9m, voc\u00ea j\u00e1 ouviu falar de algum bairro da sua cidade que come\u00e7ou com a popula\u00e7\u00e3o negra ap\u00f3s a aboli\u00e7\u00e3o da escravid\u00e3o (ou mesmo antes dela)? N\u00e3o? Mas n\u00e3o existiam negros por a\u00ed durante a \u00e9poca das grandes fazendas, da ind\u00fastria estrangeira ou das Guerras Mundiais?Provavelmente existiam, mas voc\u00ea n\u00e3o ouviu falar de bairros iniciados por negros e negras porque essa parte da hist\u00f3ria precisou ser apagada, infelizmente. Isso faz parte da tentativa de embranquecimento da popula\u00e7\u00e3o brasileira e de esquecimento do per\u00edodo mais sombrio da nossa hist\u00f3ria. Esse apagamento da hist\u00f3ria preta faz com que muitas vezes negros e negras n\u00e3o se sintam pertencentes a suas cidades, mesmo que seus bisav\u00f3s, av\u00f3s e pais tenham constru\u00eddo esses munic\u00edpios tanto quanto oper\u00e1rios europeus e camponeses orientais.Falando especificamente de S\u00e3o Paulo, os bairros nos quais isso fica mais evidente s\u00e3o o Bixiga e a Liberdade. O primeiro fica bem pr\u00f3ximo ao centro da cidade e hoje \u00e9 conhecido pelos descendentes de imigrantes italianos que ali habitam, al\u00e9m das festas e in\u00fameros restaurantes de comida t\u00edpica de v\u00e1rias regi\u00f5es da It\u00e1lia existentes por l\u00e1. Contudo, quase ningu\u00e9m sabe que anteriormente esse bairro era chamado de Saracura, uma parte de v\u00e1rzea de um c\u00f3rrego com o mesmo nome, que frequentemente transbordava e gerava alagamentos. No s\u00e9culo 19, existiam tantos negros naquela \u00e1rea que o bairro era chamado de \u201cPequena \u00c1frica\u201d. J\u00e1 o bairro da Liberdade, atualmente conhecido pela forte cultura oriental em suas ruas e pelos restaurantes japoneses, foi uma grande zona de tortura e cemit\u00e9rio de escravos. E foi por serem regi\u00f5es com terrenos de baixo custo que, posteriormente, os imigrantes europeus e orientais se alojaram por l\u00e1, sendo os corti\u00e7os comuns nesses bairros.O preconceito e a especula\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria ap\u00f3s o desenvolvimento de maior infraestrutura nestas regi\u00f5es afastaram as fam\u00edlias negras desses espa\u00e7os centrais, o que as levaram a ocupar as zonas perif\u00e9ricas da cidade, j\u00e1 que a percep\u00e7\u00e3o social sobre a popula\u00e7\u00e3o negra n\u00e3o foi modificada, diferentemente do que ocorreu com os imigrantes europeus e orientais, de modo que nunca teve as mesmas oportunidades de exercer fun\u00e7\u00f5es melhores remuneradas.Atualmente os bairros com a maior popula\u00e7\u00e3o negra da capital paulistana ficam no extremo de suas zonas leste e sul ou nas pequenas cidades ao redor do munic\u00edpio, que formam a chamada zona metropolitana e costumam ser cidades dormit\u00f3rios. Essa situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 exclusiva de S\u00e3o Paulo, acontecendo tamb\u00e9m no Rio de Janeiro, em Bras\u00edlia e em v\u00e1rias outras cidades do pa\u00eds. \u00c9 claro que nas periferias ou nas cidades dormit\u00f3rios moram brancos, mas o fato de existir uma maioria negra nessas localidades n\u00e3o \u00e9 coincid\u00eancia.Desta forma, ao falarmos de esquecimento de bairros negros, podemos falar sob duas perspectivas: o apagamento de negros da constru\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica de bairros tradicionais das mais diversas cidades do Brasil ou da falta de infraestrutura e da aparente falta de mem\u00f3ria de alguns governantes quanto a servi\u00e7os b\u00e1sicos, como saneamento, educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade, nas periferias. Em ambos os casos, o direito de negros e negras em participar ativamente de suas cidades e terem orgulho delas \u00e9 podado.Portanto, relembrar as hist\u00f3rias dos bairros constru\u00eddos por negros em nossas cidades, reconhecendo a import\u00e2ncia de pretos e pretas na urbaniza\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os, \u00e9 uma forma de resistir \u00e0 l\u00f3gica racista e dar for\u00e7a aos movimentos que lutam pelo direito de ocupa\u00e7\u00e3o da cidade por todos os seus cidad\u00e3os e reivindicam que os \u201cnovos bairros negros\u201d sejam parte integral dos planos das cidades, de forma que n\u00e3o seja negada a eles a infraestrutura e o direito \u00e0 moradia digna.[...]BORGES, Ester. Revista Capitolina. Dispon\u00edvel em: &lt; https:\/\/bit.ly\/2IJ03zv &gt;. Acesso em: 24 maio 2018 (Fragmento adaptado).","id":447604,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>3 <\/strong>a <strong>10.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Nossas cidades t\u00eam passados (e presentes) negros<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">[...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Existe aquele bairro que surgiu por causa de um grande produtor de caf\u00e9, a\u00e7\u00facar ou milho, aquele outro que apareceu quando uma ind\u00fastria europeia chegou no Brasil e construiu uma pequena vila oper\u00e1ria, ou ainda um formado por imigrantes alem\u00e3es, italianos ou japoneses que chegaram durante ou ap\u00f3s as duas Guerras Mundiais. Por\u00e9m, voc\u00ea j\u00e1 ouviu falar de algum bairro da sua cidade que come\u00e7ou com a popula\u00e7\u00e3o negra ap\u00f3s a aboli\u00e7\u00e3o da escravid\u00e3o (ou mesmo antes dela)? N\u00e3o? Mas n\u00e3o existiam negros por a\u00ed durante a \u00e9poca das grandes fazendas, da ind\u00fastria estrangeira ou das Guerras Mundiais?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Provavelmente existiam, mas voc\u00ea n\u00e3o ouviu falar de bairros iniciados por negros e negras porque essa parte da hist\u00f3ria precisou ser apagada, infelizmente. Isso faz parte da tentativa de embranquecimento da popula\u00e7\u00e3o brasileira e de esquecimento do per\u00edodo mais sombrio da nossa hist\u00f3ria. Esse apagamento da hist\u00f3ria preta faz com que muitas vezes negros e negras n\u00e3o se sintam pertencentes a suas cidades, mesmo que seus bisav\u00f3s, av\u00f3s e pais tenham constru\u00eddo esses munic\u00edpios tanto quanto oper\u00e1rios europeus e camponeses orientais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Falando especificamente de S\u00e3o Paulo, os bairros nos quais isso fica mais evidente s\u00e3o o Bixiga e a Liberdade. O primeiro fica bem pr\u00f3ximo ao centro da cidade e hoje \u00e9 conhecido pelos descendentes de imigrantes italianos que ali habitam, al\u00e9m das festas e in\u00fameros restaurantes de comida t\u00edpica de v\u00e1rias regi\u00f5es da It\u00e1lia existentes por l\u00e1. Contudo, quase ningu\u00e9m sabe que anteriormente esse bairro era chamado de Saracura, uma parte de v\u00e1rzea de um c\u00f3rrego com o mesmo nome, que frequentemente transbordava e gerava alagamentos. No s\u00e9culo 19, existiam tantos negros naquela \u00e1rea que o bairro era chamado de \u201cPequena \u00c1frica\u201d. J\u00e1 o bairro da Liberdade, atualmente conhecido pela forte cultura oriental em suas ruas e pelos restaurantes japoneses, foi uma grande zona de tortura e cemit\u00e9rio de escravos. E foi por serem regi\u00f5es com terrenos de baixo custo que, posteriormente, os imigrantes europeus e orientais se alojaram por l\u00e1, sendo os corti\u00e7os comuns nesses bairros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O preconceito e a especula\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria ap\u00f3s o desenvolvimento de maior infraestrutura nestas regi\u00f5es afastaram as fam\u00edlias negras desses espa\u00e7os centrais, o que as levaram a ocupar as zonas perif\u00e9ricas da cidade, j\u00e1 que a percep\u00e7\u00e3o social sobre a popula\u00e7\u00e3o negra n\u00e3o foi modificada, diferentemente do que ocorreu com os imigrantes europeus e orientais, de modo que nunca teve as mesmas oportunidades de exercer fun\u00e7\u00f5es melhores remuneradas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Atualmente os bairros com a maior popula\u00e7\u00e3o negra da capital paulistana ficam no extremo de suas zonas leste e sul ou nas pequenas cidades ao redor do munic\u00edpio, que formam a chamada zona metropolitana e costumam ser cidades dormit\u00f3rios. Essa situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 exclusiva de S\u00e3o Paulo, acontecendo tamb\u00e9m no Rio de Janeiro, em Bras\u00edlia e em v\u00e1rias outras cidades do pa\u00eds. \u00c9 claro que nas periferias ou nas cidades dormit\u00f3rios moram brancos, mas o fato de existir uma maioria negra nessas localidades n\u00e3o \u00e9 coincid\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Desta forma, ao falarmos de esquecimento de bairros negros, podemos falar sob duas perspectivas: o apagamento de negros da constru\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica de bairros tradicionais das mais diversas cidades do Brasil ou da falta de infraestrutura e da aparente falta de mem\u00f3ria de alguns governantes quanto a servi\u00e7os b\u00e1sicos, como saneamento, educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade, nas periferias. Em ambos os casos, o direito de negros e negras em participar ativamente de suas cidades e terem orgulho delas \u00e9 podado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Portanto, relembrar as hist\u00f3rias dos bairros constru\u00eddos por negros em nossas cidades, reconhecendo a import\u00e2ncia de pretos e pretas na urbaniza\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os, \u00e9 uma forma de resistir \u00e0 l\u00f3gica racista e dar for\u00e7a aos movimentos que lutam pelo direito de ocupa\u00e7\u00e3o da cidade por todos os seus cidad\u00e3os e reivindicam que os \u201cnovos bairros negros\u201d sejam parte integral dos planos das cidades, de forma que n\u00e3o seja negada a eles a infraestrutura e o direito \u00e0 moradia digna.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">[...]<\/p><p style=\"text-align: right;\">BORGES, Ester. <em>Revista Capitolina<\/em>. Dispon\u00edvel em: &lt; https:\/\/bit.ly\/2IJ03zv &gt;. Acesso em: 24 maio 2018 (Fragmento adaptado).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 3 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":419321,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403612,"slug":"lingua-portuguesa-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1637592","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909},{"descricao":"Comprador","id":20821},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":10627},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As ideias expostas entre colchetes est\u00e3o presentes nos respectivos trechos, exceto em:","provas":[{"id":54440,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hrtn-mg-2018-fundep-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - HRTN - Analista Administrativo - 2018"},{"id":54460,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909},"orgao":{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hrtn-mg-2018-fundep-enfermeiro-obstetra","tipo":1,"nome":"FUNDEP - HRTN - Enfermeiro Obstetra - 2018"},{"id":54544,"cargo":{"descricao":"Comprador","id":20821},"orgao":{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hrtn-mg-2018-fundep-comprador","tipo":1,"nome":"FUNDEP - HRTN - Comprador - 2018"},{"id":54547,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":10627},"orgao":{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hrtn-mg-2018-fundep-enfermeiro-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"FUNDEP - HRTN - Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva - 2018"},{"id":54552,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hrtn-mg-2018-fundep-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - HRTN - Farmac\u00eautico - 2018"},{"id":54740,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hrtn-mg-2018-fundep-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"FUNDEP - HRTN - Terapeuta Ocupacional - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:00:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1637593,"hashId":"54bfd5c6ad2ce0bb3c1c12ca30f575da","enunciado":"<p>As ideias expostas entre colchetes est\u00e3o presentes nos respectivos trechos, exceto em:<\/p>","resposta":6162027,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cE foi por serem regi\u00f5es com terrenos de baixo custo que, posteriormente, os imigrantes europeus e orientais se alojaram por l\u00e1 [...]\u201d [SUCESS\u00c3O]","id":6162024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cE foi por serem regi\u00f5es com terrenos de baixo custo que, posteriormente, os imigrantes europeus e orientais se alojaram por l\u00e1 [...]\u201d [SUCESS\u00c3O]<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201c[...] sendo os corti\u00e7os comuns nesses bairros.\u201d [TRIVIALIDADE]","id":6162025,"corpo":"<p>\u201c[...] sendo os corti\u00e7os comuns nesses bairros.\u201d [TRIVIALIDADE]<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201c[...] \u00e9 uma forma de resistir \u00e0 l\u00f3gica racista e dar for\u00e7a aos movimentos que lutam pelo direito de ocupa\u00e7\u00e3o da cidade [...]\u201d [\u00c2NIMO]","id":6162026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] \u00e9 uma forma de resistir \u00e0 l\u00f3gica racista e dar for\u00e7a aos movimentos que lutam pelo direito de ocupa\u00e7\u00e3o da cidade [...]\u201d [\u00c2NIMO]<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201c[...] mas o fato de existir uma maioria negra nessas localidades n\u00e3o \u00e9 coincid\u00eancia.\u201d [ACASO]","id":6162027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c[...] mas o fato de existir uma maioria negra nessas localidades n\u00e3o \u00e9 coincid\u00eancia.\u201d [ACASO]<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 3 a 10.Nossas cidades t\u00eam passados (e presentes) negros[...]Existe aquele bairro que surgiu por causa de um grande produtor de caf\u00e9, a\u00e7\u00facar ou milho, aquele outro que apareceu quando uma ind\u00fastria europeia chegou no Brasil e construiu uma pequena vila oper\u00e1ria, ou ainda um formado por imigrantes alem\u00e3es, italianos ou japoneses que chegaram durante ou ap\u00f3s as duas Guerras Mundiais. Por\u00e9m, voc\u00ea j\u00e1 ouviu falar de algum bairro da sua cidade que come\u00e7ou com a popula\u00e7\u00e3o negra ap\u00f3s a aboli\u00e7\u00e3o da escravid\u00e3o (ou mesmo antes dela)? N\u00e3o? Mas n\u00e3o existiam negros por a\u00ed durante a \u00e9poca das grandes fazendas, da ind\u00fastria estrangeira ou das Guerras Mundiais?Provavelmente existiam, mas voc\u00ea n\u00e3o ouviu falar de bairros iniciados por negros e negras porque essa parte da hist\u00f3ria precisou ser apagada, infelizmente. Isso faz parte da tentativa de embranquecimento da popula\u00e7\u00e3o brasileira e de esquecimento do per\u00edodo mais sombrio da nossa hist\u00f3ria. Esse apagamento da hist\u00f3ria preta faz com que muitas vezes negros e negras n\u00e3o se sintam pertencentes a suas cidades, mesmo que seus bisav\u00f3s, av\u00f3s e pais tenham constru\u00eddo esses munic\u00edpios tanto quanto oper\u00e1rios europeus e camponeses orientais.Falando especificamente de S\u00e3o Paulo, os bairros nos quais isso fica mais evidente s\u00e3o o Bixiga e a Liberdade. O primeiro fica bem pr\u00f3ximo ao centro da cidade e hoje \u00e9 conhecido pelos descendentes de imigrantes italianos que ali habitam, al\u00e9m das festas e in\u00fameros restaurantes de comida t\u00edpica de v\u00e1rias regi\u00f5es da It\u00e1lia existentes por l\u00e1. Contudo, quase ningu\u00e9m sabe que anteriormente esse bairro era chamado de Saracura, uma parte de v\u00e1rzea de um c\u00f3rrego com o mesmo nome, que frequentemente transbordava e gerava alagamentos. No s\u00e9culo 19, existiam tantos negros naquela \u00e1rea que o bairro era chamado de \u201cPequena \u00c1frica\u201d. J\u00e1 o bairro da Liberdade, atualmente conhecido pela forte cultura oriental em suas ruas e pelos restaurantes japoneses, foi uma grande zona de tortura e cemit\u00e9rio de escravos. E foi por serem regi\u00f5es com terrenos de baixo custo que, posteriormente, os imigrantes europeus e orientais se alojaram por l\u00e1, sendo os corti\u00e7os comuns nesses bairros.O preconceito e a especula\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria ap\u00f3s o desenvolvimento de maior infraestrutura nestas regi\u00f5es afastaram as fam\u00edlias negras desses espa\u00e7os centrais, o que as levaram a ocupar as zonas perif\u00e9ricas da cidade, j\u00e1 que a percep\u00e7\u00e3o social sobre a popula\u00e7\u00e3o negra n\u00e3o foi modificada, diferentemente do que ocorreu com os imigrantes europeus e orientais, de modo que nunca teve as mesmas oportunidades de exercer fun\u00e7\u00f5es melhores remuneradas.Atualmente os bairros com a maior popula\u00e7\u00e3o negra da capital paulistana ficam no extremo de suas zonas leste e sul ou nas pequenas cidades ao redor do munic\u00edpio, que formam a chamada zona metropolitana e costumam ser cidades dormit\u00f3rios. Essa situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 exclusiva de S\u00e3o Paulo, acontecendo tamb\u00e9m no Rio de Janeiro, em Bras\u00edlia e em v\u00e1rias outras cidades do pa\u00eds. \u00c9 claro que nas periferias ou nas cidades dormit\u00f3rios moram brancos, mas o fato de existir uma maioria negra nessas localidades n\u00e3o \u00e9 coincid\u00eancia.Desta forma, ao falarmos de esquecimento de bairros negros, podemos falar sob duas perspectivas: o apagamento de negros da constru\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica de bairros tradicionais das mais diversas cidades do Brasil ou da falta de infraestrutura e da aparente falta de mem\u00f3ria de alguns governantes quanto a servi\u00e7os b\u00e1sicos, como saneamento, educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade, nas periferias. Em ambos os casos, o direito de negros e negras em participar ativamente de suas cidades e terem orgulho delas \u00e9 podado.Portanto, relembrar as hist\u00f3rias dos bairros constru\u00eddos por negros em nossas cidades, reconhecendo a import\u00e2ncia de pretos e pretas na urbaniza\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os, \u00e9 uma forma de resistir \u00e0 l\u00f3gica racista e dar for\u00e7a aos movimentos que lutam pelo direito de ocupa\u00e7\u00e3o da cidade por todos os seus cidad\u00e3os e reivindicam que os \u201cnovos bairros negros\u201d sejam parte integral dos planos das cidades, de forma que n\u00e3o seja negada a eles a infraestrutura e o direito \u00e0 moradia digna.[...]BORGES, Ester. Revista Capitolina. Dispon\u00edvel em: &lt; https:\/\/bit.ly\/2IJ03zv &gt;. Acesso em: 24 maio 2018 (Fragmento adaptado).","id":447604,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>3 <\/strong>a <strong>10.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Nossas cidades t\u00eam passados (e presentes) negros<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">[...]<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Existe aquele bairro que surgiu por causa de um grande produtor de caf\u00e9, a\u00e7\u00facar ou milho, aquele outro que apareceu quando uma ind\u00fastria europeia chegou no Brasil e construiu uma pequena vila oper\u00e1ria, ou ainda um formado por imigrantes alem\u00e3es, italianos ou japoneses que chegaram durante ou ap\u00f3s as duas Guerras Mundiais. Por\u00e9m, voc\u00ea j\u00e1 ouviu falar de algum bairro da sua cidade que come\u00e7ou com a popula\u00e7\u00e3o negra ap\u00f3s a aboli\u00e7\u00e3o da escravid\u00e3o (ou mesmo antes dela)? N\u00e3o? Mas n\u00e3o existiam negros por a\u00ed durante a \u00e9poca das grandes fazendas, da ind\u00fastria estrangeira ou das Guerras Mundiais?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Provavelmente existiam, mas voc\u00ea n\u00e3o ouviu falar de bairros iniciados por negros e negras porque essa parte da hist\u00f3ria precisou ser apagada, infelizmente. Isso faz parte da tentativa de embranquecimento da popula\u00e7\u00e3o brasileira e de esquecimento do per\u00edodo mais sombrio da nossa hist\u00f3ria. Esse apagamento da hist\u00f3ria preta faz com que muitas vezes negros e negras n\u00e3o se sintam pertencentes a suas cidades, mesmo que seus bisav\u00f3s, av\u00f3s e pais tenham constru\u00eddo esses munic\u00edpios tanto quanto oper\u00e1rios europeus e camponeses orientais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Falando especificamente de S\u00e3o Paulo, os bairros nos quais isso fica mais evidente s\u00e3o o Bixiga e a Liberdade. O primeiro fica bem pr\u00f3ximo ao centro da cidade e hoje \u00e9 conhecido pelos descendentes de imigrantes italianos que ali habitam, al\u00e9m das festas e in\u00fameros restaurantes de comida t\u00edpica de v\u00e1rias regi\u00f5es da It\u00e1lia existentes por l\u00e1. Contudo, quase ningu\u00e9m sabe que anteriormente esse bairro era chamado de Saracura, uma parte de v\u00e1rzea de um c\u00f3rrego com o mesmo nome, que frequentemente transbordava e gerava alagamentos. No s\u00e9culo 19, existiam tantos negros naquela \u00e1rea que o bairro era chamado de \u201cPequena \u00c1frica\u201d. J\u00e1 o bairro da Liberdade, atualmente conhecido pela forte cultura oriental em suas ruas e pelos restaurantes japoneses, foi uma grande zona de tortura e cemit\u00e9rio de escravos. E foi por serem regi\u00f5es com terrenos de baixo custo que, posteriormente, os imigrantes europeus e orientais se alojaram por l\u00e1, sendo os corti\u00e7os comuns nesses bairros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O preconceito e a especula\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria ap\u00f3s o desenvolvimento de maior infraestrutura nestas regi\u00f5es afastaram as fam\u00edlias negras desses espa\u00e7os centrais, o que as levaram a ocupar as zonas perif\u00e9ricas da cidade, j\u00e1 que a percep\u00e7\u00e3o social sobre a popula\u00e7\u00e3o negra n\u00e3o foi modificada, diferentemente do que ocorreu com os imigrantes europeus e orientais, de modo que nunca teve as mesmas oportunidades de exercer fun\u00e7\u00f5es melhores remuneradas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Atualmente os bairros com a maior popula\u00e7\u00e3o negra da capital paulistana ficam no extremo de suas zonas leste e sul ou nas pequenas cidades ao redor do munic\u00edpio, que formam a chamada zona metropolitana e costumam ser cidades dormit\u00f3rios. Essa situa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 exclusiva de S\u00e3o Paulo, acontecendo tamb\u00e9m no Rio de Janeiro, em Bras\u00edlia e em v\u00e1rias outras cidades do pa\u00eds. \u00c9 claro que nas periferias ou nas cidades dormit\u00f3rios moram brancos, mas o fato de existir uma maioria negra nessas localidades n\u00e3o \u00e9 coincid\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Desta forma, ao falarmos de esquecimento de bairros negros, podemos falar sob duas perspectivas: o apagamento de negros da constru\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica de bairros tradicionais das mais diversas cidades do Brasil ou da falta de infraestrutura e da aparente falta de mem\u00f3ria de alguns governantes quanto a servi\u00e7os b\u00e1sicos, como saneamento, educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade, nas periferias. Em ambos os casos, o direito de negros e negras em participar ativamente de suas cidades e terem orgulho delas \u00e9 podado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Portanto, relembrar as hist\u00f3rias dos bairros constru\u00eddos por negros em nossas cidades, reconhecendo a import\u00e2ncia de pretos e pretas na urbaniza\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os, \u00e9 uma forma de resistir \u00e0 l\u00f3gica racista e dar for\u00e7a aos movimentos que lutam pelo direito de ocupa\u00e7\u00e3o da cidade por todos os seus cidad\u00e3os e reivindicam que os \u201cnovos bairros negros\u201d sejam parte integral dos planos das cidades, de forma que n\u00e3o seja negada a eles a infraestrutura e o direito \u00e0 moradia digna.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">[...]<\/p><p style=\"text-align: right;\">BORGES, Ester. <em>Revista Capitolina<\/em>. Dispon\u00edvel em: &lt; https:\/\/bit.ly\/2IJ03zv &gt;. Acesso em: 24 maio 2018 (Fragmento adaptado).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 3 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1637593","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Professor EJA","id":20548}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando nos referimos aos princ\u00edpios da Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos \u00e9 importante reconhecer os preceitos legais desta modalidade. Assim, nos artigos 37 e 38 da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \u2013 LDB, lei n\u00ba 9.394\/96, a Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos passou a ser uma modalidade de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica nas etapas de ensino fundamental e m\u00e9dio. Considerando os artigos acima citados \u00e9 correto afirmar que: ","provas":[{"id":55401,"cargo":{"descricao":"Professor EJA","id":20548},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aurora-ce-2018-cev-urca-professor-eja","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Aurora - Professor EJA - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:01:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1672937,"hashId":"9028eca7293598fc10f7c9e68b79521a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando nos referimos aos princ\u00edpios da Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos \u00e9 importante reconhecer os preceitos legais desta modalidade. Assim, nos artigos 37 e 38 da Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \u2013 LDB, lei n\u00ba 9.394\/96, a Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos passou a ser uma modalidade de educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica nas etapas de ensino fundamental e m\u00e9dio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando os artigos acima citados \u00e9 correto afirmar que: <\/p>","resposta":6312576,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cabe ao Poder P\u00fablico viabilizar e estimular o acesso e a perman\u00eancia do trabalhador na escola, mediante a\u00e7\u00f5es integradas e complementares entre si. ","id":6312572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cabe ao Poder P\u00fablico viabilizar e estimular o acesso e a perman\u00eancia do trabalhador na escola, mediante a\u00e7\u00f5es integradas e complementares entre si. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos dever\u00e1 articular-se, preferencialmente, com a educa\u00e7\u00e3o profissional, na forma do regulamento. ","id":6312573,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos dever\u00e1 articular-se, preferencialmente, com a educa\u00e7\u00e3o profissional, na forma do regulamento. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os sistemas de ensino manter\u00e3o cursos e exames supletivos, que compreender\u00e3o a base nacional comum do curr\u00edculo, habilitando ao prosseguimento de estudos em car\u00e1ter regular. ","id":6312574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sistemas de ensino manter\u00e3o cursos e exames supletivos, que compreender\u00e3o a base nacional comum do curr\u00edculo, habilitando ao prosseguimento de estudos em car\u00e1ter regular. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos ser\u00e1 destinada \u00e0queles que n\u00e3o tiveram acesso ou continuidade de estudos no ensino fundamental e m\u00e9dio na idade pr\u00f3pria. ","id":6312575,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos ser\u00e1 destinada \u00e0queles que n\u00e3o tiveram acesso ou continuidade de estudos no ensino fundamental e m\u00e9dio na idade pr\u00f3pria. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o corretas","id":6312576,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as alternativas est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451504,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/1672937","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Professor EJA","id":20548}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos foi durante anos entendida como reposi\u00e7\u00e3o de uma escolaridade perdida. Para desconstruir essa afirmativa acima, um professor de Geografia, por exemplo, deve reconhecer que: I \u2013 Os alunos da EJA tamb\u00e9m fazem e vivem a Geografia em suas jornadas de luta cotidiana. II - Muitos dos alunos s\u00e3o trabalhadores rurais, que reconhecem a terra, sabem o per\u00edodo certo para plantar, as condi\u00e7\u00f5es do tempo, isso \u00e9 Geografia. III \u2013 Uma outra grande parte de alunos da EJA s\u00e3o trabalhadores que saem \u00e0s ruas todos os dias, acordam cedo, tomam \u00f4nibus, pagam supermercados, sobrevivem no mundo real. As pessoas vivem espacialidades e temporalidades o tempo todo.","provas":[{"id":55401,"cargo":{"descricao":"Professor EJA","id":20548},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aurora-ce-2018-cev-urca-professor-eja","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Aurora - Professor EJA - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:01:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1672944,"hashId":"94855c9c945c8f84857a790050b7fd37","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos foi durante anos entendida como reposi\u00e7\u00e3o de uma escolaridade perdida. Para desconstruir essa afirmativa acima, um professor de Geografia, por exemplo, deve reconhecer que: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Os alunos da EJA tamb\u00e9m fazem e vivem a Geografia em suas jornadas de luta cotidiana. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Muitos dos alunos s\u00e3o trabalhadores rurais, que reconhecem a terra, sabem o per\u00edodo certo para plantar, as condi\u00e7\u00f5es do tempo, isso \u00e9 Geografia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Uma outra grande parte de alunos da EJA s\u00e3o trabalhadores que saem \u00e0s ruas todos os dias, acordam cedo, tomam \u00f4nibus, pagam supermercados, sobrevivem no mundo real. As pessoas vivem espacialidades e temporalidades o tempo todo.<\/p>","resposta":6312604,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos","id":6312604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os itens est\u00e3o corretos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto","id":6312605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o item I est\u00e1 correto<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II est\u00e3o errados","id":6312606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II est\u00e3o errados<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas o item III \u00e9 falso ","id":6312607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item III \u00e9 falso <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o falsos","id":6312608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os itens est\u00e3o falsos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451504,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos (EJA)","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos (EJA)","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426017,"slug":"pedagogia-educacao-de-jovens-e-adultos-eja"}],"slug":"pedagogia\/1672944","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Professor EJA","id":20548}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se o ensino de Hist\u00f3ria pode contribuir na forma\u00e7\u00e3o da cidadania, o professor deve buscar metodologias que possam: ","provas":[{"id":55401,"cargo":{"descricao":"Professor EJA","id":20548},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aurora-ce-2018-cev-urca-professor-eja","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Aurora - Professor EJA - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:01:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1672953,"hashId":"a9aaefe2537717b2ec855e0e9504488b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o ensino de Hist\u00f3ria pode contribuir na forma\u00e7\u00e3o da cidadania, o professor deve buscar metodologias que possam: <\/p>","resposta":6312648,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Evidenciar a hist\u00f3ria dos her\u00f3is","id":6312646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Evidenciar a hist\u00f3ria dos her\u00f3is<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Privilegiar os conhecimentos produzidos nos livros, porque traduzem a verdade inquestion\u00e1vel. ","id":6312647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Privilegiar os conhecimentos produzidos nos livros, porque traduzem a verdade inquestion\u00e1vel. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Reconhecer que a hist\u00f3ria \u00e9 uma constru\u00e7\u00e3o coletiva.","id":6312648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reconhecer que a hist\u00f3ria \u00e9 uma constru\u00e7\u00e3o coletiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Buscar uma metodologia centrada no modelo tradicional","id":6312649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Buscar uma metodologia centrada no modelo tradicional<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Valorizar a memoriza\u00e7\u00e3o de datas, nomes e fatos.","id":6312650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Valorizar a memoriza\u00e7\u00e3o de datas, nomes e fatos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451504,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/1672953","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Professor EJA","id":20548}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Ensino da Matem\u00e1tica pode ser mais atrativo quando envolve algo mais \u201cpr\u00e1tico\u201d, do cotidiano dos estudantes jovens e adultos. Isso implica numa metodologia: ","provas":[{"id":55401,"cargo":{"descricao":"Professor EJA","id":20548},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aurora-ce-2018-cev-urca-professor-eja","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Aurora - Professor EJA - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:01:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1672954,"hashId":"1dcb93c53910023617a3ea7eb9e9b84d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Ensino da Matem\u00e1tica pode ser mais atrativo quando envolve algo mais \u201cpr\u00e1tico\u201d, do cotidiano dos estudantes jovens e adultos. Isso implica numa metodologia: <\/p>","resposta":6312654,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Memorizadora","id":6312651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Memorizadora<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Unilateral","id":6312652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Unilateral<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R\u00edgida","id":6312653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">R\u00edgida<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Contextualizada","id":6312654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contextualizada<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dissociada","id":6312655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dissociada<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451504,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos (EJA)","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o de jovens e adultos (EJA)","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426017,"slug":"pedagogia-educacao-de-jovens-e-adultos-eja"}],"slug":"pedagogia\/1672954","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Professor EJA","id":20548}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o objetivos da Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Especial no contexto da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva, exceto: ","provas":[{"id":55401,"cargo":{"descricao":"Professor EJA","id":20548},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aurora-ce-2018-cev-urca-professor-eja","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Aurora - Professor EJA - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:01:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1672975,"hashId":"e8268a5fa895759a79a0dd05925dcbb2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o objetivos da Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Especial no contexto da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva, exceto: <\/p>","resposta":6312746,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Segrega\u00e7\u00e3o social.","id":6312746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segrega\u00e7\u00e3o social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atendimento educacional especializado.","id":6312747,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atendimento educacional especializado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Participa\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia e da comunidade.","id":6312748,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Participa\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia e da comunidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Articula\u00e7\u00e3o Intersetorial na implementa\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas. ","id":6312749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Articula\u00e7\u00e3o Intersetorial na implementa\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas p\u00fablicas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Forma\u00e7\u00e3o de professores para o atendimento educacional especializado e demais profissionais da educa\u00e7\u00e3o para a inclus\u00e3o escolar.","id":6312750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Forma\u00e7\u00e3o de professores para o atendimento educacional especializado e demais profissionais da educa\u00e7\u00e3o para a inclus\u00e3o escolar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451504,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o especial","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o especial","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426019,"slug":"pedagogia-educacao-especial"}],"slug":"pedagogia\/1672975","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA geografia conheceu, num passado recente, um movimento vigoroso de renova\u00e7\u00e3o te\u00f3rica, que exercitou com radicalidade a cr\u00edtica \u00e0s perspectivas tradicionais e introduziu novas orienta\u00e7\u00f5es metodol\u00f3gicas no horizonte de investiga\u00e7\u00e3o dessa ci\u00eancia. Sendo a Geografia uma ci\u00eancia de transforma\u00e7\u00e3o e elabora\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o, a mesma faz uma interconex\u00e3o entre o espa\u00e7o da produ\u00e7\u00e3o, circula\u00e7\u00e3o e ideias no decorrer do tempo hist\u00f3rico.\u201d Relacionada a tem\u00e1tica abordada acima assinale a alternativa correta: ","provas":[{"id":55402,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aurora-ce-2018-cev-urca-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Aurora - Professor de Geografia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:01:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1672992,"hashId":"c577f73d3d0ee8f727c46a510be5829e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA geografia conheceu, num passado recente, um movimento vigoroso de renova\u00e7\u00e3o te\u00f3rica, que exercitou com radicalidade a cr\u00edtica \u00e0s perspectivas tradicionais e introduziu novas orienta\u00e7\u00f5es metodol\u00f3gicas no horizonte de investiga\u00e7\u00e3o dessa ci\u00eancia. Sendo a Geografia uma ci\u00eancia de transforma\u00e7\u00e3o e elabora\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o, a mesma faz uma interconex\u00e3o entre o espa\u00e7o da produ\u00e7\u00e3o, circula\u00e7\u00e3o e ideias no decorrer do tempo hist\u00f3rico.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Relacionada a tem\u00e1tica abordada acima assinale a alternativa correta: <\/p>","resposta":6312830,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O principal livro de Friedrich Ratzel, denomina-se Antropocentrogeografia \u2013 fundamentos da aplica\u00e7\u00e3o da Geografia \u00e0 Hist\u00f3ria; pode-se dizer que esta obra funda a Geografia Cr\u00edtica. Nela, Ratzel definiu o objeto geogr\u00e1fico como o estudo da influ\u00eancia que as condi\u00e7\u00f5es naturais exercem sobre a humanidade.","id":6312828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O principal livro de Friedrich Ratzel, denomina-se <u>Antropocentrogeografia<\/u> \u2013 fundamentos da aplica\u00e7\u00e3o da Geografia \u00e0 Hist\u00f3ria; pode-se dizer que esta obra funda a Geografia Cr\u00edtica. Nela, Ratzel definiu o objeto geogr\u00e1fico como o estudo da influ\u00eancia que as condi\u00e7\u00f5es naturais exercem sobre a humanidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A principal mudan\u00e7a no ensino da geografia \u00e9 a passagem, que ainda ocorre, de uma geografia tradicional e descritiva voltada para a memoriza\u00e7\u00e3o, para uma geografia humana e n\u00e3o cr\u00edtica, preocupada com o racioc\u00ednio e o esp\u00edrito cr\u00edtico do aluno.","id":6312829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A principal mudan\u00e7a no ensino da geografia \u00e9 a passagem, que ainda ocorre, de uma geografia tradicional e descritiva voltada para a memoriza\u00e7\u00e3o, para uma geografia humana e n\u00e3o cr\u00edtica, preocupada com o racioc\u00ednio e o esp\u00edrito cr\u00edtico do aluno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O principal livro de Friedrich Ratzel, denomina-se Antropogeografia \u2013 fundamentos da aplica\u00e7\u00e3o da Geografia \u00e0 Hist\u00f3ria; pode-se dizer que esta obra funda a Geografia Humana. Nela, Ratzel definiu o objeto geogr\u00e1fico como o estudo da influ\u00eancia que as condi\u00e7\u00f5es naturais exercem sobre a humanidade.","id":6312830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O principal livro de Friedrich Ratzel, denomina-se Antropogeografia \u2013 fundamentos da aplica\u00e7\u00e3o da Geografia \u00e0 Hist\u00f3ria; pode-se dizer que esta obra funda a Geografia Humana. Nela, Ratzel definiu o objeto geogr\u00e1fico como o estudo da influ\u00eancia que as condi\u00e7\u00f5es naturais exercem sobre a humanidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vidal de La Blache criou uma doutrina, o Positivismo, e fundou a escola francesa de Geografia. E, mais, trouxe para a Fran\u00e7a o eixo da discuss\u00e3o geogr\u00e1fica, situa\u00e7\u00e3o que se manteve durante todo o primeiro quartel do s\u00e9culo XIX. ","id":6312831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vidal de La Blache criou uma doutrina, o Positivismo, e fundou a escola francesa de Geografia. E, mais, trouxe para a Fran\u00e7a o eixo da discuss\u00e3o geogr\u00e1fica, situa\u00e7\u00e3o que se manteve durante todo o primeiro quartel do s\u00e9culo XIX. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Vidal de La Blache criou uma doutrina, o Positivismo, e fundou a escola francesa de Historiografia. E, mais, trouxe para a Fran\u00e7a o eixo da discuss\u00e3o geogr\u00e1fica, situa\u00e7\u00e3o que se manteve durante todo o primeiro quartel do s\u00e9culo XVIII. ","id":6312832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vidal de La Blache criou uma doutrina, o Positivismo, e fundou a escola francesa de Historiografia. E, mais, trouxe para a Fran\u00e7a o eixo da discuss\u00e3o geogr\u00e1fica, situa\u00e7\u00e3o que se manteve durante todo o primeiro quartel do s\u00e9culo XVIII. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451531,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Teoria em Geografia","oab":false,"nome":"Teoria em Geografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397270,"slug":"geografia-teoria-em-geografia"}],"slug":"geografia\/1672992","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Depois de aguardar por uma d\u00e9cada, o Rio de Janeiro se tornou a primeira cidade do mundo a receber o t\u00edtulo de Patrim\u00f4nio Mundial como paisagem cultural concedido pela UNESCO. O conceito de paisagem cultural passou a ser utilizado a partir de 1992 e se aplica a locais onde a intera\u00e7\u00e3o humana com o meio ambiente ocorre de forma harm\u00f4nica. At\u00e9 o momento, as regi\u00f5es reconhecidas mundialmente nessa categoria relacionaram-se a \u00e1reas rurais, sistemas agr\u00edcolas tradicionais, jardins hist\u00f3ricos e outros locais de cunho simb\u00f3lico, religioso e afetivo. Adaptado de O Globo 02\/07\/2012. O patrim\u00f4nio hist\u00f3rico trava uma verdadeira batalha com a constante urbaniza\u00e7\u00e3o vivida no Brasil, principalmente no desafio de preservar \u00e1s \u00e1reas com vegeta\u00e7\u00e3o. Nesse contexto devemos buscar: ","provas":[{"id":55402,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aurora-ce-2018-cev-urca-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Aurora - Professor de Geografia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:01:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1673008,"hashId":"9e028761eb5a9a475ef6ec0fb6dc6776","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Depois de aguardar por uma d\u00e9cada, o Rio de Janeiro se tornou a primeira cidade do mundo a receber o t\u00edtulo de Patrim\u00f4nio Mundial como paisagem cultural concedido pela UNESCO. O conceito de paisagem cultural passou a ser utilizado a partir de 1992 e se aplica a locais onde a intera\u00e7\u00e3o humana com o meio ambiente ocorre de forma harm\u00f4nica. At\u00e9 o momento, as regi\u00f5es reconhecidas mundialmente nessa categoria relacionaram-se a \u00e1reas rurais, sistemas agr\u00edcolas tradicionais, jardins hist\u00f3ricos e outros locais de cunho simb\u00f3lico, religioso e afetivo.<\/em> Adaptado de O Globo 02\/07\/2012. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O patrim\u00f4nio hist\u00f3rico trava uma verdadeira batalha com a constante urbaniza\u00e7\u00e3o vivida no Brasil, principalmente no desafio de preservar \u00e1s \u00e1reas com vegeta\u00e7\u00e3o. Nesse contexto devemos buscar: <\/p>","resposta":6312909,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"flexibiliza\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o das regi\u00f5es sujeitas a prote\u00e7\u00e3o ambiental em uma cidade.","id":6312907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">flexibiliza\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o das regi\u00f5es sujeitas a prote\u00e7\u00e3o ambiental em uma cidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"desapropria\u00e7\u00e3o das \u00e1reas de encostas na regi\u00e3o metropolitana ou rural.","id":6312908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desapropria\u00e7\u00e3o das \u00e1reas de encostas na regi\u00e3o metropolitana ou rural.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"preserva\u00e7\u00e3o dos conjuntos de lugares dotados de atrativos naturais.","id":6312909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">preserva\u00e7\u00e3o dos conjuntos de lugares dotados de atrativos naturais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reordenamento das \u00e1reas litor\u00e2neas marcadas pela expans\u00e3o imobili\u00e1ria. ","id":6312910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reordenamento das \u00e1reas litor\u00e2neas marcadas pela expans\u00e3o imobili\u00e1ria. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"preserva\u00e7\u00e3o das \u00e1reas litor\u00e2neas marcadas pela falta da expans\u00e3o imobili\u00e1ria. ","id":6312911,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">preserva\u00e7\u00e3o das \u00e1reas litor\u00e2neas marcadas pela falta da expans\u00e3o imobili\u00e1ria. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451531,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Espa\u00e7o Geogr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Espa\u00e7o Geogr\u00e1fico","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397328,"slug":"geografia-espaco-geografico"}],"slug":"geografia\/1673008","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A constitui\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas sociais d\u00e1\u2010se por meio de m\u00faltiplos componentes e determina\u00e7\u00f5es, entre outros, de natureza econ\u00f4mica, pol\u00edtica e cultural. Considerando as particularidades da forma\u00e7\u00e3o s\u00f3cio\u2010hist\u00f3rica brasileira, sobretudo a cultura antidemocr\u00e1tica e conservadora das classes dominantes no Brasil, Behring e Boschetti (2007) destacam um componente fundamental da referida constitui\u00e7\u00e3o. Tal componente diz respeito","provas":[{"id":55305,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social","id":14454},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2018-fuvest-residencia-em-servico-social","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Resid\u00eancia em Servi\u00e7o Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:01:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1674753,"hashId":"d0afea82c3e08f104b22a9c74d3439e7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A constitui\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas sociais d\u00e1\u2010se por meio de m\u00faltiplos componentes e determina\u00e7\u00f5es, entre outros, de natureza econ\u00f4mica, pol\u00edtica e cultural. Considerando as particularidades da forma\u00e7\u00e3o s\u00f3cio\u2010hist\u00f3rica brasileira, sobretudo a cultura antidemocr\u00e1tica e conservadora das classes dominantes no Brasil, Behring e Boschetti (2007) destacam um componente fundamental da referida constitui\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tal componente diz respeito<\/p>","resposta":6320282,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao seguro social.","id":6320281,"corpo":"<p>ao seguro social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aos direitos sociais.","id":6320282,"corpo":"<p>aos direitos sociais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 l\u00f3gica social.","id":6320283,"corpo":"<p>\u00e0 l\u00f3gica social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0s necessidades sociais.","id":6320284,"corpo":"<p>\u00e0s necessidades sociais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ao contrato social.","id":6320285,"corpo":"<p>ao contrato social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451736,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"A quest\u00e3o social","oab":false,"nome":"A quest\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398136,"slug":"servico-social-a-questao-social"},{"nome_clean":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398139,"slug":"servico-social-estado-sociedade-civil-e-protecao-social"}],"slug":"servico-social\/1674753","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Quadro Complementar - Oficiais Intendentes da Marinha","id":21888}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os fatos administrativos ou cont\u00e1beis classificam-se em Fatos Permutativos ou Compensativos, Fatos Modificativos (aumentativos e diminutivos) ou Fatos Mistos (aumentativos e diminutivos). Sendo assim, correlacione os fatos administrativos \u00e0s suas respectivas classifica\u00e7\u00f5es e assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia correta. FATO ADMINISTRATIVO I- Compra \u00e0 vista em esp\u00e9cie. Il- Despesasfinanceiras. Ill- Pagamento de duplicata com desconto. IV- Receita de aluguel. V- Venda \u00e0 vista de mercadoria com preju\u00edzo. CLASSIFICA\u00c7\u00c3O ( ) Permutativo ( ) Modificativo aumentativo ( ) Modificativo diminutivo ( ) Misto aumentativo ( ) Misto diminutivo","provas":[{"id":55017,"cargo":{"descricao":"Quadro Complementar - Oficiais Intendentes da Marinha","id":21888},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-quadro-complementar-oficiais-intendentes-da-marinha-2","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Quadro Complementar - Oficiais Intendentes da Marinha - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:01:49","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1674797,"hashId":"64ec79a636e8411d87c32c2512a218e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os fatos administrativos ou cont\u00e1beis classificam-se em Fatos Permutativos ou Compensativos, Fatos Modificativos (aumentativos e diminutivos) ou Fatos Mistos (aumentativos e diminutivos). Sendo assim, correlacione os fatos administrativos \u00e0s suas respectivas classifica\u00e7\u00f5es e assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">FATO ADMINISTRATIVO <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- Compra \u00e0 vista em esp\u00e9cie. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Il- Despesasfinanceiras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ill- Pagamento de duplicata com desconto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Receita de aluguel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V- Venda \u00e0 vista de mercadoria com preju\u00edzo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">CLASSIFICA\u00c7\u00c3O <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Permutativo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Modificativo aumentativo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Modificativo diminutivo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Misto aumentativo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Misto diminutivo<\/p>","resposta":6320503,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(I) (III) (IV) (II) (V)","id":6320501,"corpo":"<p>(I) (III) (IV) (II) (V)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(III) (I) (II) (IV) (V)","id":6320502,"corpo":"<p>(III) (I) (II) (IV) (V)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(I) (IV) (II) (III) (V)","id":6320503,"corpo":"<p>(I) (IV) (II) (III) (V)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(V) (II) (IV) (I) (III)","id":6320504,"corpo":"<p>(V) (II) (IV) (I) (III)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(III) (IV) (II) (I) (V)","id":6320505,"corpo":"<p>(III) (IV) (II) (I) (V)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451742,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Fatos Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Fatos Cont\u00e1beis","pai":4297,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4303,"slug":"contabilidade-geral-fatos-contabeis"}],"slug":"contabilidade-geral\/1674797","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Quadro Complementar - Oficiais Intendentes da Marinha","id":21888}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Comiss\u00e3o Econ\u00f4mica para a Am\u00e9rica Latina e o Caribe (CEPAL) \u00e9 uma das cinco comiss\u00f5es regionais da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas, que tem como mandato o estudo e a promo\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas para o desenvolvimento de sua regi\u00e3o, funcionando como um centro de excel\u00eancia de altos estudos. Segundo diagn\u00f3stico da CEPAL, de acordo com o Modelo de Substitui\u00e7\u00e3o de Importa\u00e7\u00f5es, os principais problemas das economias latino-americanas que justificavam um esfor\u00e7o de industrializa\u00e7\u00e3o por interm\u00e9dio da prote\u00e7\u00e3o aduaneira e da a\u00e7\u00e3o do Estado eram:","provas":[{"id":55017,"cargo":{"descricao":"Quadro Complementar - Oficiais Intendentes da Marinha","id":21888},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-quadro-complementar-oficiais-intendentes-da-marinha-2","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Quadro Complementar - Oficiais Intendentes da Marinha - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:01:53","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1674835,"hashId":"55ce656c9e7293ebe6aa7e0cd3a67201","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Comiss\u00e3o Econ\u00f4mica para a Am\u00e9rica Latina e o Caribe (CEPAL) \u00e9 uma das cinco comiss\u00f5es regionais da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas, que tem como mandato o estudo e a promo\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas para o desenvolvimento de sua regi\u00e3o, funcionando como um centro de excel\u00eancia de altos estudos. Segundo diagn\u00f3stico da CEPAL, de acordo com o Modelo de Substitui\u00e7\u00e3o de Importa\u00e7\u00f5es, os principais problemas das economias latino-americanas que justificavam um esfor\u00e7o de industrializa\u00e7\u00e3o por interm\u00e9dio da prote\u00e7\u00e3o aduaneira e da a\u00e7\u00e3o do Estado eram:<\/p>","resposta":6320684,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os rendimentos decrescentes da ind\u00fastria.","id":6320681,"corpo":"<p>os rendimentos decrescentes da ind\u00fastria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os equil\u00edbrios estruturais nos balan\u00e7os de pagamentos.","id":6320682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os equil\u00edbrios estruturais nos balan\u00e7os de pagamentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a inexist\u00eancia de economias de escala na ind\u00fastria.","id":6320683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a inexist\u00eancia de economias de escala na ind\u00fastria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a deteriora\u00e7\u00e3o dos termos de troca.","id":6320684,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a deteriora\u00e7\u00e3o dos termos de troca.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a divisibilidade do capital e o desemprego.","id":6320685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a divisibilidade do capital e o desemprego.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451744,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"A Cr\u00edtica da Cepal e de Prebish","oab":false,"nome":"A Cr\u00edtica da Cepal e de Prebish","pai":404152,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413222,"slug":"economia-e-financas-a-critica-da-cepal-e-de-prebish"}],"slug":"economia-e-financas\/1674835","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931}],"cargos":[{"descricao":"Quadro Complementar - Oficiais Intendentes da Marinha","id":21888}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 11.079, de 30 de dezembro de 2004, define a Parceria P\u00fablico-Privada (PPP) como contrato administrativo de concess\u00e3o, em que o particular presta o servi\u00e7o em seu nome, mas n\u00e3o assume todo o risco do empreendimento, uma vez que o Poder P\u00fablico contribui financeiramente para sua realiza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o. Sendo assim, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta as duas modalidades de PPP institu\u00eddas pela referida lei.","provas":[{"id":55017,"cargo":{"descricao":"Quadro Complementar - Oficiais Intendentes da Marinha","id":21888},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-sspm-quadro-complementar-oficiais-intendentes-da-marinha-2","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Quadro Complementar - Oficiais Intendentes da Marinha - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:01:54","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1674862,"hashId":"f99fc8dc392b8dd948f973111ef5e7e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei n\u00ba 11.079, de 30 de dezembro de 2004, define a Parceria P\u00fablico-Privada (PPP) como contrato administrativo de concess\u00e3o, em que o particular presta o servi\u00e7o em seu nome, mas n\u00e3o assume todo o risco do empreendimento, uma vez que o Poder P\u00fablico contribui financeiramente para sua realiza\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o. Sendo assim, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta as duas modalidades de PPP institu\u00eddas pela referida lei.<\/p>","resposta":6320804,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Concess\u00e3o Presidencial e Concess\u00e3o Militar.","id":6320801,"corpo":"<p>Concess\u00e3o Presidencial e Concess\u00e3o Militar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Concess\u00e3o Enganosa e Concess\u00e3o Administrativa.","id":6320802,"corpo":"<p>Concess\u00e3o Enganosa e Concess\u00e3o Administrativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Concess\u00e3o Patrocinada e Concess\u00e3o Partid\u00e1ria.","id":6320803,"corpo":"<p>Concess\u00e3o Patrocinada e Concess\u00e3o Partid\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Concess\u00e3o Patrocinada e Concess\u00e3o Administrativa.","id":6320804,"corpo":"<p>Concess\u00e3o Patrocinada e Concess\u00e3o Administrativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Concess\u00e3o Obrigat\u00f3ria e Concess\u00e3o Pol\u00edtica.","id":6320805,"corpo":"<p>Concess\u00e3o Obrigat\u00f3ria e Concess\u00e3o Pol\u00edtica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451744,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Parcerias p\u00fablico-privadas (PPP) - Lei 11.079\/2004","oab":true,"nome":"Parcerias p\u00fablico-privadas (PPP) - Lei 11.079\/2004","pai":404397,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408349,"slug":"direito-administrativo-parcerias-publico-privadas-ppp-lei-11-079-2004"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.079\/2004 - Institui normas gerais para licita\u00e7\u00e3o e contrata\u00e7\u00e3o de parceria p\u00fablico-privada no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 11.079\/2004 - Institui normas gerais para licita\u00e7\u00e3o e contrata\u00e7\u00e3o de parceria p\u00fablico-privada no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422343,"slug":"direito-administrativo-lei-no-11-079-2004-institui-normas-gerais-para-licitacao-e-contratacao-de-parceria-publico-privada-no-ambito-da-administracao-publica"}],"slug":"direito-administrativo\/1674862","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Biologia","id":6038},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398},{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392},{"descricao":"Professor Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":6099},{"descricao":"Professor de Polivalente","id":5492},{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Dentista","id":1699},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porteiras - CE","sigla":"Prefeitura de Porteiras","id":4619,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 um descompasso tremendo. A escrita das palavras apresenta um certo n\u00edvel de dificuldade quando ao uso do S. Das sequ\u00eancias a seguir, marque a op\u00e7\u00e3o em que as palavras estejam grafadas corretamente:","provas":[{"id":55509,"cargo":{"descricao":"Professor de Biologia","id":6038},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porteiras - CE","sigla":"Prefeitura de Porteiras","id":4619,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porteiras-ce-2018-cev-urca-professor-de-biologia","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Porteiras - Professor de Biologia - 2018"},{"id":55510,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porteiras - CE","sigla":"Prefeitura de Porteiras","id":4619,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porteiras-ce-2018-cev-urca-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Porteiras - Professor de Geografia - 2018"},{"id":55511,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porteiras - CE","sigla":"Prefeitura de Porteiras","id":4619,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porteiras-ce-2018-cev-urca-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Porteiras - Professor de Hist\u00f3ria - 2018"},{"id":55512,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":6099},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porteiras - CE","sigla":"Prefeitura de Porteiras","id":4619,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porteiras-ce-2018-cev-urca-professor-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-matematica","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Porteiras - Professor Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"},{"id":55513,"cargo":{"descricao":"Professor de Polivalente","id":5492},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porteiras - CE","sigla":"Prefeitura de Porteiras","id":4619,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porteiras-ce-2018-cev-urca-professor-de-polivalente","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Porteiras - Professor de Polivalente - 2018"},{"id":55514,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porteiras - CE","sigla":"Prefeitura de Porteiras","id":4619,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porteiras-ce-2018-cev-urca-professor-de-portugues","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Porteiras - Professor de Portugu\u00eas - 2018"},{"id":55520,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porteiras - CE","sigla":"Prefeitura de Porteiras","id":4619,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porteiras-ce-2018-cev-urca-assistente-social","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Porteiras - Assistente Social - 2018"},{"id":55521,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porteiras - CE","sigla":"Prefeitura de Porteiras","id":4619,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porteiras-ce-2018-cev-urca-dentista","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Porteiras - Dentista - 2018"},{"id":55522,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porteiras - CE","sigla":"Prefeitura de Porteiras","id":4619,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porteiras-ce-2018-cev-urca-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Porteiras - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2018"},{"id":55523,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porteiras - CE","sigla":"Prefeitura de Porteiras","id":4619,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porteiras-ce-2018-cev-urca-nutricionista","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Porteiras - Nutricionista - 2018"},{"id":55524,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porteiras - CE","sigla":"Prefeitura de Porteiras","id":4619,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porteiras-ce-2018-cev-urca-psicologo","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Porteiras - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:01:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1674886,"hashId":"7f4a88a20c9daec9624f582aad12fcec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>H\u00e1 um <u>descompasso<\/u> tremendo.<\/em> A escrita das palavras apresenta um certo n\u00edvel de dificuldade quando ao uso do S. Das sequ\u00eancias a seguir, marque a op\u00e7\u00e3o em que as palavras estejam grafadas corretamente:<\/p>","resposta":6320903,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ma\u00e7arico; acess\u00edvel; asseio; acetinado; opress\u00e3o;","id":6320903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ma\u00e7arico; acess\u00edvel; asseio; acetinado; opress\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Massarico; acess\u00edvel; asseio; acetinado; opre\u00e7\u00e3o;","id":6320904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Massarico; acess\u00edvel; asseio; acetinado; opre\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ma\u00e7arico; assec\u00edvel; asseio; acetinado; opre\u00e7\u00e3o;","id":6320905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ma\u00e7arico; assec\u00edvel; asseio; acetinado; opre\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ma\u00e7arico; acess\u00edvel; asseio; ascetinado; opre\u00e7\u00e3o;","id":6320906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ma\u00e7arico; acess\u00edvel; asseio; ascetinado; opre\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Massarico; ascess\u00edvel; asseio; ascetinado; opress\u00e3o;","id":6320907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Massarico; ascess\u00edvel; asseio; ascetinado; opress\u00e3o;<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Inc\u00eandio do Museu Nacional \u00e9 vit\u00f3ria da intoler\u00e2ncia e morte do conhecimento Na noite de domingo, 2 de setembro, na Quinta da Boa Vista, o cen\u00e1rio era de perplexidade diante da dimens\u00e3o catastr\u00f3fica do inc\u00eandio do Museu Nacional. A pol\u00edcia tentava barrar pessoas indignadas que vinham oferecer seus bra\u00e7os para remediar a trag\u00e9dia, alguns professores, estudantes e funcion\u00e1rios montaram vig\u00edlia e estavam l\u00e1 estarrecidos ao verem seus trabalhos de vida ardendo em chamas.(...)No ar, um misto de tristeza profunda e revolta. Raiva, indigna\u00e7\u00e3o. Alguns estudantes e pesquisadores ali na frente do Museu, ora choravam, ora expressavam raiva pura diante desse crime premeditado: o inc\u00eandio \u00e9 um crime contra a hist\u00f3ria do Brasil, contra a luta por direitos, contra a ci\u00eancia que poderia produzir um conhecimento para uma vida melhor, ajudar a combater as mudan\u00e7as clim\u00e1ticas, a mudar nosso modo de se relacionar com o planeta e a deixar o mundo habit\u00e1vel para as futuras gera\u00e7\u00f5es, e menos desigual, menos injusto. Um epistemic\u00eddio anunciado, que caminha ao lado do genoc\u00eddio em marcha. Um projeto de pa\u00eds que se funda na destrui\u00e7\u00e3o.O fogo no Museu Nacional \u00e9 uma das maiores trag\u00e9dias da humanidade - sim, muito al\u00e9m do Brasil -, \u00e9 como a queima da Biblioteca de Alexandria da hist\u00f3ria do Brasil, da hist\u00f3ria da fauna, da flora, da hist\u00f3ria dos povos ind\u00edgenas, da coloniza\u00e7\u00e3o... \u00c9 uma destrui\u00e7\u00e3o de mem\u00f3rias, de livros, de pe\u00e7as, de artefatos, de \u00e1udios, de imagens, de f\u00f3sseis que sobreviveram a milhares de anos, de vidas inteiras dedicadas \u00e0 pesquisa, de conhecimento acumulado para a humanidade, um acervo imprescind\u00edvel para as futuras gera\u00e7\u00f5es. Mataram o conhecimento e, nesse sentido, provocaram um epistemic\u00eddio.Ainda que n\u00e3o exista at\u00e9 o momento a determina\u00e7\u00e3o das causas do inc\u00eandio, certamente as condi\u00e7\u00f5es para que ele ocorresse de forma t\u00e3o devastadoras \u00e9 sim um crime. E ao mesmo tempo, reflexo do Pa\u00eds que nos tornamos, um pa\u00eds bruto, insens\u00edvel, ignorante, desigual, autorit\u00e1rio.(...)Agora, o governo anuncia postumamente que havia fechado um acordo com o BNDES de cerca de 20 milh\u00f5es de reais para a infraestrutura b\u00e1sica \u2014 enquanto isso, ali do lado do Museu Nacional, era transtornador ver o Est\u00e1dio do Maracan\u00e3 que recebeu mais de um bilh\u00e3o poucos anos atr\u00e1s. H\u00e1 um descompasso tremendo.E n\u00e3o foram apenas pe\u00e7as do acervo do Museu Nacional que foram corro\u00eddas: havia milhares de pe\u00e7as de outros museus e centros de pesquisas, como, por exemplo, cabe\u00e7as esculpidas pelo povo mundurucu, que pertenciam ao Museu Paraense Em\u00edlio Goeldi e haviam sido emprestadas para uma exposi\u00e7\u00e3o h\u00e1 cerca de cem anos. Era um museu verdadeiramente nacional.As primeiras notas emitidas pelo governo mancham suas pr\u00f3prias m\u00e3os. Era anunciado o risco, amea\u00e7as de fechamento do museu, cortes nas bolsas dxs pesquisadrxs e o governo sabia que estava deixando o pa\u00eds inteiro exposto com os cortes irrespons\u00e1veis.O estrangulamento da Universidade Federal do Rio de Janeiro, os cortes seguidos do governo federal, o descaso, o desd\u00e9m n\u00e3o s\u00e3o apenas falta de interesse, mas sim \u201cum projeto\u201d, como j\u00e1 disse Darcy Ribeiro.Por isso, um epistemic\u00eddio, a morte do conhecimento, que caminha lado a lado, como publiquei nessa coluna h\u00e1 uma semana, ao genoc\u00eddio em curso dos povos ind\u00edgenas, da popula\u00e7\u00e3o jovem negra, e do crescente fascismo.Destruir o Museu Nacional \u00e9 uma vit\u00f3ria da intoler\u00e2ncia, do Brasil escravista e colonizador, talvez esses alguns fantasmas que podem ter sido exumados pelo fogo e que est\u00e3o vivendo t\u00e3o junto na nossa contemporaneidade.(https:\/\/www.cartacapital.com.br\/sociedade\/incendio-do-museu-nacional-e-vitoria-da-intolerancia-e-morte-do-conhecimento) Adaptado","id":451751,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Inc\u00eandio do Museu Nacional \u00e9 vit\u00f3ria da intoler\u00e2ncia e morte do conhecimento <\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Na noite de domingo, 2 de setembro, na Quinta da Boa Vista, o cen\u00e1rio era de perplexidade diante da dimens\u00e3o catastr\u00f3fica do inc\u00eandio do Museu Nacional. A pol\u00edcia tentava barrar pessoas indignadas que vinham oferecer seus bra\u00e7os para remediar a trag\u00e9dia, alguns professores, estudantes e funcion\u00e1rios montaram vig\u00edlia e estavam l\u00e1 estarrecidos ao verem seus trabalhos de vida ardendo em chamas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">(...)<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">No ar, um misto de tristeza profunda e revolta. Raiva, indigna\u00e7\u00e3o. Alguns estudantes e pesquisadores ali na frente do Museu, ora choravam, ora expressavam raiva pura diante desse crime premeditado: o inc\u00eandio \u00e9 um crime contra a hist\u00f3ria do Brasil, contra a luta por direitos, contra a ci\u00eancia que poderia produzir um conhecimento para uma vida melhor, ajudar a combater as mudan\u00e7as clim\u00e1ticas, a mudar nosso modo de se relacionar com o planeta e a deixar o mundo habit\u00e1vel para as futuras gera\u00e7\u00f5es, e menos desigual, menos injusto. Um epistemic\u00eddio anunciado, que caminha ao lado do genoc\u00eddio em marcha. Um projeto de pa\u00eds que se funda na destrui\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O fogo no Museu Nacional \u00e9 uma das maiores trag\u00e9dias da humanidade - sim, muito al\u00e9m do Brasil -, \u00e9 como a queima da Biblioteca de Alexandria da hist\u00f3ria do Brasil, da hist\u00f3ria da fauna, da flora, da hist\u00f3ria dos povos ind\u00edgenas, da coloniza\u00e7\u00e3o... \u00c9 uma destrui\u00e7\u00e3o de mem\u00f3rias, de livros, de pe\u00e7as, de artefatos, de \u00e1udios, de imagens, de f\u00f3sseis que sobreviveram a milhares de anos, de vidas inteiras dedicadas \u00e0 pesquisa, de conhecimento acumulado para a humanidade, um acervo imprescind\u00edvel para as futuras gera\u00e7\u00f5es. Mataram o conhecimento e, nesse sentido, provocaram um epistemic\u00eddio.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Ainda que n\u00e3o exista at\u00e9 o momento a determina\u00e7\u00e3o das causas do inc\u00eandio, certamente as condi\u00e7\u00f5es para que ele ocorresse de forma t\u00e3o devastadoras \u00e9 sim um crime. E ao mesmo tempo, reflexo do Pa\u00eds que nos tornamos, um pa\u00eds bruto, insens\u00edvel, ignorante, desigual, autorit\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">(...)<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Agora, o governo anuncia postumamente que havia fechado um acordo com o BNDES de cerca de 20 milh\u00f5es de reais para a infraestrutura b\u00e1sica \u2014 enquanto isso, ali do lado do Museu Nacional, era transtornador ver o Est\u00e1dio do Maracan\u00e3 que recebeu mais de um bilh\u00e3o poucos anos atr\u00e1s. H\u00e1 um descompasso tremendo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">E n\u00e3o foram apenas pe\u00e7as do acervo do Museu Nacional que foram corro\u00eddas: havia milhares de pe\u00e7as de outros museus e centros de pesquisas, como, por exemplo, cabe\u00e7as esculpidas pelo povo mundurucu, que pertenciam ao Museu Paraense Em\u00edlio Goeldi e haviam sido emprestadas para uma exposi\u00e7\u00e3o h\u00e1 cerca de cem anos. Era um museu verdadeiramente nacional.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">As primeiras notas emitidas pelo governo mancham suas pr\u00f3prias m\u00e3os. Era anunciado o risco, amea\u00e7as de fechamento do museu, cortes nas bolsas dxs pesquisadrxs e o governo sabia que estava deixando o pa\u00eds inteiro exposto com os cortes irrespons\u00e1veis.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O estrangulamento da Universidade Federal do Rio de Janeiro, os cortes seguidos do governo federal, o descaso, o desd\u00e9m n\u00e3o s\u00e3o apenas falta de interesse, mas sim \u201cum projeto\u201d, como j\u00e1 disse Darcy Ribeiro.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Por isso, um epistemic\u00eddio, a morte do conhecimento, que caminha lado a lado, como publiquei nessa coluna h\u00e1 uma semana, ao genoc\u00eddio em curso dos povos ind\u00edgenas, da popula\u00e7\u00e3o jovem negra, e do crescente fascismo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Destruir o Museu Nacional \u00e9 uma vit\u00f3ria da intoler\u00e2ncia, do Brasil escravista e colonizador, talvez esses alguns fantasmas que podem ter sido exumados pelo fogo e que est\u00e3o vivendo t\u00e3o junto na nossa contemporaneidade.<\/p><p>(https:\/\/www.cartacapital.com.br\/sociedade\/incendio-do-museu-nacional-e-vitoria-da-intolerancia-e-morte-do-conhecimento) Adaptado<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","oab":false,"nome":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","pai":419522,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409007,"slug":"lingua-portuguesa-reforma-ortografica-de-2009-novo-acordo-ortografico"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1674886","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Biologia","id":6038},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398},{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392},{"descricao":"Professor Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":6099},{"descricao":"Professor de Polivalente","id":5492},{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Dentista","id":1699},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porteiras - CE","sigla":"Prefeitura de Porteiras","id":4619,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerado como um dos principais temas da economia no Brasil contempor\u00e2neo, \u00e9 motivo de discuss\u00e3o sobre tempo de servi\u00e7o, direitos trabalhistas, tempo de contribui\u00e7\u00e3o entre outros assuntos. Trata-se da:","provas":[{"id":55509,"cargo":{"descricao":"Professor de Biologia","id":6038},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porteiras - CE","sigla":"Prefeitura de Porteiras","id":4619,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porteiras-ce-2018-cev-urca-professor-de-biologia","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Porteiras - Professor de Biologia - 2018"},{"id":55510,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porteiras - CE","sigla":"Prefeitura de Porteiras","id":4619,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porteiras-ce-2018-cev-urca-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Porteiras - Professor de Geografia - 2018"},{"id":55511,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porteiras - CE","sigla":"Prefeitura de Porteiras","id":4619,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porteiras-ce-2018-cev-urca-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Porteiras - Professor de Hist\u00f3ria - 2018"},{"id":55512,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":6099},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porteiras - CE","sigla":"Prefeitura de Porteiras","id":4619,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porteiras-ce-2018-cev-urca-professor-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-matematica","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Porteiras - Professor Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"},{"id":55513,"cargo":{"descricao":"Professor de Polivalente","id":5492},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porteiras - CE","sigla":"Prefeitura de Porteiras","id":4619,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porteiras-ce-2018-cev-urca-professor-de-polivalente","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Porteiras - Professor de Polivalente - 2018"},{"id":55514,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porteiras - CE","sigla":"Prefeitura de Porteiras","id":4619,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porteiras-ce-2018-cev-urca-professor-de-portugues","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Porteiras - Professor de Portugu\u00eas - 2018"},{"id":55520,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porteiras - CE","sigla":"Prefeitura de Porteiras","id":4619,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porteiras-ce-2018-cev-urca-assistente-social","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Porteiras - Assistente Social - 2018"},{"id":55521,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porteiras - CE","sigla":"Prefeitura de Porteiras","id":4619,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porteiras-ce-2018-cev-urca-dentista","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Porteiras - Dentista - 2018"},{"id":55522,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porteiras - CE","sigla":"Prefeitura de Porteiras","id":4619,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porteiras-ce-2018-cev-urca-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Porteiras - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2018"},{"id":55523,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porteiras - CE","sigla":"Prefeitura de Porteiras","id":4619,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porteiras-ce-2018-cev-urca-nutricionista","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Porteiras - Nutricionista - 2018"},{"id":55524,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porteiras - CE","sigla":"Prefeitura de Porteiras","id":4619,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porteiras-ce-2018-cev-urca-psicologo","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Porteiras - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 09:01:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1674889,"hashId":"5333f7d7a0ed30d0c3223c5168e85d62","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerado como um dos principais temas da economia no Brasil contempor\u00e2neo, \u00e9 motivo de discuss\u00e3o sobre tempo de servi\u00e7o, direitos trabalhistas, tempo de contribui\u00e7\u00e3o entre outros assuntos. Trata-se da:<\/p>","resposta":6320919,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reforma do Congresso Nacional;","id":6320917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reforma do Congresso Nacional;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Reforma do Sistema \u00danico de Sa\u00fade \u2013 SUS;","id":6320918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reforma do Sistema \u00danico de Sa\u00fade \u2013 SUS;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Reforma da Previd\u00eancia;","id":6320919,"corpo":"<p>Reforma da Previd\u00eancia;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reforma do Sistema Federativo Nacional \u2013 SFN;","id":6320920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reforma do Sistema Federativo Nacional \u2013 SFN;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Reforma Politica.","id":6320921,"corpo":"<p>Reforma Politica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451752,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","oab":false,"nome":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407424,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-direitos-humanos-direitos-sociais-e-outras-questoes-sociais"},{"nome_clean":"Trabalho, Emprego e Previd\u00eancia","oab":false,"nome":"Trabalho, Emprego e Previd\u00eancia","pai":407424,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427832,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-trabalho-emprego-e-previdencia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1674889","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Biologia","id":6038},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398},{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392},{"descricao":"Professor Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":6099},{"descricao":"Professor de Polivalente","id":5492},{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porteiras - CE","sigla":"Prefeitura de Porteiras","id":4619,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Organismos colegiados de uma gest\u00e3o escolar democr\u00e1tica e participativa:","provas":[{"id":55509,"cargo":{"descricao":"Professor de Biologia","id":6038},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porteiras - CE","sigla":"Prefeitura de Porteiras","id":4619,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porteiras-ce-2018-cev-urca-professor-de-biologia","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Porteiras - Professor de Biologia - 2018"},{"id":55510,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porteiras - CE","sigla":"Prefeitura de Porteiras","id":4619,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porteiras-ce-2018-cev-urca-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Porteiras - Professor de Geografia - 2018"},{"id":55511,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porteiras - CE","sigla":"Prefeitura de Porteiras","id":4619,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porteiras-ce-2018-cev-urca-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Porteiras - Professor de Hist\u00f3ria - 2018"},{"id":55512,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":6099},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porteiras - CE","sigla":"Prefeitura de Porteiras","id":4619,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porteiras-ce-2018-cev-urca-professor-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-matematica","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Porteiras - Professor Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"},{"id":55513,"cargo":{"descricao":"Professor de Polivalente","id":5492},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porteiras - CE","sigla":"Prefeitura de Porteiras","id":4619,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porteiras-ce-2018-cev-urca-professor-de-polivalente","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Porteiras - Professor de Polivalente - 2018"},{"id":55514,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porteiras - CE","sigla":"Prefeitura de Porteiras","id":4619,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porteiras-ce-2018-cev-urca-professor-de-portugues","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Porteiras - Professor de Portugu\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:01:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1674905,"hashId":"11b7e2ddb8644b373011e20bd4afd9b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Organismos colegiados de uma gest\u00e3o escolar democr\u00e1tica e participativa:<\/p>","resposta":6320994,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Conselho Tutelar, Conselho de Classe, Associa\u00e7\u00e3o de Pais e Mestres, Gr\u00eamio Estudantil","id":6320992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conselho Tutelar, Conselho de Classe, Associa\u00e7\u00e3o de Pais e Mestres, Gr\u00eamio Estudantil<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conselho Escolar, Conselho de Classe, Superintend\u00eancia da Educa\u00e7\u00e3o, Gr\u00eamio Estudantil","id":6320993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conselho Escolar, Conselho de Classe, Superintend\u00eancia da Educa\u00e7\u00e3o, Gr\u00eamio Estudantil<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conselho Escolar, Conselho de Classe, Associa\u00e7\u00e3o de Pais e Mestres, Gr\u00eamio Estudantil","id":6320994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conselho Escolar, Conselho de Classe, Associa\u00e7\u00e3o de Pais e Mestres, Gr\u00eamio Estudantil<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conselho Escolar, Conselho de Classe, Associa\u00e7\u00e3o de Pais e Mestres, Psicopedagogos","id":6320995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conselho Escolar, Conselho de Classe, Associa\u00e7\u00e3o de Pais e Mestres, Psicopedagogos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Conselho Escolar, Orientador Educacional, Associa\u00e7\u00e3o de Pais e Mestres, Gr\u00eamio Estudantil","id":6320996,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conselho Escolar, Orientador Educacional, Associa\u00e7\u00e3o de Pais e Mestres, Gr\u00eamio Estudantil<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451754,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o Democr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Democr\u00e1tica","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405497,"slug":"pedagogia-gestao-democratica"}],"slug":"pedagogia\/1674905","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Biologia","id":6038}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porteiras - CE","sigla":"Prefeitura de Porteiras","id":4619,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao ver soar o sinal da \u00faltima aula, Marquinhos, que n\u00e3o havia tomado lanche no recreio da Escola, fala apressadamente a Pedro e a Jo\u00e3o Lucas, seus colegas de oitavo ano: \u201cVou correndo para casa, a fome \u00e9 tanta, que os meus lisossomos est\u00e3o comendo os meus ribossomos\u201d. Ouvindo o tom de brincadeira de Marquinhos, Felipe, professor de Ci\u00eancias, resolve fazer na aula posterior, uma gincana entre meninos e meninas sobre as organelas das c\u00e9lulas. Referente a lisossomos e ribossomos citados na passagem acima assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":55509,"cargo":{"descricao":"Professor de Biologia","id":6038},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porteiras - CE","sigla":"Prefeitura de Porteiras","id":4619,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porteiras-ce-2018-cev-urca-professor-de-biologia","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Porteiras - Professor de Biologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:01:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1674915,"hashId":"d94abb64c291997dddcc776c54df0f8d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao ver soar o sinal da \u00faltima aula, Marquinhos, que n\u00e3o havia tomado lanche no recreio da Escola, fala apressadamente a Pedro e a Jo\u00e3o Lucas, seus colegas de oitavo ano: \u201cVou correndo para casa, a fome \u00e9 tanta, que os meus lisossomos est\u00e3o comendo os meus ribossomos\u201d. Ouvindo o tom de brincadeira de Marquinhos, Felipe, professor de Ci\u00eancias, resolve fazer na aula posterior, uma gincana entre meninos e meninas sobre as organelas das c\u00e9lulas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Referente a lisossomos e ribossomos citados na passagem acima assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":6321042,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os lisossomos s\u00e3o organelas citoplasm\u00e1ticas de formato piramidal delimitados por uma membrana de dupla camada lipoproteica.","id":6321041,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os lisossomos s\u00e3o organelas citoplasm\u00e1ticas de formato piramidal delimitados por uma membrana de dupla camada lipoproteica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os lisossomos apresentam enzimas que degradam v\u00e1rios tipos de subst\u00e2ncias, como as peptidases, nucleases e lipases.","id":6321042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os lisossomos apresentam enzimas que degradam v\u00e1rios tipos de subst\u00e2ncias, como as peptidases, nucleases e lipases.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os lisossomos atuam no processo de digest\u00e3o extracelular, que pode ser por fagocitose ou autofagia.","id":6321043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os lisossomos atuam no processo de digest\u00e3o extracelular, que pode ser por fagocitose ou autofagia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ribossomos s\u00e3o estruturas que n\u00e3o se encontram livres nas c\u00e9lulas, estando sempre agregadas a outras organelas citoplasm\u00e1ticas como o peroxissomo e o ret\u00edculo endoplasm\u00e1tico agranular.","id":6321044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ribossomos s\u00e3o estruturas que n\u00e3o se encontram livres nas c\u00e9lulas, estando sempre agregadas a outras organelas citoplasm\u00e1ticas como o peroxissomo e o ret\u00edculo endoplasm\u00e1tico agranular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os ribossomos s\u00e3o os respons\u00e1veis pela produ\u00e7\u00e3o de lip\u00eddios e carboidratos nas c\u00e9lulas procari\u00f3ticas.","id":6321045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os ribossomos s\u00e3o os respons\u00e1veis pela produ\u00e7\u00e3o de lip\u00eddios e carboidratos nas c\u00e9lulas procari\u00f3ticas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451756,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Vis\u00e3o geral da c\u00e9lula","oab":false,"nome":"Vis\u00e3o geral da c\u00e9lula","pai":398240,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402560,"slug":"biologia-visao-geral-da-celula"}],"slug":"biologia\/1674915","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Biologia","id":6038}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porteiras - CE","sigla":"Prefeitura de Porteiras","id":4619,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O projeto Flora do Brasil 2020, que faz a divulga\u00e7\u00e3o da identifica\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies de plantas, fungos e algas conhecidos no Brasil, aponta que atualmente existem 33.226 esp\u00e9cies de angiospermas conhecidas, 1568 de bri\u00f3fitas e 1357 de samambaias e lic\u00f3fitas (Flora do Brasil 2020 em constru\u00e7\u00e3o. Jardim Bot\u00e2nico do Rio de Janeiro. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/floradobrasil.jbrj.gov.br\/&gt;. Acesso em: 22 Out. 2018). Essa ordem (do n\u00famero de esp\u00e9cies) pode ser representada por:","provas":[{"id":55509,"cargo":{"descricao":"Professor de Biologia","id":6038},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porteiras - CE","sigla":"Prefeitura de Porteiras","id":4619,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porteiras-ce-2018-cev-urca-professor-de-biologia","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Porteiras - Professor de Biologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:01:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":1674944,"hashId":"689fac28835006515f80f01b3782a705","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O projeto Flora do Brasil 2020, que faz a divulga\u00e7\u00e3o da identifica\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies de plantas, fungos e algas conhecidos no Brasil, aponta que atualmente existem 33.226 esp\u00e9cies de angiospermas conhecidas, 1568 de bri\u00f3fitas e 1357 de samambaias e lic\u00f3fitas (Flora do Brasil 2020 em constru\u00e7\u00e3o. Jardim Bot\u00e2nico do Rio de Janeiro. Dispon\u00edvel em: &lt;http:\/\/floradobrasil.jbrj.gov.br\/&gt;. Acesso em: 22 Out. 2018). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essa ordem (do n\u00famero de esp\u00e9cies) pode ser representada por:<\/p>","resposta":6321185,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Plantas vasculares sem sementes &gt; plantas com flores &gt; plantas avasculares.","id":6321182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Plantas vasculares sem sementes &gt; plantas com flores &gt; plantas avasculares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Plantas com flores &gt; plantas vasculares sem sementes &gt; plantas vasculares com sementes.","id":6321183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Plantas com flores &gt; plantas vasculares sem sementes &gt; plantas vasculares com sementes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Plantas com flores &gt; plantas avasculares &gt; plantas vasculares com sementes nuas.","id":6321184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Plantas com flores &gt; plantas avasculares &gt; plantas vasculares com sementes nuas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Plantas com flores &gt; plantas avasculares &gt; plantas vasculares sem sementes.","id":6321185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Plantas com flores &gt; plantas avasculares &gt; plantas vasculares sem sementes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Plantas vasculares com sementes &gt; plantas vasculares sem sementes &gt; plantas avasculares.","id":6321186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Plantas vasculares com sementes &gt; plantas vasculares sem sementes &gt; plantas avasculares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451756,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Reino Vegetal","oab":false,"nome":"Reino Vegetal","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398230,"slug":"biologia-reino-vegetal"}],"slug":"biologia\/1674944","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 1821, as capitanias passaram a se chamar prov\u00edncias e, em 1889, estados, nome que conservam at\u00e9 os dias atuais.Os limites territoriais do Brasil, definidos em 1904, valem ainda hoje. A divis\u00e3o dos estados, por\u00e9m, sofreu mudan\u00e7as.Os mapas mostram o territ\u00f3rio brasileiro em dois momentos diferentes ao longo do seu processo de forma\u00e7\u00e3o, que duraram quatro s\u00e9culos. Isso significa que, em diversas ocasi\u00f5es, o Brasil incorporou e tamb\u00e9m perdeu terras e os limites de seu territ\u00f3rio variaram.De acordo com as imagens e o fragmento acima assinale a alternativa que contenha os outros dois momentos de altera\u00e7\u00f5es na forma\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio nacional:","provas":[{"id":55402,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aurora-ce-2018-cev-urca-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Aurora - Professor de Geografia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:01:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1673053,"hashId":"2b45895d4f945f0d2128eb82b29c90f1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/55402\/questao\/1673053-20210428205255000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em 1821, as capitanias passaram a se chamar prov\u00edncias e, em 1889, estados, nome que conservam at\u00e9 os dias atuais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/55402\/questao\/1673053-20210428205255000000-1.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os limites territoriais do Brasil, definidos em 1904, valem ainda hoje. A divis\u00e3o dos estados, por\u00e9m, sofreu mudan\u00e7as.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os mapas mostram o territ\u00f3rio brasileiro em dois momentos diferentes ao longo do seu processo de forma\u00e7\u00e3o, que duraram quatro s\u00e9culos. Isso significa que, em diversas ocasi\u00f5es, o Brasil incorporou e tamb\u00e9m perdeu terras e os limites de seu territ\u00f3rio variaram.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as imagens e o fragmento acima assinale a alternativa que contenha os outros dois momentos de altera\u00e7\u00f5es na forma\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio nacional:<\/p>","resposta":6313112,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e9culo XVI a divis\u00e3o do Brasil era em Capitanias Heredit\u00e1rias, as capitanias tinham contornos bem diferentes dos iniciais e o territ\u00f3rio brasileiro j\u00e1 possu\u00eda um tra\u00e7ado pr\u00f3ximo do atual. Hoje o Brasil possui 27 Unidades da Federa\u00e7\u00e3o (UF), sendo 26 estados e o Distrito Federal.","id":6313112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e9culo XVI a divis\u00e3o do Brasil era em Capitanias Heredit\u00e1rias, as capitanias tinham contornos bem diferentes dos iniciais e o territ\u00f3rio brasileiro j\u00e1 possu\u00eda um tra\u00e7ado pr\u00f3ximo do atual. Hoje o Brasil possui 27 Unidades da Federa\u00e7\u00e3o (UF), sendo 26 estados e o Distrito Federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e9culo XVIII divis\u00e3o do Brasil em Capitanias Heredit\u00e1rias, as capitanias tinham contornos bem diferentes dos iniciais e o territ\u00f3rio brasileiro j\u00e1 possu\u00eda um tra\u00e7ado pr\u00f3ximo do atual, na atualidade, o espa\u00e7o geogr\u00e1fico do Brasil est\u00e1 organizado em 27 Unidades da Federa\u00e7\u00e3o (UF), sendo 26 estados e o Distrito Federal.","id":6313113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e9culo XVIII divis\u00e3o do Brasil em Capitanias Heredit\u00e1rias, as capitanias tinham contornos bem diferentes dos iniciais e o territ\u00f3rio brasileiro j\u00e1 possu\u00eda um tra\u00e7ado pr\u00f3ximo do atual, na atualidade, o espa\u00e7o geogr\u00e1fico do Brasil est\u00e1 organizado em 27 Unidades da Federa\u00e7\u00e3o (UF), sendo 26 estados e o Distrito Federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e9culo XV a divis\u00e3o do Brasil era em Capitanias Heredit\u00e1rias, as capitanias possu\u00edam os mesmo contornos, bastante diferentes dos atuais. Hoje o Brasil possui 29 Estados com o Distrito Federal.","id":6313114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e9culo XV a divis\u00e3o do Brasil era em Capitanias Heredit\u00e1rias, as capitanias possu\u00edam os mesmo contornos, bastante diferentes dos atuais. Hoje o Brasil possui 29 Estados com o Distrito Federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e9culo XIV divis\u00e3o do Brasil em Capitanias Heredit\u00e1rias, as capitanias tinham contornos bem diferentes dos iniciais e o territ\u00f3rio brasileiro j\u00e1 possu\u00eda um tra\u00e7ado pr\u00f3ximo do atual, na atualidade, o espa\u00e7o geogr\u00e1fico do Brasil est\u00e1 organizado em estados. O Brasil possui 29 Unidades da Federa\u00e7\u00e3o (UF), sendo 28 estados e o Distrito Federal","id":6313115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e9culo XIV divis\u00e3o do Brasil em Capitanias Heredit\u00e1rias, as capitanias tinham contornos bem diferentes dos iniciais e o territ\u00f3rio brasileiro j\u00e1 possu\u00eda um tra\u00e7ado pr\u00f3ximo do atual, na atualidade, o espa\u00e7o geogr\u00e1fico do Brasil est\u00e1 organizado em estados. O Brasil possui 29 Unidades da Federa\u00e7\u00e3o (UF), sendo 28 estados e o Distrito Federal<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e9culo XIII a divis\u00e3o era em sesmarias que correspondem exatamente a atualidade om 20 estados mais o Distrito Federal.","id":6313116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e9culo XIII a divis\u00e3o era em sesmarias que correspondem exatamente a atualidade om 20 estados mais o Distrito Federal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451531,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Regionaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regionaliza\u00e7\u00e3o","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397329,"slug":"geografia-regionalizacao"}],"slug":"geografia\/1673053","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As a\u00e7\u00f5es afirmativas no Brasil desenvolvidas principalmente ap\u00f3s a promulga\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 e da atual Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o atendem aos compromissos internacionais assumidos pelo Brasil, com o objetivo de combate ao racismo e \u00e0 discrimina\u00e7\u00f5es, tais como: a Conven\u00e7\u00e3o da UNESCO de 1960, direcionada ao combate ao racismo em todas as formas de ensino, bem como a Confer\u00eancia Mundial de Combate ao Racismo, Discrimina\u00e7\u00e3o Racial, Xenofobia e Discrimina\u00e7\u00f5es Correlatas de 2001. Neste sentido, este reconhecimento, ","provas":[{"id":55403,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aurora-ce-2018-cev-urca-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Aurora - Professor de Hist\u00f3ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:01:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1673102,"hashId":"39e5eda6e58026d6bc1a095b24b6c33f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As a\u00e7\u00f5es afirmativas no Brasil desenvolvidas principalmente ap\u00f3s a promulga\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o de 1988 e da atual Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o atendem aos compromissos internacionais assumidos pelo Brasil, com o objetivo de combate ao racismo e \u00e0 discrimina\u00e7\u00f5es, tais como: a Conven\u00e7\u00e3o da UNESCO de 1960, direcionada ao combate ao racismo em todas as formas de ensino, bem como a Confer\u00eancia Mundial de Combate ao Racismo, Discrimina\u00e7\u00e3o Racial, Xenofobia e Discrimina\u00e7\u00f5es Correlatas de 2001. Neste sentido, este reconhecimento, <\/p>","resposta":6313325,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Implica em justi\u00e7a e iguais direitos sociais, civis, culturais e econ\u00f4micos, bem como valoriza\u00e7\u00e3o da diversidade daquilo que distingue os negros dos outros grupos que comp\u00f5em a popula\u00e7\u00e3o brasileira. ","id":6313325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Implica em justi\u00e7a e iguais direitos sociais, civis, culturais e econ\u00f4micos, bem como valoriza\u00e7\u00e3o da diversidade daquilo que distingue os negros dos outros grupos que comp\u00f5em a popula\u00e7\u00e3o brasileira. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Exige a manuten\u00e7\u00e3o de discursos, racioc\u00ednios, l\u00f3gicas, gestos, posturas e modos de tratar as pessoas negras estabelecidos a partir do mito da democracia racial na sociedade brasileira; ","id":6313326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exige a manuten\u00e7\u00e3o de discursos, racioc\u00ednios, l\u00f3gicas, gestos, posturas e modos de tratar as pessoas negras estabelecidos a partir do mito da democracia racial na sociedade brasileira; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Requer se conhecer melhor a hist\u00f3ria brasileira que demonstra que, se os negros n\u00e3o atingem os mesmos patamares que os n\u00e3o negros, \u00e9 por falta de compet\u00eancia ou de interesse; ","id":6313327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Requer se conhecer melhor a hist\u00f3ria brasileira que demonstra que, se os negros n\u00e3o atingem os mesmos patamares que os n\u00e3o negros, \u00e9 por falta de compet\u00eancia ou de interesse; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Requer o fim das pol\u00edticas educacionais e de estrat\u00e9gias pedag\u00f3gicas de valoriza\u00e7\u00e3o da diversidade, a fim de superar a desigualdade \u00e9tnica racial presente na educa\u00e7\u00e3o escolar brasileira, nos diferentes n\u00edveis de ensino. ","id":6313328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Requer o fim das pol\u00edticas educacionais e de estrat\u00e9gias pedag\u00f3gicas de valoriza\u00e7\u00e3o da diversidade, a fim de superar a desigualdade \u00e9tnica racial presente na educa\u00e7\u00e3o escolar brasileira, nos diferentes n\u00edveis de ensino. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Implica em criar condi\u00e7\u00f5es para que os estudantes negros sejam rejeitados em virtude da cor da sua pele e menosprezados em virtude de seus antepassados terem sido explorados como escravos. ","id":6313329,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Implica em criar condi\u00e7\u00f5es para que os estudantes negros sejam rejeitados em virtude da cor da sua pele e menosprezados em virtude de seus antepassados terem sido explorados como escravos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451540,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397252,"slug":"historia-educacao-em-historia"}],"slug":"historia\/1673102","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conceito de Modo de Produ\u00e7\u00e3o Asi\u00e1tico, tendo como exemplo as sociedades do Antigo Oriente Pr\u00f3ximo, e\/ou Antiguidade Oriental, \u00e9 bastante pol\u00eamico e teve origem na obra de Karl Marx. Neste sentido, podemos corretamente afirmar sobre estas sociedades que: ","provas":[{"id":55403,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aurora-ce-2018-cev-urca-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Aurora - Professor de Hist\u00f3ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:01:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1673109,"hashId":"40605b20f9016545127e5a9b4b9fb5b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conceito de Modo de Produ\u00e7\u00e3o Asi\u00e1tico, tendo como exemplo as sociedades do Antigo Oriente Pr\u00f3ximo, e\/ou Antiguidade Oriental, \u00e9 bastante pol\u00eamico e teve origem na obra de Karl Marx. Neste sentido, podemos corretamente afirmar sobre estas sociedades que: <\/p>","resposta":6313355,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na \u00cdndia, predominava a aus\u00eancia de propriedade privada da terra e o papel do Estado na constru\u00e7\u00e3o de obras p\u00fablicas, bem como o car\u00e1ter aut\u00e1rquico das aldeias, cujas terras podiam ser cultivadas em lotes familiares, permanecendo as pastagens comuns;","id":6313355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na \u00cdndia, predominava a aus\u00eancia de propriedade privada da terra e o papel do Estado na constru\u00e7\u00e3o de obras p\u00fablicas, bem como o car\u00e1ter aut\u00e1rquico das aldeias, cujas terras podiam ser cultivadas em lotes familiares, permanecendo as pastagens comuns;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na Mesopot\u00e2mia, as grandes enchentes do Rio Nilo tornavam a pr\u00e1tica de agricultura individual impratic\u00e1vel em face das necessidades de trabalho coletivo para as grandes obras de irriga\u00e7\u00e3o e barramento das \u00e1guas;","id":6313356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Mesopot\u00e2mia, as grandes enchentes do Rio Nilo tornavam a pr\u00e1tica de agricultura individual impratic\u00e1vel em face das necessidades de trabalho coletivo para as grandes obras de irriga\u00e7\u00e3o e barramento das \u00e1guas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na Baixa Mesopot\u00e2mia h\u00e1 registros da exist\u00eancia de escravos com o mesmo sentido dos escravos do mundo greco-romano cl\u00e1ssico, pois podiam se casar com pessoas livres e intentar a\u00e7\u00f5es judiciais, al\u00e9m de pagarem impostos;","id":6313357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Baixa Mesopot\u00e2mia h\u00e1 registros da exist\u00eancia de escravos com o mesmo sentido dos escravos do mundo greco-romano cl\u00e1ssico, pois podiam se casar com pessoas livres e intentar a\u00e7\u00f5es judiciais, al\u00e9m de pagarem impostos;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Impossibilitados da pr\u00e1tica da agricultura irrigada, os eg\u00edpcios antigos, partiram para a pecu\u00e1ria como base de sua economia, o que descara a hip\u00f3tese de uma causa hidr\u00e1ulica para o surgimento da civiliza\u00e7\u00e3o fara\u00f4nica;","id":6313358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Impossibilitados da pr\u00e1tica da agricultura irrigada, os eg\u00edpcios antigos, partiram para a pecu\u00e1ria como base de sua economia, o que descara a hip\u00f3tese de uma causa hidr\u00e1ulica para o surgimento da civiliza\u00e7\u00e3o fara\u00f4nica;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apesar da import\u00e2ncia dos rios para o desenvolvimento das sociedades do Antigo Oriente, a pesca n\u00e3o foi de grande envergadura, tendo em vista n\u00e3o constru\u00edrem embarca\u00e7\u00f5es, mesmo as mais rudimentares.","id":6313359,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apesar da import\u00e2ncia dos rios para o desenvolvimento das sociedades do Antigo Oriente, a pesca n\u00e3o foi de grande envergadura, tendo em vista n\u00e3o constru\u00edrem embarca\u00e7\u00f5es, mesmo as mais rudimentares.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451540,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Revolu\u00e7\u00f5es Liberais na Europa : Ondas de 1820, 1830 e 1848","oab":false,"nome":"Revolu\u00e7\u00f5es Liberais na Europa : Ondas de 1820, 1830 e 1848","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416715,"slug":"historia-revolucoes-liberais-na-europa-ondas-de-1820-1830-e-1848"},{"nome_clean":"Socialismo","oab":false,"nome":"Socialismo","pai":416715,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":419733,"slug":"historia-socialismo"}],"slug":"historia\/1673109","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cN\u00e3o est\u00e1 claro que as a\u00e7\u00f5es da experi\u00eancia est\u00e3o em baixa, e isso numa gera\u00e7\u00e3o que... viveu uma das mais terr\u00edveis experi\u00eancias da hist\u00f3ria. Talvez isso n\u00e3o seja t\u00e3o estranho como parece. Na \u00e9poca, j\u00e1 se podia notar que os combatentes tinham voltado silenciosos do campo de batalha. Mais pobres em experi\u00eancias comunic\u00e1veis, e n\u00e3o mais ricos. Os livros de guerra que inundaram o mercado liter\u00e1rio nos dez anos seguintes n\u00e3o continham experi\u00eancias transmiss\u00edveis de boca em boca. N\u00e3o, o fen\u00f4meno n\u00e3o \u00e9 estranho. Porque nunca houve experi\u00eancias mais radicalmente desmoralizadas que a experi\u00eancia estrat\u00e9gica pela guerra de trincheiras, a experi\u00eancia econ\u00f4mica da infla\u00e7\u00e3o, a experi\u00eancia do corpo pela fome, a experi\u00eancia moral pelos governantes. Uma gera\u00e7\u00e3o que ainda fora \u00e0 escola num bonde puxado por cavalos viu-se abandonada, sem teto, numa paisagem diferente em tudo, exceto nas nuvens, e em cujo centro, num campo de for\u00e7as de correntes e explos\u00f5es destruidoras, estava fr\u00e1gil e min\u00fasculo corpo humano\u201d. (BENJAMIM, Water. Obras Escolhidas: magia e t\u00e9cnica; arte e politica. S\u00e3o Paulo: Brasiliense, 1994, p. 114-115) O texto acima se refere ao retorno de soldados envolvidos em um dos maiores conflitos que a Europa se envolveu. Podemos afirmar corretamente que este conflito foi: ","provas":[{"id":55403,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Aurora","sigla":"Prefeitura de Aurora","id":4615,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aurora-ce-2018-cev-urca-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Aurora - Professor de Hist\u00f3ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:01:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1673116,"hashId":"bbae5505fa85c9496899bb334951c8b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cN\u00e3o est\u00e1 claro que as a\u00e7\u00f5es da experi\u00eancia est\u00e3o em baixa, e isso numa gera\u00e7\u00e3o que... viveu uma das mais terr\u00edveis experi\u00eancias da hist\u00f3ria. Talvez isso n\u00e3o seja t\u00e3o estranho como parece. Na \u00e9poca, j\u00e1 se podia notar que os combatentes tinham voltado silenciosos do campo de batalha. Mais pobres em experi\u00eancias comunic\u00e1veis, e n\u00e3o mais ricos. Os livros de guerra que inundaram o mercado liter\u00e1rio nos dez anos seguintes n\u00e3o continham experi\u00eancias transmiss\u00edveis de boca em boca. N\u00e3o, o fen\u00f4meno n\u00e3o \u00e9 estranho. Porque nunca houve experi\u00eancias mais radicalmente desmoralizadas que a experi\u00eancia estrat\u00e9gica pela guerra de trincheiras, a experi\u00eancia econ\u00f4mica da infla\u00e7\u00e3o, a experi\u00eancia do corpo pela fome, a experi\u00eancia moral pelos governantes. Uma gera\u00e7\u00e3o que ainda fora \u00e0 escola num bonde puxado por cavalos viu-se abandonada, sem teto, numa paisagem diferente em tudo, exceto nas nuvens, e em cujo centro, num campo de for\u00e7as de correntes e explos\u00f5es destruidoras, estava fr\u00e1gil e min\u00fasculo corpo humano\u201d. (BENJAMIM, Water. Obras Escolhidas: magia e t\u00e9cnica; arte e politica. S\u00e3o Paulo: Brasiliense, 1994, p. 114-115) <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O texto acima se refere ao retorno de soldados envolvidos em um dos maiores conflitos que a Europa se envolveu. Podemos afirmar corretamente que este conflito foi: <\/p>","resposta":6313393,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Guerra dos Cem Anos;","id":6313390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Guerra dos Cem Anos;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As Cruzadas;","id":6313391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As Cruzadas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Comuna de Paris;","id":6313392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Comuna de Paris;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Primeira Guerra Mundial;","id":6313393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Primeira Guerra Mundial;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Segunda Guerra Mundial.","id":6313394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Segunda Guerra Mundial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451540,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"nome_clean":"Constru\u00e7\u00e3o do Estado Liberal: Revolu\u00e7\u00e3o Francesa","oab":false,"nome":"Constru\u00e7\u00e3o do Estado Liberal: Revolu\u00e7\u00e3o Francesa","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416710,"slug":"historia-construcao-do-estado-liberal-revolucao-francesa"}],"slug":"historia\/1673116","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}