{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2159560,"perPage":"100","pages":21596,"page":9379,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Turu\u00e7u","sigla":"","id":3960,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cO processo de colocar pequenas por\u00e7\u00f5es de \u00e1gua sobre o corpo do paciente e banhar somente as regi\u00f5es que provocam desconforto quando estas ficam sem higieniza\u00e7\u00e3o\u201d \u00e9 conhecido como: ","provas":[{"id":61151,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Turu\u00e7u","sigla":"","id":3960,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-turucu-rs-2018-legalle-concursos-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Turu\u00e7u - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-26 18:22:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1861571,"hashId":"7d98422b176df303ace5d337aa78fd62","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cO processo de colocar pequenas por\u00e7\u00f5es de \u00e1gua sobre o corpo do paciente e banhar somente as regi\u00f5es que provocam desconforto quando estas ficam sem higieniza\u00e7\u00e3o\u201d \u00e9 conhecido como: <\/p>","resposta":7162484,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Banho de imers\u00e3o.","id":7162482,"corpo":"<p>Banho de imers\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Banho de aspers\u00e3o. ","id":7162483,"corpo":"<p> Banho de aspers\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Banho de ablu\u00e7\u00e3o. ","id":7162484,"corpo":"<p>Banho de ablu\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Banho seco. ","id":7162485,"corpo":"<p>Banho seco. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Banho completo no leito. ","id":7162486,"corpo":"<p>Banho completo no leito. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470915,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Higiene e banho","oab":false,"nome":"Higiene e banho","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405760,"slug":"enfermagem-higiene-e-banho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dois dias contados da designa\u00e7\u00e3o dos membros da comiss\u00e3o e cem dias, a contar do dia imediato da publica\u00e7\u00e3o, no \u00f3rg\u00e3o oficial, do ato de designa\u00e7\u00e3o da comiss\u00e3o,","provas":[{"id":62421,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","sigla":"UNIOESTE","id":3813,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unioeste-pr-2018-unioeste-tecnico-administrativo-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"Unioeste - UNIOESTE - T\u00e9cnico Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-26 18:40:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1906167,"hashId":"5b8729c46c356cbb2ada4e9fb195c1ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dois dias contados da designa\u00e7\u00e3o dos membros da comiss\u00e3o e cem dias, a contar do dia imediato da publica\u00e7\u00e3o, no \u00f3rg\u00e3o oficial, do ato de designa\u00e7\u00e3o da comiss\u00e3o,<\/p>","resposta":7352838,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estabelecer comunica\u00e7\u00e3o administrativa entre a Reitoria e os \u00f3rg\u00e3os administrativos da Institui\u00e7\u00e3o.","id":7352836,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estabelecer comunica\u00e7\u00e3o administrativa entre a Reitoria e os \u00f3rg\u00e3os administrativos da Institui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"zelar pela efic\u00e1cia e agilidade na expedi\u00e7\u00e3o da documenta\u00e7\u00e3o oficial do Reitor.","id":7352837,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">zelar pela efic\u00e1cia e agilidade na expedi\u00e7\u00e3o da documenta\u00e7\u00e3o oficial do Reitor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"receber, registar, controlar, distribuir, fazer circular e entregar toda a correspond\u00eancia bem como a documenta\u00e7\u00e3o recebida ou expedida pela Reitoria.","id":7352838,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">receber, registar, controlar, distribuir, fazer circular e entregar toda a correspond\u00eancia bem como a documenta\u00e7\u00e3o recebida ou expedida pela Reitoria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"elaborar e remeter a correspond\u00eancia e documenta\u00e7\u00e3o do Gabinete do Reitor","id":7352839,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">elaborar e remeter a correspond\u00eancia e documenta\u00e7\u00e3o do Gabinete do Reitor<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"supervisionar as atividades dos seus setores, visando a sua maior produtividade.","id":7352840,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">supervisionar as atividades dos seus setores, visando a sua maior produtividade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476162,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Estatutos","oab":true,"nome":"Estatutos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395365,"slug":"legislacao-federal-estatutos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Espec\u00edfica","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Espec\u00edfica","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395637,"slug":"legislacao-federal-legislacao-especifica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Biologia","id":3853},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Filosofia","id":3501},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":7284},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sociologia","id":3502}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEE MG","id":1014,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas as alternativas a seguir apresentam sugest\u00f5es de reformula\u00e7\u00e3o do texto, entre par\u00eanteses, em conson\u00e2ncia com a norma padr\u00e3o do portugu\u00eas, EXCETO:","provas":[{"id":30460,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Biologia","id":3853},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEE MG","id":1014,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"see-mg-mg-2018-fumarc-professor-de-educacao-basica-area-biologia","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEE MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Biologia - 2018"},{"id":30461,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":3313},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEE MG","id":1014,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"see-mg-mg-2018-fumarc-professor-de-educacao-basica-area-ciencias","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEE MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2018"},{"id":30490,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEE MG","id":1014,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"see-mg-mg-2018-fumarc-professor-de-educacao-basica-area-artes","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEE MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes - 2018"},{"id":30491,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":3314},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEE MG","id":1014,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"see-mg-mg-2018-fumarc-professor-de-educacao-basica-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEE MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"},{"id":30492,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Filosofia","id":3501},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEE MG","id":1014,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"see-mg-mg-2018-fumarc-professor-de-educacao-basica-area-filosofia","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEE MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Filosofia - 2018"},{"id":30614,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia","id":3857},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEE MG","id":1014,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"see-mg-mg-2018-fumarc-professor-de-educacao-basica-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEE MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Geografia - 2018"},{"id":30615,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEE MG","id":1014,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"see-mg-mg-2018-fumarc-professor-de-educacao-basica-area-historia","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEE MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2018"},{"id":31653,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":12800},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEE MG","id":1014,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"see-mg-mg-2018-fumarc-professor-de-educacao-basica-area-ingles","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEE MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2018"},{"id":31654,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":3860},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEE MG","id":1014,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"see-mg-mg-2018-fumarc-professor-de-educacao-basica-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEE MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2018"},{"id":31677,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":3861},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEE MG","id":1014,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"see-mg-mg-2018-fumarc-professor-de-educacao-basica-area-matematica","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEE MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"},{"id":31678,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":7284},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEE MG","id":1014,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"see-mg-mg-2018-fumarc-professor-de-educacao-basica-area-quimica","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEE MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2018"},{"id":31679,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sociologia","id":3502},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Minas Gerais","sigla":"SEE MG","id":1014,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"see-mg-mg-2018-fumarc-professor-de-educacao-basica-area-sociologia","tipo":1,"nome":"FUMARC - SEE MG - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sociologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-27 04:01:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":62,"descricao":"Filosofia"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":968331,"hashId":"2971cfdc86fbb6e0ac44e7e35bb03502","enunciado":"Todas as alternativas a seguir apresentam sugest\u00f5es de reformula\u00e7\u00e3o do texto, entre par\u00eanteses, em\r\nconson\u00e2ncia com a norma padr\u00e3o do portugu\u00eas, EXCETO:","resposta":3385971,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A extrema direita francesa demoniza os imigrantes. (Os imigrantes s\u00e3o demonizados pela extrema direita francesa.)","id":3385967,"corpo":"A extrema direita francesa demoniza os imigrantes. (Os imigrantes s\u00e3o demonizados pela extrema\r\ndireita francesa.)","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A pol\u00edcia os trata como terroristas. (A pol\u00edcia trata-os como terroristas.)","id":3385968,"corpo":"A pol\u00edcia os trata como terroristas. (A pol\u00edcia trata-os como terroristas.)","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O \"Charlie Hebdo\" foi atacado por terroristas. (Terroristas atacaram o \"Charlie Hebdo\".)","id":3385969,"corpo":"O \"Charlie Hebdo\" foi atacado por terroristas. (Terroristas atacaram o \"Charlie Hebdo\".)","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" O ataque terrorista contra o \"Charlie Hebdo\" foi no dia 7\/1. (O ataque terrorista contra o \"Charlie Hebdo\" deu-se em 7\/1.)","id":3385970,"corpo":" O ataque terrorista contra o \"Charlie Hebdo\" foi no dia 7\/1. (O ataque terrorista contra o \"Charlie\r\nHebdo\" deu-se em 7\/1.)","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se n\u00e3o houvesse imigrantes na Fran\u00e7a, n\u00e3o teria havido ataque ao \"Charlie Hebdo\". (N\u00e3o teria havido ataque ao \"Charlie Hebdo\", se n\u00e3o houvessem imigrantes na Fran\u00e7a.)","id":3385971,"corpo":"Se n\u00e3o houvesse imigrantes na Fran\u00e7a, n\u00e3o teria havido ataque ao \"Charlie Hebdo\". (N\u00e3o teria\r\nhavido ataque ao \"Charlie Hebdo\", se n\u00e3o houvessem imigrantes na Fran\u00e7a.)","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363586,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30460\/Sem_titulo.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Clareza","oab":false,"nome":"Clareza","pai":419250,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409563,"slug":"lingua-portuguesa-clareza"}],"slug":"lingua-portuguesa\/968331","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Sul","sigla":"ALE RS","id":3389,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A s\u00famula vinculante n\u00ba 13 do Supremo Tribunal Federal trata da veda\u00e7\u00e3o de nepotismo na nomea\u00e7\u00e3o de parentes para o exerc\u00edcio de cargo de dire\u00e7\u00e3o, chefia ou assessoramento, para o exerc\u00edcio de cargo em comiss\u00e3o ou de confian\u00e7a ou, ainda, de fun\u00e7\u00e3o gratificada na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta em qualquer dos poderes da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios. N\u00c3O \u00e9 considerado ato de nepotismo a nomea\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":30559,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Sul","sigla":"ALE RS","id":3389,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-rs-rs-2018-fundatec-procurador","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - ALE RS - Procurador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-27 04:01:56","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":969735,"hashId":"56a8b23d54b346119b010b88a6828049","enunciado":"A s\u00famula vinculante n\u00ba 13 do\r\nSupremo Tribunal Federal trata da veda\u00e7\u00e3o de\r\nnepotismo na nomea\u00e7\u00e3o de parentes para o\r\nexerc\u00edcio de cargo de dire\u00e7\u00e3o, chefia ou\r\nassessoramento, para o exerc\u00edcio de cargo em\r\ncomiss\u00e3o ou de confian\u00e7a ou, ainda, de fun\u00e7\u00e3o\r\ngratificada na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e\r\nindireta em qualquer dos poderes da Uni\u00e3o, dos\r\nEstados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios.\r\nN\u00c3O \u00e9 considerado ato de nepotismo a\r\nnomea\u00e7\u00e3o:","resposta":3391018,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De irm\u00e3o do administrador nomeante, servidor p\u00fablico est\u00e1vel, para o exerc\u00edcio de cargo em comiss\u00e3o.","id":3391017,"corpo":"De irm\u00e3o do administrador nomeante,\r\nservidor p\u00fablico est\u00e1vel, para o exerc\u00edcio de\r\ncargo em comiss\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"De primo do administrador nomeante para o exerc\u00edcio de cargo em comiss\u00e3o.","id":3391018,"corpo":"De primo do administrador nomeante para o\r\nexerc\u00edcio de cargo em comiss\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"De pai do administrador nomeante que j\u00e1 exercia cargo em comiss\u00e3o antes da edi\u00e7\u00e3o da s\u00famula.","id":3391019,"corpo":"De pai do administrador nomeante que j\u00e1\r\nexercia cargo em comiss\u00e3o antes da edi\u00e7\u00e3o\r\nda s\u00famula.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" De tio do administrador nomeante, para o exerc\u00edcio de cargo em comiss\u00e3o por via de nepotismo cruzado.","id":3391020,"corpo":" De tio do administrador nomeante, para o\r\nexerc\u00edcio de cargo em comiss\u00e3o por via de\r\nnepotismo cruzado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"De filho do administrador nomeante, em raz\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a, para o exerc\u00edcio de cargo em comiss\u00e3o.","id":3391021,"corpo":"De filho do administrador nomeante, em\r\nraz\u00e3o da rela\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a, para o\r\nexerc\u00edcio de cargo em comiss\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363831,"enunciado":"","rotulo":17,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os P\u00fablicos","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os P\u00fablicos","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404344,"slug":"direito-administrativo-orgaos-publicos"},{"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/969735","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Sul","sigla":"ALE RS","id":3389,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do recrutamento dos servidores p\u00fablicos civis do Estado do Rio Grande do Sul, mediante concurso p\u00fablico, analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: I. O prazo de validade do concurso p\u00fablico ser\u00e1 de at\u00e9 dois anos e apenas poder\u00e1 ser prorrogado uma vez, por igual per\u00edodo, no interesse da Administra\u00e7\u00e3o. II. Em concursos de provas e t\u00edtulos, apenas ser\u00e3o considerados t\u00edtulos os cursos ou atividades desempenhadas que possu\u00edrem rela\u00e7\u00e3o direta com as atribui\u00e7\u00f5es do cargo pleiteado, sendo que os pontos a eles correspondentes n\u00e3o poder\u00e3o somar mais de vinte e cinco por cento do total dos pontos do concurso. III. O desempate entre candidatos aprovados no concurso em igualdade de condi\u00e7\u00f5es, obedecer\u00e1, como \u00faltimo crit\u00e9rio, o sorteio p\u00fablico divulgado atrav\u00e9s de edital publicado na imprensa, com anteced\u00eancia m\u00ednima de tr\u00eas dias \u00fateis da sua realiza\u00e7\u00e3o. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":30560,"cargo":{"descricao":"Agente Legislativo","id":4531},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa do Rio Grande do Sul","sigla":"ALE RS","id":3389,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-rs-rs-2018-fundatec-agente-legislativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - ALE RS - Agente Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-27 04:01:56","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":969850,"hashId":"da7d59af1a040e67a1a05510282358ec","enunciado":"<p>Acerca do recrutamento dos\r\nservidores p\u00fablicos civis do Estado do Rio\r\nGrande do Sul, mediante concurso p\u00fablico,\r\nanalise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es:\r\n<\/p><p>I. O prazo de validade do concurso p\u00fablico\r\nser\u00e1 de at\u00e9 dois anos e apenas poder\u00e1 ser\r\nprorrogado uma vez, por igual per\u00edodo, no\r\ninteresse da Administra\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>II. Em concursos de provas e t\u00edtulos, apenas\r\nser\u00e3o considerados t\u00edtulos os cursos ou\r\natividades desempenhadas que possu\u00edrem\r\nrela\u00e7\u00e3o direta com as atribui\u00e7\u00f5es do cargo\r\npleiteado, sendo que os pontos a eles\r\ncorrespondentes n\u00e3o poder\u00e3o somar mais\r\nde vinte e cinco por cento do total dos\r\npontos do concurso.\r\n<\/p><p>III. O desempate entre candidatos aprovados\r\nno concurso em igualdade de condi\u00e7\u00f5es,\r\nobedecer\u00e1, como \u00faltimo crit\u00e9rio, o sorteio\r\np\u00fablico divulgado atrav\u00e9s de edital\r\npublicado na imprensa, com anteced\u00eancia\r\nm\u00ednima de tr\u00eas dias \u00fateis da sua realiza\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":3391596,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas III.","id":3391592,"corpo":"Apenas III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":3391593,"corpo":"Apenas I e II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III. ","id":3391594,"corpo":"Apenas I e III.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Apenas II e III.","id":3391595,"corpo":" Apenas II e III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3391596,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363844,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Estatuto e Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado do Rio Grande do Sul - Lei Complementar n\u00ba 10.098\/1994","oab":false,"nome":"Estatuto e Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado do Rio Grande do Sul - Lei Complementar n\u00ba 10.098\/1994","pai":395531,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395051,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-estatuto-e-regime-juridico-unico-dos-servidores-publicos-civis-do-estado-do-rio-grande-do-sul-lei-complementar-no-10-098-1994"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/969850","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o conceito e aplica\u00e7\u00f5es de elasticidade renda da demanda, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":31384,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"celesc-sc-2018-fepese-economista","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Economista - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-27 04:01:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":984547,"hashId":"3169e5fa0894224728e6bcba9bc8c873","enunciado":"Sobre o conceito e aplica\u00e7\u00f5es de elasticidade\r\nrenda da demanda, \u00e9 correto afirmar:","resposta":3440260,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bens inferiores s\u00e3o aqueles que t\u00eam elasticidade renda da demanda negativa.","id":3440260,"corpo":"Bens inferiores s\u00e3o aqueles que t\u00eam elasticidade\r\nrenda da demanda negativa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Exemplos de bens com baixa elasticidade renda de demanda s\u00e3o cal\u00e7ados baratos e autom\u00f3veis de luxo.","id":3440261,"corpo":"Exemplos de bens com baixa elasticidade\r\nrenda de demanda s\u00e3o cal\u00e7ados baratos e\r\nautom\u00f3veis de luxo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os bens de Giffen s\u00e3o aqueles em que a varia\u00e7\u00e3o percentual da demanda aumenta em maior propor\u00e7\u00e3o do que o aumento da renda.","id":3440262,"corpo":"Os bens de Giffen s\u00e3o aqueles em que a varia\u00e7\u00e3o\r\npercentual da demanda aumenta em\r\nmaior propor\u00e7\u00e3o do que o aumento da renda.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Bens que possuem uma baixa elasticidade renda de demanda experimentam uma r\u00e1pida expans\u00e3o de consumo quando a renda destes pa\u00edses cresce rapidamente.","id":3440263,"corpo":"Bens que possuem uma baixa elasticidade\r\nrenda de demanda experimentam uma r\u00e1pida\r\nexpans\u00e3o de consumo quando a renda destes\r\npa\u00edses cresce rapidamente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os bens com elasticidade renda de demanda acima de 1 s\u00e3o aqueles em que o aumento percentual da quantidade demandada ocorre em uma propor\u00e7\u00e3o menor do que o aumento percentual de renda.","id":3440264,"corpo":"Os bens com elasticidade renda de demanda\r\nacima de 1 s\u00e3o aqueles em que o aumento\r\npercentual da quantidade demandada ocorre\r\nem uma propor\u00e7\u00e3o menor do que o aumento\r\npercentual de renda.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":366646,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Elasticidades","oab":false,"nome":"Elasticidades","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403951,"slug":"economia-e-financas-elasticidades"},{"nome_clean":"Fatores que Afetam a Demanda","oab":false,"nome":"Fatores que Afetam a Demanda","pai":412747,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":412733,"slug":"economia-e-financas-fatores-que-afetam-a-demanda"}],"slug":"economia-e-financas\/984547","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As primeiras medidas de pol\u00edtica econ\u00f4mica adotadas na Nova Rep\u00fablica foram a contrata\u00e7\u00e3o de novos servidores p\u00fablicos para preencher cargos at\u00e9 ent\u00e3o ocupados por militares e a ado\u00e7\u00e3o de medidas gradualistas de controle da infla\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":34668,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Economista - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-27 04:02:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1027282,"hashId":"2951ab00b66a061e9414370765ebff8f","enunciado":"As primeiras medidas de pol\u00edtica econ\u00f4mica adotadas na Nova\r\nRep\u00fablica foram a contrata\u00e7\u00e3o de novos servidores p\u00fablicos\r\npara preencher cargos at\u00e9 ent\u00e3o ocupados por militares e a\r\nado\u00e7\u00e3o de medidas gradualistas de controle da infla\u00e7\u00e3o.","resposta":3595834,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3595833,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3595834,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos aos principais planos de estabiliza\u00e7\u00e3o a partir da d\u00e9cada de 80 do s\u00e9culo XX.","id":374216,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos aos principais planos de\r\nestabiliza\u00e7\u00e3o a partir da d\u00e9cada de 80 do s\u00e9culo XX.","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Planos de Estabiliza\u00e7\u00e3o (1984-1993)","oab":false,"nome":"Planos de Estabiliza\u00e7\u00e3o (1984-1993)","pai":426862,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404161,"slug":"economia-e-financas-planos-de-estabilizacao-1984-1993"}],"slug":"economia-e-financas\/1027282","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea Assistente de Gest\u00e3o","id":15760},{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea Assistente de Servi\u00e7os Comerciais","id":15761},{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistente de Gest\u00e3o","id":15762},{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistente de Servi\u00e7os Comerciais","id":15763},{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":15768},{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico de Contabilidade","id":15770},{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15771},{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15772}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o comportamento correto do Windows 7, em l\u00edngua portuguesa, ao ativar a op\u00e7\u00e3o \u201cAbrir cada pasta em sua pr\u00f3pria janela\u201d nas op\u00e7\u00f5es de pasta do Windows Explorer.","provas":[{"id":32325,"cargo":{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea Assistente de Gest\u00e3o","id":15760},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-saneamento-area-assistente-de-gestao","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Saneamento - \u00c1rea Assistente de Gest\u00e3o - 2018"},{"id":32326,"cargo":{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea Assistente de Servi\u00e7os Comerciais","id":15761},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-saneamento-area-assistente-de-servicos-comerciais","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Saneamento - \u00c1rea Assistente de Servi\u00e7os Comerciais - 2018"},{"id":32327,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistente de Gest\u00e3o","id":15762},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-gestao-area-assistente-de-gestao","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistente de Gest\u00e3o - 2018"},{"id":32328,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistente de Servi\u00e7os Comerciais","id":15763},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-gestao-area-assistente-de-servicos-comerciais","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistente de Servi\u00e7os Comerciais - 2018"},{"id":32349,"cargo":{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":15768},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-saneamento-area-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"},{"id":32350,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico de Contabilidade","id":15770},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-gestao-area-tecnico-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico de Contabilidade - 2018"},{"id":32351,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15771},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-gestao-area-tecnico-operacional-habilitacao-em-desenho-tecnico","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional - 2018"},{"id":32353,"cargo":{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15772},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-saneamento-area-tecnico-operacional-habilitacao-em-desenho-tecnico","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional - 2018"},{"id":32354,"cargo":{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15772},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-saneamento-area-tecnico-operacional-habilitacao-em-topografia","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional - 2018"},{"id":32355,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15771},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-gestao-area-tecnico-operacional-habilitacao-em-topografia","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional - 2018"},{"id":32356,"cargo":{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15772},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-saneamento-area-tecnico-operacional-habilitacao-em-mecanica","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional - 2018"},{"id":32357,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15771},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-gestao-area-tecnico-operacional-habilitacao-em-mecanica","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional - 2018"},{"id":32358,"cargo":{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15772},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-saneamento-area-tecnico-operacional-habilitacao-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional - 2018"},{"id":32359,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15771},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-gestao-area-tecnico-operacional-habilitacao-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-27 04:02:11","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":999006,"hashId":"95f9eae4442ff763c1181ed62537f489","enunciado":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta o comportamento correto do\r\nWindows 7, em l\u00edngua portuguesa, ao ativar a op\u00e7\u00e3o \u201cAbrir cada\r\npasta em sua pr\u00f3pria janela\u201d nas op\u00e7\u00f5es de pasta do Windows\r\nExplorer.","resposta":3490717,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Manter pressionada a tecla \u201cCtrl\u201d e aplicar o comando \u201cAbrir\u201d a uma pasta far\u00e1 com que ela abra em uma nova janela.","id":3490715,"corpo":"Manter pressionada a tecla \u201cCtrl\u201d e aplicar o comando \u201cAbrir\u201d\r\na uma pasta far\u00e1 com que ela abra em uma nova janela.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Manter pressionada a tecla \u201cShift\u201d e aplicar o comando \u201cAbrir\u201d a uma pasta far\u00e1 com que ela abra na mesma janela.","id":3490716,"corpo":"Manter pressionada a tecla \u201cShift\u201d e aplicar o comando\r\n\u201cAbrir\u201d a uma pasta far\u00e1 com que ela abra na mesma janela.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O comando \u201cAbrir\u201d aplicado a uma pasta far\u00e1 com que esta abra em uma nova janela.","id":3490717,"corpo":"O comando \u201cAbrir\u201d aplicado a uma pasta far\u00e1 com que esta\r\nabra em uma nova janela.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um clique sobre um link no Internet Explorer far\u00e1 com que a p\u00e1gina seja aberta em uma nova aba do navegador.","id":3490718,"corpo":"Um clique sobre um link no Internet Explorer far\u00e1 com que a\r\np\u00e1gina seja aberta em uma nova aba do navegador.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Um duplo clique sobre uma pasta no painel de navega\u00e7\u00e3o do Windows Explorer far\u00e1 com que esta abra em uma nova janela.","id":3490719,"corpo":"Um duplo clique sobre uma pasta no painel de navega\u00e7\u00e3o do\r\nWindows Explorer far\u00e1 com que esta abra em uma nova\r\njanela.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369299,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/999006","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Alagoas","sigla":"PM AL","id":3317,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A relev\u00e2ncia da educa\u00e7\u00e3o e da sa\u00fade para a forma\u00e7\u00e3o de uma sociedade industrial fez que o governo federal brasileiro, desde a d\u00e9cada de 30 do s\u00e9culo passado at\u00e9 os dias de hoje, priorizasse investimentos nessas \u00e1reas; os resultados obtidos t\u00eam sido elevados quando comparados com os de pa\u00edses da Europa Ocidental e dos Estados Unidos da Am\u00e9rica.","provas":[{"id":33168,"cargo":{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Alagoas","sigla":"PM AL","id":3317,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-al-al-2018-cespe-cebraspe-soldado-combatente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PM AL - Soldado Combatente - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-27 04:02:11","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1010703,"hashId":"5b14e2d6dd0176bcc95bc515a6c48310","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A relev\u00e2ncia da educa\u00e7\u00e3o e da sa\u00fade para a forma\u00e7\u00e3o de uma sociedade industrial fez que o governo federal brasileiro, desde a d\u00e9cada de 30 do s\u00e9culo passado at\u00e9 os dias de hoje, priorizasse investimentos nessas \u00e1reas; os resultados obtidos t\u00eam sido elevados quando comparados com os de pa\u00edses da Europa Ocidental e dos Estados Unidos da Am\u00e9rica.<\/p>","resposta":3534115,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3534114,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3534115,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da industrializa\u00e7\u00e3o do Brasil e das transforma\u00e7\u00f5es sociais e pol\u00edticas que a acompanharam, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":371381,"enunciado":"<p>A respeito da industrializa\u00e7\u00e3o do Brasil e das transforma\u00e7\u00f5es sociais e pol\u00edticas que a acompanharam, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"}],"slug":"historia\/1010703","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio I - \u00c1rea Enfermagem","id":15546}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre as seis doen\u00e7as ou agravos \u00e0 sa\u00fade do trabalhador de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria e monitorados por meio da estrat\u00e9gia de vigil\u00e2ncia em unidades sentinelas, os transtornos mentais relacionados ao trabalho foram os mais registrados entre 2010 e 2015.","provas":[{"id":31725,"cargo":{"descricao":"Analista Portu\u00e1rio I - \u00c1rea Enfermagem","id":15546},"orgao":{"nome":"Empresa Maranhense de Administra\u00e7\u00e3o Portu\u00e1ria","sigla":"EMAP","id":3414,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emap-ma-2018-cespe-cebraspe-analista-portuario-i-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMAP - Analista Portu\u00e1rio I - \u00c1rea Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-27 04:02:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":990087,"hashId":"fdb7dc9abcdf5ac35c2e2c3cccd62de7","enunciado":"Entre as seis doen\u00e7as ou agravos \u00e0 sa\u00fade do trabalhador\r\nde notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria e monitorados por meio da\r\nestrat\u00e9gia de vigil\u00e2ncia em unidades sentinelas, os transtornos\r\nmentais relacionados ao trabalho foram os mais registrados\r\nentre 2010 e 2015.","resposta":3457935,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3457934,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3457935,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de epidemiologia e vigil\u00e2ncia \u00e0 sa\u00fade do trabalhador, bem como acerca de registros em bases de dados, documentos e legisla\u00e7\u00f5es nacionais relativos a esse tema, julgue os itens a seguir.","id":367747,"enunciado":"A respeito de no\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de epidemiologia e vigil\u00e2ncia \u00e0 sa\u00fade\r\ndo trabalhador, bem como acerca de registros em bases de dados,\r\ndocumentos e legisla\u00e7\u00f5es nacionais relativos a esse tema, julgue os\r\nitens a seguir.","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Enfermagem do Trabalho","oab":false,"nome":"Enfermagem do Trabalho","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405810,"slug":"enfermagem-enfermagem-do-trabalho"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428335,"slug":"enfermagem-doencas-de-notificacao-compulsoria"}],"slug":"enfermagem\/990087","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Defici\u00eancia Intelectual","id":22572}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme prop\u00f5e a Base Nacional Comum Curricular \u2013 BNCC no ensino de hist\u00f3ria para o 4\u00ba ano do ensino fundamental, na unidade tem\u00e1tica \u201cCircula\u00e7\u00e3o de pessoas, produtos e culturas\u201d, s\u00e3o objetos de conhecimento, exceto:","provas":[{"id":66392,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Defici\u00eancia Intelectual","id":22572},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-es-2018-idcap-professor-de-educacao-especial-area-deficiencia-intelectual-2","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Serra - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Especial - \u00c1rea: Defici\u00eancia Intelectual - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-26 17:31:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2025568,"hashId":"c62ad512d5ffd9cddd5c27a2e873c306","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme prop\u00f5e a Base Nacional Comum Curricular \u2013 BNCC no ensino de hist\u00f3ria para o 4\u00ba ano do ensino fundamental, na unidade tem\u00e1tica <em>\u201cCircula\u00e7\u00e3o de pessoas, produtos e culturas\u201d<\/em>, s\u00e3o objetos de conhecimento, exceto:<\/p>","resposta":7889458,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A circula\u00e7\u00e3o de pessoas e as transforma\u00e7\u00f5es no meio natural.","id":7889455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A circula\u00e7\u00e3o de pessoas e as transforma\u00e7\u00f5es no meio natural.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A inven\u00e7\u00e3o do com\u00e9rcio e a circula\u00e7\u00e3o de produtos.","id":7889456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A inven\u00e7\u00e3o do com\u00e9rcio e a circula\u00e7\u00e3o de produtos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As rotas terrestres, fluviais e mar\u00edtimas e seus impactos para a forma\u00e7\u00e3o de cidades e as transforma\u00e7\u00f5es do meio natural.","id":7889457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As rotas terrestres, fluviais e mar\u00edtimas e seus impactos para a forma\u00e7\u00e3o de cidades e as transforma\u00e7\u00f5es do meio natural.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O surgimento da esp\u00e9cie humana no continente africano e sua expans\u00e3o pelo mundo.","id":7889458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O surgimento da esp\u00e9cie humana no continente africano e sua expans\u00e3o pelo mundo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O mundo da tecnologia: a integra\u00e7\u00e3o de pessoas e as exclus\u00f5es sociais e culturais.","id":7889459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O mundo da tecnologia: a integra\u00e7\u00e3o de pessoas e as exclus\u00f5es sociais e culturais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489862,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Irene Siqueira Alves - Vov\u00f3 Mocinha Maternidade Gota de Leite","sigla":"FUNGOTA","id":4936,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a atua\u00e7\u00e3o da Enfermagem na Sa\u00fade da crian\u00e7a, sinalize a alternativa correta quanto a orienta\u00e7\u00e3o dada aos pais para crian\u00e7as que est\u00e3o na primeira inf\u00e2ncia:","provas":[{"id":61351,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Irene Siqueira Alves - Vov\u00f3 Mocinha Maternidade Gota de Leite","sigla":"FUNGOTA","id":4936,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fungota-sp-2017-inaz-do-para-enfermeiro-obstetra","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - FUNGOTA - Enfermeiro Obstetra - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-26 18:14:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"}],"id":1868487,"hashId":"9741a96d007584eff1f8cd18034ca9f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a atua\u00e7\u00e3o da Enfermagem na Sa\u00fade da crian\u00e7a, sinalize a alternativa correta quanto a orienta\u00e7\u00e3o dada aos pais para crian\u00e7as que est\u00e3o na primeira inf\u00e2ncia:<\/p>","resposta":7191049,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Orientar aos pais que evitem interferir nas tentativas das crian\u00e7as em cumprir uma tarefa pr\u00f3pria da sua faixa et\u00e1ria. ","id":7191049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Orientar aos pais que evitem interferir nas tentativas das crian\u00e7as em cumprir uma tarefa pr\u00f3pria da sua faixa et\u00e1ria. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Orientar aos pais a liquefazer a comida da crian\u00e7a dos seis aos dezoito meses de vida. ","id":7191050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Orientar aos pais a liquefazer a comida da crian\u00e7a dos seis aos dezoito meses de vida. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Orientar aos pais a oferecer alimentos industrializados pr\u00f3prios da faixa et\u00e1ria da crian\u00e7a. ","id":7191051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Orientar aos pais a oferecer alimentos industrializados pr\u00f3prios da faixa et\u00e1ria da crian\u00e7a. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Orientar aos pais que a higiene oral s\u00f3 deve ser feita por ocasi\u00e3o da erup\u00e7\u00e3o dent\u00e1ria. ","id":7191052,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Orientar aos pais que a higiene oral s\u00f3 deve ser feita por ocasi\u00e3o da erup\u00e7\u00e3o dent\u00e1ria. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471827,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Irene Siqueira Alves - Vov\u00f3 Mocinha Maternidade Gota de Leite","sigla":"FUNGOTA","id":4936,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tuberculose se comporta como uma doen\u00e7a reemergente devido ao aumento gradativo de casos nos \u00faltimos anos. Isto se d\u00e1 devido ao processo de sele\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel pela exist\u00eancia de cepas altamente resistentes a antibi\u00f3ticos. A tuberculose \u00e9 um grave problema de sa\u00fade p\u00fablica mundial e milhares de pessoas ainda adoecem e morrem devido \u00e0 doen\u00e7a e suas complica\u00e7\u00f5es. Em 2014, durante a Assembleia Mundial de Sa\u00fade, na Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade, foi aprovada a nova estrat\u00e9gia global para enfrentamento da tuberculose, com a vis\u00e3o de um mundo livre da tuberculose at\u00e9 2035.Brasil. MS. Plano nacional pelo fim da tuberculose. Bras\u00edlia: Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, 2017.Assinale a alternativa correta referente a este agravo:","provas":[{"id":61351,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Irene Siqueira Alves - Vov\u00f3 Mocinha Maternidade Gota de Leite","sigla":"FUNGOTA","id":4936,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fungota-sp-2017-inaz-do-para-enfermeiro-obstetra","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - FUNGOTA - Enfermeiro Obstetra - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-26 18:13:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"}],"id":1868478,"hashId":"d81745968d120d0aa750238735fc3d4f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A tuberculose se comporta como uma doen\u00e7a reemergente devido ao aumento gradativo de casos nos \u00faltimos anos. Isto se d\u00e1 devido ao processo de sele\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel pela exist\u00eancia de cepas altamente resistentes a antibi\u00f3ticos. A tuberculose \u00e9 um grave problema de sa\u00fade p\u00fablica mundial e milhares de pessoas ainda adoecem e morrem devido \u00e0 doen\u00e7a e suas complica\u00e7\u00f5es. Em 2014, durante a Assembleia Mundial de Sa\u00fade, na Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade, foi aprovada a nova estrat\u00e9gia global para enfrentamento da tuberculose, com a vis\u00e3o de um mundo livre da tuberculose at\u00e9 2035.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Brasil. MS. <strong><u>Plano nacional pelo fim da tuberculose<\/u><\/strong>. Bras\u00edlia: Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, 2017.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta referente a este agravo:<\/p>","resposta":7191012,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A popula\u00e7\u00e3o geri\u00e1trica est\u00e1 mais predisposta ao desenvolvimento da tuberculose.","id":7191012,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A popula\u00e7\u00e3o geri\u00e1trica est\u00e1 mais predisposta ao desenvolvimento da tuberculose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O exame que determina o diagn\u00f3stico de tuberculose \u00e9 o Raio X.","id":7191013,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O exame que determina o diagn\u00f3stico de tuberculose \u00e9 o Raio X.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A pesquisa bacteriol\u00f3gica \u00e9 um m\u00e9todo diagn\u00f3stico de alto custo.","id":7191014,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pesquisa bacteriol\u00f3gica \u00e9 um m\u00e9todo diagn\u00f3stico de alto custo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A prova tubercul\u00ednica (PPD) positiva \u00e9 indicativo da doen\u00e7a.","id":7191015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A prova tubercul\u00ednica (PPD) positiva \u00e9 indicativo da doen\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471827,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Tuberculose","oab":false,"nome":"Tuberculose","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405833,"slug":"enfermagem-tuberculose"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Irene Siqueira Alves - Vov\u00f3 Mocinha Maternidade Gota de Leite","sigla":"FUNGOTA","id":4936,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A transmiss\u00e3o vertical da s\u00edfilis permanece um grande problema de sa\u00fade p\u00fablica no Brasil. Das v\u00e1rias doen\u00e7as que podem ser transmitidas durante o ciclo gr\u00e1vido puerperal, a s\u00edfilis \u00e9 a que tem as maiores taxas de transmiss\u00e3o. O neonato filho de m\u00e3e com s\u00edfilis n\u00e3o tratada na gesta\u00e7\u00e3o, pode desenvolver complica\u00e7\u00f5es in\u00fameras, exceto: ","provas":[{"id":61351,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Irene Siqueira Alves - Vov\u00f3 Mocinha Maternidade Gota de Leite","sigla":"FUNGOTA","id":4936,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fungota-sp-2017-inaz-do-para-enfermeiro-obstetra","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - FUNGOTA - Enfermeiro Obstetra - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-26 18:12:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"}],"id":1868453,"hashId":"000728a930e95812bcf3950673beddc5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A transmiss\u00e3o vertical da s\u00edfilis permanece um grande problema de sa\u00fade p\u00fablica no Brasil. Das v\u00e1rias doen\u00e7as que podem ser transmitidas durante o ciclo gr\u00e1vido puerperal, a s\u00edfilis \u00e9 a que tem as maiores taxas de transmiss\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O neonato filho de m\u00e3e com s\u00edfilis n\u00e3o tratada na gesta\u00e7\u00e3o, pode desenvolver complica\u00e7\u00f5es in\u00fameras, <strong><u>exceto<\/u><\/strong>: <\/p>","resposta":7190908,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Les\u00f5es cut\u00e2neas no rec\u00e9m-nascido. ","id":7190905,"corpo":"<p>Les\u00f5es cut\u00e2neas no rec\u00e9m-nascido. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hepatomegalia no rec\u00e9m-nascido.","id":7190906,"corpo":"<p>Hepatomegalia no rec\u00e9m-nascido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pneumonia alba no rec\u00e9m-nascido. ","id":7190907,"corpo":"<p>Pneumonia alba no rec\u00e9m-nascido. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Refluxo g\u00e1strico no rec\u00e9m-nascido.","id":7190908,"corpo":"<p>Refluxo g\u00e1strico no rec\u00e9m-nascido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471827,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sif\u00edlis","oab":false,"nome":"Sif\u00edlis","pai":405803,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413451,"slug":"enfermagem-sifilis"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo LDB, aos sistemas de ensino desdobrar o ensino fundamental em ciclos \u00e9:","provas":[{"id":65476,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-26 17:39:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2016613,"hashId":"077ea3d27dc12535c513cf248dbd5f24","enunciado":"<p>Segundo LDB, aos sistemas de ensino desdobrar o ensino fundamental em ciclos \u00e9:<\/p>","resposta":7852170,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Obrigat\u00f3rio.","id":7852169,"corpo":"<p>Obrigat\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Facultado.","id":7852170,"corpo":"<p>Facultado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Proibido.","id":7852171,"corpo":"<p>Proibido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Recomendado.","id":7852172,"corpo":"<p>Recomendado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488618,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1guia Branca","sigla":"","id":5151,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda sobre a perspectiva abordada pela \u00faltima quest\u00e3o, ela enfatiza as mudan\u00e7as qualitativas, considerando a pessoa como:","provas":[{"id":66275,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guia Branca","sigla":"","id":5151,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aguia-branca-es-2018-idcap-pedagogo","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de \u00c1guia Branca - Pedagogo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-26 17:38:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2021015,"hashId":"3354c01472e36b6d4af1d76b859ac485","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda sobre a perspectiva abordada pela \u00faltima quest\u00e3o, ela enfatiza as mudan\u00e7as qualitativas, considerando a pessoa como:<\/p>","resposta":7871310,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Agente passiva da sociedade de consumo; ","id":7871309,"corpo":"<p>Agente passiva da sociedade de consumo; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Contribuinte ativo no seu pr\u00f3prio desenvolvimento;","id":7871310,"corpo":"<p>Contribuinte ativo no seu pr\u00f3prio desenvolvimento;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ator alienado o palco das ilus\u00f5es;","id":7871311,"corpo":"<p>Ator alienado o palco das ilus\u00f5es;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Recept\u00e1culo oco da sociedade de consumo;","id":7871312,"corpo":"<p>Recept\u00e1culo oco da sociedade de consumo;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Corruptor do saber adquirido.","id":7871313,"corpo":"<p>Corruptor do saber adquirido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489217,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1guia Branca","sigla":"","id":5151,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta os educadores na ordem cronol\u00f3gica hist\u00f3rica:","provas":[{"id":66275,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guia Branca","sigla":"","id":5151,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aguia-branca-es-2018-idcap-pedagogo","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de \u00c1guia Branca - Pedagogo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-26 17:37:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2021009,"hashId":"a4c91ad84cea0799d81a9e9d92ded3ab","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que apresenta os educadores na ordem cronol\u00f3gica hist\u00f3rica:<\/p>","resposta":7871282,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rousseau \u2013 Vygotsky \u2013 Pestalozzi;","id":7871279,"corpo":"<p>Rousseau \u2013 Vygotsky \u2013 Pestalozzi;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rousseau \u2013 Pestalozzi \u2013 Vygotsky;","id":7871280,"corpo":"<p>Rousseau \u2013 Pestalozzi \u2013 Vygotsky;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pestalozzi \u2013 Rousseau - Vygotsky;","id":7871281,"corpo":"<p>Pestalozzi \u2013 Rousseau - Vygotsky;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rousseau \u2013 Pestalozzi \u2013 Vygotsky;","id":7871282,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Rousseau \u2013 Pestalozzi \u2013 Vygotsky;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pestalozzi \u2013 Vygotsky \u2013 Rousseau.","id":7871283,"corpo":"<p>Pestalozzi \u2013 Vygotsky \u2013 Rousseau.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489217,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cDesde o primeiro momento, a crian\u00e7a descobre o valor do esfor\u00e7o pessoal e se acostuma \u00e0 sua pr\u00f3pria autodisciplina na hora do aprendizado. Usam talheres, usam copos de vidro e se alimentam sozinhos desde muito pequenos. Tudo na escola incentiva a autonomia e colabora para a autoestima da crian\u00e7a.\u201d A descri\u00e7\u00e3o acima se aproxima melhor de um ambiente de aprendizagem:","provas":[{"id":65476,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-26 17:39:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2016612,"hashId":"6f2176f1fee0a805271ffabd281d5ff6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cDesde o primeiro momento, a crian\u00e7a descobre o valor do esfor\u00e7o pessoal e se acostuma \u00e0 sua pr\u00f3pria autodisciplina na hora do aprendizado. Usam talheres, usam copos de vidro e se alimentam sozinhos desde muito pequenos. Tudo na escola incentiva a autonomia e colabora para a autoestima da crian\u00e7a.\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A descri\u00e7\u00e3o acima se aproxima melhor de um ambiente de aprendizagem:<\/p>","resposta":7852167,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Construtivista.","id":7852165,"corpo":"<p>Construtivista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tradicionalista.","id":7852166,"corpo":"<p>Tradicionalista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Montessoriano.","id":7852167,"corpo":"<p>Montessoriano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tipo Summer Hill.","id":7852168,"corpo":"<p>Tipo Summer Hill.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488618,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre PIAGET, analise: I - Defendia formas de trabalhar em sala de aula em que os estudantes possam tomar decis\u00f5es e se responsabilizar por aspectos de sua vida escolar; II - A aprendizagem de condutas cooperativas e do trabalho em grupo fomentaria, no entender de Piaget, discuss\u00f5es entre indiv\u00edduos \u201ciguais\u201d, considerando seus n\u00edveis de conhecimento e lugar ocupado no contexto de sala de aula. Sobre os itens acima:","provas":[{"id":65476,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-26 17:40:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2016616,"hashId":"b9a848cd7edca0f573da7b5b26d1cf46","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre PIAGET, analise: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>I - Defendia formas de trabalhar em sala de aula em que os estudantes possam tomar decis\u00f5es e se responsabilizar por aspectos de sua vida escolar; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em><span class=\"ql-cursor\"><\/span>II - A aprendizagem de condutas cooperativas e do trabalho em grupo fomentaria, no entender de Piaget, discuss\u00f5es entre indiv\u00edduos \u201ciguais\u201d, considerando seus n\u00edveis de conhecimento e lugar ocupado no contexto de sala de aula. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre os itens acima:<\/p>","resposta":7852184,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 correto.","id":7852181,"corpo":"<p>Apenas o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II est\u00e1 correto.","id":7852182,"corpo":"<p>Apenas o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ambos est\u00e3o incorretos.","id":7852183,"corpo":"<p>Ambos est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ambos est\u00e3o corretos.","id":7852184,"corpo":"<p>Ambos est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488618,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Piaget","oab":false,"nome":"Piaget","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426136,"slug":"pedagogia-piaget"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1guia Branca","sigla":"","id":5151,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As v\u00e1rias perspectivas cognitivas t\u00eam a sua origem na perspectiva estrutural cognitiva de:","provas":[{"id":66275,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guia Branca","sigla":"","id":5151,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aguia-branca-es-2018-idcap-pedagogo","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de \u00c1guia Branca - Pedagogo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-26 17:38:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2021018,"hashId":"8a995d3c46f190df9438806a3d0920cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As v\u00e1rias perspectivas cognitivas t\u00eam a sua origem na perspectiva estrutural cognitiva de:<\/p>","resposta":7871328,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Freud;","id":7871324,"corpo":"<p>Freud;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rogers;","id":7871325,"corpo":"<p>Rogers;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pestalozzi;","id":7871326,"corpo":"<p>Pestalozzi;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rousseau;","id":7871327,"corpo":"<p>Rousseau;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Piaget.","id":7871328,"corpo":"<p>Piaget.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489217,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Piaget","oab":false,"nome":"Piaget","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426136,"slug":"pedagogia-piaget"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o CME no 01\/2015, na sala de aula com estudantes com defici\u00eancia:","provas":[{"id":64808,"cargo":{"descricao":"Orientador Educacional","id":1765},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2018-fepese-orientador-educacional","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Orientador Educacional - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-26 17:52:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Orienta\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Orientadores","id":72}],"areas":[{"id":255,"descricao":"Pedagogia - Orienta\u00e7\u00e3o"}],"id":1985597,"hashId":"9d70f28b2416397de89bfc05cfa72cf0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o CME n<sup>o<\/sup> 01\/2015, na sala de aula com estudantes com defici\u00eancia:<\/p>","resposta":7709649,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dever\u00e1 ser garantida a presen\u00e7a de auxiliar, quando necess\u00e1rio, mediante a avalia\u00e7\u00e3o da Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o.","id":7709649,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dever\u00e1 ser garantida a presen\u00e7a de auxiliar, quando necess\u00e1rio, mediante a avalia\u00e7\u00e3o da Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dever\u00e1 ser garantida a presen\u00e7a de auxiliar, quando necess\u00e1rio, mediante solicita\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia.","id":7709650,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dever\u00e1 ser garantida a presen\u00e7a de auxiliar, quando necess\u00e1rio, mediante solicita\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O professor poder\u00e1 optar pela presen\u00e7a de auxiliar.","id":7709651,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O professor poder\u00e1 optar pela presen\u00e7a de auxiliar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dever\u00e1 ser garantida a presen\u00e7a do segundo professor, quando necess\u00e1rio, mediante a avalia\u00e7\u00e3o da equipe multidisciplinar das escolas.","id":7709652,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dever\u00e1 ser garantida a presen\u00e7a do segundo professor, quando necess\u00e1rio, mediante a avalia\u00e7\u00e3o da equipe multidisciplinar das escolas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dever\u00e1 ser garantida a presen\u00e7a do segundo professor.","id":7709653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dever\u00e1 ser garantida a presen\u00e7a do segundo professor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485262,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o especial","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o especial","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426019,"slug":"pedagogia-educacao-especial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No estilo de lideran\u00e7a autocr\u00e1tica, tamb\u00e9m conhecido como Laissez-faire, as pessoas t\u00eam mais liberdade na execu\u00e7\u00e3o dos seus projetos, indicando possivelmente uma equipe madura, autodirigida e que n\u00e3o necessita de supervis\u00e3o constante.","provas":[{"id":63705,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufob-ba-2018-instituto-aocp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFOB - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-26 17:51:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1945251,"hashId":"6f49ce44eb1dfb576349871418839f1b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No estilo de lideran\u00e7a autocr\u00e1tica, tamb\u00e9m conhecido como Laissez-faire, as pessoas t\u00eam mais liberdade na execu\u00e7\u00e3o dos seus projetos, indicando possivelmente uma equipe madura, autodirigida e que n\u00e3o necessita de supervis\u00e3o constante.<\/p>","resposta":7527440,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7527439,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7527440,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o dos conhecimentos administrativos pela enfermagem parte da necessidade de organizar um ambiente terap\u00eautico nos hospitais, constituindo um saber de administra\u00e7\u00e3o em enfermagem cuja g\u00eanese se deu junto \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o das t\u00e9cnicas, que \u00e9 instrumento de trabalho para o cuidado. Considerando a administra\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de enfermagem, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":480849,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A utiliza\u00e7\u00e3o dos conhecimentos administrativos pela enfermagem parte da necessidade de organizar um ambiente terap\u00eautico nos hospitais, constituindo um saber de administra\u00e7\u00e3o em enfermagem cuja g\u00eanese se deu junto \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o das t\u00e9cnicas, que \u00e9 instrumento de trabalho para o cuidado. Considerando a administra\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de enfermagem, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 58 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Lideran\u00e7a e supervis\u00e3o","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a e supervis\u00e3o","pai":428221,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428235,"slug":"enfermagem-lideranca-e-supervisao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O dimensionamento do quadro de profissionais de enfermagem deve basear-se em caracter\u00edsticas relativas ao servi\u00e7o de sa\u00fade, ao servi\u00e7o de enfermagem e ao paciente (grau de depend\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 equipe de enfermagem) e \u00e0 realidade sociocultural.","provas":[{"id":63705,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufob-ba-2018-instituto-aocp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFOB - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-26 17:51:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1945252,"hashId":"e6581999877ccc14cbecb14428eb1f08","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O dimensionamento do quadro de profissionais de enfermagem deve basear-se em caracter\u00edsticas relativas ao servi\u00e7o de sa\u00fade, ao servi\u00e7o de enfermagem e ao paciente (grau de depend\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 equipe de enfermagem) e \u00e0 realidade sociocultural.<\/p>","resposta":7527441,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7527441,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7527442,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o dos conhecimentos administrativos pela enfermagem parte da necessidade de organizar um ambiente terap\u00eautico nos hospitais, constituindo um saber de administra\u00e7\u00e3o em enfermagem cuja g\u00eanese se deu junto \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o das t\u00e9cnicas, que \u00e9 instrumento de trabalho para o cuidado. Considerando a administra\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de enfermagem, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":480849,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A utiliza\u00e7\u00e3o dos conhecimentos administrativos pela enfermagem parte da necessidade de organizar um ambiente terap\u00eautico nos hospitais, constituindo um saber de administra\u00e7\u00e3o em enfermagem cuja g\u00eanese se deu junto \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o das t\u00e9cnicas, que \u00e9 instrumento de trabalho para o cuidado. Considerando a administra\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de enfermagem, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 58 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Dimensionamento de pessoal","oab":false,"nome":"Dimensionamento de pessoal","pai":428221,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428223,"slug":"enfermagem-dimensionamento-de-pessoal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A vacina dTpa deve ser administrada em gestantes preferencialmente entre a 18a e 26a semana de gesta\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":63705,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufob-ba-2018-instituto-aocp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFOB - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-26 17:52:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1945258,"hashId":"bdbc7ac78a9fc762884b0bfe1bfce2b1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina dTpa deve ser administrada em gestantes preferencialmente entre a 18<sup>a<\/sup> e 26<sup>a<\/sup> semana de gesta\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":7527454,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7527453,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7527454,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o (PNI) foi criado em 1973, com o objetivo de normatizar a imuniza\u00e7\u00e3o em n\u00edvel nacional, contribuindo, assim, para o controle ou a erradica\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as imunoprevin\u00edveis. Referente ao calend\u00e1rio nacional de vacina\u00e7\u00e3o do PNI, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":480851,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o (PNI) foi criado em 1973, com o objetivo de normatizar a imuniza\u00e7\u00e3o em n\u00edvel nacional, contribuindo, assim, para o controle ou a erradica\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as imunoprevin\u00edveis. Referente ao calend\u00e1rio nacional de vacina\u00e7\u00e3o do PNI, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 67 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405768,"slug":"enfermagem-programa-nacional-de-imunizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 necess\u00e1rio evitar qualquer contato com o sangue ou secre\u00e7\u00f5es das v\u00edtimas nos acidentes. Por isso, tenha sempre em seu ve\u00edculo um par de luvas de borracha para tais situa\u00e7\u00f5es. Podem ser luvas de procedimentos usadas pelos profissionais ou simples luvas de borracha para uso dom\u00e9stico.Esse procedimento \u00e9 necess\u00e1rio para prevenir:","provas":[{"id":60874,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-motorista","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Motorista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-26 18:25:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1851459,"hashId":"f252c1e3a8e16ba2b8a2de78749c24b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 necess\u00e1rio evitar qualquer contato com o sangue ou secre\u00e7\u00f5es das v\u00edtimas nos acidentes. Por isso, tenha sempre em seu ve\u00edculo um par de luvas de borracha para tais situa\u00e7\u00f5es. Podem ser luvas de procedimentos usadas pelos profissionais ou simples luvas de borracha para uso dom\u00e9stico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse procedimento \u00e9 necess\u00e1rio para prevenir:<\/p>","resposta":7117568,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Agravar as les\u00f5es do acidentado.","id":7117566,"corpo":"<p>Agravar as les\u00f5es do acidentado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Contato de poeiras com as les\u00f5es.","id":7117567,"corpo":"<p>Contato de poeiras com as les\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cont\u00e1gio de doen\u00e7as infectocontagiosas.","id":7117568,"corpo":"<p>Cont\u00e1gio de doen\u00e7as infectocontagiosas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Constrangimento por parte do acidentado.","id":7117569,"corpo":"<p>Constrangimento por parte do acidentado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Manchas de sangue ou secre\u00e7\u00e3o em sua roupa.","id":7117570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manchas de sangue ou secre\u00e7\u00e3o em sua roupa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469734,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413461,"slug":"enfermagem-doencas-transmissiveis"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Turu\u00e7u","sigla":"","id":3960,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cConsiste no processo de destrui\u00e7\u00e3o de todos os organismos patog\u00eanicos, exceto os esporulados.\u201d. O excerto acima se refere \u00e0 qual procedimento? ","provas":[{"id":61151,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Turu\u00e7u","sigla":"","id":3960,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-turucu-rs-2018-legalle-concursos-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Turu\u00e7u - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-26 18:23:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":1861587,"hashId":"48682ca1934b8f3f9afe6046835eb8df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cConsiste no processo de destrui\u00e7\u00e3o de todos os organismos patog\u00eanicos, exceto os esporulados.\u201d. O excerto acima se refere \u00e0 qual procedimento? <\/p>","resposta":7162562,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desinfec\u00e7\u00e3o. ","id":7162562,"corpo":"<p>Desinfec\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Bactericida.","id":7162563,"corpo":"<p> Bactericida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Esporos. ","id":7162564,"corpo":"<p>Esporos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Esteriliza\u00e7\u00e3o. ","id":7162565,"corpo":"<p>Esteriliza\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Antiss\u00e9ptico. ","id":7162566,"corpo":"<p>Antiss\u00e9ptico. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470915,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"M\u00e9todo de desinfec\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"M\u00e9todo de desinfec\u00e7\u00e3o","pai":405754,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428173,"slug":"enfermagem-metodo-de-desinfeccao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Eldorado do Sul","sigla":"","id":5090,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabendo que \u201cQuorum\" \u00e9 o n\u00famero de Vereadores presentes para a realiza\u00e7\u00e3o de sess\u00e3o, reuni\u00e3o de comiss\u00e3o ou delibera\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":64908,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Eldorado do Sul","sigla":"","id":5090,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-eldorado-do-sul-rs-2018-fundatec-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Eldorado do Sul - T\u00e9cnico Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-26 18:49:11","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2006360,"hashId":"4a649bf1684a323e9e9aee282b8e624d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sabendo que \u201cQuorum\" \u00e9 o n\u00famero de Vereadores presentes para a realiza\u00e7\u00e3o de sess\u00e3o, reuni\u00e3o de comiss\u00e3o ou delibera\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":7804196,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 necess\u00e1ria a presen\u00e7a de, pelo menos, 1\/3 (um ter\u00e7o) de seus membros para que a C\u00e2mara se re\u00fana, e da maioria absoluta de seus membros para que delibere.","id":7804193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 necess\u00e1ria a presen\u00e7a de, pelo menos, 1\/3 (um ter\u00e7o) de seus membros para que a C\u00e2mara se re\u00fana, e da maioria absoluta de seus membros para que delibere.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As delibera\u00e7\u00f5es ser\u00e3o tomadas por maioria dos votos, presente a maioria dos membros da C\u00e2mara, salvo os casos expressos na Lei.","id":7804194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As delibera\u00e7\u00f5es ser\u00e3o tomadas por maioria dos votos, presente a maioria dos membros da C\u00e2mara, salvo os casos expressos na Lei.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o exigidos os votos favor\u00e1veis de, pelo menos, 2\/3 (dois ter\u00e7os) dos membros da C\u00e2mara Municipal para aprova\u00e7\u00e3o de decreto legislativo que contrariar o parecer pr\u00e9vio do Tribunal de Contas do Estado, sobre as contas que o Prefeito deve prestar anualmente.","id":7804195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o exigidos os votos favor\u00e1veis de, pelo menos, 2\/3 (dois ter\u00e7os) dos membros da C\u00e2mara Municipal para aprova\u00e7\u00e3o de decreto legislativo que contrariar o parecer pr\u00e9vio do Tribunal de Contas do Estado, sobre as contas que o Prefeito deve prestar anualmente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para altera\u00e7\u00e3o do Regimento Interno, \u00e9 necess\u00e1ria delibera\u00e7\u00e3o da maioria absoluta de seus membros.","id":7804196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para altera\u00e7\u00e3o do Regimento Interno, \u00e9 necess\u00e1ria delibera\u00e7\u00e3o da maioria absoluta de seus membros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 exigido o voto favor\u00e1vel da maioria absoluta dos membros da C\u00e2mara para rejei\u00e7\u00e3o de veto do Prefeito ou aprova\u00e7\u00e3o de resolu\u00e7\u00e3o ou projeto que crie cargos.","id":7804197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 exigido o voto favor\u00e1vel da maioria absoluta dos membros da C\u00e2mara para rejei\u00e7\u00e3o de veto do Prefeito ou aprova\u00e7\u00e3o de resolu\u00e7\u00e3o ou projeto que crie cargos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 14 a 16, considere a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 101\/2006 e altera\u00e7\u00f5es, que disp\u00f5e sobre o Regimento Interno da C\u00e2mara Municipal.","id":487625,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es 14 a 16, considere a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 101\/2006 e altera\u00e7\u00f5es, que disp\u00f5e sobre o Regimento Interno da C\u00e2mara Municipal.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 14 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"nome_clean":"Outros \u00d3rg\u00e3os Estaduais","oab":true,"nome":"Outros \u00d3rg\u00e3os Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396349,"slug":"legislacao-dos-orgaos-outros-orgaos-estaduais"},{"nome_clean":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":396349,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":417164,"slug":"legislacao-dos-orgaos-universidade-estadual-do-oeste-do-parana-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Eldorado do Sul","sigla":"","id":5090,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As sess\u00f5es da C\u00e2mara s\u00e3o:I. Ordin\u00e1ria, realizada em todas as ter\u00e7as-feiras do m\u00eas.II. Extraordin\u00e1ria, realizada fora dos dias ou de hor\u00e1rio da(s) ordin\u00e1ria(s).III. Solene ou especial.IV. Destinada integralmente \u00e0 comemora\u00e7\u00e3o ou homenagem de personalidade visitante.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":64908,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Eldorado do Sul","sigla":"","id":5090,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-eldorado-do-sul-rs-2018-fundatec-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Eldorado do Sul - T\u00e9cnico Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-26 18:49:02","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2006358,"hashId":"286faacade15ed975e2c58517381ce8f","enunciado":"<p>As sess\u00f5es da C\u00e2mara s\u00e3o:<\/p><p><br><\/p><p>I. Ordin\u00e1ria, realizada em todas as ter\u00e7as-feiras do m\u00eas.<\/p><p>II. Extraordin\u00e1ria, realizada fora dos dias ou de hor\u00e1rio da(s) ordin\u00e1ria(s).<\/p><p>III. Solene ou especial.<\/p><p>IV. Destinada integralmente \u00e0 comemora\u00e7\u00e3o ou homenagem de personalidade visitante.<\/p><p><br><\/p><p>Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":7804188,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e IV.","id":7804184,"corpo":"<p>Apenas I e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":7804185,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":7804186,"corpo":"<p>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":7804187,"corpo":"<p>Apenas II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":7804188,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 14 a 16, considere a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 101\/2006 e altera\u00e7\u00f5es, que disp\u00f5e sobre o Regimento Interno da C\u00e2mara Municipal.","id":487625,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es 14 a 16, considere a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 101\/2006 e altera\u00e7\u00f5es, que disp\u00f5e sobre o Regimento Interno da C\u00e2mara Municipal.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 14 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"nome_clean":"Outros \u00d3rg\u00e3os Estaduais","oab":true,"nome":"Outros \u00d3rg\u00e3os Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396349,"slug":"legislacao-dos-orgaos-outros-orgaos-estaduais"},{"nome_clean":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":396349,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":417164,"slug":"legislacao-dos-orgaos-universidade-estadual-do-oeste-do-parana-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Uniprofissional - \u00c1rea: Enfermagem em Centro Cir\u00fargico","id":18706}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando hipoteticamente que esse Centro Cir\u00fargico possui 15 salas operat\u00f3rias, para a degerma\u00e7\u00e3o cir\u00fargica das m\u00e3os e antebra\u00e7os, s\u00e3o necess\u00e1rias 30 torneiras, no total, na \u00e1rea de escova\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":43938,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Uniprofissional - \u00c1rea: Enfermagem em Centro Cir\u00fargico","id":18706},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-uniprofissional-area-enfermagem-em-centro-cirurgico-4","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia Uniprofissional - \u00c1rea: Enfermagem em Centro Cir\u00fargico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-27 04:04:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1320941,"hashId":"01f57f62d82acb22521ff601730f98ed","enunciado":"<p align=justify>Considerando hipoteticamente que esse Centro\r\nCir\u00fargico possui 15 salas operat\u00f3rias, para a\r\ndegerma\u00e7\u00e3o cir\u00fargica das m\u00e3os e antebra\u00e7os, s\u00e3o\r\nnecess\u00e1rias 30 torneiras, no total, na \u00e1rea de escova\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":4826074,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4826073,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4826074,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de 19 anos de idade foi levado ao Servi\u00e7o de Urg\u00eancia e Emerg\u00eancia do pronto-socorro pela tia, em carro pr\u00f3prio, v\u00edtima do irm\u00e3o por agress\u00e3o f\u00edsica por PAB em zona 1 da regi\u00e3o anterocervical. Paciente foi admitido com sangramento bastante ativo e asfixia, hemodinamicamente inst\u00e1vel e com perda da consci\u00eancia. O trajeto at\u00e9 o hospital demorou, mais ou menos, 40 min, segundo relato da tia do paciente. O Centro Cir\u00fargico \u00e9 imediatamente acionado para realizar uma abordagem cir\u00fargica de cervicotomia de urg\u00eancia, e o enfermeiro coordenador deve preparar o Centro Cir\u00fargico e a Equipe de Enfermagem para receber essa urg\u00eancia. Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":410602,"enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\">Um paciente de 19 anos de idade foi levado ao Servi\u00e7o de\r\nUrg\u00eancia e Emerg\u00eancia do pronto-socorro pela tia, em carro\r\npr\u00f3prio, v\u00edtima do irm\u00e3o por agress\u00e3o f\u00edsica por PAB em\r\nzona 1 da regi\u00e3o anterocervical. Paciente foi admitido com\r\nsangramento bastante ativo e asfixia, hemodinamicamente\r\ninst\u00e1vel e com perda da consci\u00eancia. O trajeto at\u00e9 o hospital\r\ndemorou, mais ou menos, 40 min, segundo relato da tia do\r\npaciente. O Centro Cir\u00fargico \u00e9 imediatamente acionado para\r\nrealizar uma abordagem cir\u00fargica de cervicotomia de\r\nurg\u00eancia, e o enfermeiro coordenador deve preparar o Centro\r\nCir\u00fargico e a Equipe de Enfermagem para receber essa\r\nurg\u00eancia.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Com base nesse caso cl\u00ednico e nos conhecimentos correlatos,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p><p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica \/ Centro cir\u00fargico","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405786,"slug":"enfermagem-clinica-cirurgica-centro-cirurgico"}],"slug":"enfermagem\/1320941","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Base Nacional Comum Curricular \u2013 BNCC descreve que s\u00e3o compet\u00eancias espec\u00edficas de geografia para o ensino fundamental, exceto:","provas":[{"id":66398,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-es-2018-idcap-professor-area-series-iniciais-2","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Serra - Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-26 17:16:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2025053,"hashId":"fddcde8ee8c93db04b953618ed4a839a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Base Nacional Comum Curricular \u2013 BNCC descreve que s\u00e3o compet\u00eancias espec\u00edficas de geografia para o ensino fundamental, exceto:<\/p>","resposta":7886904,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Utilizar os conhecimentos geogr\u00e1ficos para entender a intera\u00e7\u00e3o sociedade \/ cultura e exercitar o interesse e o esp\u00edrito conhecimento da diversidade nacional.","id":7886904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilizar os conhecimentos geogr\u00e1ficos para entender a intera\u00e7\u00e3o sociedade \/ cultura e exercitar o interesse e o esp\u00edrito conhecimento da diversidade nacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estabelecer conex\u00f5es entre diferentes temas do conhecimento geogr\u00e1fico, reconhecendo a import\u00e2ncia dos objetos t\u00e9cnicos para a compreens\u00e3o das formas como os seres humanos fazem uso dos recursos da natureza ao longo da hist\u00f3ria.","id":7886905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estabelecer conex\u00f5es entre diferentes temas do conhecimento geogr\u00e1fico, reconhecendo a import\u00e2ncia dos objetos t\u00e9cnicos para a compreens\u00e3o das formas como os seres humanos fazem uso dos recursos da natureza ao longo da hist\u00f3ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Desenvolver autonomia e senso cr\u00edtico para compreens\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o do racioc\u00ednio geogr\u00e1fico na an\u00e1lise da ocupa\u00e7\u00e3o humana e produ\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o, envolvendo os princ\u00edpios de analogia, conex\u00e3o, diferencia\u00e7\u00e3o, distribui\u00e7\u00e3o, extens\u00e3o, localiza\u00e7\u00e3o e ordem.","id":7886906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desenvolver autonomia e senso cr\u00edtico para compreens\u00e3o e aplica\u00e7\u00e3o do racioc\u00ednio geogr\u00e1fico na an\u00e1lise da ocupa\u00e7\u00e3o humana e produ\u00e7\u00e3o do espa\u00e7o, envolvendo os princ\u00edpios de analogia, conex\u00e3o, diferencia\u00e7\u00e3o, distribui\u00e7\u00e3o, extens\u00e3o, localiza\u00e7\u00e3o e ordem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Desenvolver o pensamento espacial, fazendo uso das linguagens cartogr\u00e1ficas e iconogr\u00e1ficas, de diferentes g\u00eaneros textuais e das geotecnologias para a resolu\u00e7\u00e3o de problemas que envolvam informa\u00e7\u00f5es geogr\u00e1ficas.","id":7886907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desenvolver o pensamento espacial, fazendo uso das linguagens cartogr\u00e1ficas e iconogr\u00e1ficas, de diferentes g\u00eaneros textuais e das geotecnologias para a resolu\u00e7\u00e3o de problemas que envolvam informa\u00e7\u00f5es geogr\u00e1ficas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Desenvolver e utilizar processos, pr\u00e1ticas e procedimentos de investiga\u00e7\u00e3o para compreender o mundo natural, social, econ\u00f4mico, pol\u00edtico e o meio t\u00e9cnico-cient\u00edfico e informacional, avaliar a\u00e7\u00f5es e propor perguntas e solu\u00e7\u00f5es (inclusive tecnol\u00f3gicas) para quest\u00f5es que requerem conhecimentos cient\u00edficos da Geografia.","id":7886908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desenvolver e utilizar processos, pr\u00e1ticas e procedimentos de investiga\u00e7\u00e3o para compreender o mundo natural, social, econ\u00f4mico, pol\u00edtico e o meio t\u00e9cnico-cient\u00edfico e informacional, avaliar a\u00e7\u00f5es e propor perguntas e solu\u00e7\u00f5es (inclusive tecnol\u00f3gicas) para quest\u00f5es que requerem conhecimentos cient\u00edficos da Geografia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489692,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Base Nacional Comum Curricular \u2013 BNCC prop\u00f5e no campo do ensino de ci\u00eancias, que 2\u00ba ano do ensino fundamental na unidade tem\u00e1tica Terra e Universo, sejam objetos de conhecimento:","provas":[{"id":66398,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra","sigla":"","id":1925,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-es-2018-idcap-professor-area-series-iniciais-2","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Serra - Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-26 17:15:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2025043,"hashId":"657620cb40c339e22b8e58bc0d8816b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Base Nacional Comum Curricular \u2013 BNCC prop\u00f5e no campo do ensino de ci\u00eancias, que 2\u00ba ano do ensino fundamental na unidade tem\u00e1tica <em>Terra e Universo<\/em>, sejam objetos de conhecimento:<\/p>","resposta":7886855,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Propriedades e usos dos materiais \/ Preven\u00e7\u00e3o de acidentes dom\u00e9sticos","id":7886854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Propriedades e usos dos materiais \/ Preven\u00e7\u00e3o de acidentes dom\u00e9sticos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Movimento aparente do Sol no c\u00e9u \/ O Sol como fonte de luz e calor.","id":7886855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Movimento aparente do Sol no c\u00e9u \/ O Sol como fonte de luz e calor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Caracter\u00edsticas dos materiais \/ Respeito \u00e0 diversidade.","id":7886856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caracter\u00edsticas dos materiais \/ Respeito \u00e0 diversidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Escala de tempo \/ Respeito ao corpo humano.","id":7886857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Escala de tempo \/ Respeito ao corpo humano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Seres vivos no ambiente \/ Plantas.","id":7886858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seres vivos no ambiente \/ Plantas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489692,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Auril\u00e2ndia","sigla":"","id":5173,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta, segundo o que escreveu C\u00e9sar Coll Salvador no livro Aprendizagem Escolar e Constru\u00e7\u00e3o do Conhecimento. \u201cMediante a realiza\u00e7\u00e3o de aprendizagens significativas, o aluno constr\u00f3i a realidade, atribuindo-lhe significados. A repercuss\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o escolar sobre o desenvolvimento pessoal do aluno \u00e9 tanto maior quanto mais significados ajuda-lhe a construir, quanto mais significativas s\u00e3o as aprendizagens espec\u00edficas que promove. Assim, portanto, o verdadeiramente importante n\u00e3o \u00e9 se a educa\u00e7\u00e3o escolar deve favorecer a aprendizagem de fatos, ou de conceitos, ou de procedimentos, ou de atitudes; o verdadeiramente importante \u00e9 que a educa\u00e7\u00e3o escolar favore\u00e7a a aprendizagem significativa...\u201d","provas":[{"id":66639,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Pedagogia","id":1883},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Auril\u00e2ndia","sigla":"","id":5173,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aurilandia-go-2018-consesp-concursos-professor-area-pedagogia-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Auril\u00e2ndia - Professor - \u00c1rea: Pedagogia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-26 17:13:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2033687,"hashId":"485c4672ee064aead90b07b20d320aa0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <u>correta<\/u>, segundo o que escreveu C\u00e9sar Coll Salvador no livro <em>Aprendizagem Escolar e Constru\u00e7\u00e3o do Conhecimento. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cMediante a realiza\u00e7\u00e3o de aprendizagens significativas, o aluno constr\u00f3i a realidade, atribuindo-lhe significados. A repercuss\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o escolar sobre o desenvolvimento pessoal do aluno \u00e9 tanto maior quanto mais significados ajuda-lhe a construir, quanto mais significativas s\u00e3o as aprendizagens espec\u00edficas que promove. Assim, portanto, o verdadeiramente importante n\u00e3o \u00e9 se a educa\u00e7\u00e3o escolar deve favorecer a aprendizagem de fatos, ou de conceitos, ou de procedimentos, ou de atitudes; o verdadeiramente importante \u00e9 que a educa\u00e7\u00e3o escolar favore\u00e7a a aprendizagem significativa...\u201d<\/p>","resposta":7925464,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de fatos, de conceitos, de procedimentos e de atitudes","id":7925464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de fatos, de conceitos, de procedimentos e de atitudes<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do eu e do outro","id":7925465,"corpo":"<p>do eu e do outro<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da comunica\u00e7\u00e3o","id":7925466,"corpo":"<p>da comunica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"das tradi\u00e7\u00f5es culturais locais","id":7925467,"corpo":"<p>das tradi\u00e7\u00f5es culturais locais<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490706,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Professor Auxiliar - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17715}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras (V) e as falsas (F) a respeito dos estudos que envolvem a doc\u00eancia compartilhada.(V) O termo doce\u0302ncia partilhada foi utilizado inicialmente para elencar as ac\u0327o\u0303es estabelecidas pelos dois profissionais docentes, auxiliar e professor, na ac\u0327a\u0303o direta de cuidado e educac\u0327a\u0303o dos bebe\u0302s e com as fami\u0301lias.(V) Posteriormente, outros estudos chamaram atenc\u0327a\u0303o para o significado do termo sema\u0302ntico da palavra partilha, que se refere a\u0300 divisa\u0303o; repartic\u0327a\u0303o; ato de dividir em partes ou porc\u0327o\u0303es. Destarte sugerem o termo doce\u0302ncia compartilhada como mais adequado para um contexto em que um coletivo de pessoas, professores, pais e demais profissionais da instituic\u0327a\u0303o, buscam compartilhar a responsabilidade para com a educac\u0327a\u0303o e o cuidado das crianc\u0327as.(V) Compartilhar a doce\u0302ncia na\u0303o se trata de dividir ou atribuir responsabilidades delimitadas, mas uma relac\u0327a\u0303o permeada de parceria.(V) Compartilhar pressupo\u0303e: fazer parte de; tomar uma posic\u0327a\u0303o em relac\u0327a\u0303o; dividir com. Ou seja, e\u0301 estar com, estar junto, numa relac\u0327a\u0303o de compartilhamento.(V) A atuac\u0327a\u0303o conjunta do auxiliar e do professor de educac\u0327a\u0303o infantil caracteriza uma doce\u0302ncia compartilhada, a qual exige uma articulac\u0327a\u0303o da ac\u0327a\u0303o com as crianc\u0327as e uma cooperac\u0327a\u0303o nas estrate\u0301gias da ac\u0327a\u0303o pedago\u0301gica; portanto, uma pra\u0301tica docente coletiva.Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":64816,"cargo":{"descricao":"Professor Auxiliar - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17715},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2018-fepese-professor-auxiliar-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor Auxiliar - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-26 17:49:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1984973,"hashId":"79c710c32f063f7fe08eaed4ea058342","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras (V) e as falsas (F) a respeito dos estudos que envolvem a doc\u00eancia compartilhada.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">V<\/span>) O termo doce\u0302ncia partilhada foi utilizado inicialmente para elencar as ac\u0327o\u0303es estabelecidas pelos dois profissionais docentes, auxiliar e professor, na ac\u0327a\u0303o direta de cuidado e educac\u0327a\u0303o dos bebe\u0302s e com as fami\u0301lias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">V<\/span>) Posteriormente, outros estudos chamaram atenc\u0327a\u0303o para o significado do termo sema\u0302ntico da palavra partilha, que se refere a\u0300 divisa\u0303o; repartic\u0327a\u0303o; ato de dividir em partes ou porc\u0327o\u0303es. Destarte sugerem o termo doce\u0302ncia compartilhada como mais adequado para um contexto em que um coletivo de pessoas, professores, pais e demais profissionais da instituic\u0327a\u0303o, buscam compartilhar a responsabilidade para com a educac\u0327a\u0303o e o cuidado das crianc\u0327as.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">V<\/span>) Compartilhar a doce\u0302ncia na\u0303o se trata de dividir ou atribuir responsabilidades delimitadas, mas uma relac\u0327a\u0303o permeada de parceria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">V<\/span>) Compartilhar pressupo\u0303e: fazer parte de; tomar uma posic\u0327a\u0303o em relac\u0327a\u0303o; dividir com. Ou seja, e\u0301 estar com, estar junto, numa relac\u0327a\u0303o de compartilhamento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">V<\/span>) A atuac\u0327a\u0303o conjunta do auxiliar e do professor de educac\u0327a\u0303o infantil caracteriza uma doce\u0302ncia compartilhada, a qual exige uma articulac\u0327a\u0303o da ac\u0327a\u0303o com as crianc\u0327as e uma cooperac\u0327a\u0303o nas estrate\u0301gias da ac\u0327a\u0303o pedago\u0301gica; portanto, uma pra\u0301tica docente coletiva.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo.<\/p>","resposta":7706726,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 V \u2022 V \u2022 V","id":7706726,"corpo":"<p>V \u2022 V \u2022 V \u2022 V \u2022 V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 V \u2022 F \u2022 F","id":7706727,"corpo":"<p>V \u2022 V \u2022 V \u2022 F \u2022 F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 F \u2022 V \u2022 F","id":7706728,"corpo":"<p>V \u2022 V \u2022 F \u2022 V \u2022 F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2022 F \u2022 V \u2022 V \u2022 V","id":7706729,"corpo":"<p>F \u2022 F \u2022 V \u2022 V \u2022 V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2022 F \u2022 F \u2022 F \u2022 V","id":7706730,"corpo":"<p>F \u2022 F \u2022 F \u2022 F \u2022 V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485205,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Enfermagem","id":16450}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SECITEC","id":2293,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A difteria \u00e9 uma doen\u00e7a comum na sa\u00fade p\u00fablica que tem como modo de transmiss\u00e3o o contato direto da pessoa doente ou portador atrav\u00e9s de got\u00edculas eliminadas por fala, tosse, espirro. O agente etiol\u00f3gico da doen\u00e7a \u00e9:","provas":[{"id":63723,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Enfermagem","id":16450},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SECITEC","id":2293,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secitec-mt-2018-selecon-professor-area-enfermagem-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"SELECON - SECITEC - Professor - \u00c1rea: Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-26 17:49:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1951528,"hashId":"c149f04a3ea23db6aff429e44ac2a2e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A difteria \u00e9 uma doen\u00e7a comum na sa\u00fade p\u00fablica que tem como modo de transmiss\u00e3o o contato direto da pessoa doente ou portador atrav\u00e9s de got\u00edculas eliminadas por fala, tosse, espirro. O agente etiol\u00f3gico da doen\u00e7a \u00e9:<\/p>","resposta":7554173,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mycobacterium leprae","id":7554170,"corpo":"<p><em>Mycobacterium leprae<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Acinetobacter baumanni","id":7554171,"corpo":"<p><em>Acinetobacter baumanni<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Treponema pallidum","id":7554172,"corpo":"<p><em>Treponema pallidum<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Corynebacterium diphteriae","id":7554173,"corpo":"<p><em>Corynebacterium diphteriae<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481722,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413461,"slug":"enfermagem-doencas-transmissiveis"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Professor Auxiliar - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17715}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras (V) e as falsas (F) com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s discuss\u00f5es que abarcam a rela\u00e7\u00e3o creche-fam\u00edlia.(V) A creche faz parte de um contexto hist\u00f3rico que, por muito tempo, significou um lugar para as m\u00e3es deixarem seus filhos enquanto trabalhavam. Nesse contexto, as a\u00e7\u00f5es limitavam-se ao assistencialismo e \u00e0 pura conduta de cuidado.(V) A educa\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as pequenas foi, por muito tempo, considerada responsabilidade \u00fanica da fam\u00edlia e do grupo social ao qual pertenciam.(V) Por um bom per\u00edodo da hist\u00f3ria da humanidade, nenhuma institui\u00e7\u00e3o incumbiu-se de compartilhar a responsabilidade pela crian\u00e7a com seus pais e com a comunidade da qual esta fazia parte.(V) Na atualidade, a rela\u00e7\u00e3o creche-fam\u00edlia \u00e9 mantida de maneira diversificada. O que antes era de extrema responsabilidade da fam\u00edlia passou a ser compartilhada com as institui\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Infantil.(V) Pesquisas contempor\u00e2neas sinalizam a import\u00e2ncia de separar as tarefas que competem \u00e0s fam\u00edlias das que competem \u00e0s institui\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Infantil. Aos familiares cabe a tarefa de educar e aos professores, a tarefa de cuidar.Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":64816,"cargo":{"descricao":"Professor Auxiliar - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17715},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2018-fepese-professor-auxiliar-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Professor Auxiliar - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-26 17:49:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1984979,"hashId":"84962a55c629a0b0e6a791fb06a290c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras (V) e as falsas (F) com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s discuss\u00f5es que abarcam a rela\u00e7\u00e3o creche-fam\u00edlia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">V<\/span>) A creche faz parte de um contexto hist\u00f3rico que, por muito tempo, significou um lugar para as m\u00e3es deixarem seus filhos enquanto trabalhavam. Nesse contexto, as a\u00e7\u00f5es limitavam-se ao assistencialismo e \u00e0 pura conduta de cuidado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">V<\/span>) A educa\u00e7\u00e3o das crian\u00e7as pequenas foi, por muito tempo, considerada responsabilidade \u00fanica da fam\u00edlia e do grupo social ao qual pertenciam.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">V<\/span>) Por um bom per\u00edodo da hist\u00f3ria da humanidade, nenhuma institui\u00e7\u00e3o incumbiu-se de compartilhar a responsabilidade pela crian\u00e7a com seus pais e com a comunidade da qual esta fazia parte.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">V<\/span>) Na atualidade, a rela\u00e7\u00e3o creche-fam\u00edlia \u00e9 mantida de maneira diversificada. O que antes era de extrema responsabilidade da fam\u00edlia passou a ser compartilhada com as institui\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Infantil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">V<\/span>) Pesquisas contempor\u00e2neas sinalizam a import\u00e2ncia de separar as tarefas que competem \u00e0s fam\u00edlias das que competem \u00e0s institui\u00e7\u00f5es de Educa\u00e7\u00e3o Infantil. Aos familiares cabe a tarefa de educar e aos professores, a tarefa de cuidar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo.<\/p>","resposta":7706755,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 V \u2022 V \u2022 V","id":7706754,"corpo":"<p>V \u2022 V \u2022 V \u2022 V \u2022 V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 V \u2022 V \u2022 F","id":7706755,"corpo":"<p>V \u2022 V \u2022 V \u2022 V \u2022 F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 F \u2022 V \u2022 F","id":7706756,"corpo":"<p>V \u2022 V \u2022 F \u2022 V \u2022 F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2022 F \u2022 V \u2022 F \u2022 V","id":7706757,"corpo":"<p>V \u2022 F \u2022 V \u2022 F \u2022 V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2022 V \u2022 F \u2022 V \u2022 F","id":7706758,"corpo":"<p>F \u2022 V \u2022 F \u2022 V \u2022 F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485205,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A escala de Braden \u00e9 um instrumento utilizado para identificar o risco de pacientes desenvolverem les\u00e3o por press\u00e3o.","provas":[{"id":63705,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufob-ba-2018-instituto-aocp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFOB - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-26 18:02:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1945277,"hashId":"f06427fd7695c517ace7b1b4bf2da23c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A escala de Braden \u00e9 um instrumento utilizado para identificar o risco de pacientes desenvolverem les\u00e3o por press\u00e3o.<\/p>","resposta":7527491,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7527491,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7527492,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A discuss\u00e3o sobre a presta\u00e7\u00e3o de cuidados \u00e0 sa\u00fade, aliada \u00e0 seguran\u00e7a do paciente e \u00e0 qualidade da assist\u00eancia, tem recebido destaque nos \u00faltimos anos. A Les\u00e3o por Press\u00e3o, quando ocorrida ap\u00f3s a admiss\u00e3o do indiv\u00edduo no servi\u00e7o de sa\u00fade, \u00e9 reconhecida com um evento adverso potencialmente evit\u00e1vel e tamb\u00e9m considerada um marcador da qualidade da aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade. Assim, sobre esse tema, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":480855,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A discuss\u00e3o sobre a presta\u00e7\u00e3o de cuidados \u00e0 sa\u00fade, aliada \u00e0 seguran\u00e7a do paciente e \u00e0 qualidade da assist\u00eancia, tem recebido destaque nos \u00faltimos anos. A Les\u00e3o por Press\u00e3o, quando ocorrida ap\u00f3s a admiss\u00e3o do indiv\u00edduo no servi\u00e7o de sa\u00fade, \u00e9 reconhecida com um evento adverso potencialmente evit\u00e1vel e tamb\u00e9m considerada um marcador da qualidade da aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade. Assim, sobre esse tema, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 83 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Les\u00e3o por Press\u00e3o","oab":false,"nome":"Les\u00e3o por Press\u00e3o","pai":413276,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413279,"slug":"enfermagem-lesao-por-pressao"},{"nome_clean":"Preven\u00e7\u00e3o de les\u00e3o por press\u00e3o","oab":false,"nome":"Preven\u00e7\u00e3o de les\u00e3o por press\u00e3o","pai":413253,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428165,"slug":"enfermagem-prevencao-de-lesao-por-pressao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O rastreamento do c\u00e2ncer do colo do \u00fatero representa um processo complexo em m\u00faltiplas etapas: aplica\u00e7\u00e3o do exame de rastreamento, identifica\u00e7\u00e3o dos casos positivos (suspeitos de les\u00e3o precursora ou c\u00e2ncer), confirma\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica e tratamento.","provas":[{"id":63705,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufob-ba-2018-instituto-aocp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFOB - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-26 18:03:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1945284,"hashId":"27597182d0441379813575207c2be007","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O rastreamento do c\u00e2ncer do colo do \u00fatero representa um processo complexo em m\u00faltiplas etapas: aplica\u00e7\u00e3o do exame de rastreamento, identifica\u00e7\u00e3o dos casos positivos (suspeitos de les\u00e3o precursora ou c\u00e2ncer), confirma\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica e tratamento.<\/p>","resposta":7527505,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7527505,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7527506,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O controle do c\u00e2ncer de colo de \u00fatero tem seu ponto de partida em iniciativas pioneiras de profissionais que trouxeram para o pa\u00eds a citologia e a colposcopia, a partir dos anos 1940. A respeito do c\u00e2ncer de colo de \u00fatero, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":480857,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle do c\u00e2ncer de colo de \u00fatero tem seu ponto de partida em iniciativas pioneiras de profissionais que trouxeram para o pa\u00eds a citologia e a colposcopia, a partir dos anos 1940. A respeito do c\u00e2ncer de colo de \u00fatero, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 93 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"C\u00e2ncer de colo do \u00fatero","oab":false,"nome":"C\u00e2ncer de colo do \u00fatero","pai":428247,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428252,"slug":"enfermagem-cancer-de-colo-do-utero"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Existem materiais biol\u00f3gicos sabidamente infectantes e envolvidos na transmiss\u00e3o do HIV. Assim, a exposi\u00e7\u00e3o a esses materiais constitui situa\u00e7\u00e3o na qual a PEP est\u00e1 recomendada, como no caso de exposi\u00e7\u00e3o a sangue, fezes, urina e s\u00eamen. ","provas":[{"id":63705,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufob-ba-2018-instituto-aocp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFOB - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-26 18:04:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1945287,"hashId":"bbd2283418630eef4c97c81d4a88403d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Existem materiais biol\u00f3gicos sabidamente infectantes e envolvidos na transmiss\u00e3o do HIV. Assim, a exposi\u00e7\u00e3o a esses materiais constitui situa\u00e7\u00e3o na qual a PEP est\u00e1 recomendada, como no caso de exposi\u00e7\u00e3o a sangue, fezes, urina e s\u00eamen. <\/p>","resposta":7527512,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7527511,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7527512,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Profilaxia P\u00f3s-Exposi\u00e7\u00e3o (PEP) de risco \u00e0 infec\u00e7\u00e3o pelo HIV consiste no uso de medicamentos para reduzir o risco de adquirir essa infec\u00e7\u00e3o. Considerando as recomenda\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade sobre o tema, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir. ","id":480858,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Profilaxia P\u00f3s-Exposi\u00e7\u00e3o (PEP) de risco \u00e0 infec\u00e7\u00e3o pelo HIV consiste no uso de medicamentos para reduzir o risco de adquirir essa infec\u00e7\u00e3o. Considerando as recomenda\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade sobre o tema, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 97 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"HIV\/AIDS","oab":false,"nome":"HIV\/AIDS","pai":405803,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405829,"slug":"enfermagem-hiv-aids"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Irene Siqueira Alves - Vov\u00f3 Mocinha Maternidade Gota de Leite","sigla":"FUNGOTA","id":4936,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O vapor saturado sob press\u00e3o \u00e9 considerado a forma mais efetiva de Esteriliza\u00e7\u00e3o. Este \u00e9 o processo de elei\u00e7\u00e3o nas unidades hospitalares, indicado para os artigos termo resistentes. Destr\u00f3i os microrganismos por coagula\u00e7\u00e3o das prote\u00ednas. Assinale abaixo o nome deste tipo de Esteriliza\u00e7\u00e3o: ","provas":[{"id":61351,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro Obstetra","id":6909},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Irene Siqueira Alves - Vov\u00f3 Mocinha Maternidade Gota de Leite","sigla":"FUNGOTA","id":4936,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fungota-sp-2017-inaz-do-para-enfermeiro-obstetra","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - FUNGOTA - Enfermeiro Obstetra - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-26 18:12:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"}],"id":1868439,"hashId":"8feb6290a8dbf34b8f3b15aede0a8e5d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O vapor saturado sob press\u00e3o \u00e9 considerado a forma mais efetiva de Esteriliza\u00e7\u00e3o. Este \u00e9 o processo de elei\u00e7\u00e3o nas unidades hospitalares, indicado para os artigos termo resistentes. Destr\u00f3i os microrganismos por coagula\u00e7\u00e3o das prote\u00ednas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale abaixo o nome deste tipo de Esteriliza\u00e7\u00e3o: <\/p>","resposta":7190845,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Autoclava\u00e7\u00e3o. ","id":7190845,"corpo":"<p>Autoclava\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Radia\u00e7\u00e3o.","id":7190846,"corpo":"<p>Radia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Difus\u00e3o.","id":7190847,"corpo":"<p>Difus\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Ioniza\u00e7\u00e3o.","id":7190848,"corpo":"<p> Ioniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471827,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"M\u00e9todos de esteriliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de esteriliza\u00e7\u00e3o","pai":405754,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428172,"slug":"enfermagem-metodos-de-esterilizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica","id":15424}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ausculta de murm\u00fario vesicular diminu\u00eddo com estertores crepitantes sugere pneumonia ou edema pulmonar. O aumento do murm\u00fario vesicular ocorre no derrame pleural e no pneumot\u00f3rax, na atelectasia e na obstru\u00e7\u00e3o de vias a\u00e9reas.","provas":[{"id":31517,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica","id":15424},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-terapia-intensiva-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-27 04:02:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":986987,"hashId":"0d307b8740be53df95583aedc04c536c","enunciado":"A ausculta de murm\u00fario vesicular diminu\u00eddo com estertores\r\ncrepitantes sugere pneumonia ou edema pulmonar. O aumento\r\ndo murm\u00fario vesicular ocorre no derrame pleural e no\r\npneumot\u00f3rax, na atelectasia e na obstru\u00e7\u00e3o de vias a\u00e9reas.","resposta":3447656,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3447655,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3447656,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos ao quadro de insufici\u00eancia respirat\u00f3ria aguda (IRA) em crian\u00e7as.","id":367128,"enunciado":"Julgue os itens seguintes, relativos ao quadro de insufici\u00eancia\r\nrespirat\u00f3ria aguda (IRA) em crian\u00e7as.","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"}],"slug":"enfermagem\/986987","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685},{"descricao":"Motorista Fluvial","id":19868}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como se chama o dispositivo que permite a movimenta\u00e7\u00e3o do ponteiro como um mouse, dispon\u00edvel embutido na maioria dos notebooks?","provas":[{"id":56549,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-motorista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Motorista - 2018"},{"id":56551,"cargo":{"descricao":"Motorista Fluvial","id":19868},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-motorista-fluvial","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Motorista Fluvial - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-27 04:07:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1708146,"hashId":"7bd83ffdfa4ab7c4f126cf748521be05","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Como se chama o dispositivo que permite a movimenta\u00e7\u00e3o do ponteiro como um mouse, dispon\u00edvel embutido na maioria dos notebooks?<\/p>","resposta":6469331,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mousepad.","id":6469327,"corpo":"<p>Mousepad.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Caneta.","id":6469328,"corpo":"<p>Caneta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apontador.","id":6469329,"corpo":"<p>Apontador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Touch Scream.","id":6469330,"corpo":"<p>Touch Scream.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Touchpad.","id":6469331,"corpo":"<p>Touchpad.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455070,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Mouse, Trackball e Touchpad","oab":false,"nome":"Mouse, Trackball e Touchpad","pai":419764,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419766,"slug":"informatica-mouse-trackball-e-touchpad"}],"slug":"informatica\/1708146","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Comunica\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SECOM","id":3440,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que define corretamente o conceito de crossmedia.","provas":[{"id":57815,"cargo":{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Comunica\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SECOM","id":3440,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secom-pa-2018-aocp-publicitario","tipo":1,"nome":"AOCP - SECOM - Publicit\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 04:12:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"}],"id":1748663,"hashId":"8af2903e7a82db7baae5a9cde52928a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que define corretamente o conceito de <em>crossmedia<\/em>.<\/p>","resposta":6653355,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 a totalidade dos valores das m\u00eddias, sendo necess\u00e1rio analisar se esses valores permitem alcance e frequ\u00eancia necess\u00e1rios para atingir os objetivos da organiza\u00e7\u00e3o com a campanha no mercado.","id":6653354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a totalidade dos valores das m\u00eddias, sendo necess\u00e1rio analisar se esses valores permitem alcance e frequ\u00eancia necess\u00e1rios para atingir os objetivos da organiza\u00e7\u00e3o com a campanha no mercado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ocorre quando se trabalha com a distribui\u00e7\u00e3o de m\u00eddia, por meio de um planejamento conjugado, ou seja, utilizam-se diversos meios de comunica\u00e7\u00e3o com o objetivo de se atingir uma audi\u00eancia espec\u00edfica.","id":6653355,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ocorre quando se trabalha com a distribui\u00e7\u00e3o de m\u00eddia, por meio de um planejamento conjugado, ou seja, utilizam-se diversos meios de comunica\u00e7\u00e3o com o objetivo de se atingir uma audi\u00eancia espec\u00edfica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o as m\u00eddias consideradas locais, e que apresentam como vantagem a visibilidade da publicidade em \u00e1reas relevantes para a venda dos produtos ou servi\u00e7os das organiza\u00e7\u00f5es.","id":6653356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o as m\u00eddias consideradas locais, e que apresentam como vantagem a visibilidade da publicidade em \u00e1reas relevantes para a venda dos produtos ou servi\u00e7os das organiza\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O conceito de croosmedia est\u00e1 relacionado \u00e0 integra\u00e7\u00e3o dos objetivos de m\u00eddia, marketing e comunica\u00e7\u00e3o da campanha publicit\u00e1ria da organiza\u00e7\u00e3o, em busca de resultados positivos.","id":6653357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O conceito de <em>croosmedia <\/em>est\u00e1 relacionado \u00e0 integra\u00e7\u00e3o dos objetivos de m\u00eddia, marketing e comunica\u00e7\u00e3o da campanha publicit\u00e1ria da organiza\u00e7\u00e3o, em busca de resultados positivos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tamb\u00e9m \u00e9 conhecido como m\u00eddia n\u00e3o medida, sendo aquelas m\u00eddias que n\u00e3o s\u00e3o mensuradas constantemente e n\u00e3o permitem conhecer, exatamente, o p\u00fablico que est\u00e1 sendo exposto a estas.","id":6653358,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tamb\u00e9m \u00e9 conhecido como m\u00eddia n\u00e3o medida, sendo aquelas m\u00eddias que n\u00e3o s\u00e3o mensuradas constantemente e n\u00e3o permitem conhecer, exatamente, o p\u00fablico que est\u00e1 sendo exposto a estas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459356,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397676,"slug":"comunicacao-social-conceitos-fundamentais"},{"nome_clean":"Jornalismo","oab":false,"nome":"Jornalismo","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397681,"slug":"comunicacao-social-jornalismo"},{"nome_clean":"Novas M\u00eddias","oab":false,"nome":"Novas M\u00eddias","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397684,"slug":"comunicacao-social-novas-midias"},{"nome_clean":"Converg\u00eancia de M\u00eddias, Multim\u00eddia, Crossmedia e Transm\u00eddia","oab":false,"nome":"Converg\u00eancia de M\u00eddias, Multim\u00eddia, Crossmedia e Transm\u00eddia","pai":397684,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418388,"slug":"comunicacao-social-convergencia-de-midias-multimidia-crossmedia-e-transmidia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13}],"cargos":[{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Comunica\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SECOM","id":3440,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que define corretamente a responsabilidade da Produ\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica na Publicidade.","provas":[{"id":57815,"cargo":{"descricao":"Publicit\u00e1rio","id":1977},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Comunica\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SECOM","id":3440,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Assessoria em Organiza\u00e7\u00e3o de Concursos P\u00fablicos - AOCP","sigla":"AOCP","oab":false,"id":13},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secom-pa-2018-aocp-publicitario","tipo":1,"nome":"AOCP - SECOM - Publicit\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-27 04:12:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"}],"id":1748679,"hashId":"962526de4560f4abd817ee71e70afac2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que define corretamente a responsabilidade da Produ\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica na Publicidade.<\/p>","resposta":6653426,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 de responsabilidade da Produ\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica a encomenda, a supervis\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o, junto \u00e0s produtoras especializadas, de materiais como jingles, spots, trilhas sonoras, filmes e demais materiais audiovisuais.","id":6653426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 de responsabilidade da Produ\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica a encomenda, a supervis\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o, junto \u00e0s produtoras especializadas, de materiais como <em>jingles<\/em>, <em>spots<\/em>, trilhas sonoras, filmes e demais materiais audiovisuais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Trabalha com a prepara\u00e7\u00e3o e a cria\u00e7\u00e3o de materiais audiovisuais, por meio da diagrama\u00e7\u00e3o final de textos, artes, ilustra\u00e7\u00f5es e fotografias, e que ser\u00e3o divulgados em an\u00fancios de revistas e jornais.","id":6653427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trabalha com a prepara\u00e7\u00e3o e a cria\u00e7\u00e3o de materiais audiovisuais, por meio da diagrama\u00e7\u00e3o final de textos, artes, ilustra\u00e7\u00f5es e fotografias, e que ser\u00e3o divulgados em an\u00fancios de revistas e jornais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 respons\u00e1vel pela pr\u00e9-impress\u00e3o, que envolve o tratamento de imagens e a impress\u00e3o de materiais para corre\u00e7\u00f5es e aprova\u00e7\u00f5es, al\u00e9m da pr\u00f3pria impress\u00e3o dos materiais de divulga\u00e7\u00e3o de uma campanha publicit\u00e1ria.","id":6653428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 respons\u00e1vel pela pr\u00e9-impress\u00e3o, que envolve o tratamento de imagens e a impress\u00e3o de materiais para corre\u00e7\u00f5es e aprova\u00e7\u00f5es, al\u00e9m da pr\u00f3pria impress\u00e3o dos materiais de divulga\u00e7\u00e3o de uma campanha publicit\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tem a responsabilidade de cuidar da veicula\u00e7\u00e3o, de maneira adequada, aos p\u00fablicos da organiza\u00e7\u00e3o, por meio da defini\u00e7\u00e3o dos meios e ve\u00edculos que se encaixam com o perfil do p\u00fablico do anunciante.","id":6653429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem a responsabilidade de cuidar da veicula\u00e7\u00e3o, de maneira adequada, aos p\u00fablicos da organiza\u00e7\u00e3o, por meio da defini\u00e7\u00e3o dos meios e ve\u00edculos que se encaixam com o perfil do p\u00fablico do anunciante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Executa a fun\u00e7\u00e3o de prestar assessoria aos clientes da ag\u00eancia, por meio de uma assist\u00eancia, administrando sua conta, al\u00e9m de acompanhar o desenvolvimento de seus projetos e campanhas dentro da ag\u00eancia.","id":6653430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Executa a fun\u00e7\u00e3o de prestar assessoria aos clientes da ag\u00eancia, por meio de uma assist\u00eancia, administrando sua conta, al\u00e9m de acompanhar o desenvolvimento de seus projetos e campanhas dentro da ag\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":459356,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Publicidade e Propaganda","oab":false,"nome":"Publicidade e Propaganda","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397686,"slug":"comunicacao-social-publicidade-e-propaganda"},{"nome_clean":"Teorias, Conceitos e Terminologia de Publicidade e Propaganda","oab":false,"nome":"Teorias, Conceitos e Terminologia de Publicidade e Propaganda","pai":397686,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418295,"slug":"comunicacao-social-teorias-conceitos-e-terminologia-de-publicidade-e-propaganda"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pedagogia","id":7828}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o seguinte gr\u00e1fico do Microsoft Excel, vers\u00e3o portugu\u00eas do Office 2013:Todas as afirmativas a seguir est\u00e3o corretas, EXCETO:","provas":[{"id":61066,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Pedagogia","id":7828},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-analista-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Analista - \u00c1rea Pedagogia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-27 04:16:12","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1857750,"hashId":"a53511b27389137b95a57b616f5aa183","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o seguinte gr\u00e1fico do Microsoft Excel, vers\u00e3o portugu\u00eas do Office 2013:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/61066\/questao\/1857750-20210819164510000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Todas as afirmativas a seguir est\u00e3o corretas, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":7144223,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caso a op\u00e7\u00e3o \u201cAlternar entre Linha\/Coluna\u201d da janela \u201cSelecionar Fonte de Dados\u201d seja acionada, o tipo de gr\u00e1fico ser\u00e1 alterado para \u201cColunas Agrupadas\u201d.","id":7144223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso a op\u00e7\u00e3o \u201cAlternar entre Linha\/Coluna\u201d da janela \u201cSelecionar Fonte de Dados\u201d seja acionada, o tipo de gr\u00e1fico ser\u00e1 alterado para \u201cColunas Agrupadas\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O conjunto de valores correspondente \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de cada cidade em 2017 representa uma \u201cS\u00e9rie\u201d do gr\u00e1fico. ","id":7144224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O conjunto de valores correspondente \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de cada cidade em 2017 representa uma \u201cS\u00e9rie\u201d do gr\u00e1fico. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O gr\u00e1fico apresentado \u00e9 do tipo \u201cBarras Agrupadas\u201d.","id":7144225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O gr\u00e1fico apresentado \u00e9 do tipo \u201cBarras Agrupadas\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O nome da cidade, sigla do estado e a respectiva posi\u00e7\u00e3o representam \u201cCategorias\u201d do gr\u00e1fico.","id":7144226,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O nome da cidade, sigla do estado e a respectiva posi\u00e7\u00e3o representam \u201cCategorias\u201d do gr\u00e1fico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":470532,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"nome_clean":"EXCEL 2013","oab":false,"nome":"EXCEL 2013","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405122,"slug":"informatica-excel-2013"},{"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"nome_clean":"Vers\u00f5es do Excel","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Excel","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420300,"slug":"informatica-versoes-do-excel"},{"nome_clean":"Conceitos Avan\u00e7ados","oab":false,"nome":"Conceitos Avan\u00e7ados","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420334,"slug":"informatica-conceitos-avancados"},{"nome_clean":"Gr\u00e1ficos","oab":false,"nome":"Gr\u00e1ficos","pai":420334,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420342,"slug":"informatica-graficos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Usando o Microsoft Excel 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, um usu\u00e1rio inseriu a fun\u00e7\u00e3o =AGORA() na c\u00e9lula A1 e o conte\u00fado exibido foi 16\/04\/2018 13:10:32. Em seguida, o usu\u00e1rio selecionou a c\u00e9lula A1, pressionou as teclas CTRL+C, clicou com o bot\u00e3o invertido do mouse e selecionou a op\u00e7\u00e3o destacada na figura a seguir, que \u00e9 exibida como menu de contexto.Finalmente, gravou e fechou a planilha. Dois dias mais tarde, \u00e0s 10:40:00, o usu\u00e1rio abriu a planilha.Assinale a alternativa que indica o conte\u00fado que ser\u00e1 exibida na c\u00e9lula A1.","provas":[{"id":65785,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-professor-area-series-iniciais","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 07:11:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2027893,"hashId":"5eb99f33ce931900ab356787134c3d7f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Usando o Microsoft Excel 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, um usu\u00e1rio inseriu a fun\u00e7\u00e3o =AGORA() na c\u00e9lula A1 e o conte\u00fado exibido foi 16\/04\/2018 13:10:32. Em seguida, o usu\u00e1rio selecionou a c\u00e9lula A1, pressionou as teclas CTRL+C, clicou com o bot\u00e3o invertido do mouse e selecionou a op\u00e7\u00e3o destacada na figura a seguir, que \u00e9 exibida como menu de contexto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/65785\/questao\/2027893-20211111113925000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Finalmente, gravou e fechou a planilha. Dois dias mais tarde, \u00e0s 10:40:00, o usu\u00e1rio abriu a planilha.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica o conte\u00fado que ser\u00e1 exibida na c\u00e9lula A1.<\/p>","resposta":7899931,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"16\/04\/2018 13:10:32","id":7899931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">16\/04\/2018 13:10:32<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"18\/04\/2018 10:40:00","id":7899932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">18\/04\/2018 10:40:00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A c\u00e9lula n\u00e3o apresenta nenhum conte\u00fado.","id":7899933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A c\u00e9lula n\u00e3o apresenta nenhum conte\u00fado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Abril\/2018 13:10:32","id":7899934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abril\/2018 13:10:32<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Abril\/2018 10:40:00","id":7899935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abril\/2018 10:40:00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490133,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"nome_clean":"EXCEL 2010","oab":false,"nome":"EXCEL 2010","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405121,"slug":"informatica-excel-2010"},{"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"nome_clean":"Vers\u00f5es do Excel","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Excel","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420300,"slug":"informatica-versoes-do-excel"},{"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420303,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tem-se uma imagem que ilustra um documento de 1 p\u00e1gina e 10 linhas, criado no Microsoft Word 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, com a identifica\u00e7\u00e3o das linhas \u00e0 esquerda.Assinale a alternativa que indica a formata\u00e7\u00e3o aplicada apenas nas linhas 6, 7 e 8 para que tenham a apar\u00eancia exibida anteriormente.","provas":[{"id":65785,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-professor-area-series-iniciais","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 07:10:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2027886,"hashId":"0c10ba98cb5cd0bad233d6f8d7395690","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem-se uma imagem que ilustra um documento de 1 p\u00e1gina e 10 linhas, criado no Microsoft Word 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, com a identifica\u00e7\u00e3o das linhas \u00e0 esquerda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/65785\/questao\/2027886-20211111113723000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a formata\u00e7\u00e3o aplicada apenas nas linhas 6, 7 e 8 para que tenham a apar\u00eancia exibida anteriormente.<\/p>","resposta":7899900,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alinhamento do texto \u00e0 direita. ","id":7899896,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alinhamento do texto \u00e0 direita. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Margem esquerda aumentada.","id":7899897,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Margem esquerda aumentada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Texto em 2 colunas.","id":7899898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto em 2 colunas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alinhamento do texto centralizado.","id":7899899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alinhamento do texto centralizado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Recuo de par\u00e1grafo.","id":7899900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Recuo de par\u00e1grafo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490133,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"nome_clean":"Microsoft Word 2010","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2010","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405115,"slug":"informatica-microsoft-word-2010"},{"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"nome_clean":"Principais Recursos","oab":false,"nome":"Principais Recursos","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420374,"slug":"informatica-principais-recursos"},{"nome_clean":"Formata\u00e7\u00e3o de Par\u00e1grafo","oab":false,"nome":"Formata\u00e7\u00e3o de Par\u00e1grafo","pai":420374,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420377,"slug":"informatica-formatacao-de-paragrafo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Inspe\u00e7\u00e3o","id":11633}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na fabrica\u00e7\u00e3o do a\u00e7o l\u00edquido, o alum\u00ednio \u00e9 utilizado como um forte desoxidante. Entretanto, grande parte dele \u00e9 perdida, quando esse elemento \u00e9 adicionado \u00e0 temperatura de vazamento. Qual \u00e9 o percentual aproximado de perda de alum\u00ednio nessas condi\u00e7\u00f5es?","provas":[{"id":59960,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Inspe\u00e7\u00e3o","id":11633},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Engenheiro de Equipamentos J\u00fanior - \u00c1rea Inspe\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 08:14:05","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":56,"descricao":"Engenharia Metal\u00fargica"},{"id":448,"descricao":"Engenharia De Materiais"}],"id":1803160,"hashId":"2e8d424384cdb7af79ceea5925653aaa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na fabrica\u00e7\u00e3o do a\u00e7o l\u00edquido, o alum\u00ednio \u00e9 utilizado como um forte desoxidante. Entretanto, grande parte dele \u00e9 perdida, quando esse elemento \u00e9 adicionado \u00e0 temperatura de vazamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 o percentual aproximado de perda de alum\u00ednio nessas condi\u00e7\u00f5es?<\/p>","resposta":6900213,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 %","id":6900209,"corpo":"<p>5 %<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10 %","id":6900210,"corpo":"<p>10 %<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20 %","id":6900211,"corpo":"<p>20 %<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"30 %","id":6900212,"corpo":"<p>30 %<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"40 %","id":6900213,"corpo":"<p>40 %<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465225,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Propriedades e Comportamentos dos Materiais","oab":false,"nome":"Propriedades e Comportamentos dos Materiais","pai":402695,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402696,"slug":"engenharia-mecanica-propriedades-e-comportamentos-dos-materiais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Registro","sigla":"","id":817,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A manuten\u00e7\u00e3o de equipamentos do tipo IBM-PC envolve diversos aspectos, incluindo tanto o seu hardware como o seu software. Um procedimento recomendado nessa manuten\u00e7\u00e3o \u00e9","provas":[{"id":65736,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Registro","sigla":"","id":817,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-registro-sp-2018-vunesp-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Registro - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 07:16:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2027643,"hashId":"749af72bb9a9c7ff92985a0a92224e3d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A manuten\u00e7\u00e3o de equipamentos do tipo IBM-PC envolve diversos aspectos, incluindo tanto o seu <em>hardware <\/em>como o seu <em>software<\/em>. Um procedimento recomendado nessa manuten\u00e7\u00e3o \u00e9<\/p>","resposta":7898709,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desinstalar programas desnecess\u00e1rios presentes no seu PC.","id":7898709,"corpo":"<p>desinstalar programas desnecess\u00e1rios presentes no seu PC.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"desativar as atualiza\u00e7\u00f5es autom\u00e1ticas do sistema operacional, pois elas n\u00e3o s\u00e3o seguras e diminuem o desempenho do computador.","id":7898710,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desativar as atualiza\u00e7\u00f5es autom\u00e1ticas do sistema operacional, pois elas n\u00e3o s\u00e3o seguras e diminuem o desempenho do computador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mensalmente otimizar e desfragmentar as unidades de disco SSD, pois isso pode proporcionar maior efici\u00eancia no seu uso e aumentar a sua vida \u00fatil.","id":7898711,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mensalmente otimizar e desfragmentar as unidades de disco SSD, pois isso pode proporcionar maior efici\u00eancia no seu uso e aumentar a sua vida \u00fatil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o desfragmentar as unidades de disco HD, pois n\u00e3o traz benef\u00edcios para o desempenho e diminui a sua vida \u00fatil.","id":7898712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o desfragmentar as unidades de disco HD, pois n\u00e3o traz benef\u00edcios para o desempenho e diminui a sua vida \u00fatil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"trocar mensalmente a pasta existente entre o processador e o dissipador (utilizar apenas pasta dental branca, que n\u00e3o seja gel).","id":7898713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">trocar mensalmente a pasta existente entre o processador e o dissipador (utilizar apenas pasta dental branca, que n\u00e3o seja gel).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490109,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"nome_clean":"Montagem e Manuten\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Montagem e Manuten\u00e7\u00e3o","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419830,"slug":"informatica-montagem-e-manutencao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Registro","sigla":"","id":817,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O comando do sistema gerenciador de bancos de dados MySQL 6.0 que faz a troca de nome de um usu\u00e1rio j\u00e1 existente no sistema \u00e9:","provas":[{"id":65736,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Registro","sigla":"","id":817,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-registro-sp-2018-vunesp-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Registro - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 07:24:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2027680,"hashId":"90a9e2085e1201fd00a804b785c376fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O comando do sistema gerenciador de bancos de dados MySQL 6.0 que faz a troca de nome de um usu\u00e1rio j\u00e1 existente no sistema \u00e9:<\/p>","resposta":7898898,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"TRANSFORM USER usu\u00e1rio_antigo AS usu\u00e1rio_novo","id":7898894,"corpo":"<p>TRANSFORM USER usu\u00e1rio_antigo AS usu\u00e1rio_novo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"DESCRIBE USER usu\u00e1rio_antigo WITH usu\u00e1rio_novo","id":7898895,"corpo":"<p>DESCRIBE USER usu\u00e1rio_antigo WITH usu\u00e1rio_novo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CONVERT USER usu\u00e1rio_novo FOR usu\u00e1rio_antigo","id":7898896,"corpo":"<p>CONVERT USER usu\u00e1rio_novo FOR usu\u00e1rio_antigo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"CHANGE USER usu\u00e1rio_novo \u2190 usu\u00e1rio_antigo","id":7898897,"corpo":"<p>CHANGE USER usu\u00e1rio_novo \u2190 usu\u00e1rio_antigo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"RENAME USER usu\u00e1rio_antigo TO usu\u00e1rio_novo","id":7898898,"corpo":"<p>RENAME USER usu\u00e1rio_antigo TO usu\u00e1rio_novo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490109,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Vers\u00f5es de SGBDs","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es de SGBDs","pai":428529,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7942,"slug":"tecnologia-da-informacao-versoes-de-sgbds"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"nome_clean":"MySQL","oab":false,"nome":"MySQL","pai":7942,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8072,"slug":"tecnologia-da-informacao-mysql"},{"nome_clean":"Sistemas Gerenciadores de Bancos de Dados (SGBD)","oab":false,"nome":"Sistemas Gerenciadores de Bancos de Dados (SGBD)","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428529,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-gerenciadores-de-bancos-de-dados-sgbd"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Registro","sigla":"","id":817,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Deseja-se realizar uma transfer\u00eancia de dados pela Internet de modo seguro (com privacidade, integridade e autenticidade) utilizando os recursos dos protocolos do conjunto TCP\/IP. Caso seja especificado o uso de um protocolo da camada de rede, este dever\u00e1 ser o","provas":[{"id":65736,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Registro","sigla":"","id":817,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-registro-sp-2018-vunesp-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Registro - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 07:21:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2027667,"hashId":"42b8739bd9656aa3cc2d45f560e1a86f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Deseja-se realizar uma transfer\u00eancia de dados pela Internet de modo seguro (com privacidade, integridade e autenticidade) utilizando os recursos dos protocolos do conjunto TCP\/IP. Caso seja especificado o uso de um protocolo da camada de rede, este dever\u00e1 ser o<\/p>","resposta":7898831,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SSH.","id":7898829,"corpo":"<p>SSH.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"TLS.","id":7898830,"corpo":"<p>TLS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"IPSec.","id":7898831,"corpo":"<p>IPSec.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"FTPS.","id":7898832,"corpo":"<p>FTPS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"SCTP.","id":7898833,"corpo":"<p>SCTP.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490109,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397528,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-tcp-ip"},{"nome_clean":"Protocolos Seguros","oab":false,"nome":"Protocolos Seguros","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429568,"slug":"tecnologia-da-informacao-protocolos-seguros"},{"nome_clean":"IPSeC","oab":false,"nome":"IPSeC","pai":429568,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429581,"slug":"tecnologia-da-informacao-ipsec"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a d\u00edvida ativa, \u00e9 correto afirmar de acordo com o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do munic\u00edpio de Conc\u00f3rdia.","provas":[{"id":64748,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2018-fepese-fiscal-de-tributos-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Fiscal de Tributos - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 09:37:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1989122,"hashId":"930e8cd6f1ced1e0758486c9e15b2965","enunciado":"<p>Sobre a d\u00edvida ativa, \u00e9 <strong>correto<\/strong> afirmar de acordo com o C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do munic\u00edpio de Conc\u00f3rdia.<\/p>","resposta":7726272,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o poder\u00e1 ser concedido novo parcelamento a contribuinte que n\u00e3o liquidar o parcelamento anterior efetuado.","id":7726272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o poder\u00e1 ser concedido novo parcelamento a contribuinte que n\u00e3o liquidar o parcelamento anterior efetuado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o prefeito poder\u00e1 autorizar o pagamento parcelado de d\u00e9bitos vencidos.","id":7726273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente o prefeito poder\u00e1 autorizar o pagamento parcelado de d\u00e9bitos vencidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O parcelamento de d\u00e9bitos vencidos at\u00e9 dois meses n\u00e3o poder\u00e1 ser superior a dezoito presta\u00e7\u00f5es mensais e sucessivas.","id":7726274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O parcelamento de d\u00e9bitos vencidos at\u00e9 dois meses n\u00e3o poder\u00e1 ser superior a dezoito presta\u00e7\u00f5es mensais e sucessivas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O d\u00e9bito inscrito em d\u00edvida ativa somente poder\u00e1 ser cobrado por procedimento judicial.","id":7726275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O d\u00e9bito inscrito em d\u00edvida ativa somente poder\u00e1 ser cobrado por procedimento judicial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O pagamento parcelado de cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios j\u00e1 vencidos afasta a incid\u00eancia de juros, multas e atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria.","id":7726276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pagamento parcelado de cr\u00e9ditos tribut\u00e1rios j\u00e1 vencidos afasta a incid\u00eancia de juros, multas e atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485595,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Municipal","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394777,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-municipal"},{"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Pedagogo - Espanhol","id":23053}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um ente federado pretende desenvolver projeto para amplia\u00e7\u00e3o e conserva\u00e7\u00e3o de sua malha rodovi\u00e1ria, com vistas a permitir o escoamento da produ\u00e7\u00e3o de sua ind\u00fastria, propiciando desenvolvimento econ\u00f4mico e social com benef\u00edcios \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. Poder\u00e1 faz\u00ea-lo mediante","provas":[{"id":58853,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Pedagogo - Espanhol","id":23053},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-tecnico-legislativo-pedagogo-espanhol-2","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Pedagogo - Espanhol - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-30 15:32:29","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1773067,"hashId":"5beccb07db2459aa938cddaba24b5090","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um ente federado pretende desenvolver projeto para amplia\u00e7\u00e3o e conserva\u00e7\u00e3o de sua malha rodovi\u00e1ria, com vistas a permitir o escoamento da produ\u00e7\u00e3o de sua ind\u00fastria, propiciando desenvolvimento econ\u00f4mico e social com benef\u00edcios \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. Poder\u00e1 faz\u00ea-lo mediante<\/p>","resposta":6764256,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"licita\u00e7\u00e3o para as obras de constru\u00e7\u00e3o da rodovia, com base na Lei no 8.666\/1993, e, ap\u00f3s a conclus\u00e3o, outro certame sob o mesmo regime, para explora\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os rodovi\u00e1rios mediante cobran\u00e7a de tarifa.","id":6764252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">licita\u00e7\u00e3o para as obras de constru\u00e7\u00e3o da rodovia, com base na Lei n<sup><u>o<\/u><\/sup> 8.666\/1993, e, ap\u00f3s a conclus\u00e3o, outro certame sob o mesmo regime, para explora\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os rodovi\u00e1rios mediante cobran\u00e7a de tarifa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"concess\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico precedida de obra p\u00fablica, com a obriga\u00e7\u00e3o de a concession\u00e1ria realizar as obras de amplia\u00e7\u00e3o, ficando a manuten\u00e7\u00e3o e conserva\u00e7\u00e3o por conta da Administra\u00e7\u00e3o direta, que poder\u00e1 instituir ped\u00e1gio como sua forma de remunera\u00e7\u00e3o.","id":6764253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">concess\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico precedida de obra p\u00fablica, com a obriga\u00e7\u00e3o de a concession\u00e1ria realizar as obras de amplia\u00e7\u00e3o, ficando a manuten\u00e7\u00e3o e conserva\u00e7\u00e3o por conta da Administra\u00e7\u00e3o direta, que poder\u00e1 instituir ped\u00e1gio como sua forma de remunera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 licitar a contrata\u00e7\u00e3o sob qualquer das formas legalmente admitidas, desde que explore o servi\u00e7o diretamente, vedada a terceiriza\u00e7\u00e3o.","id":6764254,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 licitar a contrata\u00e7\u00e3o sob qualquer das formas legalmente admitidas, desde que explore o servi\u00e7o diretamente, vedada a terceiriza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"permiss\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico e obra p\u00fablica, outorgando ao permission\u00e1rio a titularidade do referido servi\u00e7o e o dever de execu\u00e7\u00e3o da obra necess\u00e1ria.","id":6764255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permiss\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico e obra p\u00fablica, outorgando ao permission\u00e1rio a titularidade do referido servi\u00e7o e o dever de execu\u00e7\u00e3o da obra necess\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"licita\u00e7\u00e3o para contrata\u00e7\u00e3o de uma concess\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico precedida de obra p\u00fablica, cabendo \u00e0 concession\u00e1ria realizar a obra vi\u00e1ria e se remunerar mediante cobran\u00e7a de tarifa e, a depender do edital e contrato, por meio de receitas acess\u00f3rias.","id":6764256,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">licita\u00e7\u00e3o para contrata\u00e7\u00e3o de uma concess\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico precedida de obra p\u00fablica, cabendo \u00e0 concession\u00e1ria realizar a obra vi\u00e1ria e se remunerar mediante cobran\u00e7a de tarifa e, a depender do edital e contrato, por meio de receitas acess\u00f3rias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462183,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Obra","oab":true,"nome":"Obra","pai":404458,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404457,"slug":"direito-administrativo-obra"},{"nome_clean":"Concess\u00e3o de obra p\u00fablica","oab":true,"nome":"Concess\u00e3o de obra p\u00fablica","pai":408190,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408194,"slug":"direito-administrativo-concessao-de-obra-publica"},{"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o III - Das Obras e Servi\u00e7os","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o III - Das Obras e Servi\u00e7os","pai":422292,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422296,"slug":"direito-administrativo-secao-iii-das-obras-e-servicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Pedagogo - Espanhol","id":23053}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica de determinado ente federado celebrou regularmente, com base na Lei no 8.666\/1993, contrato de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de manuten\u00e7\u00e3o em inform\u00e1tica, para as m\u00e1quinas de marcas e modelos previamente indicados, instaladas nas reparti\u00e7\u00f5es indicadas. Nessa hip\u00f3tese,","provas":[{"id":58853,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Pedagogo - Espanhol","id":23053},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-tecnico-legislativo-pedagogo-espanhol-2","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Pedagogo - Espanhol - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-30 15:33:48","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1773069,"hashId":"2a8833b06ff6db64f8291d8e000f1b15","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica de determinado ente federado celebrou regularmente, com base na Lei n<sup><u>o<\/u><\/sup> 8.666\/1993, contrato de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de manuten\u00e7\u00e3o em inform\u00e1tica, para as m\u00e1quinas de marcas e modelos previamente indicados, instaladas nas reparti\u00e7\u00f5es indicadas. Nessa hip\u00f3tese,<\/p>","resposta":6764265,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a contrata\u00e7\u00e3o pode ter se dado mediante inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o, tendo em vista que a natureza dos servi\u00e7os contratados inviabiliza a instaura\u00e7\u00e3o de competi\u00e7\u00e3o entre potenciais interessados.","id":6764262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a contrata\u00e7\u00e3o pode ter se dado mediante inexigibilidade de licita\u00e7\u00e3o, tendo em vista que a natureza dos servi\u00e7os contratados inviabiliza a instaura\u00e7\u00e3o de competi\u00e7\u00e3o entre potenciais interessados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"houve irregularidade na licita\u00e7\u00e3o, sendo vedada a indica\u00e7\u00e3o de marca e modelo dos bens objetos da contrata\u00e7\u00e3o, sob pena de ofensa ao princ\u00edpio da isonomia.","id":6764263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">houve irregularidade na licita\u00e7\u00e3o, sendo vedada a indica\u00e7\u00e3o de marca e modelo dos bens objetos da contrata\u00e7\u00e3o, sob pena de ofensa ao princ\u00edpio da isonomia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o ajuste pode ter sido firmado mediante dispensa de licita\u00e7\u00e3o, pois a contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de inform\u00e1tica \u00e9 uma das hip\u00f3teses legais de dispensa de licita\u00e7\u00e3o.","id":6764264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o ajuste pode ter sido firmado mediante dispensa de licita\u00e7\u00e3o, pois a contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de inform\u00e1tica \u00e9 uma das hip\u00f3teses legais de dispensa de licita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pode ter sido realizada licita\u00e7\u00e3o na modalidade concorr\u00eancia para a contrata\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os, estes que por serem executados de forma cont\u00ednua poder\u00e3o ter o contrato prorrogado sucessivamente, por iguais per\u00edodos, n\u00e3o ultrapassando sessenta meses.","id":6764265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode ter sido realizada licita\u00e7\u00e3o na modalidade concorr\u00eancia para a contrata\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os, estes que por serem executados de forma cont\u00ednua poder\u00e3o ter o contrato prorrogado sucessivamente, por iguais per\u00edodos, n\u00e3o ultrapassando sessenta meses.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a contrata\u00e7\u00e3o foi precedida de concorr\u00eancia, por se tratar de hip\u00f3tese que expressamente exige tal modalidade licitat\u00f3ria, aplicando-se ao contrato a limita\u00e7\u00e3o temporal da vig\u00eancia do cr\u00e9dito or\u00e7ament\u00e1rio.","id":6764266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a contrata\u00e7\u00e3o foi precedida de concorr\u00eancia, por se tratar de hip\u00f3tese que expressamente exige tal modalidade licitat\u00f3ria, aplicando-se ao contrato a limita\u00e7\u00e3o temporal da vig\u00eancia do cr\u00e9dito or\u00e7ament\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462183,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"},{"nome_clean":"Concorr\u00eancia","oab":true,"nome":"Concorr\u00eancia","pai":404462,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404463,"slug":"direito-administrativo-concorrencia"},{"nome_clean":"Formas\/modos de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":false,"nome":"Formas\/modos de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":404391,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422209,"slug":"direito-administrativo-formas-modos-de-prestacao-de-servicos-publicos"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":2145,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Governada por um presidente eleito pelo Partido Comunista, a China mant\u00e9m o controle estatal da economia, em setores estrat\u00e9gicos, mas permite a instala\u00e7\u00e3o de empresas multinacionais. Esse modelo impulsionou a industrializa\u00e7\u00e3o e _____________________, de tal forma, que transformou o pa\u00eds na ___________________ maior economia do mundo. Assinale a alternativa que completa corretamente as lacunas do texto.","provas":[{"id":64903,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pinhalzinho","sigla":"","id":2145,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pinhalzinho-sp-2018-fepese-medico-nao-foi-encontrado-o-gabarito-definitivo-na-banca-apenas-a-justificativa-de-recursos","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Pinhalzinho - M\u00e9dico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 19:43:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1989761,"hashId":"24489b5cceb2cc1ca65250b65eebbce2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Governada por um presidente eleito pelo Partido Comunista, a China mant\u00e9m o controle estatal da economia, em setores estrat\u00e9gicos, mas permite a instala\u00e7\u00e3o de empresas multinacionais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse modelo impulsionou a industrializa\u00e7\u00e3o e _____________________, de tal forma, que transformou o pa\u00eds na ___________________ maior economia do mundo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa <strong>corretamente <\/strong>as lacunas do texto.<\/p>","resposta":7729330,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o com\u00e9rcio; primeira","id":7729329,"corpo":"<p>o com\u00e9rcio; primeira<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as exporta\u00e7\u00f5es; segunda ","id":7729330,"corpo":"<p>as exporta\u00e7\u00f5es; segunda <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" a tecnologia; terceira","id":7729331,"corpo":"<p> a tecnologia; terceira<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" a agricultura; quarta ","id":7729332,"corpo":"<p> a agricultura; quarta <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o mercado interno; quinta","id":7729333,"corpo":"<p>o mercado interno; quinta<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485663,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407348,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Buritizal","sigla":"","id":5138,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O espa\u00e7o urbano \u00e9 diferentemente ocupado em fun\u00e7\u00e3o das classes em que se divide a sociedade urbana. Por\u00e9m esse fen\u00f4meno n\u00e3o \u00e9 espont\u00e2neo e nem produto do livre jogo do mercado, pois sofre a interfer\u00eancia","provas":[{"id":65895,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Prefeitura Buritizal","sigla":"","id":5138,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-buritizal-sp-2018-vunesp-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura Buritizal - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 20:58:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2027819,"hashId":"29fa8ff6462d7ca123a1609b6ce110dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O espa\u00e7o urbano \u00e9 diferentemente ocupado em fun\u00e7\u00e3o das classes em que se divide a sociedade urbana. Por\u00e9m esse fen\u00f4meno n\u00e3o \u00e9 espont\u00e2neo e nem produto do livre jogo do mercado, pois sofre a interfer\u00eancia<\/p>","resposta":7899584,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dos elementos da natureza presentes no espa\u00e7o, que dificultam os processos de ocupa\u00e7\u00e3o urbana pelos grupos de menor renda.","id":7899580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">dos elementos da natureza presentes no espa\u00e7o, que dificultam os processos de ocupa\u00e7\u00e3o urbana pelos grupos de menor renda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de grupos pol\u00edticos que se beneficiam da exist\u00eancia de um d\u00e9ficit habitacional para organizar movimento de luta por moradias.","id":7899581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de grupos pol\u00edticos que se beneficiam da exist\u00eancia de um <em>d\u00e9ficit <\/em>habitacional para organizar movimento de luta por moradias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"das ideologias dos diferentes grupos sociais, as quais identificam os espa\u00e7os da cidade com as caracter\u00edsticas que mais apreciam.","id":7899582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">das ideologias dos diferentes grupos sociais, as quais identificam os espa\u00e7os da cidade com as caracter\u00edsticas que mais apreciam.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"das influ\u00eancias culturais em escala global, que valorizam alternadamente espa\u00e7os urbanos de maior e menor renda, de acordo com modismos.","id":7899583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">das influ\u00eancias culturais em escala global, que valorizam alternadamente espa\u00e7os urbanos de maior e menor renda, de acordo com modismos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"das a\u00e7\u00f5es do poder p\u00fablico, como as a\u00e7\u00f5es de renova\u00e7\u00e3o urbana e pr\u00e1ticas de remo\u00e7\u00e3o de favelas, corti\u00e7os e outros tipos de habita\u00e7\u00e3o subnormal.","id":7899584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">das a\u00e7\u00f5es do poder p\u00fablico, como as a\u00e7\u00f5es de renova\u00e7\u00e3o urbana e pr\u00e1ticas de remo\u00e7\u00e3o de favelas, corti\u00e7os e outros tipos de habita\u00e7\u00e3o subnormal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490123,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Urbaniza\u00e7\u00e3o","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397316,"slug":"geografia-urbanizacao"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es Gerais de Urbaniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es Gerais de Urbaniza\u00e7\u00e3o","pai":397316,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":416556,"slug":"geografia-nocoes-gerais-de-urbanizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Buritizal","sigla":"","id":5138,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Geografia tem por objetivo estudar as rela\u00e7\u00f5es entre o processo hist\u00f3rico na forma\u00e7\u00e3o das sociedades humanas e o funcionamento da natureza por meio da leitura do lugar, do territ\u00f3rio, a partir de sua paisagem. Por\u00e9m a an\u00e1lise da paisagem deve","provas":[{"id":65895,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Prefeitura Buritizal","sigla":"","id":5138,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-buritizal-sp-2018-vunesp-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura Buritizal - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 20:56:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2027791,"hashId":"c1e16caed335e6fceea42091a29f5209","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Geografia tem por objetivo estudar as rela\u00e7\u00f5es entre o processo hist\u00f3rico na forma\u00e7\u00e3o das sociedades humanas e o funcionamento da natureza por meio da leitura do lugar, do territ\u00f3rio, a partir de sua paisagem. Por\u00e9m a an\u00e1lise da paisagem deve<\/p>","resposta":7899444,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"focar as din\u00e2micas de suas transforma\u00e7\u00f5es e n\u00e3o simplesmente a descri\u00e7\u00e3o e o estudo de um mundo aparentemente est\u00e1tico.","id":7899444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">focar as din\u00e2micas de suas transforma\u00e7\u00f5es e n\u00e3o simplesmente a descri\u00e7\u00e3o e o estudo de um mundo aparentemente est\u00e1tico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ter, como ponto de partida, os mapas em grande escala das regi\u00f5es pr\u00f3ximas, para contextualizar seus elementos constitutivos.","id":7899445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ter, como ponto de partida, os mapas em grande escala das regi\u00f5es pr\u00f3ximas, para contextualizar seus elementos constitutivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ser complementada com os estudos hist\u00f3ricos descritivos, que expressem as transforma\u00e7\u00f5es ocorridas na paisagem.","id":7899446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser complementada com os estudos hist\u00f3ricos descritivos, que expressem as transforma\u00e7\u00f5es ocorridas na paisagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"privilegiar os elementos naturais da paisagem, pois funcionam como marcos permanentes, que n\u00e3o s\u00e3o alterados pelas transforma\u00e7\u00f5es.","id":7899447,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">privilegiar os elementos naturais da paisagem, pois funcionam como marcos permanentes, que n\u00e3o s\u00e3o alterados pelas transforma\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ser exclusivamente descritiva, de modo a evitar que a an\u00e1lise das transforma\u00e7\u00f5es sofra interfer\u00eancia das ideias do observador.","id":7899448,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser exclusivamente descritiva, de modo a evitar que a an\u00e1lise das transforma\u00e7\u00f5es sofra interfer\u00eancia das ideias do observador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490123,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Teoria em Geografia","oab":false,"nome":"Teoria em Geografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397270,"slug":"geografia-teoria-em-geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Direito","id":21920}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a lei n\u00ba. 13.105\/2015, Novo C\u00f3digo de Processo Civil, em rela\u00e7\u00e3o ao incidente de resolu\u00e7\u00e3o de demandas repetitivas, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":66503,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Direito","id":21920},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-comdn-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-direito-4","tipo":1,"nome":"ComDN - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Direito - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-30 22:46:44","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2027276,"hashId":"6134d8743ecaa1f04db753e46235d194","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a lei n\u00ba. 13.105\/2015, Novo C\u00f3digo de Processo Civil, em rela\u00e7\u00e3o ao incidente de resolu\u00e7\u00e3o de demandas repetitivas, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":7897220,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a desist\u00eancia ou abandono do processo impede o exame de m\u00e9rito do incidente.","id":7897219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a desist\u00eancia ou abandono do processo impede o exame de m\u00e9rito do incidente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o incidente ser\u00e1 julgado no prazo de 1 (um) ano e ter\u00e1 prefer\u00eancia sobre os demais feitos, ressalvados os que envolvam r\u00e9u preso e os pedidos de habeas corpus.","id":7897220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o incidente ser\u00e1 julgado no prazo de 1 (um) ano e ter\u00e1 prefer\u00eancia sobre os demais feitos, ressalvados os que envolvam r\u00e9u preso e os pedidos de <em>habeas corpus<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ser\u00e3o exigidas custas processuais no incidente de resolu\u00e7\u00e3o de demandas repetitivas.","id":7897221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser\u00e3o exigidas custas processuais no incidente de resolu\u00e7\u00e3o de demandas repetitivas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no incidente o recurso tem efeito devolutivo, presumindo-se a repercuss\u00e3o geral de quest\u00e3o constitucional eventualmente discutida.","id":7897222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no incidente o recurso tem efeito devolutivo, presumindo-se a repercuss\u00e3o geral de quest\u00e3o constitucional eventualmente discutida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o observada a tese adotada no incidente, caber\u00e1 multa.","id":7897223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o observada a tese adotada no incidente, caber\u00e1 multa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490052,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Incidente de Resolu\u00e7\u00e3o de Demandas Repetitivas (IRDR)","oab":true,"nome":"Incidente de Resolu\u00e7\u00e3o de Demandas Repetitivas (IRDR)","pai":402211,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402220,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-incidente-de-resolucao-de-demandas-repetitivas-irdr"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um pesquisador tem como responsabilidade deixar registrado o processo percorrido no decorrer do estudo realizado. Assinale a alternativa que apresenta um dos aspectos que devem ser considerados em um relat\u00f3rio.","provas":[{"id":64945,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 23:14:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1999505,"hashId":"c25929df3d5acafc9efe6c4053b067dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um pesquisador tem como responsabilidade deixar registrado o processo percorrido no decorrer do estudo realizado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Assinale a alternativa que apresenta um dos aspectos que devem ser considerados em um relat\u00f3rio.<\/p>","resposta":7773764,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Assimila\u00e7\u00e3o e uso correto do voc\u00e1bulo t\u00e9cnico-cient\u00edfico e estilo.","id":7773764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assimila\u00e7\u00e3o e uso correto do voc\u00e1bulo t\u00e9cnico-cient\u00edfico e estilo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Utilizar no texto indicativos subjetivos e adjetiva\u00e7\u00f5es que sobrepujem os dados referentes aos fatos colhidos no decorrer da pesquisa.","id":7773765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilizar no texto indicativos subjetivos e adjetiva\u00e7\u00f5es que sobrepujem os dados referentes aos fatos colhidos no decorrer da pesquisa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O relat\u00f3rio pode ser tratado como um memorial, que apresenta a an\u00e1lise e as reflex\u00f5es do pesquisador sobre a trajet\u00f3ria de forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica.","id":7773766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O relat\u00f3rio pode ser tratado como um memorial, que apresenta a an\u00e1lise e as reflex\u00f5es do pesquisador sobre a trajet\u00f3ria de forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O relat\u00f3rio de pesquisa \u00e9 resultado da pr\u00f3pria decis\u00e3o do pesquisador devendo oportunizar ao leitor uma clara compreens\u00e3o dos fatos, dados e conclus\u00f5es.","id":7773767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O relat\u00f3rio de pesquisa \u00e9 resultado da pr\u00f3pria decis\u00e3o do pesquisador devendo oportunizar ao leitor uma clara compreens\u00e3o dos fatos, dados e conclus\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O relat\u00f3rio de pesquisa \u00e9 a tarefa final de um trabalho de pesquisa ou de uma parte dela, que se inicia com o tratamento das informa\u00e7\u00f5es e sua an\u00e1lise.","id":7773768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O relat\u00f3rio de pesquisa \u00e9 a tarefa final de um trabalho de pesquisa ou de uma parte dela, que se inicia com o tratamento das informa\u00e7\u00f5es e sua an\u00e1lise.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486848,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 20 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398184,"slug":"servico-social-teoria-metodologia-e-pesquisa-do-servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Log\u00edstica","id":22614}],"orgaos":[{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa incorreta, considerando a ferramenta KANBAN do sistema Toyota de produ\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":60918,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Log\u00edstica","id":22614},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-tecnico-em-logistica","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - T\u00e9cnico em Log\u00edstica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 23:39:40","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[],"id":1852400,"hashId":"95972f38a03f36820a400a216995d07f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>incorreta<\/strong>, considerando a ferramenta KANBAN do sistema Toyota de produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":7121250,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A cor dos cart\u00f5es \u00e9 importante no processo.","id":7121246,"corpo":"<p>A cor dos cart\u00f5es \u00e9 importante no processo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Define prioridades e sequ\u00eancias de produ\u00e7\u00e3o.","id":7121247,"corpo":"<p>Define prioridades e sequ\u00eancias de produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma ferramenta de aux\u00edlio \u00e0 gest\u00e3o de estoque JIT (Just In Time).","id":7121248,"corpo":"<p>\u00c9 uma ferramenta de aux\u00edlio \u00e0 gest\u00e3o de estoque JIT (Just In Time).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os cart\u00f5es auxiliam para autorizar a produ\u00e7\u00e3o e a movimenta\u00e7\u00e3o de itens.","id":7121249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cart\u00f5es auxiliam para autorizar a produ\u00e7\u00e3o e a movimenta\u00e7\u00e3o de itens.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Quando o quadro kanban ficar sem cart\u00f5es, o operador deve escolher o que produzir.","id":7121250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando o quadro kanban ficar sem cart\u00f5es, o operador deve escolher o que produzir.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469932,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es Gerais sobre a Administra\u00e7\u00e3o de Materiais","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es Gerais sobre a Administra\u00e7\u00e3o de Materiais","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427648,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-nocoes-gerais-sobre-a-administracao-de-materiais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Log\u00edstica","id":22614}],"orgaos":[{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o ao JIT (Just In Time) do sistema Toyota de produ\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":60918,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Log\u00edstica","id":22614},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-tecnico-em-logistica","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - T\u00e9cnico em Log\u00edstica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 23:39:41","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[],"id":1852403,"hashId":"e452c73ea0947b3f09a1793d1ccc2105","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta <\/strong>em rela\u00e7\u00e3o ao JIT (Just In Time) do sistema Toyota de produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":7121261,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o gera estoques.","id":7121261,"corpo":"<p>N\u00e3o gera estoques.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Auxilia na superprodu\u00e7\u00e3o.","id":7121262,"corpo":"<p>Auxilia na superprodu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Auxilia na produ\u00e7\u00e3o empurrada.","id":7121263,"corpo":"<p>Auxilia na produ\u00e7\u00e3o empurrada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Procura aumentar a produtividade com estoques intermedi\u00e1rios.","id":7121264,"corpo":"<p>Procura aumentar a produtividade com estoques intermedi\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sua filosofia \u00e9 produzir, mesmo sem pedido para ocupar a capacidade de processo da empresa, gerando estoque para atender a um poss\u00edvel pedido.","id":7121265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sua filosofia \u00e9 produzir, mesmo sem pedido para ocupar a capacidade de processo da empresa, gerando estoque para atender a um poss\u00edvel pedido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469932,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es Gerais sobre a Administra\u00e7\u00e3o de Materiais","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es Gerais sobre a Administra\u00e7\u00e3o de Materiais","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427648,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-nocoes-gerais-sobre-a-administracao-de-materiais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Log\u00edstica","id":22614}],"orgaos":[{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indica a defini\u00e7\u00e3o correta para uma empresa que buscar cumprir o lead time no seu processo.","provas":[{"id":60918,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Log\u00edstica","id":22614},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-tecnico-em-logistica","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - T\u00e9cnico em Log\u00edstica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 23:39:45","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[],"id":1852404,"hashId":"59e81b7b4fda604ad1eed37c72c1e40e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a defini\u00e7\u00e3o <strong>correta <\/strong>para uma empresa que buscar cumprir o lead time no seu processo.<\/p>","resposta":7121268,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(Tempo de espera) computado entre o fim da primeira atividade at\u00e9 a conclus\u00e3o da \u00faltima (entrega).","id":7121266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(Tempo de espera) computado entre o fim da primeira atividade at\u00e9 a conclus\u00e3o da \u00faltima (entrega).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tempo de espera) computado entre o in\u00edcio do processo intermedi\u00e1rio at\u00e9 a conclus\u00e3o da pen\u00faltima etapa.","id":7121267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tempo de espera) computado entre o in\u00edcio do processo intermedi\u00e1rio at\u00e9 a conclus\u00e3o da pen\u00faltima etapa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(Tempo de espera) computado entre o in\u00edcio da primeira atividade (pedido) at\u00e9 a conclus\u00e3o da \u00faltima (entrega).","id":7121268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(Tempo de espera) computado entre o in\u00edcio da primeira atividade (pedido) at\u00e9 a conclus\u00e3o da \u00faltima (entrega).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(Tempo de ciclo) computado entre o in\u00edcio da primeira atividade (pedido) at\u00e9 a conclus\u00e3o da \u00faltima (entrega).","id":7121269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(Tempo de ciclo) computado entre o in\u00edcio da primeira atividade (pedido) at\u00e9 a conclus\u00e3o da \u00faltima (entrega).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(Tempo de takt) computado entre o in\u00edcio da primeira atividade (pedido) at\u00e9 a conclus\u00e3o da \u00faltima (entrega).","id":7121270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(Tempo de takt) computado entre o in\u00edcio da primeira atividade (pedido) at\u00e9 a conclus\u00e3o da \u00faltima (entrega).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469932,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es Gerais sobre a Administra\u00e7\u00e3o de Materiais","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es Gerais sobre a Administra\u00e7\u00e3o de Materiais","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427648,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-nocoes-gerais-sobre-a-administracao-de-materiais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Log\u00edstica","id":22614}],"orgaos":[{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema WMS (Warehouse Management System) possui v\u00e1rias vantagens. Assinale a alternativa incorreta em rela\u00e7\u00e3o ao assunto.","provas":[{"id":60918,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Log\u00edstica","id":22614},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-tecnico-em-logistica","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - T\u00e9cnico em Log\u00edstica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 23:39:58","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[],"id":1852409,"hashId":"b4bae6bbb20d926c256bb586caafce89","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O sistema WMS (Warehouse Management System) possui v\u00e1rias vantagens. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>incorreta <\/strong>em rela\u00e7\u00e3o ao assunto.<\/p>","resposta":7121293,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apoia no relat\u00f3rio e estocagem.","id":7121291,"corpo":"<p>Apoia no relat\u00f3rio e estocagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Programa\u00e7\u00e3o e entrada de pedido.","id":7121292,"corpo":"<p>Programa\u00e7\u00e3o e entrada de pedido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Controla a expedi\u00e7\u00e3o e n\u00e3o faz invent\u00e1rio.","id":7121293,"corpo":"<p>Controla a expedi\u00e7\u00e3o e n\u00e3o faz invent\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Faz transfer\u00eancia e consolida\u00e7\u00e3o de materiais.","id":7121294,"corpo":"<p>Faz transfer\u00eancia e consolida\u00e7\u00e3o de materiais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aplicado no recebimento e separa\u00e7\u00e3o de pedido.","id":7121295,"corpo":"<p>Aplicado no recebimento e separa\u00e7\u00e3o de pedido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469932,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es Gerais sobre a Administra\u00e7\u00e3o de Materiais","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es Gerais sobre a Administra\u00e7\u00e3o de Materiais","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427648,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-nocoes-gerais-sobre-a-administracao-de-materiais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Esp\u00edrito Santo","sigla":"CRMV ES","id":4199,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os materiais ou produtos tais como vassouras, baldes, pap\u00e9is, panos, detergentes, sab\u00f5es, dentre outros, que ficam fisicamente dispon\u00edveis no almoxarifado da empresa, at\u00e9 o momento de serem utilizados, s\u00e3o denominados de controle de:","provas":[{"id":61305,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Esp\u00edrito Santo","sigla":"CRMV ES","id":4199,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-es-es-2018-ibade-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"IBADE - CRMV ES - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 23:38:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1866746,"hashId":"50d46a22b330df8068be02187509ad30","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os materiais ou produtos tais como vassouras, baldes, pap\u00e9is, panos, detergentes, sab\u00f5es, dentre outros, que ficam fisicamente dispon\u00edveis no almoxarifado da empresa, at\u00e9 o momento de serem utilizados, s\u00e3o denominados de controle de:<\/p>","resposta":7183404,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"utilidades.","id":7183403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">utilidades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estoque.","id":7183404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estoque.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"servi\u00e7os.","id":7183405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">servi\u00e7os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"vendas.","id":7183406,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vendas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"compras.","id":7183407,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471594,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Armazenagem, Distribui\u00e7\u00e3o e Transporte","oab":false,"nome":"Armazenagem, Distribui\u00e7\u00e3o e Transporte","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427652,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-armazenagem-distribuicao-e-transporte"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o dos Almoxarifados","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o dos Almoxarifados","pai":427652,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427713,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-administracao-dos-almoxarifados"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Mato Grosso","sigla":"TJ MT","id":1250,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do processo administrativo disciplinar, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":40083,"cargo":{"descricao":"Juiz Substituto","id":12250},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Mato Grosso","sigla":"TJ MT","id":1250,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-mt-mt-2018-vunesp-juiz-federal-substituto","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ MT - Juiz Substituto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-01 04:06:52","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Magistratura Estadual","descricao":"somente cargos de ju\u00edzes ESTADUAIS","id":19}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1178915,"hashId":"e25ddc100e8452ace24619eec9fb63e2","enunciado":"<p align=justify>A respeito do processo administrativo disciplinar, \u00e9 correto\r\nafirmar que<\/p>","resposta":4229796,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a a\u00e7\u00e3o disciplinar prescrever\u00e1 em um quinqu\u00eanio, contado da data em que ocorreu o fato tipificado como crime ou da data em que a pr\u00e1tica do fato tipificado como crime tornou-se conhecida.","id":4229794,"corpo":"<p align=justify>a a\u00e7\u00e3o disciplinar prescrever\u00e1 em um quinqu\u00eanio,\r\ncontado da data em que ocorreu o fato tipificado\r\ncomo crime ou da data em que a pr\u00e1tica do fato tipificado\r\ncomo crime tornou-se conhecida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no Estado de Mato Grosso, n\u00e3o se admite aplica\u00e7\u00e3o da san\u00e7\u00e3o de cassa\u00e7\u00e3o de aposentadoria aos servidores estaduais porque n\u00e3o prevista expressamente no seu estatuto funcional, embora a jurisprud\u00eancia seja pac\u00edfica quanto \u00e0 constitucionalidade dessa san\u00e7\u00e3o administrativa.","id":4229795,"corpo":"<p align=justify>no Estado de Mato Grosso, n\u00e3o se admite aplica\u00e7\u00e3o\r\nda san\u00e7\u00e3o de cassa\u00e7\u00e3o de aposentadoria aos servidores\r\nestaduais porque n\u00e3o prevista expressamente\r\nno seu estatuto funcional, embora a jurisprud\u00eancia\r\nseja pac\u00edfica quanto \u00e0 constitucionalidade dessa\r\nsan\u00e7\u00e3o administrativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na aplica\u00e7\u00e3o das penalidades ser\u00e3o consideradas a natureza e a gravidade da infra\u00e7\u00e3o cometida, os danos que dela provierem para o servi\u00e7o p\u00fablico, as circunst\u00e2ncias agravantes ou atenuantes e os antecedentes funcionais.","id":4229796,"corpo":"<p align=justify>na aplica\u00e7\u00e3o das penalidades ser\u00e3o consideradas\r\na natureza e a gravidade da infra\u00e7\u00e3o cometida, os\r\ndanos que dela provierem para o servi\u00e7o p\u00fablico, as\r\ncircunst\u00e2ncias agravantes ou atenuantes e os antecedentes\r\nfuncionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a responsabilidade disciplinar do servidor ser\u00e1 afastada no caso de absolvi\u00e7\u00e3o criminal por aus\u00eancia de prova suficiente para a condena\u00e7\u00e3o.","id":4229797,"corpo":"<p align=justify>a responsabilidade disciplinar do servidor ser\u00e1 afastada\r\nno caso de absolvi\u00e7\u00e3o criminal por aus\u00eancia de\r\nprova suficiente para a condena\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se aplicam os princ\u00edpios da autotutela administrativa e da supremacia do interesse p\u00fablico, de sorte que, verificada a exist\u00eancia de v\u00edcio insan\u00e1vel, antes de decidir, a autoridade julgadora declarar\u00e1 a nulidade total do processo e, no mesmo ato, interrompe-se o prazo prescricional da a\u00e7\u00e3o disciplinar.","id":4229798,"corpo":"<p align=justify>se aplicam os princ\u00edpios da autotutela administrativa\r\ne da supremacia do interesse p\u00fablico, de sorte que,\r\nverificada a exist\u00eancia de v\u00edcio insan\u00e1vel, antes de\r\ndecidir, a autoridade julgadora declarar\u00e1 a nulidade\r\ntotal do processo e, no mesmo ato, interrompe-se o\r\nprazo prescricional da a\u00e7\u00e3o disciplinar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393945,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Estatuto dos Servidores P\u00fablicos da Administra\u00e7\u00e3o Direta, das Autarquias do Estado de Mato Grosso - Lei Complementar n\u00b0 04\/1990","oab":false,"nome":"Estatuto dos Servidores P\u00fablicos da Administra\u00e7\u00e3o Direta, das Autarquias do Estado de Mato Grosso - Lei Complementar n\u00b0 04\/1990","pai":395521,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395259,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-estatuto-dos-servidores-publicos-da-administracao-direta-das-autarquias-do-estado-de-mato-grosso-lei-complementar-n-04-1990"},{"nome_clean":"Mato Grosso - MT","oab":false,"nome":"Mato Grosso - MT","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395521,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-mato-grosso-mt"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1178915","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Registro","sigla":"","id":817,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos primeiros dias do m\u00eas de junho, o navio Aquarius navegou pelo mar Mediterr\u00e2neo e tornou-se alvo da aten\u00e7\u00e3o de boa parte do mundo. (Globo. https:\/\/glo.bo\/2BdbBHS. Acesso em 13.07.2018. Adaptado)O navio Aquarius","provas":[{"id":65736,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Registro","sigla":"","id":817,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-registro-sp-2018-vunesp-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Registro - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 19:35:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2027586,"hashId":"045382bd4c74c589b63530fdf5001816","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos primeiros dias do m\u00eas de junho, o navio Aquarius navegou pelo mar Mediterr\u00e2neo e tornou-se alvo da aten\u00e7\u00e3o de boa parte do mundo. <\/p><p style=\"text-align: right;\">(Globo. https:\/\/glo.bo\/2BdbBHS. Acesso em 13.07.2018. Adaptado)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O navio Aquarius<\/p>","resposta":7898424,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"transportava centenas de imigrantes africanos, que foram impedidos de desembarcar na It\u00e1lia e em Malta, mas foram aceitos pelo governo espanhol.","id":7898424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transportava centenas de imigrantes africanos, que foram impedidos de desembarcar na It\u00e1lia e em Malta, mas foram aceitos pelo governo espanhol.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"trazia para a Europa centenas de mulheres e crian\u00e7as do Congo, que fugiam de grupos paramilitares; parte das pessoas morreu de inani\u00e7\u00e3o.","id":7898425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">trazia para a Europa centenas de mulheres e crian\u00e7as do Congo, que fugiam de grupos paramilitares; parte das pessoas morreu de inani\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"carregava material nuclear de alta periculosidade; foi interceptado por tropas da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU) e afundado.","id":7898426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">carregava material nuclear de alta periculosidade; foi interceptado por tropas da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU) e afundado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"levava um grupo de ex-prisioneiros s\u00edrios, que fugiu de ataques das for\u00e7as do ditador Bashar al-Assad e, na Europa, recebeu prote\u00e7\u00e3o da Fran\u00e7a.","id":7898427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">levava um grupo de ex-prisioneiros s\u00edrios, que fugiu de ataques das for\u00e7as do ditador Bashar al-Assad e, na Europa, recebeu prote\u00e7\u00e3o da Fran\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"conduzia membros do Estado Isl\u00e2mico, que, disfar\u00e7ados, tentavam entrar na Europa, mas foram descobertos e deportados imediatamente.","id":7898428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">conduzia membros do Estado Isl\u00e2mico, que, disfar\u00e7ados, tentavam entrar na Europa, mas foram descobertos e deportados imediatamente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490094,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"nome_clean":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407363,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerras-terrorismo-seguranca-violencia-e-narcotrafico"},{"nome_clean":"Temas sobre Refugiados\/Migra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Temas sobre Refugiados\/Migra\u00e7\u00e3o","pai":407363,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407364,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-temas-sobre-refugiados-migracao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o IBGE, a segunda maior regi\u00e3o do Brasil em quantitativo populacional, atr\u00e1s somente do Sudeste brasileiro \u00e9 a:","provas":[{"id":65463,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2018"},{"id":65464,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 19:36:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2016274,"hashId":"97270cdc9a27d085e6d0e437a1d9cdb4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o IBGE, a segunda maior regi\u00e3o do Brasil em quantitativo populacional, atr\u00e1s somente do Sudeste brasileiro \u00e9 a:<\/p>","resposta":7851059,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Regi\u00e3o Norte.","id":7851057,"corpo":"<p>Regi\u00e3o Norte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Regi\u00e3o Centro-Oeste.","id":7851058,"corpo":"<p>Regi\u00e3o Centro-Oeste.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Regi\u00e3o Nordeste.","id":7851059,"corpo":"<p>Regi\u00e3o Nordeste.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Regi\u00e3o Sul.","id":7851060,"corpo":"<p>Regi\u00e3o Sul.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488551,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Regi\u00f5es","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Regi\u00f5es","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407425,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-regioes"},{"nome_clean":"Nordeste","oab":false,"nome":"Nordeste","pai":407425,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407427,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-nordeste"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Registro","sigla":"","id":817,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Not\u00edcia do dia 12 de julho destaca que, no primeiro m\u00eas ap\u00f3s o governo do presidente Donald Trump introduzir a tarifa de 25% sobre determinado produto importado pelos Estados Unidos, as ind\u00fastrias brasileiras aumentaram as vendas desse produto para o pa\u00eds. (Ag\u00eancia Brasil. https:\/\/bit.ly\/2KTOjeo. Acesso em 14.07.18. Adaptado)A not\u00edcia trata da exporta\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":65736,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Registro","sigla":"","id":817,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-registro-sp-2018-vunesp-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Registro - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 19:36:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2027611,"hashId":"5fabdfb2a746873e295ed627cf1a9fb0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Not\u00edcia do dia 12 de julho destaca que, no primeiro m\u00eas ap\u00f3s o governo do presidente Donald Trump introduzir a tarifa de 25% sobre determinado produto importado pelos Estados Unidos, as ind\u00fastrias brasileiras aumentaram as vendas desse produto para o pa\u00eds. <\/p><p style=\"text-align: right;\">(<em>Ag\u00eancia Brasil<\/em>. https:\/\/bit.ly\/2KTOjeo. Acesso em 14.07.18. Adaptado)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A not\u00edcia trata da exporta\u00e7\u00e3o de<\/p>","resposta":7898552,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tecidos.","id":7898549,"corpo":"<p>tecidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"autom\u00f3veis.","id":7898550,"corpo":"<p>autom\u00f3veis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sapatos.","id":7898551,"corpo":"<p>sapatos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a\u00e7o.","id":7898552,"corpo":"<p>a\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"eletr\u00f4nicos.","id":7898553,"corpo":"<p>eletr\u00f4nicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490094,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407402,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Belo do Sul","sigla":"","id":5102,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo de \u00c9tica \u00e9 um instrumento que determina par\u00e2metros para o dever ser profissional, atrav\u00e9s de normas e san\u00e7\u00f5es, legitimando a identidade profissional frente \u00e0 sociedade. Analise as afirmativas abaixo relativas ao C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social: I. A primeira formula\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional se deu, efetivamente, em 1975, cuja concep\u00e7\u00e3o filos\u00f3fica se baseava no neotomismo, consagrando valores como \u201cbem comum\u201d e \u201cpessoa humana\u201d. II. O C\u00f3digo de \u00c9tica de 1986 negou a base filos\u00f3fica tradicional, que norteava a \u201c\u00e9tica da neutralidade\u201d. III. A formula\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o de pol\u00edticas sociais ao dever ser profissional do Assistente Social s\u00f3 foi afirmado a partir da revis\u00e3o do C\u00f3digo de 1986. IV. O reconhecimento da liberdade como valor \u00e9tico central e das demandas a ele inerentes: autonomia, emancipa\u00e7\u00e3o e plena expans\u00e3o dos indiv\u00edduos sociais \u00e9 um dos princ\u00edpios que comp\u00f5e o C\u00f3digo de \u00c9tica de 1993. V. O princ\u00edpio da \u201cdefesa intransigente dos direitos humanos e recusa do arb\u00edtrio e do autoritarismo\u201d esteve contemplado desde o primeiro C\u00f3digo de \u00c9tica da profiss\u00e3o. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":65076,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Belo do Sul","sigla":"","id":5102,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs-2018-fundatec-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Monte Belo do Sul - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 22:54:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1996009,"hashId":"11108fae66caf130a77a6bfc54eb2474","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O C\u00f3digo de \u00c9tica \u00e9 um instrumento que determina par\u00e2metros para o dever ser profissional, atrav\u00e9s de normas e san\u00e7\u00f5es, legitimando a identidade profissional frente \u00e0 sociedade. Analise as afirmativas abaixo relativas ao C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I. A primeira formula\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional se deu, efetivamente, em 1975, cuja concep\u00e7\u00e3o filos\u00f3fica se baseava no neotomismo, consagrando valores como \u201cbem comum\u201d e \u201cpessoa humana\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> II. O C\u00f3digo de \u00c9tica de 1986 negou a base filos\u00f3fica tradicional, que norteava a \u201c\u00e9tica da neutralidade\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A formula\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o de pol\u00edticas sociais ao dever ser profissional do Assistente Social s\u00f3 foi afirmado a partir da revis\u00e3o do C\u00f3digo de 1986.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> IV. O reconhecimento da liberdade como valor \u00e9tico central e das demandas a ele inerentes: autonomia, emancipa\u00e7\u00e3o e plena expans\u00e3o dos indiv\u00edduos sociais \u00e9 um dos princ\u00edpios que comp\u00f5e o C\u00f3digo de \u00c9tica de 1993.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> V. O princ\u00edpio da \u201cdefesa intransigente dos direitos humanos e recusa do arb\u00edtrio e do autoritarismo\u201d esteve contemplado desde o primeiro C\u00f3digo de \u00c9tica da profiss\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":7757276,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":7757273,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II e IV.","id":7757274,"corpo":"<p>Apenas II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III e V.","id":7757275,"corpo":"<p>Apenas III e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":7757276,"corpo":"<p>Apenas II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":7757277,"corpo":"<p>I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486426,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.662\/1993 - Disp\u00f5e Sobre a Profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.662\/1993 - Disp\u00f5e Sobre a Profiss\u00e3o de Assistente Social e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","pai":395695,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394509,"slug":"legislacao-federal-lei-no-8-662-1993-dispoe-sobre-a-profissao-de-assistente-social-e-da-outras-providencias"},{"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"},{"nome_clean":"Leis de n\u00ba8.001 \u00e0 9.000","oab":true,"nome":"Leis de n\u00ba8.001 \u00e0 9.000","pai":395360,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395695,"slug":"legislacao-federal-leis-de-no-8-001-a-9-000"},{"nome_clean":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","oab":false,"nome":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398322,"slug":"servico-social-leis-importantes-para-servico-social"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415285,"slug":"servico-social-codigo-de-etica-do-assistente-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":11872}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SECITEC","id":2293,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas empresas, os l\u00edderes usam atalhos para julgar os outros para tornar a tarefa mais f\u00e1cil e administr\u00e1vel, por\u00e9m, compreender estes atalhos permite entender quando ir\u00e3o resultar em distor\u00e7\u00f5es significativas. A distor\u00e7\u00e3o que se caracteriza pela generaliza\u00e7\u00e3o equivocada, emitida a partir de uma s\u00f3 caracter\u00edstica, est\u00e1 associada ao conceito de:","provas":[{"id":63721,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":11872},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SECITEC","id":2293,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secitec-mt-2018-selecon-professor-area-administracao-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"SELECON - SECITEC - Professor - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 23:28:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1951191,"hashId":"3df48a7a221aedf379729ddcba62f603","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas empresas, os l\u00edderes usam atalhos para julgar os outros para tornar a tarefa mais f\u00e1cil e administr\u00e1vel, por\u00e9m, compreender estes atalhos permite entender quando ir\u00e3o resultar em distor\u00e7\u00f5es significativas. A distor\u00e7\u00e3o que se caracteriza pela generaliza\u00e7\u00e3o equivocada, emitida a partir de uma s\u00f3 caracter\u00edstica, est\u00e1 associada ao conceito de:<\/p>","resposta":7552681,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"seletividade","id":7552679,"corpo":"<p>seletividade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"similaridade presumida","id":7552680,"corpo":"<p>similaridade presumida<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"efeito halo","id":7552681,"corpo":"<p>efeito halo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"profecia da autorrealiza\u00e7\u00e3o","id":7552682,"corpo":"<p>profecia da autorrealiza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481698,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404572,"slug":"administracao-geral-introducao-a-administracao"},{"nome_clean":"Conceitos introdut\u00f3rios de Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Conceitos introdut\u00f3rios de Administra\u00e7\u00e3o","pai":404572,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417269,"slug":"administracao-geral-conceitos-introdutorios-de-administracao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":11872}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SECITEC","id":2293,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A postura estrat\u00e9gica \u00e9 definida como a escolha deliberada de uma das possibilidades de caminho para a empresa cumprir sua miss\u00e3o\u00a1 assim, a empresa que, em sua an\u00e1lise interna, constata a predomin\u00e2ncia de pontos fracos e, na externa, de amea\u00e7as, deve adotar a seguinte estrat\u00e9gia:","provas":[{"id":63721,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":11872},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SECITEC","id":2293,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secitec-mt-2018-selecon-professor-area-administracao-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"SELECON - SECITEC - Professor - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 23:27:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1951184,"hashId":"b2b55b86c0d8f61a4dd6119ef33bf059","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A postura estrat\u00e9gica \u00e9 definida como a escolha deliberada de uma das possibilidades de caminho para a empresa cumprir sua miss\u00e3o\u00a1 assim, a empresa que, em sua an\u00e1lise interna, constata a predomin\u00e2ncia de pontos fracos e, na externa, de amea\u00e7as, deve adotar a seguinte estrat\u00e9gia:<\/p>","resposta":7552651,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"manuten\u00e7\u00e3o","id":7552649,"corpo":"<p>manuten\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"crescimento","id":7552650,"corpo":"<p>crescimento<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sobreviv\u00eancia","id":7552651,"corpo":"<p>sobreviv\u00eancia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desenvolvimento","id":7552652,"corpo":"<p>desenvolvimento<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481698,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia","pai":404608,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404611,"slug":"administracao-geral-estrategia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076}],"cargos":[{"descricao":"Gestor P\u00fablico -\u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":24348}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na porta do Gabinete do Secret\u00e1rio de Gest\u00e3o est\u00e1 afixada a pauta. Na reuni\u00e3o ser\u00e1 tratado o desenvolvimento do universo de postulantes a cargos. Assim, a reuni\u00e3o ser\u00e1 sobre","provas":[{"id":64245,"cargo":{"descricao":"Gestor P\u00fablico -\u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":24348},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg-2018-unilavras-concursos-gestor-publico-area-administracao","tipo":1,"nome":"Unilavras Concursos - Prefeitura de Bom Despacho - Gestor P\u00fablico -  \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 23:23:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1968591,"hashId":"4448222c618a615ecd43937bca7f0344","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na porta do Gabinete do Secret\u00e1rio de Gest\u00e3o est\u00e1 afixada a pauta. Na reuni\u00e3o ser\u00e1 tratado o desenvolvimento do universo de postulantes a cargos. Assim, a reuni\u00e3o ser\u00e1 sobre<\/p>","resposta":7632343,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"an\u00e1lise de cargos.","id":7632342,"corpo":"<p>an\u00e1lise de cargos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"recrutamento. ","id":7632343,"corpo":"<p>recrutamento. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sele\u00e7\u00e3o. ","id":7632344,"corpo":"<p>sele\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"recurso humano com baixo desempenho.","id":7632345,"corpo":"<p>recurso humano com baixo desempenho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483464,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404667,"slug":"administracao-geral-recrutamento-e-selecao-de-pessoas"},{"nome_clean":"Recrutamento","oab":false,"nome":"Recrutamento","pai":404667,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425675,"slug":"administracao-geral-recrutamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A indica\u00e7\u00e3o da edi\u00e7\u00e3o de uma obra publicada em L\u00edngua Inglesa consta da p\u00e1gina de rosto como Third edition. Na cataloga\u00e7\u00e3o, segundo o AACR2R, essa indica\u00e7\u00e3o deve ser abreviada na \u00e1rea da edi\u00e7\u00e3o, como","provas":[{"id":32091,"cargo":{"descricao":"Biblioteconomista","id":5049},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-biblioteconomista","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - Biblioteconomista - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-01 04:03:32","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":996602,"hashId":"9fdef17773e773865b7c5429f1506c1e","enunciado":"A indica\u00e7\u00e3o da edi\u00e7\u00e3o de uma obra publicada em L\u00edngua Inglesa\r\nconsta da p\u00e1gina de rosto como Third edition.\r\nNa cataloga\u00e7\u00e3o, segundo o AACR2R, essa indica\u00e7\u00e3o deve ser\r\nabreviada na \u00e1rea da edi\u00e7\u00e3o, como","resposta":3479309,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"third ed.","id":3479305,"corpo":"third ed.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3. ed.","id":3479306,"corpo":"3. ed.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3a. ed.","id":3479307,"corpo":"3a. ed.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" [3. ed.].","id":3479308,"corpo":" [3. ed.].","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" 3rd ed.","id":3479309,"corpo":" 3rd ed.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368973,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","oab":false,"nome":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397788,"slug":"biblioteconomia-catalogacao-aacr-2-catalogacao-descritiva-entradas-e-cabecalhos-catalogacao-de-multimeios-cd-rom-fitas-de-videos-e-fitas-cassetes"}],"slug":"biblioteconomia\/996602","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Gest\u00e3o P\u00fablica","id":7774}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Sobre a matriz BCG, que disseminou o conceito do posicionamento da \u201cvaca leiteira\u201d e outras imagens na linguagem do marketing, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":32116,"cargo":{"descricao":"Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Gest\u00e3o P\u00fablica","id":7774},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Alagoas","sigla":"MPE AL","id":501,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-al-al-2018-fgv-analista-do-ministerio-publico-area-gestao-publica","tipo":1,"nome":"FGV - MPE AL - Analista do Minist\u00e9rio P\u00fablico - \u00c1rea Gest\u00e3o P\u00fablica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-01 04:03:32","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":996848,"hashId":"e9dddaf306b6fa40c8690b9de0877a15","enunciado":"\r\nSobre a matriz BCG, que disseminou o conceito do\r\nposicionamento da \u201cvaca leiteira\u201d e outras imagens na linguagem\r\ndo marketing, assinale a afirmativa correta.","resposta":3480536,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A inadequa\u00e7\u00e3o para an\u00e1lise de setores da ind\u00fastria, por ter sido desenvolvida por uma empresa da \u00e1rea de vacinas.","id":3480535,"corpo":"A inadequa\u00e7\u00e3o para an\u00e1lise de setores da ind\u00fastria, por ter\r\nsido desenvolvida por uma empresa da \u00e1rea de vacinas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\"Cachorros\u201d ou \u201cabacaxis\u201d s\u00e3o neg\u00f3cios ou unidades de neg\u00f3cio com baixa participa\u00e7\u00e3o em mercados est\u00e1ticos ou em decl\u00ednio.","id":3480536,"corpo":"\"Cachorros\u201d ou \u201cabacaxis\u201d s\u00e3o neg\u00f3cios ou unidades de\r\nneg\u00f3cio com baixa participa\u00e7\u00e3o em mercados est\u00e1ticos ou em\r\ndecl\u00ednio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" \u201cFazendas\u201d s\u00e3o neg\u00f3cios ou unidades de neg\u00f3cio que demandam uma colheita intensiva.","id":3480537,"corpo":" \u201cFazendas\u201d s\u00e3o neg\u00f3cios ou unidades de neg\u00f3cio que\r\ndemandam uma colheita intensiva.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O uso da matriz tipicamente requer o uso de uma \u00e1rvore de decis\u00e3o complexa.","id":3480538,"corpo":"O uso da matriz tipicamente requer o uso de uma \u00e1rvore de\r\ndecis\u00e3o complexa.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A matriz BCG permite uma vis\u00e3o ampliada das estrat\u00e9gias competitivas propostas por Michael Porter.","id":3480539,"corpo":"A matriz BCG permite uma vis\u00e3o ampliada das estrat\u00e9gias\r\ncompetitivas propostas por Michael Porter.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369005,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Marketing","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Marketing","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417267,"slug":"administracao-geral-administracao-de-marketing"}],"slug":"administracao-geral\/996848","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os servi\u00e7os de refer\u00eancia virtual podem ser assincr\u00f4nicos e sincr\u00f4nicos e essas duas caracter\u00edsticas est\u00e3o diretamente vinculadas ao n\u00edvel de necessidade de informa\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio.","provas":[{"id":31959,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-bibliotecario","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Bibliotec\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-01 04:03:26","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":994103,"hashId":"cbf121c3d8b17fda06626ef01ceaacf7","enunciado":"Os servi\u00e7os de refer\u00eancia virtual podem ser\r\nassincr\u00f4nicos e sincr\u00f4nicos e essas duas caracter\u00edsticas\r\nest\u00e3o diretamente vinculadas ao n\u00edvel de necessidade de\r\ninforma\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio.","resposta":3471464,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3471463,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3471464,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 refer\u00eancia, \u00e0 busca e recupera\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o, a estudo de usu\u00e1rio e \u00e0 dissemina\u00e7\u00e3o seletiva da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 110 a 116.","id":368521,"enunciado":"No que diz respeito \u00e0 refer\u00eancia, \u00e0 busca e recupera\u00e7\u00e3o de\r\ninforma\u00e7\u00e3o, a estudo de usu\u00e1rio e \u00e0 dissemina\u00e7\u00e3o seletiva da\r\ninforma\u00e7\u00e3o, julgue os itens de 110 a 116.","rotulo":110,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o de refer\u00eancia","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o de refer\u00eancia","pai":397797,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397800,"slug":"biblioteconomia-servico-de-referencia"}],"slug":"biblioteconomia\/994103","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Administrativos","id":15098}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Distrito Federal","sigla":"CRM DF","id":3397,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ora\u00e7\u00e3o \u201cSe ela fosse uma entidade do mundo de fora\u201d (linha 28) expressa, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ora\u00e7\u00e3o que a sucede, circunst\u00e2ncia de condi\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":31051,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Administrativos","id":15098},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Distrito Federal","sigla":"CRM DF","id":3397,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-df-df-2018-quadrix-servicos-administrativos","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM DF - Servi\u00e7os Administrativos - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-01 04:03:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":978002,"hashId":"372a4c63ef4dd411cbd54bb7d7bfadf4","enunciado":"A ora\u00e7\u00e3o \u201cSe ela fosse uma entidade do mundo de fora\u201d\r\n(linha 28) expressa, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ora\u00e7\u00e3o que a sucede,\r\ncircunst\u00e2ncia de condi\u00e7\u00e3o.","resposta":3420418,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3420418,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3420419,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, em rela\u00e7\u00e3o ao texto e a seus aspectos lingu\u00edsticos.","id":365293,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/31051\/01.gif\"><\/p><p>Julgue os itens que se seguem, em rela\u00e7\u00e3o ao texto e a seus\r\naspectos lingu\u00edsticos.<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Per\u00edodo composto por subordina\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Per\u00edodo composto por subordina\u00e7\u00e3o","pai":419436,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409410,"slug":"lingua-portuguesa-periodo-composto-por-subordinacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/978002","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: SAMU","id":19470}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a RCP, \u00e9 fundamental que a equipe multiprofissional esteja integrada e que a comunica\u00e7\u00e3o ocorra de forma clara e objetiva, fundamentando-se no conhecimento t\u00e9cnico-cient\u00edfico e na habilidade t\u00e9cnica, a fim de manter o controle emocional e o foco no atendimento eficiente. Desse modo, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":40620,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: SAMU","id":19470},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce-2018-imparh-enfermeiro-area-emergencia-pre-hospitalar-samu","tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Enfermeiro - \u00c1rea: SAMU - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-01 04:07:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1200748,"hashId":"0c88af8de819bca99b568df5b11979aa","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Durante a RCP, \u00e9 fundamental que a equipe multiprofissional esteja integrada e que a comunica\u00e7\u00e3o ocorra de forma clara e objetiva, fundamentando-se no conhecimento t\u00e9cnico-cient\u00edfico e na habilidade t\u00e9cnica, a fim de manter o controle emocional e o foco no atendimento eficiente. Desse modo, pode-se afirmar que:<\/p><\/p>","resposta":4321722,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os materiais e equipamentos dispon\u00edveis, em bom funcionamento e associados \u00e0 estrutura f\u00edsica adequada n\u00e3o influenciam no sucesso da interven\u00e7\u00e3o.","id":4321721,"corpo":"<p align=justify>os materiais e equipamentos dispon\u00edveis, em bom funcionamento e associados \u00e0 estrutura f\u00edsica adequada n\u00e3o influenciam no sucesso da interven\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"segundo as diretrizes AHA\/2015, a assist\u00eancia da situa\u00e7\u00e3o de PCR mant\u00e9m a sequ\u00eancia circula\u00e7\u00e3o (C), a abertura de via respirat\u00f3ria (A), a respira\u00e7\u00e3o (B) e a desfibrila\u00e7\u00e3o (D), esta \u00faltima \u00e9 indicada apenas no caso de ritmos choc\u00e1veis. ","id":4321722,"corpo":"<p align=justify>segundo as diretrizes AHA\/2015, a assist\u00eancia da situa\u00e7\u00e3o de PCR mant\u00e9m a sequ\u00eancia circula\u00e7\u00e3o (C), a abertura de via respirat\u00f3ria (A), a respira\u00e7\u00e3o (B) e a desfibrila\u00e7\u00e3o (D), esta \u00faltima \u00e9 indicada apenas no caso de ritmos choc\u00e1veis.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o primeiro passo da avalia\u00e7\u00e3o inicial \u00e9 colocar o paciente em uma superf\u00edcie r\u00edgida e solicitar o desfibrilador.","id":4321723,"corpo":"<p align=justify>o primeiro passo da avalia\u00e7\u00e3o inicial \u00e9 colocar o paciente em uma superf\u00edcie r\u00edgida e solicitar o desfibrilador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no adulto, a rela\u00e7\u00e3o entre compress\u00e3o e ventila\u00e7\u00e3o \u00e9 30:2, com profundidade das compress\u00f5es de no m\u00ednimo 5 cent\u00edmetros e ritmo das compress\u00f5es de 100 a 120 por minuto.","id":4321724,"corpo":"<p align=justify>no adulto, a rela\u00e7\u00e3o entre compress\u00e3o e ventila\u00e7\u00e3o \u00e9 30:2, com profundidade das compress\u00f5es de no m\u00ednimo 5 cent\u00edmetros e ritmo das compress\u00f5es de 100 a 120 por minuto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":396416,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Parada cardiorrespirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Parada cardiorrespirat\u00f3ria","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405784,"slug":"enfermagem-parada-cardiorrespiratoria"}],"slug":"enfermagem\/1200748","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio","id":4761},{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":17852},{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":13132},{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Contabilidade","id":13113},{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Arquivologia","id":13111}],"orgaos":[{"nome":"Foz Previd\u00eancia","sigla":"FOZPREV","id":3825,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a seguinte frase: Para que o projeto ___________ aprovado, __________ preciso __________ a anu\u00eancia de 75% dos deputados, o que n\u00e3o __________ obter. Assinale a alternativa que preenche corretamente as lacunas acima.","provas":[{"id":41605,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"Foz Previd\u00eancia","sigla":"FOZPREV","id":3825,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fozprev-pr-2018-funpar-nc-ufpr-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - FOZPREV - Procurador Jur\u00eddico - 2018"},{"id":41610,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio","id":4761},"orgao":{"nome":"Foz Previd\u00eancia","sigla":"FOZPREV","id":3825,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fozprev-pr-2018-funpar-nc-ufpr-analista-previdenciario","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - FOZPREV - Analista Previdenci\u00e1rio - 2018"},{"id":41620,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":17852},"orgao":{"nome":"Foz Previd\u00eancia","sigla":"FOZPREV","id":3825,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fozprev-pr-2018-funpar-nc-ufpr-analista-previdenciario-area-sistemas-de-informacao","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - FOZPREV - Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":41623,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":13132},"orgao":{"nome":"Foz Previd\u00eancia","sigla":"FOZPREV","id":3825,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fozprev-pr-2018-funpar-nc-ufpr-analista-previdenciario-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - FOZPREV - Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2018"},{"id":41626,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Contabilidade","id":13113},"orgao":{"nome":"Foz Previd\u00eancia","sigla":"FOZPREV","id":3825,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fozprev-pr-2018-funpar-nc-ufpr-analista-previdenciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - FOZPREV - Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Contabilidade - 2018"},{"id":41628,"cargo":{"descricao":"Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Arquivologia","id":13111},"orgao":{"nome":"Foz Previd\u00eancia","sigla":"FOZPREV","id":3825,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fozprev-pr-2018-funpar-nc-ufpr-analista-previdenciario-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - FOZPREV - Analista Previdenci\u00e1rio - \u00c1rea: Arquivologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-01 04:08:01","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":1234139,"hashId":"68366494e3d506ab8dd9b2738691db1d","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere a seguinte frase:\r\n<\/p><p align=\"justify\">Para que o projeto ___________ aprovado, __________ preciso __________ a anu\u00eancia de 75% dos deputados, o que n\u00e3o __________ obter.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que preenche corretamente as lacunas acima.<\/p>","resposta":4458837,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fosse \u2013 \u00e9 \u2013 que tenha \u2013 conseguira.","id":4458834,"corpo":"fosse \u2013 \u00e9 \u2013 que tenha \u2013 conseguira.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"venha a ser \u2013 era \u2013 que tenha \u2013 conseguir\u00e1.","id":4458835,"corpo":"venha a ser \u2013 era \u2013 que tenha \u2013 conseguir\u00e1.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"seja \u2013 seria \u2013 que tivesse \u2013 conseguiria.","id":4458836,"corpo":"seja \u2013 seria \u2013 que tivesse \u2013 conseguiria.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pudesse ser \u2013 seria \u2013 que tivesse \u2013 conseguiu.","id":4458837,"corpo":"pudesse ser \u2013 seria \u2013 que tivesse \u2013 conseguiu.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tenha sido \u2013 \u00e9 \u2013 que venha a ter \u2013 consegue.","id":4458838,"corpo":"tenha sido \u2013 \u00e9 \u2013 que venha a ter \u2013 consegue.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400239,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Flex\u00f5es verbais","oab":false,"nome":"Flex\u00f5es verbais","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409189,"slug":"lingua-portuguesa-flexoes-verbais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1234139","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Esperan\u00e7a","sigla":"","id":3700,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Compare as palavras grifadas nas passagens: \u201c\u2013 cabra desgra\u00e7ado, al\u00e9m de fazer o malfeito, recebe o favor e nem sequer abana o rabo.\u201d \/ \u201cAinda o dono da cabra que baixou os seus:...\u201d. Do ponto de vista ortogr\u00e1fico, essas palavras s\u00e3o classificadas como:","provas":[{"id":40340,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Esperan\u00e7a","sigla":"","id":3700,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"FACET Concursos","descricao":"FACET Concursos - FACET","sigla":"FACET","oab":false,"id":1037},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-esperanca-pb-2018-facet-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FACET - Prefeitura de Esperan\u00e7a - Agente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-01 04:07:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1190906,"hashId":"a575cee04a34fc4a93d75d40dcd818ec","enunciado":"<p align=\"justify\">Compare as palavras grifadas nas passagens: \u201c\u2013 <u><b>cabra<\/b><\/u> desgra\u00e7ado, al\u00e9m de fazer o malfeito, recebe o favor e nem sequer abana o rabo.\u201d \/ \u201cAinda o dono da <u><b>cabra<\/b><\/u> que baixou os seus:...\u201d. Do ponto de vista ortogr\u00e1fico, essas palavras s\u00e3o classificadas como:<\/p>","resposta":4280377,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sin\u00f4nimas","id":4280375,"corpo":"<p align=justify>sin\u00f4nimas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hom\u00f3grafas, apenas","id":4280376,"corpo":"<p align=justify>hom\u00f3grafas, apenas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hom\u00f4nimas com sentidos distintos","id":4280377,"corpo":"<p align=justify>hom\u00f4nimas com sentidos distintos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"par\u00f4nimas","id":4280378,"corpo":"<p align=justify>par\u00f4nimas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"hom\u00f3fonas, apenas","id":4280379,"corpo":"<p align=justify>hom\u00f3fonas, apenas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395204,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9 e 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Hom\u00f4nimos","oab":false,"nome":"Hom\u00f4nimos","pai":409322,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403615,"slug":"lingua-portuguesa-homonimos"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","pai":409318,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403704,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-de-sinonimia-e-antonimia-sinonimos-e-antonimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1190906","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio","id":5523}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1guia Branca","sigla":"","id":5151,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Trata-se de uma capital localizada na regi\u00e3o Centro-oeste do Brasil:","provas":[{"id":66281,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio","id":5523},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guia Branca","sigla":"","id":5151,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-aguia-branca-es-2018-idcap-agente-comunitario-2","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de \u00c1guia Branca - Agente Comunit\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 19:18:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2021197,"hashId":"715676b481fe989daca688462adcd467","enunciado":"<p>Trata-se de uma capital localizada na regi\u00e3o Centro-oeste do Brasil:<\/p>","resposta":7872204,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o Luiz.","id":7872202,"corpo":"<p>S\u00e3o Luiz.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Florian\u00f3polis.","id":7872203,"corpo":"<p>Florian\u00f3polis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Campo Grande.","id":7872204,"corpo":"<p>Campo Grande.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Recife.","id":7872205,"corpo":"<p>Recife.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Rio Branco.","id":7872206,"corpo":"<p>Rio Branco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489233,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Regi\u00f5es","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Regi\u00f5es","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407425,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-regioes"},{"nome_clean":"Centro-Oeste","oab":false,"nome":"Centro-Oeste","pai":407425,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407428,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-centro-oeste"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio","id":5523}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1guia Branca","sigla":"","id":5151,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o munic\u00edpios litor\u00e2neos do Espirito Santo, exceto:","provas":[{"id":66281,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio","id":5523},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guia Branca","sigla":"","id":5151,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-aguia-branca-es-2018-idcap-agente-comunitario-2","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de \u00c1guia Branca - Agente Comunit\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 19:18:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2021202,"hashId":"ba122c5d63bccbe118cbcec09dee652d","enunciado":"<p>S\u00e3o munic\u00edpios litor\u00e2neos do Espirito Santo, exceto:<\/p>","resposta":7872230,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o Mateus.","id":7872226,"corpo":"<p>S\u00e3o Mateus.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Serra. ","id":7872227,"corpo":"<p>Serra. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Anchieta.","id":7872228,"corpo":"<p>Anchieta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Guarapari.","id":7872229,"corpo":"<p>Guarapari.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cachoeiro de Itapemirim.","id":7872230,"corpo":"<p>Cachoeiro de Itapemirim.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489233,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"nome_clean":"Esp\u00edrito Santo","oab":false,"nome":"Esp\u00edrito Santo","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407438,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-espirito-santo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio","id":5523}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1guia Branca","sigla":"","id":5151,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Trata-se de um estado brasileiro pertencente a regi\u00e3o norte do Brasil:","provas":[{"id":66281,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio","id":5523},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guia Branca","sigla":"","id":5151,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-aguia-branca-es-2018-idcap-agente-comunitario-2","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de \u00c1guia Branca - Agente Comunit\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 19:17:59","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2021166,"hashId":"c689bd4bae278310d1d4d4877fb420f4","enunciado":"<p>Trata-se de um estado brasileiro pertencente a regi\u00e3o norte do Brasil:<\/p>","resposta":7872053,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pernambuco.","id":7872051,"corpo":"<p>Pernambuco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cear\u00e1.","id":7872052,"corpo":"<p>Cear\u00e1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tocantins.","id":7872053,"corpo":"<p>Tocantins.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Piau\u00ed.","id":7872054,"corpo":"<p>Piau\u00ed.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Maranh\u00e3o.","id":7872055,"corpo":"<p>Maranh\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489233,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Regi\u00f5es","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Regi\u00f5es","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407425,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-regioes"},{"nome_clean":"Norte","oab":false,"nome":"Norte","pai":407425,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407426,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-norte"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Esp\u00edrito Santo","sigla":"CRMV ES","id":4199,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ano de 2018 foi marcado pela Copa do Mundo de Futebol, realizada na R\u00fassia e vencida pela Fran\u00e7a. Todavia, a Copa do Mundo tamb\u00e9m foi marcada por uma evolu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica que influenciou os jogos diretamente. Essa evolu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica, utilizada pela primeira vez numa Copa do Mundo, foi:","provas":[{"id":61305,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria do Esp\u00edrito Santo","sigla":"CRMV ES","id":4199,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-es-es-2018-ibade-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"IBADE - CRMV ES - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 20:00:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1866605,"hashId":"63acb4e37bc1599c1e7e8837abbb6681","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ano de 2018 foi marcado pela Copa do Mundo de Futebol, realizada na R\u00fassia e vencida pela Fran\u00e7a. Todavia, a Copa do Mundo tamb\u00e9m foi marcada por uma evolu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica que influenciou os jogos diretamente. Essa evolu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica, utilizada pela primeira vez numa Copa do Mundo, foi:<\/p>","resposta":7182816,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"televis\u00f5es individualizadas em cada um dos assentos dos est\u00e1dios.","id":7182814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">televis\u00f5es individualizadas em cada um dos assentos dos est\u00e1dios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"bolas de couro sint\u00e9tico menos resistentes ao ar.","id":7182815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">bolas de couro sint\u00e9tico menos resistentes ao ar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e1rbitro de v\u00eddeo em determinados lances das partidas.","id":7182816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e1rbitro de v\u00eddeo em determinados lances das partidas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"est\u00e1dios com coberturas para evitar chuva.","id":7182817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1dios com coberturas para evitar chuva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uniformes que brilham com as luzes dos refletores.","id":7182818,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uniformes que brilham com as luzes dos refletores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":471581,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Esporte","oab":false,"nome":"Esporte","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407423,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-esporte"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Buritizal","sigla":"","id":5138,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para M\u00edlton Santos, o conceito de lugar, considerado no contexto da globaliza\u00e7\u00e3o, apresenta-se como ponto de articula\u00e7\u00e3o entre o global, como realidade em constitui\u00e7\u00e3o, e o local,","provas":[{"id":65895,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Prefeitura Buritizal","sigla":"","id":5138,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-buritizal-sp-2018-vunesp-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura Buritizal - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 20:59:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2027829,"hashId":"aff97e8129e0b5d346f4e824e81b6389","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para M\u00edlton Santos, o conceito de lugar, considerado no contexto da globaliza\u00e7\u00e3o, apresenta-se como ponto de articula\u00e7\u00e3o entre o global, como realidade em constitui\u00e7\u00e3o, e o local,<\/p>","resposta":7899632,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma express\u00e3o da cultura, constituinte social que n\u00e3o \u00e9 afetado pelo global.","id":7899628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma express\u00e3o da cultura, constituinte social que n\u00e3o \u00e9 afetado pelo global.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um espa\u00e7o geogr\u00e1fico resultante da din\u00e2mica global de decis\u00f5es.","id":7899629,"corpo":"<p>um espa\u00e7o geogr\u00e1fico resultante da din\u00e2mica global de decis\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"como integrador de rela\u00e7\u00f5es globais e locais, atrav\u00e9s da natureza imut\u00e1vel.","id":7899630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">como integrador de rela\u00e7\u00f5es globais e locais, atrav\u00e9s da natureza imut\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"como ente passivo, sempre a reboque dos processos e nexos globais.","id":7899631,"corpo":"<p>como ente passivo, sempre a reboque dos processos e nexos globais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"enquanto especificidade concreta, muitas vezes em oposi\u00e7\u00e3o ao global.","id":7899632,"corpo":"<p>enquanto especificidade concreta, muitas vezes em oposi\u00e7\u00e3o ao global.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490123,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Teoria em Geografia","oab":false,"nome":"Teoria em Geografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397270,"slug":"geografia-teoria-em-geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mampituba","sigla":"","id":5095,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A literatura cr\u00edtica nacional e internacional da educa\u00e7\u00e3o t\u00eam se ocupado em estudar a quest\u00e3o do fracasso ou insucesso escolar, em seus v\u00e1rios enfoques. Nesse sentido, analise as assertivas abaixo: I. Devido \u00e0 preval\u00eancia de casos de evas\u00e3o e repet\u00eancia escolar entre alunos pobres, pode-se deduzir da\u00ed que o fracasso escolar tem sido historicamente uma quest\u00e3o de classe social. II. A evas\u00e3o e a repet\u00eancia evidenciam falta de uma pol\u00edtica educacional comprometida com os interesses e necessidades das popula\u00e7\u00f5es de baixa renda. III. O insucesso escolar est\u00e1 marcado cada vez menos por problemas cognitivos e cada vez mais pelo baixo investimento da escola na estimula\u00e7\u00e3o do aluno, nas rela\u00e7\u00f5es \u201cfrias\u201d entre professor e aluno, bem como a presen\u00e7a de uma comunica\u00e7\u00e3o intermediada por quadronegros invariavelmente cheios e livros did\u00e1ticos contendo dados de realidade fict\u00edcios, que s\u00e3o o golpe fatal na motiva\u00e7\u00e3o do aluno. Quais est\u00e3o corretas? ","provas":[{"id":64960,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mampituba","sigla":"","id":5095,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mampituba-rs-2018-fundatec-assistente-social-gabarito-definitivo-e-justificativa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Mampituba - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 22:57:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1991749,"hashId":"a4de4505cb771c6f18b7c3439cd51c35","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A literatura cr\u00edtica nacional e internacional da educa\u00e7\u00e3o t\u00eam se ocupado em estudar a quest\u00e3o do fracasso ou insucesso escolar, em seus v\u00e1rios enfoques. Nesse sentido, analise as assertivas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Devido \u00e0 preval\u00eancia de casos de evas\u00e3o e repet\u00eancia escolar entre alunos pobres, pode-se deduzir da\u00ed que o fracasso escolar tem sido historicamente uma quest\u00e3o de classe social. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A evas\u00e3o e a repet\u00eancia evidenciam falta de uma pol\u00edtica educacional comprometida com os interesses e necessidades das popula\u00e7\u00f5es de baixa renda.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> III. O insucesso escolar est\u00e1 marcado cada vez menos por problemas cognitivos e cada vez mais pelo baixo investimento da escola na estimula\u00e7\u00e3o do aluno, nas rela\u00e7\u00f5es \u201cfrias\u201d entre professor e aluno, bem como a presen\u00e7a de uma comunica\u00e7\u00e3o intermediada por quadronegros invariavelmente cheios e livros did\u00e1ticos contendo dados de realidade fict\u00edcios, que s\u00e3o o golpe fatal na motiva\u00e7\u00e3o do aluno. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas? <\/p>","resposta":7739188,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II.","id":7739184,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":7739185,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":7739186,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":7739187,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7739188,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485862,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e promo\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e promo\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398146,"slug":"servico-social-servico-social-e-promocao-social"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":398146,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398149,"slug":"servico-social-educacao"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Educacional","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Educacional","pai":398149,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415321,"slug":"servico-social-politica-educacional"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o Social","pai":398149,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415322,"slug":"servico-social-educacao-e-servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Mampituba","sigla":"","id":5095,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O planejamento social foi sistematizado a partir de uma racionalidade cient\u00edfica. Considerando essa afirma\u00e7\u00e3o de Myriam Veras Baptista, analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) Existe uma dimens\u00e3o pol\u00edtica do planejamento que decorre do fato de que ele \u00e9 um processo cont\u00ednuo de tomada de decis\u00e3o. ( ) Enquanto processo racional, o planejamento se organiza por opera\u00e7\u00f5es simples e descont\u00ednuas. ( ) As a\u00e7\u00f5es s\u00e3o o foco central do planejamento. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9: ","provas":[{"id":64960,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Mampituba","sigla":"","id":5095,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-mampituba-rs-2018-fundatec-assistente-social-gabarito-definitivo-e-justificativa","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Mampituba - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 22:58:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1991758,"hashId":"a650a137e5ad726e9da993c7457ca952","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O planejamento social foi sistematizado a partir de uma racionalidade cient\u00edfica. Considerando essa afirma\u00e7\u00e3o de Myriam Veras Baptista, analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Existe uma dimens\u00e3o pol\u00edtica do planejamento que decorre do fato de que ele \u00e9 um processo cont\u00ednuo de tomada de decis\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Enquanto processo racional, o planejamento se organiza por opera\u00e7\u00f5es simples e descont\u00ednuas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As a\u00e7\u00f5es s\u00e3o o foco central do planejamento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9: <\/p>","resposta":7739230,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V.","id":7739229,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V.","id":7739230,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" F \u2013 F \u2013 V.","id":7739231,"corpo":"<p> F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F.","id":7739232,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" F \u2013 F \u2013 F.","id":7739233,"corpo":"<p> F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485862,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","oab":false,"nome":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398183,"slug":"servico-social-planejamento-administracao-e-avaliacao-de-programas-e-projetos-sociais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076}],"cargos":[{"descricao":"Gestor P\u00fablico -\u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":24348}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pode-se analisar a pol\u00edtica organizacional de maneira sistem\u00e1tica, focalizando a aten\u00e7\u00e3o nas rela\u00e7\u00f5es entre interesses, conflito e poder. A express\u00e3o \"Devemos fazer deste jeito\" est\u00e1 relacionada a que maneira de resolver tens\u00f5es?","provas":[{"id":64245,"cargo":{"descricao":"Gestor P\u00fablico -\u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":24348},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg-2018-unilavras-concursos-gestor-publico-area-administracao","tipo":1,"nome":"Unilavras Concursos - Prefeitura de Bom Despacho - Gestor P\u00fablico -  \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 23:21:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1968539,"hashId":"011cc10fac635aef38908e37ee16297d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode-se analisar a pol\u00edtica organizacional de maneira sistem\u00e1tica, focalizando a aten\u00e7\u00e3o nas rela\u00e7\u00f5es entre interesses, conflito e poder. A express\u00e3o \"<em>Devemos fazer deste jeito<\/em>\" est\u00e1 relacionada a que maneira de resolver tens\u00f5es?<\/p>","resposta":7632129,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Autocr\u00e1tica.","id":7632128,"corpo":"<p>Autocr\u00e1tica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Burocr\u00e1tica. ","id":7632129,"corpo":"<p>Burocr\u00e1tica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Tecnocr\u00e1tica.","id":7632130,"corpo":"<p> Tecnocr\u00e1tica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Democr\u00e1tica.","id":7632131,"corpo":"<p>Democr\u00e1tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483464,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Lideran\u00e7a","oab":false,"nome":"Lideran\u00e7a","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404664,"slug":"administracao-geral-lideranca"},{"nome_clean":"Abordagens de Lideran\u00e7a","oab":false,"nome":"Abordagens de Lideran\u00e7a","pai":404664,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425466,"slug":"administracao-geral-abordagens-de-lideranca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076}],"cargos":[{"descricao":"Gestor P\u00fablico -\u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":24348}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto da doutrina organizacional de Morgan (2013), o trecho abaixo \u00e9 mais bem completado por:\u201cA ____________ torna-se um instrumento - eu diria at\u00e9, um instrumento prim\u00e1rio - para criar e compreender o que reconhecemos como organiza\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o\u201d. MORGAN, G. Imagens da organiza\u00e7\u00e3o. S\u00e3o Paulo: Atlas, 2013.","provas":[{"id":64245,"cargo":{"descricao":"Gestor P\u00fablico -\u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":24348},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg-2018-unilavras-concursos-gestor-publico-area-administracao","tipo":1,"nome":"Unilavras Concursos - Prefeitura de Bom Despacho - Gestor P\u00fablico -  \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 23:20:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1968534,"hashId":"0b89e3e102d63069bd076840a5b08f68","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No contexto da doutrina organizacional de Morgan (2013), o trecho abaixo \u00e9 mais bem completado por:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cA ____________ torna-se um instrumento - eu diria at\u00e9, um instrumento prim\u00e1rio - para criar e compreender o que reconhecemos como organiza\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o\u201d. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">MORGAN, G. Imagens da organiza\u00e7\u00e3o. S\u00e3o Paulo: Atlas, 2013.<\/p>","resposta":7632108,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" met\u00e1fora.","id":7632108,"corpo":"<p> met\u00e1fora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"organiza\u00e7\u00e3o.","id":7632109,"corpo":"<p>organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"gest\u00e3o.","id":7632110,"corpo":"<p>gest\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"imagem.","id":7632111,"corpo":"<p>imagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483464,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Cultura organizacional","oab":false,"nome":"Cultura organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404617,"slug":"administracao-geral-cultura-organizacional"},{"nome_clean":"Cultura organizacional","oab":false,"nome":"Cultura organizacional","pai":404617,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425523,"slug":"administracao-geral-cultura-organizacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Pedagogo - Espanhol","id":23053}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Universidade Corporativa n\u00e3o \u00e9 orfanato, n\u00e3o \u00e9 institui\u00e7\u00e3o de caridade, n\u00e3o \u00e9 o bra\u00e7o social da empresa e n\u00e3o \u00e9 mecanismo compensat\u00f3rio. Sua fun\u00e7\u00e3o \u00e9 cumprir o outro e maior \"papel social\" da empresa, que \u00e9 produzir, ser competitiva, dar lucro, investir, crescer e engrandecer o Pa\u00eds. Considerando o trecho acima, \u00e9 correto afirmar que uma das caracter\u00edsticas fundantes da Universidade Corporativa \u00e9","provas":[{"id":58853,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Pedagogo - Espanhol","id":23053},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2018-fcc-consultor-tecnico-legislativo-pedagogo-espanhol-2","tipo":1,"nome":"FCC - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Pedagogo - Espanhol - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 23:45:55","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1773108,"hashId":"2df20c73155b6f6f17bf953e356b0231","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Universidade Corporativa n\u00e3o \u00e9 orfanato, n\u00e3o \u00e9 institui\u00e7\u00e3o de caridade, n\u00e3o \u00e9 o bra\u00e7o social da empresa e n\u00e3o \u00e9 mecanismo compensat\u00f3rio. Sua fun\u00e7\u00e3o \u00e9 cumprir o outro e maior \"papel social\" da empresa, que \u00e9 produzir, ser competitiva, dar lucro, investir, crescer e engrandecer o Pa\u00eds. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o trecho acima, \u00e9 correto afirmar que uma das caracter\u00edsticas fundantes da Universidade Corporativa \u00e9<\/p>","resposta":6764460,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desenvolver habilidades de base, espec\u00edficas para garantir o retorno do investimento.","id":6764457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desenvolver habilidades de base, espec\u00edficas para garantir o retorno do investimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"suplementar a forma\u00e7\u00e3o geral dos funcion\u00e1rios para a tomada de decis\u00e3o.","id":6764458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">suplementar a forma\u00e7\u00e3o geral dos funcion\u00e1rios para a tomada de decis\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"investir no capital cultural dos participantes e colaboradores da empresa.","id":6764459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">investir no capital cultural dos participantes e colaboradores da empresa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o desenvolvimento de compet\u00eancias essenciais aos neg\u00f3cios da institui\u00e7\u00e3o.","id":6764460,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o desenvolvimento de compet\u00eancias essenciais aos neg\u00f3cios da institui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"contribuir com a empregabilidade de longo prazo de seus colaboradores investindo na produtividade.","id":6764461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contribuir com a empregabilidade de longo prazo de seus colaboradores investindo na produtividade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462187,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404572,"slug":"administracao-geral-introducao-a-administracao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041},{"descricao":"Educador Social","id":2784}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade","sigla":"SESAP","id":3390,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o trecho: Decidimos se poder\u00e3o ficar com seus \u00f3rg\u00e3os genitais ou n\u00e3o. E temos a palavra final at\u00e9 sobre quando ser\u00e3o sacrificados. De acordo com a norma-padr\u00e3o do portugu\u00eas escrito, o ponto final do primeiro per\u00edodo pode ser","provas":[{"id":32506,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade","sigla":"SESAP","id":3390,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sesap-rn-2018-comperve-ufrn-assistente-social","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SESAP - Assistente Social - 2018"},{"id":32507,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041},"orgao":{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade","sigla":"SESAP","id":3390,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sesap-rn-2018-comperve-ufrn-biomedico","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SESAP - Biom\u00e9dico - 2018"},{"id":32508,"cargo":{"descricao":"Educador Social","id":2784},"orgao":{"nome":"Secretaria Estadual de Sa\u00fade","sigla":"SESAP","id":3390,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sesap-rn-2018-comperve-ufrn-educador-social","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SESAP - Educador Social - 2018"},{"id":32509,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"searh-rn-2018-comperve-ufrn-assistente-social","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SEARH - Assistente Social - 2018"},{"id":32510,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o e dos Recursos Humanos do Rio Grande do Norte","sigla":"SEARH","id":3285,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"searh-rn-2018-comperve-ufrn-biomedico-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SEARH - Biom\u00e9dico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-01 04:03:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":1000760,"hashId":"bbd8d2dc0b35be0618e62e1c59caddef","enunciado":"<p>Considere o trecho:<\/p><p>\r\nDecidimos se poder\u00e3o ficar com seus \u00f3rg\u00e3os genitais ou n\u00e3o. E temos a palavra final at\u00e9 sobre quando ser\u00e3o sacrificados.\r\n<\/p><p>De acordo com a norma-padr\u00e3o do portugu\u00eas escrito, o ponto final do primeiro per\u00edodo pode ser<\/p>","resposta":3498817,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"substitu\u00eddo por uma v\u00edrgula, com altera\u00e7\u00e3o de sentido.","id":3498814,"corpo":"substitu\u00eddo por uma v\u00edrgula, com altera\u00e7\u00e3o de sentido.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"retirado, com altera\u00e7\u00e3o de sentido.","id":3498815,"corpo":"retirado, com altera\u00e7\u00e3o de sentido.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"substitu\u00eddo por uma v\u00edrgula, sem altera\u00e7\u00e3o de sentido.","id":3498816,"corpo":"substitu\u00eddo por uma v\u00edrgula, sem altera\u00e7\u00e3o de sentido.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"retirado, sem altera\u00e7\u00e3o de sentido.","id":3498817,"corpo":"retirado, sem altera\u00e7\u00e3o de sentido.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369533,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32506\/Sem_titulo.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1000760","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Biblioteconomia","id":15854}],"orgaos":[{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 sele\u00e7\u00e3o de multimeios, cabe ao bibliotec\u00e1rio estar atento ao aparecimento de novas m\u00eddias e sempre incorpor\u00e1-las ao acervo, para que este detenha a maior diversidade poss\u00edvel de m\u00eddias.","provas":[{"id":32678,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico I - \u00c1rea Biblioteconomia","id":15854},"orgao":{"nome":"Instituto do Patrim\u00f4nio Hist\u00f3rico e Art\u00edstico Nacional","sigla":"IPHAN","id":433,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iphan-2018-cespe-cebraspe-tecnico-i-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IPHAN - T\u00e9cnico I - \u00c1rea Biblioteconomia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-01 04:03:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1003478,"hashId":"aea6430b82ea8de71927f15da3d6ce5c","enunciado":"Quanto \u00e0 sele\u00e7\u00e3o de multimeios, cabe ao bibliotec\u00e1rio estar\r\natento ao aparecimento de novas m\u00eddias e sempre\r\nincorpor\u00e1-las ao acervo, para que este detenha a maior\r\ndiversidade poss\u00edvel de m\u00eddias.","resposta":3508046,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3508045,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3508046,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da sele\u00e7\u00e3o de materiais especiais e multimeios, julgue os itens subsequentes.","id":370028,"enunciado":"Acerca da sele\u00e7\u00e3o de materiais especiais e multimeios, julgue os\r\nitens subsequentes.","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Bibliotec\u00e1rio de referencia","oab":false,"nome":"Bibliotec\u00e1rio de referencia","pai":397797,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397799,"slug":"biblioteconomia-bibliotecario-de-referencia"}],"slug":"biblioteconomia\/1003478","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de Atividades de Suporte - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":16139}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 4","id":237,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" Para baixar custos relacionados \u00e0 automa\u00e7\u00e3o de seus processos, a biblioteca pode utilizar software gratuito (freeware) que permite o acesso ao seu c\u00f3digo&#8208;fonte para eventuais adapta\u00e7\u00f5es e altera\u00e7\u00f5es, conforme a necessidade do usu\u00e1rio.","provas":[{"id":34375,"cargo":{"descricao":"Profissional de Atividades de Suporte - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":16139},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 4","id":237,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crq-4-sp-2018-quadrix-profissional-de-atividades-de-suporte-area-bibliotecario","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 4 - Profissional de Atividades de Suporte - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-01 04:04:08","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1023759,"hashId":"867386a94f766868d81dbc9960daad86","enunciado":" Para baixar custos relacionados \u00e0 automa\u00e7\u00e3o de seus\r\nprocessos, a biblioteca pode utilizar software gratuito\r\n(freeware) que permite o acesso ao seu c\u00f3digo&#8208;fonte\r\npara eventuais adapta\u00e7\u00f5es e altera\u00e7\u00f5es, conforme a\r\nnecessidade do usu\u00e1rio.","resposta":3585023,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3585022,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3585023,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de inform\u00e1tica e automa\u00e7\u00e3o em bibliotecas, julgue os itens de 74 a 77.","id":373584,"enunciado":"Acerca de inform\u00e1tica e automa\u00e7\u00e3o em bibliotecas, julgue os\r\nitens de 74 a 77.","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Tecnologias da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologias da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397810,"slug":"biblioteconomia-tecnologias-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/1023759","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de Atividades de Suporte - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":16139}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 4","id":237,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 um processo que implementa as decis\u00f5es da sele\u00e7\u00e3o por meio de compra, doa\u00e7\u00e3o e permuta de documentos, incluindo a aloca\u00e7\u00e3o de recursos e o registro dos itens para fins de patrim\u00f4nio.","provas":[{"id":34375,"cargo":{"descricao":"Profissional de Atividades de Suporte - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":16139},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 4","id":237,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crq-4-sp-2018-quadrix-profissional-de-atividades-de-suporte-area-bibliotecario","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 4 - Profissional de Atividades de Suporte - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-01 04:04:08","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1023794,"hashId":"18d4cad2e5cc0b7326ca5dfd3c13fe66","enunciado":"\u00c9 um processo que implementa as decis\u00f5es da sele\u00e7\u00e3o\r\npor meio de compra, doa\u00e7\u00e3o e permuta de documentos,\r\nincluindo a aloca\u00e7\u00e3o de recursos e o registro dos itens\r\npara fins de patrim\u00f4nio.","resposta":3585093,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3585092,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3585093,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto ao desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es, julgue os itens de 108 a 111.","id":373592,"enunciado":"Quanto ao desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es, julgue os itens\r\nde 108 a 111.","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es\/Acervo","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es\/Acervo","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397793,"slug":"biblioteconomia-desenvolvimento-de-colecoes-acervo"}],"slug":"biblioteconomia\/1023794","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cearense de Meteorologia e Recursos Hidr\u00edcos","sigla":"FUNCEME","id":3433,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito ao Arcadismo no Brasil, assinale a afirma\u00e7\u00e3o verdadeira.","provas":[{"id":33777,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2018-uece-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"UECE - SEDUC CE - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2018"},{"id":33778,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-professor-area-lingua-portuguesa-2","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2018"},{"id":33779,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cearense de Meteorologia e Recursos Hidr\u00edcos","sigla":"FUNCEME","id":3433,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"funceme-ce-2018-uece-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"UECE - FUNCEME - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-01 04:04:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1018439,"hashId":"568fd9c8e9f5388b4daaecbcb61d9679","enunciado":"No que diz respeito ao Arcadismo no Brasil,\r\nassinale a afirma\u00e7\u00e3o verdadeira.","resposta":3564262,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O movimento arc\u00e1dico inicia-se no Brasil com a publica\u00e7\u00e3o das \u201cObras Po\u00e9ticas\u201d, de Tom\u00e1s Ant\u00f4nio Gonzaga.","id":3564260,"corpo":"O movimento arc\u00e1dico inicia-se no Brasil com a\r\npublica\u00e7\u00e3o das \u201cObras Po\u00e9ticas\u201d, de Tom\u00e1s\r\nAnt\u00f4nio Gonzaga.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Neoclassicismo ou Arcadismo no Brasil surgiu em meio aos ideais revolucion\u00e1rios de jovens intelectuais, que inspirados na Revolu\u00e7\u00e3o francesa, deflagraram o movimento conhecido como inconfid\u00eancia Mineira, que pretendia conquistar independ\u00eancia pol\u00edtica e cultural para a explorada col\u00f4nia.","id":3564261,"corpo":"O Neoclassicismo ou Arcadismo no Brasil surgiu\r\nem meio aos ideais revolucion\u00e1rios de jovens\r\nintelectuais, que inspirados na Revolu\u00e7\u00e3o\r\nfrancesa, deflagraram o movimento conhecido\r\ncomo inconfid\u00eancia Mineira, que pretendia\r\nconquistar independ\u00eancia pol\u00edtica e cultural para\r\na explorada col\u00f4nia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Arcadismo representou uma transi\u00e7\u00e3o para o Romantismo, sobretudo representado por Tom\u00e1s Ant\u00f4nio Gonzaga. Este Pr\u00e9-Romantismo recebe o nome de Rococ\u00f3, caracterizado pela emo\u00e7\u00e3o, sensualismo, afeta\u00e7\u00e3o, linguagem melodiosa e graciosa, excessivo apego \u00e0 natureza. Assim, o Rococ\u00f3 seria uma fase de satura\u00e7\u00e3o de uma \u00e9poca, o que por isso mesmo constitui o germe de novos ideais.","id":3564262,"corpo":"O Arcadismo representou uma transi\u00e7\u00e3o para o\r\nRomantismo, sobretudo representado por Tom\u00e1s\r\nAnt\u00f4nio Gonzaga. Este Pr\u00e9-Romantismo recebe o\r\nnome de Rococ\u00f3, caracterizado pela emo\u00e7\u00e3o,\r\nsensualismo, afeta\u00e7\u00e3o, linguagem melodiosa e\r\ngraciosa, excessivo apego \u00e0 natureza. Assim, o\r\nRococ\u00f3 seria uma fase de satura\u00e7\u00e3o de uma\r\n\u00e9poca, o que por isso mesmo constitui o germe\r\nde novos ideais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Arcadismo, um movimento eminentemente po\u00e9tico, de rep\u00fadio \u00e0s demasias perpetradas pelo Barroco, arregimentou pela primeira vez na hist\u00f3ria liter\u00e1ria brasileira um grupo de escritores mais ou menos coeso em seus des\u00edgnios e com um relativo sentido corporativo: Cl\u00e1udio Manuel da Costa, Tom\u00e1s Ant\u00f4nio Gonzaga, Silva Alvarenga, Alvarenga Peixoto, Bas\u00edlio da Gama, Frei Jos\u00e9 de Santa Rita Dur\u00e3o, Bocage e Gon\u00e7alves Dias.","id":3564263,"corpo":"O Arcadismo, um movimento eminentemente\r\npo\u00e9tico, de rep\u00fadio \u00e0s demasias perpetradas pelo\r\nBarroco, arregimentou pela primeira vez na\r\nhist\u00f3ria liter\u00e1ria brasileira um grupo de escritores\r\nmais ou menos coeso em seus des\u00edgnios e com\r\num relativo sentido corporativo: Cl\u00e1udio Manuel\r\nda Costa, Tom\u00e1s Ant\u00f4nio Gonzaga, Silva\r\nAlvarenga, Alvarenga Peixoto, Bas\u00edlio da Gama,\r\nFrei Jos\u00e9 de Santa Rita Dur\u00e3o, Bocage e\r\nGon\u00e7alves Dias.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372671,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Literatura","oab":false,"nome":"Literatura","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403589,"slug":"lingua-portuguesa-literatura"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1018439","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852},{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Triunfo","sigla":"","id":5085,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Supondo que \u201cTodos os vereadores estavam presentes na sess\u00e3o extraordin\u00e1ria, mas que nem todos vereadores assinaram a ata da sess\u00e3o extraordin\u00e1ria\u201d, \u00e9 correto deduzir que:","provas":[{"id":64801,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Triunfo","sigla":"","id":5085,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-triunfo-rs-2018-fundatec-assistente-legislativo-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Triunfo - Assistente Legislativo - 2018"},{"id":64804,"cargo":{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Triunfo","sigla":"","id":5085,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-triunfo-rs-2018-fundatec-oficial-legislativo-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Triunfo - Oficial Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 20:24:53","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1988266,"hashId":"c3ab3f9b324c599265971b15d69be6d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Supondo que \u201c<strong><u>Todos os vereadores estavam presentes na sess\u00e3o extraordin\u00e1ria, mas que nem todos vereadores assinaram a ata da sess\u00e3o extraordin\u00e1ria<\/u><\/strong>\u201d, \u00e9 correto deduzir que:<\/p>","resposta":7722343,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Algum vereador n\u00e3o estava presente na sess\u00e3o extraordin\u00e1ria.","id":7722342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Algum vereador n\u00e3o estava presente na sess\u00e3o extraordin\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Algum vereador que estava presente na sess\u00e3o extraordin\u00e1ria n\u00e3o assinou a ata da sess\u00e3o.","id":7722343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Algum vereador que estava presente na sess\u00e3o extraordin\u00e1ria n\u00e3o assinou a ata da sess\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nenhum vereador estava presente na sess\u00e3o extraordin\u00e1ria.","id":7722344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhum vereador estava presente na sess\u00e3o extraordin\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhum vereador presente na sess\u00e3o extraordin\u00e1ria assinou a ata.","id":7722345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhum vereador presente na sess\u00e3o extraordin\u00e1ria assinou a ata.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os vereadores que estavam presentes na sess\u00e3o extraordin\u00e1ria n\u00e3o assinaram a ata da sess\u00e3o.","id":7722346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os vereadores que estavam presentes na sess\u00e3o extraordin\u00e1ria n\u00e3o assinaram a ata da sess\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"S\u00edmbolos para os conetivos l\u00f3gicos:\tNega\u00e7\u00e3o \u223c\tConjun\u00e7\u00e3o \u2227\tDisjun\u00e7\u00e3o \u2228\tDisjun\u00e7\u00e3o exclusiva \u2a01\tCondicional \u2192\tBicondicional \u2194","id":485514,"enunciado":"<p><strong><u>S\u00edmbolos para os conetivos l\u00f3gicos:<\/u><\/strong><\/p><p><br><\/p><p><strong><u><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 15em; text-align: justify;\">\t<strong>Nega\u00e7\u00e3o \u223c<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 15em; text-align: justify;\">\t<strong>Conjun\u00e7\u00e3o \u2227<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 15em; text-align: justify;\">\t<strong>Disjun\u00e7\u00e3o \u2228<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 15em; text-align: justify;\">\t<strong>Disjun\u00e7\u00e3o exclusiva \u2a01<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 15em; text-align: justify;\">\t<strong>Condicional <\/strong><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\rightarrow\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.36687em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mrel\">\u2192<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p><p style=\"text-indent: 15em; text-align: justify;\">\t<strong>Bicondicional \u2194<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Diagramas l\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Diagramas l\u00f3gicos","pai":404259,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":406162,"slug":"raciocinio-logico-diagramas-logicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Direito","id":21920}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o decreto-lei n\u00ba 3.689\/1941, C\u00f3digo de Processo Penal, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":66503,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Direito","id":21920},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha","descricao":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha - ComDN","sigla":"ComDN","oab":false,"id":1049},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2018-comdn-quadro-tecnico-do-corpo-auxiliar-da-marinha-area-direito-4","tipo":1,"nome":"ComDN - Marinha - Quadro T\u00e9cnico do Corpo Auxiliar da Marinha - \u00c1rea: Direito - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-30 22:25:33","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2027265,"hashId":"f828235f65d8d0c07240de2ce4d76095","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o decreto-lei n\u00ba 3.689\/1941, C\u00f3digo de Processo Penal, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":7897166,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ap\u00f3s o encerramento da instru\u00e7\u00e3o criminal, as partes n\u00e3o poder\u00e3o requerer ao juiz novo interrogat\u00f3rio,","id":7897164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ap\u00f3s o encerramento da instru\u00e7\u00e3o criminal, as partes n\u00e3o poder\u00e3o requerer ao juiz novo interrogat\u00f3rio,<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a confiss\u00e3o \u00e9 indivis\u00edvel e irretrat\u00e1vel, sem preju\u00edzo do livre convencimento do juiz, fundado no exame das provas em conjunto.","id":7897165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a confiss\u00e3o \u00e9 indivis\u00edvel e irretrat\u00e1vel, sem preju\u00edzo do livre convencimento do juiz, fundado no exame das provas em conjunto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"consideram-se documentos quaisquer escritos, instrumentos ou pap\u00e9is, p\u00fablicos ou particulares.","id":7897166,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">consideram-se documentos quaisquer escritos, instrumentos ou pap\u00e9is, p\u00fablicos ou particulares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na feita de perito oficial, o exame de corpo de delito ser\u00e1 realizado por 1 (uma) pessoa id\u00f4nea, portadora de diploma de curso superior preferencialmente na \u00e1rea espec\u00edfica.","id":7897167,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na feita de perito oficial, o exame de corpo de delito ser\u00e1 realizado por 1 (uma) pessoa id\u00f4nea, portadora de diploma de curso superior preferencialmente na \u00e1rea espec\u00edfica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em regra, o juiz, de of\u00edcio ou a requerimento das partes, poder\u00e1 realizar o interrogat\u00f3rio do r\u00e9u preso por sistema de videoconfer\u00eancia.","id":7897168,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em regra, o juiz, de of\u00edcio ou a requerimento das partes, poder\u00e1 realizar o interrogat\u00f3rio do r\u00e9u preso por sistema de videoconfer\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490052,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es introdut\u00f3rias do direito processual penal","oab":true,"nome":"No\u00e7\u00f5es introdut\u00f3rias do direito processual penal","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406603,"slug":"direito-processual-penal-nocoes-introdutorias-do-direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Caracter\u00edsticas do direito processual penal","oab":false,"nome":"Caracter\u00edsticas do direito processual penal","pai":420920,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":420924,"slug":"direito-processual-penal-caracteristicas-do-direito-processual-penal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional, os Assistentes Sociais t\u00eam o dever de se relacionar com outras profiss\u00f5es da seguinte maneira:","provas":[{"id":64945,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 23:01:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1999486,"hashId":"b85b55de817a566b4a3c8814381ae369","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional, os Assistentes Sociais t\u00eam o dever de se relacionar com outras profiss\u00f5es da seguinte maneira:<\/p>","resposta":7773672,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Intervir na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os que estejam sendo efetuados por outros profissionais, independentemente de ele ter solicitado ou em caso de emerg\u00eancia, n\u00e3o sendo necess\u00e1rio comunicar as suas a\u00e7\u00f5es a outro profissional.","id":7773669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Intervir na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os que estejam sendo efetuados por outros profissionais, independentemente de ele ter solicitado ou em caso de emerg\u00eancia, n\u00e3o sendo necess\u00e1rio comunicar as suas a\u00e7\u00f5es a outro profissional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ser conivente com falhas \u00e9ticas de acordo com os princ\u00edpios presentes no C\u00f3digo de \u00c9tica do Servi\u00e7o Social e com erros t\u00e9cnicos praticados por assistentes sociais ou outros profissionais.","id":7773670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser conivente com falhas \u00e9ticas de acordo com os princ\u00edpios presentes no C\u00f3digo de \u00c9tica do Servi\u00e7o Social e com erros t\u00e9cnicos praticados por assistentes sociais ou outros profissionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mobilizar sua autoridade funcional, ao ocupar cargo de chefia, para proibir seus subordinados de participar de estudos e pesquisas, bem como de delega\u00e7\u00e3o para participar de inst\u00e2ncias representativas.","id":7773671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mobilizar sua autoridade funcional, ao ocupar cargo de chefia, para proibir seus subordinados de participar de estudos e pesquisas, bem como de delega\u00e7\u00e3o para participar de inst\u00e2ncias representativas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ao realizar uma cr\u00edtica p\u00fablica ao colega de profiss\u00e3o ou a outros profissionais, deve faz\u00ea-lo sempre de maneira objetiva, construtiva e comprov\u00e1vel, assumindo a inteira responsabilidade.","id":7773672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao realizar uma cr\u00edtica p\u00fablica ao colega de profiss\u00e3o ou a outros profissionais, deve faz\u00ea-lo sempre de maneira objetiva, construtiva e comprov\u00e1vel, assumindo a inteira responsabilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ser solid\u00e1rio com outros profissionais, eximindo-se de denunciar atos que contrariem os postulados \u00e9ticos contidos no C\u00f3digo de \u00c9tica do Servi\u00e7o Social.","id":7773673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser solid\u00e1rio com outros profissionais, eximindo-se de denunciar atos que contrariem os postulados \u00e9ticos contidos no C\u00f3digo de \u00c9tica do Servi\u00e7o Social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486848,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 20 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","oab":false,"nome":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398322,"slug":"servico-social-leis-importantes-para-servico-social"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415285,"slug":"servico-social-codigo-de-etica-do-assistente-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Constituem infra\u00e7\u00f5es \u00e9ticas disciplinares:","provas":[{"id":64945,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 23:01:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1999490,"hashId":"8586a4530abb67169eb5be9de43c48b2","enunciado":"<p>Constituem infra\u00e7\u00f5es \u00e9ticas disciplinares:<\/p>","resposta":7773691,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Depor como testemunha sobre situa\u00e7\u00e3o sigilosa do usu\u00e1rio de que tenha conhecimento.","id":7773689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Depor como testemunha sobre situa\u00e7\u00e3o sigilosa do usu\u00e1rio de que tenha conhecimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pagar, regularmente, as anuidades e contribui\u00e7\u00f5es devidas ao Conselho Regional de Servi\u00e7o Social a que esteja obrigado.","id":7773690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pagar, regularmente, as anuidades e contribui\u00e7\u00f5es devidas ao Conselho Regional de Servi\u00e7o Social a que esteja obrigado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Exercer a profiss\u00e3o quando impedido de faz\u00ea-lo, ou facilitar, por qualquer meio, o seu exerc\u00edcio aos n\u00e3o inscritos no Conselho Regional de Servi\u00e7o Social ou impedidos.","id":7773691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exercer a profiss\u00e3o quando impedido de faz\u00ea-lo, ou facilitar, por qualquer meio, o seu exerc\u00edcio aos n\u00e3o inscritos no Conselho Regional de Servi\u00e7o Social ou impedidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apresentar \u00e0 justi\u00e7a, quando convocado na qualidade de perito, as conclus\u00f5es do seu laudo, sem extrapolar o \u00e2mbito de sua compet\u00eancia profissional.","id":7773692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apresentar \u00e0 justi\u00e7a, quando convocado na qualidade de perito, as conclus\u00f5es do seu laudo, sem extrapolar o \u00e2mbito de sua compet\u00eancia profissional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Denunciar ao Conselho Regional de Servi\u00e7o Social, atrav\u00e9s de comunica\u00e7\u00e3o fundamentada, qualquer forma de exerc\u00edcio irregular da profiss\u00e3o.","id":7773693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Denunciar ao Conselho Regional de Servi\u00e7o Social, atrav\u00e9s de comunica\u00e7\u00e3o fundamentada, qualquer forma de exerc\u00edcio irregular da profiss\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486848,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 20 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","oab":false,"nome":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398322,"slug":"servico-social-leis-importantes-para-servico-social"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415285,"slug":"servico-social-codigo-de-etica-do-assistente-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As pesquisas cient\u00edficas se classificam segundo sua finalidade e segundo os procedimentos utilizados para realizar os estudos. Nesse sentido, relacione os g\u00eaneros de pesquisa e seus conceitos: Coluna 1 G\u00eaneros de pesquisa 1. Pesquisa Emp\u00edrica 2. Pesquisa Descritiva 3. Pesquisa de Campo 4. Pesquisa-A\u00e7\u00e3o Coluna 2 Conceitos ( ) Relatar sobre o objeto por meio de observa\u00e7\u00e3o e do levantamento de dados ou ainda pela pesquisa documental e bibilogr\u00e1fica. ( ) O pesquisador explora, observa, coleta dados diretamente no local em que se deram os surgimentos dos fen\u00f4menos. ( ) Relacionada a levantamentos de dados oriundos de experi\u00eancias vividas para a comprova\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o de uma hip\u00f3tese. ( ) \u00c9 uma investiga\u00e7\u00e3o baseada em uma autorreflex\u00e3o coletiva empreendida pelos participantes de um grupo social. Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":64945,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Videira","sigla":"","id":2347,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-videira-sc-2018-fepese-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Videira - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 23:01:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1999484,"hashId":"12d6875a7f4264b8bb80ac101f91b675","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As pesquisas cient\u00edficas se classificam segundo sua finalidade e segundo os procedimentos utilizados para realizar os estudos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse sentido, relacione os g\u00eaneros de pesquisa e seus conceitos: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 1 <\/strong>G\u00eaneros de pesquisa <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Pesquisa Emp\u00edrica <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Pesquisa Descritiva <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Pesquisa de Campo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Pesquisa-A\u00e7\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 2 <\/strong>Conceitos <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Relatar sobre o objeto por meio de observa\u00e7\u00e3o e do levantamento de dados ou ainda pela pesquisa documental e bibilogr\u00e1fica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O pesquisador explora, observa, coleta dados diretamente no local em que se deram os surgimentos dos fen\u00f4menos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Relacionada a levantamentos de dados oriundos de experi\u00eancias vividas para a comprova\u00e7\u00e3o ou n\u00e3o de uma hip\u00f3tese. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) \u00c9 uma investiga\u00e7\u00e3o baseada em uma autorreflex\u00e3o coletiva empreendida pelos participantes de um grupo social.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo.<\/p>","resposta":7773660,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 \u2022 1 \u2022 4 \u2022 3","id":7773659,"corpo":"<p>2 \u2022 1 \u2022 4 \u2022 3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 \u2022 3 \u2022 1 \u2022 4","id":7773660,"corpo":"<p>2 \u2022 3 \u2022 1 \u2022 4<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 \u2022 2 \u2022 4 \u2022 1","id":7773661,"corpo":"<p>3 \u2022 2 \u2022 4 \u2022 1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 \u2022 4 \u2022 1 \u2022 2","id":7773662,"corpo":"<p>3 \u2022 4 \u2022 1 \u2022 2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4 \u2022 1 \u2022 3 \u2022 2","id":7773663,"corpo":"<p>4 \u2022 1 \u2022 3 \u2022 2<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":486848,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 20 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398184,"slug":"servico-social-teoria-metodologia-e-pesquisa-do-servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir relacionadas \u00e0 Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica de Pessoas.I. Reconhece os impactos do ambiente organizacional externo.II. Apresenta foco no longo prazo.III. Est\u00e1 integrada com a estrat\u00e9gia corporativa e as demais estrat\u00e9gias operacionais.Assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":61585,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uft-2018-copese-uft-administrador-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - UFT - Administrador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-30 23:30:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1878791,"hashId":"60eac88e921d11d369fc75240685ce74","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir relacionadas \u00e0 Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica de Pessoas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Reconhece os impactos do ambiente organizacional externo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Apresenta foco no longo prazo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Est\u00e1 integrada com a estrat\u00e9gia corporativa e as demais estrat\u00e9gias operacionais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":7233935,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta.","id":7233932,"corpo":"<p>Apenas a afirmativa I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.","id":7233933,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.","id":7233934,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":7233935,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":473291,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 23 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404572,"slug":"administracao-geral-introducao-a-administracao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Acesse Concursos LTDA ME","descricao":"Acesse Concursos","sigla":"Acesse","oab":false,"id":1138}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},{"descricao":"Consultor Jur\u00eddico","id":7560}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Curitibanos","sigla":"Camara de Curitibanos","id":4190,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos \u201cpronomes obl\u00edquos \u00e1tonos\u201d e sua coloca\u00e7\u00e3o, s\u00e3o situa\u00e7\u00f5es em que o pronome deve ser colocado como \u201c\u00eanclise\u201d, EXCETO quando: ","provas":[{"id":47322,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Curitibanos","sigla":"Camara de Curitibanos","id":4190,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Acesse Concursos LTDA ME","descricao":"Acesse Concursos","sigla":"Acesse","oab":false,"id":1138},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-curitibanos-sc-2018-acesse-controlador-interno","tipo":1,"nome":"Acesse - C\u00e2mara de Curitibanos - Controlador Interno - 2018"},{"id":47355,"cargo":{"descricao":"Consultor Jur\u00eddico","id":7560},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Curitibanos","sigla":"Camara de Curitibanos","id":4190,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Acesse Concursos LTDA ME","descricao":"Acesse Concursos","sigla":"Acesse","oab":false,"id":1138},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-curitibanos-sc-2018-acesse-consultor-juridico","tipo":1,"nome":"Acesse - C\u00e2mara de Curitibanos - Consultor Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-01 04:09:56","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1438443,"hashId":"c58f82d256078c7721fde33f9825cb6f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos \u201cpronomes obl\u00edquos \u00e1tonos\u201d e sua coloca\u00e7\u00e3o, s\u00e3o situa\u00e7\u00f5es em que o pronome deve ser colocado como \u201c\u00eanclise\u201d, EXCETO quando: <\/p>","resposta":5318728,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O verbo estiver no imperativo afirmativo;","id":5318725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O verbo estiver no imperativo afirmativo;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quando houver pausa antes do verbo;","id":5318726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando houver pausa antes do verbo;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando o verbo estiver no ger\u00fandio; ","id":5318727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando o verbo estiver no ger\u00fandio; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando o verbo estiver no futuro do pret\u00e9rito.","id":5318728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando o verbo estiver no futuro do pret\u00e9rito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423735,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o dos pronomes obl\u00edquos \u00e1tonos","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o dos pronomes obl\u00edquos \u00e1tonos","pai":403650,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409184,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-dos-pronomes-obliquos-atonos"},{"nome_clean":"Fatores de \u00eanclise","oab":false,"nome":"Fatores de \u00eanclise","pai":409184,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419439,"slug":"lingua-portuguesa-fatores-de-enclise"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1438443","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}