{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2159560,"perPage":"100","pages":21596,"page":9382,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A licita\u00e7\u00e3o de obras p\u00fablicas pode ocorrer por diferentes modalidades, dependendo do escopo da atividade. A modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre interessados devidamente cadastrados ou que atenderem a todas as condi\u00e7\u00f5es exigidas para cadastramento at\u00e9 o terceiro dia anterior \u00e0 data do recebimento das propostas, observada a necess\u00e1ria qualifica\u00e7\u00e3o, \u00e9 denominada:","provas":[{"id":64752,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2018-fepese-engenheiro-civil-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Engenheiro Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-25 17:23:39","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1988842,"hashId":"761da92452dbe9a811cdf4dc5c421704","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A licita\u00e7\u00e3o de obras p\u00fablicas pode ocorrer por diferentes modalidades, dependendo do escopo da atividade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A modalidade de licita\u00e7\u00e3o entre interessados devidamente cadastrados ou que atenderem a todas as condi\u00e7\u00f5es exigidas para cadastramento at\u00e9 o terceiro dia anterior \u00e0 data do recebimento das propostas, observada a necess\u00e1ria qualifica\u00e7\u00e3o, \u00e9 denominada:<\/p>","resposta":7725002,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"leil\u00e3o.","id":7724998,"corpo":"<p>leil\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"convite.","id":7724999,"corpo":"<p>convite.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"concurso.","id":7725000,"corpo":"<p>concurso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"concorr\u00eancia.","id":7725001,"corpo":"<p>concorr\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tomada de pre\u00e7os.","id":7725002,"corpo":"<p>tomada de pre\u00e7os.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485569,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o I - Das Modalidades, Limites e Dispensa","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o I - Das Modalidades, Limites e Dispensa","pai":422293,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422300,"slug":"direito-administrativo-secao-i-das-modalidades-limites-e-dispensa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":4766}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SECITEC","id":2293,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Al\u00e9m da melhoria da cobertura e da velocidade, pode-se dizer que o padr\u00e3o 802.11ac tornou a distribui\u00e7\u00e3o dos dados mais inteligente: as ondas n\u00e3o s\u00e3o propagadas de forma uniforme em todas as dire\u00e7\u00f5es como nos padr\u00f5es anteriores, mas os roteadores refor\u00e7am o sinal para as \u00e1reas onde existem dispositivos conectados. Com essa tecnologia, os problemas com os pontos cegos s\u00e3o parcialmente resolvidos. Essa tecnologia \u00e9 denominada:","provas":[{"id":63729,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":4766},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SECITEC","id":2293,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secitec-mt-2018-selecon-tecnico-administrativo-area-informatica-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"SELECON - SECITEC - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-26 04:08:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1952163,"hashId":"17e818434d674f06ad3f4dc49cb1a09a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m da melhoria da cobertura e da velocidade, pode-se dizer que o padr\u00e3o 802.11ac tornou a distribui\u00e7\u00e3o dos dados mais inteligente: as ondas n\u00e3o s\u00e3o propagadas de forma uniforme em todas as dire\u00e7\u00f5es como nos padr\u00f5es anteriores, mas os roteadores refor\u00e7am o sinal para as \u00e1reas onde existem dispositivos conectados. Com essa tecnologia, os problemas com os pontos cegos s\u00e3o parcialmente resolvidos. Essa tecnologia \u00e9 denominada:<\/p>","resposta":7556916,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"beamforming","id":7556916,"corpo":"<p><em>beamforming<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"postforming","id":7556917,"corpo":"<p><em>postforming<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"slipforming","id":7556918,"corpo":"<p><em>slipforming<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"preforming","id":7556919,"corpo":"<p><em>preforming<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481796,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Modelo OSI\/ISO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISO","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419907,"slug":"informatica-modelo-osi-iso"},{"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419907,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419908,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"nome_clean":"Camada F\u00edsica","oab":false,"nome":"Camada F\u00edsica","pai":419908,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419909,"slug":"informatica-camada-fisica"},{"nome_clean":"Padr\u00e3o Wireless LAN (IEEE 802 11)","oab":false,"nome":"Padr\u00e3o Wireless LAN (IEEE 802 11)","pai":419909,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419912,"slug":"informatica-padrao-wireless-lan-ieee-802-11"},{"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419950,"slug":"informatica-arquitetura-tcp-ip"},{"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419950,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419951,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"nome_clean":"Camada de Interface\/Acesso \u00e0 Rede","oab":false,"nome":"Camada de Interface\/Acesso \u00e0 Rede","pai":419951,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419952,"slug":"informatica-camada-de-interface-acesso-a-rede"},{"nome_clean":"Padr\u00e3o Wireless LAN (IEEE 802 11)","oab":false,"nome":"Padr\u00e3o Wireless LAN (IEEE 802 11)","pai":419952,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419955,"slug":"informatica-padrao-wireless-lan-ieee-802-11"},{"nome_clean":"Padr\u00f5es de Redes","oab":false,"nome":"Padr\u00f5es de Redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429313,"slug":"tecnologia-da-informacao-padroes-de-redes"},{"nome_clean":"Padr\u00e3o Wireless (IEEE 802 11)","oab":false,"nome":"Padr\u00e3o Wireless (IEEE 802 11)","pai":429313,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429320,"slug":"tecnologia-da-informacao-padrao-wireless-ieee-802-11"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste de Santa Catarina","sigla":"CIS AMOSC","id":4674,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Rep\u00fablica Federativa do Brasil tem dentre seus fundamentos:","provas":[{"id":56522,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Cons\u00f3rcio Intermunicipal de Sa\u00fade do Oeste de Santa Catarina","sigla":"CIS AMOSC","id":4674,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cis-amosc-sc-2018-fepese-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"FEPESE - CIS AMOSC - T\u00e9cnico Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-29 04:13:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1705723,"hashId":"b10087349d30d310aeb8db78b1e271cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Rep\u00fablica Federativa do Brasil tem dentre seus fundamentos:<\/p>","resposta":6457574,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A defesa da paz.","id":6457573,"corpo":"<p>A defesa da paz.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A soberania e a cidadania.","id":6457574,"corpo":"<p>A soberania e a cidadania.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A erradica\u00e7\u00e3o da pobreza.","id":6457575,"corpo":"<p>A erradica\u00e7\u00e3o da pobreza.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A sociedade livre e solid\u00e1ria.","id":6457576,"corpo":"<p>A sociedade livre e solid\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A coopera\u00e7\u00e3o entre os povos para o progresso da humanidade.","id":6457577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A coopera\u00e7\u00e3o entre os povos para o progresso da humanidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454850,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Fundamentos da Rep\u00fablica Federativa do Brasil - formas de Estado, formas de governo, sistemas de governo, regimes de governo. Poder: titularidade x exerc\u00edcio (artigo 1\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Fundamentos da Rep\u00fablica Federativa do Brasil - formas de Estado, formas de governo, sistemas de governo, regimes de governo. Poder: titularidade x exerc\u00edcio (artigo 1\u00ba da CF)","pai":405212,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405213,"slug":"direito-constitucional-fundamentos-da-republica-federativa-do-brasil-formas-de-estado-formas-de-governo-sistemas-de-governo-regimes-de-governo-poder-titularidade-x-exercicio-artigo-1o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1705723","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo - Fiscal","id":16464}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre as diferen\u00e7as entre a gest\u00e3o p\u00fablica e a gest\u00e3o privada, \u00e9 poss\u00edvel citar a fonte de recursos, pois, na primeira, os recursos s\u00e3o obtidos compulsoriamente, sem uma contrapartida com presta\u00e7\u00e3o direta de servi\u00e7os, enquanto, na segunda, os recursos ingressam pela vontade de seus clientes.","provas":[{"id":57411,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo - Fiscal","id":16464},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-mt-mt-2018-quadrix-assistente-administrativo-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO MT - Assistente Administrativo - Fiscal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-29 04:13:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1723588,"hashId":"883fc564cbf7ff1176fac9527576c1d7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre as diferen\u00e7as entre a gest\u00e3o p\u00fablica e a gest\u00e3o privada, \u00e9 poss\u00edvel citar a fonte de recursos, pois, na primeira, os recursos s\u00e3o obtidos compulsoriamente, sem uma contrapartida com presta\u00e7\u00e3o direta de servi\u00e7os, enquanto, na segunda, os recursos ingressam pela vontade de seus clientes.<\/p>","resposta":6540160,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6540160,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6540161,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 gest\u00e3o de resultados na produ\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos, \u00e0s converg\u00eancias e diferen\u00e7as entre gest\u00e3o p\u00fablica e gest\u00e3o privada e ao paradigma do cliente na gest\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens seguintes.","id":456720,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 gest\u00e3o de resultados na produ\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos, \u00e0s converg\u00eancias e diferen\u00e7as entre gest\u00e3o p\u00fablica e gest\u00e3o privada e ao paradigma do cliente na gest\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 106 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Artigos Constitucionais","oab":false,"nome":"Artigos Constitucionais","pai":404547,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":426168,"slug":"administracao-publica-artigos-constitucionais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guararema","sigla":"","id":5176,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta a respeito do Cateterismo Vesical.","provas":[{"id":66732,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guararema","sigla":"","id":5176,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-guararema-sp-2018-consesp-concursos-tecnico-em-enfermagem-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Guararema - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-28 20:01:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2068800,"hashId":"bca12d8b0d6832f43da53880ef0f17c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <u>correta<\/u> a respeito do Cateterismo Vesical.<\/p>","resposta":8080252,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Como todo procedimento, deve-se preparar o ambiente, o paciente e o material de modo a propiciar conforto, seguran\u00e7a e privacidade. A higiene \u00edntima, realizada ap\u00f3s o cateterismo vesical, reduz a coloniza\u00e7\u00e3o local, tornando o meio mais seguro para a introdu\u00e7\u00e3o do cateter. A utiliza\u00e7\u00e3o de \u00e1gua morna e sab\u00e3o promove a remo\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica eficiente de secre\u00e7\u00f5es e microrganismos.","id":8080250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como todo procedimento, deve-se preparar o ambiente, o paciente e o material de modo a propiciar conforto, seguran\u00e7a e privacidade. A higiene \u00edntima, realizada ap\u00f3s o cateterismo vesical, reduz a coloniza\u00e7\u00e3o local, tornando o meio mais seguro para a introdu\u00e7\u00e3o do cateter. A utiliza\u00e7\u00e3o de \u00e1gua morna e sab\u00e3o promove a remo\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica eficiente de secre\u00e7\u00f5es e microrganismos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Por ser um procedimento n\u00e3o-invasivo e a bexiga um local isento de microrganismos, todo o material a ser utilizado no cateterismo deve ser esterilizado e manuseado estritamente com t\u00e9cnica ass\u00e9ptica.","id":8080251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por ser um procedimento n\u00e3o-invasivo e a bexiga um local isento de microrganismos, todo o material a ser utilizado no cateterismo deve ser esterilizado e manuseado estritamente com t\u00e9cnica ass\u00e9ptica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para evitar a contamina\u00e7\u00e3o do lubrificante, desinfetar o lacre antes de perfur\u00e1-lo com agulha est\u00e9ril. O lubrificante visa facilitar a introdu\u00e7\u00e3o do cateter na uretra masculina ou feminina, reduzindo o atrito e traumatismo de mucosa.","id":8080252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para evitar a contamina\u00e7\u00e3o do lubrificante, desinfetar o lacre antes de perfur\u00e1-lo com agulha est\u00e9ril. O lubrificante visa facilitar a introdu\u00e7\u00e3o do cateter na uretra masculina ou feminina, reduzindo o atrito e traumatismo de mucosa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 necess\u00e1rio dispor um espa\u00e7o livre junto ao per\u00edneo, para colocar o campo, com todo o material esterilizado, entre as pernas do paciente. Basicamente, os aspectos t\u00e9cnicos do cateterismo vesical compreendem: posicionamento do paciente, abertura do pacote de cateterismo e de todo o material necess\u00e1rio sobre o campo esterilizado (sonda vesical, sistema de drenagem aberto, seringa e \u00e1gua destilada, lubrificante, antiss\u00e9ptico na cuba redonda etc.) e a coloca\u00e7\u00e3o da sonda propriamente dita.","id":8080253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 necess\u00e1rio dispor um espa\u00e7o livre junto ao per\u00edneo, para colocar o campo, com todo o material esterilizado, entre as pernas do paciente. Basicamente, os aspectos t\u00e9cnicos do cateterismo vesical compreendem: posicionamento do paciente, abertura do pacote de cateterismo e de todo o material necess\u00e1rio sobre o campo esterilizado (sonda vesical, sistema de drenagem aberto, seringa e \u00e1gua destilada, lubrificante, antiss\u00e9ptico na cuba redonda etc.) e a coloca\u00e7\u00e3o da sonda propriamente dita.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494756,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Cateterismo vesical","oab":false,"nome":"Cateterismo vesical","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428201,"slug":"enfermagem-cateterismo-vesical"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Adamantina","sigla":"","id":5046,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Linha de Cuidado do C\u00e2ncer do Colo do \u00datero tem a finalidade de assegurar \u00e0 mulher o acesso humanizado e integral \u00e0s a\u00e7\u00f5es e aos servi\u00e7os qualificados para promover a preven\u00e7\u00e3o do c\u00e2ncer do colo do \u00fatero, acesso ao rastreamento das les\u00f5es precursoras, ao diagn\u00f3stico precoce e ao tratamento adequado, qualificado e em tempo oportuno. Para tanto, algumas diretrizes foram organizadas. Sobre as diretrizes, marque V para alternativa verdadeira e F para alternativa falsa. ( ) Garantia de citologias de alto padr\u00e3o. ( ) Fortalecer e ampliar o acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es sobre o c\u00e2ncer do colo do \u00fatero para todas as mulheres, ressaltando que h\u00e1 preven\u00e7\u00e3o do c\u00e2ncer do colo do \u00fatero pela detec\u00e7\u00e3o e pelo tratamento das les\u00f5es precursoras que antecedem, em muitos anos, o c\u00e2ncer. ( ) Definir e pactuar servi\u00e7os terci\u00e1rios para procedimentos especializados, como coniza\u00e7\u00e3o, quimioterapia e radioterapia. ( ) Tratamento adequado e em tempo oportuno.","provas":[{"id":66842,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Adamantina","sigla":"","id":5046,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CONSCAM - Prefeitura de Adamantina - Auxiliar de Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-28 20:01:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2039813,"hashId":"4b1a1b42d1288709f59bcf377a15f095","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Linha de Cuidado do C\u00e2ncer do Colo do \u00datero tem a finalidade de assegurar \u00e0 mulher o acesso humanizado e integral \u00e0s a\u00e7\u00f5es e aos servi\u00e7os qualificados para promover a preven\u00e7\u00e3o do c\u00e2ncer do colo do \u00fatero, acesso ao rastreamento das les\u00f5es precursoras, ao diagn\u00f3stico precoce e ao tratamento adequado, qualificado e em tempo oportuno. Para tanto, algumas diretrizes foram organizadas. Sobre as diretrizes, marque V para alternativa verdadeira e F para alternativa falsa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Garantia de citologias de alto padr\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Fortalecer e ampliar o acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es sobre o c\u00e2ncer do colo do \u00fatero para todas as mulheres, ressaltando que h\u00e1 preven\u00e7\u00e3o do c\u00e2ncer do colo do \u00fatero pela detec\u00e7\u00e3o e pelo tratamento das les\u00f5es precursoras que antecedem, em muitos anos, o c\u00e2ncer. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Definir e pactuar servi\u00e7os terci\u00e1rios para procedimentos especializados, como coniza\u00e7\u00e3o, quimioterapia e radioterapia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Tratamento adequado e em tempo oportuno.<\/p>","resposta":7952075,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, F.","id":7952072,"corpo":"<p>V, V, F, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, V, F.","id":7952073,"corpo":"<p>V, V, V, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, V, F.","id":7952074,"corpo":"<p>V, F, V, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, V, V.","id":7952075,"corpo":"<p>V, V, V, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" F, V, F, F.","id":7952076,"corpo":"<p> F, V, F, F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491378,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"C\u00e2ncer de colo do \u00fatero","oab":false,"nome":"C\u00e2ncer de colo do \u00fatero","pai":428247,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428252,"slug":"enfermagem-cancer-de-colo-do-utero"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Medicamento gen\u00e9rico \u00e9 um medicamento similar a um produto de refer\u00eancia ou inovador, que pretende ser com este intercambi\u00e1vel. Para isso, dever\u00e1 ter equival\u00eancia e bioequival\u00eancia adequadamente comprovadas. Um medicamento que se apresente na forma de comprimido revestido\/dr\u00e1gea cujo medicamento de refer\u00eancia seja comprimido simples ou vice-versa n\u00e3o poder\u00e1, sob qualquer hip\u00f3tese, ser registrado como medicamento gen\u00e9rico.","provas":[{"id":63707,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Oeste da Bahia","sigla":"UFOB","id":3689,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufob-ba-2018-instituto-aocp-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UFOB - Farmac\u00eautico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-29 04:33:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1945203,"hashId":"6a93ec6cbc7f893f14e6b36ea188d7c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Medicamento gen\u00e9rico \u00e9 um medicamento similar a um produto de refer\u00eancia ou inovador, que pretende ser com este intercambi\u00e1vel. Para isso, dever\u00e1 ter equival\u00eancia e bioequival\u00eancia adequadamente comprovadas. Um medicamento que se apresente na forma de comprimido revestido\/dr\u00e1gea cujo medicamento de refer\u00eancia seja comprimido simples ou vice-versa n\u00e3o poder\u00e1, sob qualquer hip\u00f3tese, ser registrado como medicamento gen\u00e9rico.<\/p>","resposta":7527344,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7527343,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7527344,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Medicamentos s\u00e3o produtos farmac\u00eauticos tecnicamente obtidos ou elaborados, com finalidade profil\u00e1tica, curativa, paliativa ou para fins de diagn\u00f3stico. Sobre esse assunto, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":480836,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Medicamentos s\u00e3o produtos farmac\u00eauticos tecnicamente obtidos ou elaborados, com finalidade profil\u00e1tica, curativa, paliativa ou para fins de diagn\u00f3stico. Sobre esse assunto, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 64 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos em Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos em Farm\u00e1cia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419761,"slug":"farmacia-conceitos-basicos-em-farmacia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Divin\u00f3polis","sigla":"","id":2711,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diagrama unifilar \u00e9 o que comumente vemos nas plantas de instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas prediais. Define as principais partes do sistema el\u00e9trico permitindo identificar o tipo de instala\u00e7\u00e3o, sua dimens\u00e3o, liga\u00e7\u00e3o, o n\u00famero de condutores, modelo do interruptor, e dimensionamento de eletrodutos, condutores, l\u00e2mpadas e tomadas. Esse tipo de diagrama localiza todos os componentes da instala\u00e7\u00e3o. O diagrama unifilar deve indicar para cada carga os elementos b\u00e1sicos relacionados abaixo, exceto:","provas":[{"id":69430,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Divin\u00f3polis","sigla":"","id":2711,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Divin\u00f3polis - Engenheiro Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 05:30:00","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2113504,"hashId":"8848167c9e7a8f4735c6434f8c4f4953","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diagrama unifilar \u00e9 o que comumente vemos nas plantas de instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas prediais. Define as principais partes do sistema el\u00e9trico permitindo identificar o tipo de instala\u00e7\u00e3o, sua dimens\u00e3o, liga\u00e7\u00e3o, o n\u00famero de condutores, modelo do interruptor, e dimensionamento de eletrodutos, condutores, l\u00e2mpadas e tomadas. Esse tipo de diagrama localiza todos os componentes da instala\u00e7\u00e3o. O diagrama unifilar deve indicar para cada carga os elementos b\u00e1sicos relacionados abaixo, <u>exceto<\/u>:<\/p>","resposta":8262132,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fonte","id":8262129,"corpo":"<p>Fonte<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Circuito ao que pertence","id":8262130,"corpo":"<p>Circuito ao que pertence<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pontos de comando","id":8262131,"corpo":"<p>Pontos de comando<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Condutores funcionais","id":8262132,"corpo":"<p>Condutores funcionais<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500258,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Projetos El\u00e9tricos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399422,"slug":"engenharia-civil-projetos-eletricos"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas","pai":399422,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400675,"slug":"engenharia-civil-instalacoes-eletricas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Divin\u00f3polis","sigla":"","id":2711,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma empresa trabalham dez pessoas, sendo que duas s\u00e3o parentes. O chefe resolve separar ao acaso os integrantes dos grupos de trabalho em dois grupos de cinco funcion\u00e1rios cada. A probabilidade dos dois parentes trabalharem juntos \u00e9:","provas":[{"id":69430,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Divin\u00f3polis","sigla":"","id":2711,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Divin\u00f3polis - Engenheiro Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 05:30:00","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2113507,"hashId":"884911da028e91cac81d670368fbc0a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma empresa trabalham dez pessoas, sendo que duas s\u00e3o parentes. O chefe resolve separar ao acaso os integrantes dos grupos de trabalho em dois grupos de cinco funcion\u00e1rios cada. A probabilidade dos dois parentes trabalharem juntos \u00e9:<\/p>","resposta":8262141,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4\/9","id":8262141,"corpo":"<p>4\/9<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2\/3","id":8262142,"corpo":"<p>2\/3<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5\/9","id":8262143,"corpo":"<p>5\/9<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1\/2","id":8262144,"corpo":"<p>1\/2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500258,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Defini\u00e7\u00e3o Cl\u00e1ssica de Probabilidade (Laplace)","oab":false,"nome":"Defini\u00e7\u00e3o Cl\u00e1ssica de Probabilidade (Laplace)","pai":7140,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426631,"slug":"estatistica-definicao-classica-de-probabilidade-laplace"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Divin\u00f3polis","sigla":"","id":2711,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma cidade 60% das casas n\u00e3o possuem nem abastecimento de \u00e1gua e nem tratamento de esgoto.; 20% n\u00e3o t\u00eam abastecimento de \u00e1gua e 30% n\u00e3o t\u00eam tratamento de esgoto. Uma moradia escolhida aleatoriamente nesta cidade tem a probabilidade de n\u00e3o ser nem abastecida por \u00e1gua e nem ter tratado igual a seu esgoto.","provas":[{"id":69430,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Divin\u00f3polis","sigla":"","id":2711,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Divin\u00f3polis - Engenheiro Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 05:30:00","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2113508,"hashId":"11ecbc7626994720ee362ded14c03320","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma cidade 60% das casas n\u00e3o possuem nem abastecimento de \u00e1gua e nem tratamento de esgoto.; 20% n\u00e3o t\u00eam abastecimento de \u00e1gua e 30% n\u00e3o t\u00eam tratamento de esgoto. Uma moradia escolhida aleatoriamente nesta cidade tem a probabilidade de n\u00e3o ser nem abastecida por \u00e1gua e nem ter tratado igual a seu esgoto.<\/p>","resposta":8262148,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,5","id":8262145,"corpo":"<p>0,5<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,4","id":8262146,"corpo":"<p>0,4<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,3","id":8262147,"corpo":"<p>0,3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,1","id":8262148,"corpo":"<p>0,1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500258,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Probabilidade da Intersec\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Probabilidade da Intersec\u00e7\u00e3o","pai":7139,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":416506,"slug":"estatistica-probabilidade-da-interseccao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Divin\u00f3polis","sigla":"","id":2711,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Utiliza-se areia na constru\u00e7\u00e3o civil para v\u00e1rios usos. Quando usada para concreto \u00e9 normalmente retirada de rio e deve ter as caracter\u00edsticas relacionadas abaixo, exceto:","provas":[{"id":69430,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Divin\u00f3polis","sigla":"","id":2711,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Divin\u00f3polis - Engenheiro Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 05:29:51","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2113494,"hashId":"dd397706f47207f6b70f368544d60a45","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Utiliza-se areia na constru\u00e7\u00e3o civil para v\u00e1rios usos. Quando usada para concreto \u00e9 normalmente retirada de rio e deve ter as caracter\u00edsticas relacionadas abaixo, <u>exceto<\/u>:<\/p>","resposta":8262090,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gr\u00e3os grandes e angulosos","id":8262089,"corpo":"<p>Gr\u00e3os grandes e angulosos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gr\u00e3os medianos e homog\u00eaneos","id":8262090,"corpo":"<p>Gr\u00e3os medianos e homog\u00eaneos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Deve estar limpa","id":8262091,"corpo":"<p>Deve estar limpa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deve-se observar a umidade, pois quanto maior a umidade menor o peso espec\u00edfico","id":8262092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se observar a umidade, pois quanto maior a umidade menor o peso espec\u00edfico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500258,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Divin\u00f3polis","sigla":"","id":2711,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirma\u00e7\u00f5es abaixo sobre reservat\u00f3rios de \u00e1gua no sistema de instala\u00e7\u00e3o de \u00e1gua fria em um edif\u00edcio: I. Reservat\u00f3rio inferior serve para armazenar parte da \u00e1gua destinada ao abastecimento, sua exist\u00eancia s\u00f3 se justifica quando o reservat\u00f3rio superior n\u00e3o for abastecido diretamente pela rede p\u00fablica e quando o volume de \u00e1gua a ser armazenado for grande. II. Reservat\u00f3rio superior atua como regulador de distribui\u00e7\u00e3o e pressuriza\u00e7\u00e3o da rede de distribui\u00e7\u00e3o, para isso deve ter capacidade adequada e altura suficiente. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":69430,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Divin\u00f3polis","sigla":"","id":2711,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Divin\u00f3polis - Engenheiro Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 05:29:52","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":2113503,"hashId":"1bd62fe287339b751fd04c42034ac401","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirma\u00e7\u00f5es abaixo sobre reservat\u00f3rios de \u00e1gua no sistema de instala\u00e7\u00e3o de \u00e1gua fria em um edif\u00edcio: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Reservat\u00f3rio inferior serve para armazenar parte da \u00e1gua destinada ao abastecimento, sua exist\u00eancia s\u00f3 se justifica quando o reservat\u00f3rio superior n\u00e3o for abastecido diretamente pela rede p\u00fablica e quando o volume de \u00e1gua a ser armazenado for grande. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Reservat\u00f3rio superior atua como regulador de distribui\u00e7\u00e3o e pressuriza\u00e7\u00e3o da rede de distribui\u00e7\u00e3o, para isso deve ter capacidade adequada e altura suficiente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8262125,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas","id":8262125,"corpo":"<p>Todas as afirma\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente a afirma\u00e7\u00e3o II est\u00e1 correta","id":8262126,"corpo":"<p>Somente a afirma\u00e7\u00e3o II est\u00e1 correta<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nenhuma das afirma\u00e7\u00f5es est\u00e1 correta","id":8262127,"corpo":"<p>Nenhuma das afirma\u00e7\u00f5es est\u00e1 correta<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente a afirma\u00e7\u00e3o I est\u00e1 correta","id":8262128,"corpo":"<p>Somente a afirma\u00e7\u00e3o I est\u00e1 correta<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500258,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es Hidrossanit\u00e1rias","pai":399409,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":400674,"slug":"engenharia-civil-instalacoes-hidrossanitarias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Indaiatuba","sigla":"Camara de Indaiatuba","id":3532,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para um melhor gerenciamento dos usu\u00e1rios, o administrador do servidor com sistema operacional Linux criou um novo diret\u00f3rio denominado \/usuario_regular. Para definir que os diret\u00f3rios home dos novos usu\u00e1rios ser\u00e3o criados em \/usuario_regular, deve-se utilizar o comando useradd com a seguinte op\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":65903,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Indaiatuba","sigla":"Camara de Indaiatuba","id":3532,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-indaiatuba-sp-2018-vunesp-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Indaiatuba - Analista de Sistemas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 07:33:17","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":2061590,"hashId":"7f55c7f0e72754efac912280e30ce53e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para um melhor gerenciamento dos usu\u00e1rios, o administrador do servidor com sistema operacional Linux criou um novo diret\u00f3rio denominado <span class=\"ql-font-monospace\">\/usuario_regular<\/span>. Para definir que os diret\u00f3rios <em>home <\/em>dos novos usu\u00e1rios ser\u00e3o criados em <span class=\"ql-font-monospace\">\/usuario_regular,<\/span> deve-se utilizar o comando <span class=\"ql-font-monospace\">useradd <\/span>com a seguinte op\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":8048157,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"-D \/usuario_regular","id":8048155,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">-D \/usuario_regular<\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"-d -n \/usuario_regular","id":8048156,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">-d -n \/usuario_regular<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"-D -b \/usuario_regular","id":8048157,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">-D -b \/usuario_regular<\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"-b \/usuario_regular","id":8048158,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">-b \/usuario_regular<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"-b -d \/usuario_regular","id":8048159,"corpo":"<p><span class=\"ql-font-monospace\">-b -d \/usuario_regular<\/span><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494092,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Indaiatuba","sigla":"Camara de Indaiatuba","id":3532,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O protocolo IPv6 alterou a forma de representa\u00e7\u00e3o de endere\u00e7os. A alternativa que apresenta uma representa\u00e7\u00e3o v\u00e1lida em IPv6 \u00e9:","provas":[{"id":65903,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Indaiatuba","sigla":"Camara de Indaiatuba","id":3532,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-indaiatuba-sp-2018-vunesp-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Indaiatuba - Analista de Sistemas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 07:44:12","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":2061597,"hashId":"3b9d7f45a863c6cb8393fc56b39338d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O protocolo IPv6 alterou a forma de representa\u00e7\u00e3o de endere\u00e7os. A alternativa que apresenta uma representa\u00e7\u00e3o v\u00e1lida em IPv6 \u00e9:<\/p>","resposta":8048192,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2018.0.aafe.1.abcd.EF12.0.10","id":8048190,"corpo":"<p>2018.0.aafe.1.abcd.EF12.0.10<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"200.192.397.888.012.712.498.999","id":8048191,"corpo":"<p>200.192.397.888.012.712.498.999<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1234:0:abcd:95F1:BAC0:caed:DACE:45D2","id":8048192,"corpo":"<p>1234:0:abcd:95F1:BAC0:caed:DACE:45D2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0001:0db8::3548::f599","id":8048193,"corpo":"<p>0001:0db8::3548::f599<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"200:0af:d0e:888:fff:7d5:0:10","id":8048194,"corpo":"<p>200:0af:d0e:888:fff:7d5:0:10<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494092,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"IPv6","oab":false,"nome":"IPv6","pai":429340,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429342,"slug":"tecnologia-da-informacao-ipv6"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Indaiatuba","sigla":"Camara de Indaiatuba","id":3532,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos n\u00edveis RAID mais utilizados atualmente no mercado \u00e9 o RAID 5, que tem como caracter\u00edstica","provas":[{"id":65903,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Indaiatuba","sigla":"Camara de Indaiatuba","id":3532,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-indaiatuba-sp-2018-vunesp-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Indaiatuba - Analista de Sistemas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 07:45:10","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":2061605,"hashId":"b6ee57b3f96cb038602e6271d327a601","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos n\u00edveis RAID mais utilizados atualmente no mercado \u00e9 o RAID 5, que tem como caracter\u00edstica<\/p>","resposta":8048231,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apresentar maior velocidade de leitura se comparado com o RAID 0.","id":8048230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresentar maior velocidade de leitura se comparado com o RAID 0.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"armazenar a paridade de forma distribu\u00edda entre os discos.","id":8048231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">armazenar a paridade de forma distribu\u00edda entre os discos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"armazenar a paridade em um \u00fanico disco dedicado.","id":8048232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">armazenar a paridade em um \u00fanico disco dedicado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"realizar o espelhamento e a divis\u00e3o dos dados em apenas dois discos.","id":8048233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realizar o espelhamento e a divis\u00e3o dos dados em apenas dois discos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"realizar o striping dos dados no n\u00edvel de bytes.","id":8048234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realizar o <em>striping <\/em>dos dados no n\u00edvel de <em>bytes<\/em>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494092,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"RAID","oab":false,"nome":"RAID","pai":7950,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416959,"slug":"tecnologia-da-informacao-raid"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Indaiatuba","sigla":"Camara de Indaiatuba","id":3532,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere um conjunto de entidades fortes E1 e um conjunto de entidades fracas E2, ambos ligados por um conjunto de relacionamentos R. Nesse caso,","provas":[{"id":65903,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Indaiatuba","sigla":"Camara de Indaiatuba","id":3532,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-indaiatuba-sp-2018-vunesp-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Indaiatuba - Analista de Sistemas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 07:51:01","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":2061627,"hashId":"67d698fdac3888e0f8d6406c28fa5be2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere um conjunto de entidades fortes E1 e um conjunto de entidades fracas E2, ambos ligados por um conjunto de relacionamentos R. Nesse caso,<\/p>","resposta":8048342,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a cardinalidade de R \u00e9 muitos para muitos.","id":8048340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a cardinalidade de R \u00e9 muitos para muitos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a cardinalidade de R \u00e9 um para muitos de E2 para E1.","id":8048341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a cardinalidade de R \u00e9 um para muitos de E2 para E1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a participa\u00e7\u00e3o de E2 em R deve ser total.","id":8048342,"corpo":"<p>a participa\u00e7\u00e3o de E2 em R deve ser total.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a participa\u00e7\u00e3o de E1 em R deve ser total.","id":8048343,"corpo":"<p>a participa\u00e7\u00e3o de E1 em R deve ser total.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o conjunto E2 \u00e9 chamado de identificador.","id":8048344,"corpo":"<p>o conjunto E2 \u00e9 chamado de identificador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494092,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Modelo relacional","oab":false,"nome":"Modelo relacional","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8045,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-relacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Indaiatuba","sigla":"Camara de Indaiatuba","id":3532,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o cen\u00e1rio em que um dispositivo m\u00f3vel (notebook) deve ser conectado a uma rede local por meio da conex\u00e3o WiFi (IEEE 802.11n) que utiliza a autentica\u00e7\u00e3o EAP. Nesse cen\u00e1rio, o elemento denominado autenticador \u00e9 o","provas":[{"id":65903,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Indaiatuba","sigla":"Camara de Indaiatuba","id":3532,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-indaiatuba-sp-2018-vunesp-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Indaiatuba - Analista de Sistemas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 07:45:43","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":2061610,"hashId":"fdecacd39f1fb47e9451d228ab18edd0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o cen\u00e1rio em que um dispositivo m\u00f3vel (<em>notebook<\/em>) deve ser conectado a uma rede local por meio da conex\u00e3o WiFi (IEEE 802.11n) que utiliza a autentica\u00e7\u00e3o EAP. Nesse cen\u00e1rio, o elemento denominado autenticador \u00e9 o<\/p>","resposta":8048255,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"access point.","id":8048255,"corpo":"<p><em>access point.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"firewall da rede local.","id":8048256,"corpo":"<p><em>firewall<\/em> da rede local.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"roteador que interfaceia a rede local \u00e0 WAN.","id":8048257,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">roteador que interfaceia a rede local \u00e0 WAN.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"servidor que hospeda o sistema de autentica\u00e7\u00e3o.","id":8048258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">servidor que hospeda o sistema de autentica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sistema operacional do notebook.","id":8048259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sistema operacional do <em>notebook<\/em>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494092,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Padr\u00e3o Wireless (IEEE 802 11)","oab":false,"nome":"Padr\u00e3o Wireless (IEEE 802 11)","pai":429313,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429320,"slug":"tecnologia-da-informacao-padrao-wireless-ieee-802-11"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Indaiatuba","sigla":"Camara de Indaiatuba","id":3532,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Deseja-se implementar um controle de acesso com autentica\u00e7\u00e3o forte baseada em dois fatores. Para isso, uma forma correta \u00e9 utilizar","provas":[{"id":65903,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Indaiatuba","sigla":"Camara de Indaiatuba","id":3532,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-indaiatuba-sp-2018-vunesp-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Indaiatuba - Analista de Sistemas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 07:46:12","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":2061613,"hashId":"39e866676f5a845ce175fa8091bf2abb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Deseja-se implementar um controle de acesso com autentica\u00e7\u00e3o forte baseada em dois fatores. Para isso, uma forma correta \u00e9 utilizar<\/p>","resposta":8048274,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"impress\u00e3o digital e assinatura.","id":8048270,"corpo":"<p>impress\u00e3o digital e assinatura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"PIN e senha.","id":8048271,"corpo":"<p><em>PIN<\/em> e senha.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"senha e frase de seguran\u00e7a.","id":8048272,"corpo":"<p>senha e frase de seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"token e cart\u00e3o de identifica\u00e7\u00e3o.","id":8048273,"corpo":"<p><em>token <\/em>e cart\u00e3o de identifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"token e frase de seguran\u00e7a.","id":8048274,"corpo":"<p><em>token<\/em> e frase de seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494092,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Indaiatuba","sigla":"Camara de Indaiatuba","id":3532,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os v\u00e1rios tipos de c\u00f3digos maliciosos, foi constatada a infec\u00e7\u00e3o com as seguintes caracter\u00edsticas: o c\u00f3digo malicioso come\u00e7ou a atuar ap\u00f3s acesso a um site e ativa\u00e7\u00e3o de um link para uma fotografia; alterou e removeu arquivos; instalou um c\u00f3digo malicioso; furtou senhas do computador. O tipo de c\u00f3digo malicioso descrito \u00e9","provas":[{"id":65903,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Indaiatuba","sigla":"Camara de Indaiatuba","id":3532,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-indaiatuba-sp-2018-vunesp-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Indaiatuba - Analista de Sistemas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 07:45:25","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":2061607,"hashId":"5fc3cfd694907ff8dcd651791c1325c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre os v\u00e1rios tipos de c\u00f3digos maliciosos, foi constatada a infec\u00e7\u00e3o com as seguintes caracter\u00edsticas: o c\u00f3digo malicioso come\u00e7ou a atuar ap\u00f3s acesso a um <em>site <\/em>e ativa\u00e7\u00e3o de um <em>link <\/em>para uma fotografia; alterou e removeu arquivos; instalou um c\u00f3digo malicioso; furtou senhas do computador. O tipo de c\u00f3digo malicioso descrito \u00e9<\/p>","resposta":8048244,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"bot.","id":8048240,"corpo":"<p><em>bot.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"v\u00edrus.","id":8048241,"corpo":"<p><em>v\u00edrus.<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"worm.","id":8048242,"corpo":"<p><em>worm.<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"rootkit.","id":8048243,"corpo":"<p><em>rootkit.<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"trojan.","id":8048244,"corpo":"<p><em>trojan.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":494092,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Trojan Horse","oab":false,"nome":"Trojan Horse","pai":429503,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429515,"slug":"tecnologia-da-informacao-trojan-horse"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17495}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Escala de coma de Glasgow. Assinale a INCORRETA.","provas":[{"id":62661,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17495},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2018-nucepe-uespi-residencia-em-fisioterapia-area-terapia-intensiva-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio-3","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 00:30:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":481,"descricao":"Fisioterapia - Terapia Intensiva"}],"id":1912455,"hashId":"413822543b69ec33a2ee782e15bac339","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Escala de coma de Glasgow. Assinale a <strong>INCORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":7380943,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Avalia a resposta ocular, fala e motora.","id":7380940,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalia a resposta ocular, fala e motora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o 3 significa coma profundo.","id":7380941,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pontua\u00e7\u00e3o 3 significa coma profundo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o 15 significa normalidade.","id":7380942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pontua\u00e7\u00e3o 15 significa normalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pacientes em ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica n\u00e3o podem ser avaliados por esta escala.","id":7380943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacientes em ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica n\u00e3o podem ser avaliados por esta escala.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"M\u00e9todo que avalia o n\u00edvel de consci\u00eancia do paciente.","id":7380944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e9todo que avalia o n\u00edvel de consci\u00eancia do paciente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476864,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Eldorado do Sul","sigla":"","id":2671,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Fisioterapeuta deve ter conhecimento dos modelos de sa\u00fade hierarquizados. O pensar deste profissional deve ser global na avalia\u00e7\u00e3o e no tratamento, levando em conta as caracter\u00edsticas estruturais da CIF, que t\u00eam impacto na sua utiliza\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa INCORRETA. ","provas":[{"id":64889,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Eldorado do Sul","sigla":"","id":2671,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-eldorado-do-sul-rs-2018-fundatec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Eldorado do Sul - Fisioterapeuta - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 00:30:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1988616,"hashId":"85175d7fe1aa9ace25c4d01e302c7056","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Fisioterapeuta deve ter conhecimento dos modelos de sa\u00fade hierarquizados. O pensar deste profissional deve ser global na avalia\u00e7\u00e3o e no tratamento, levando em conta as caracter\u00edsticas estruturais da CIF, que t\u00eam impacto na sua utiliza\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa INCORRETA. <\/p>","resposta":7723964,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A CIF prop\u00f5e defini\u00e7\u00f5es operacionais padronizadas dos dom\u00ednios da sa\u00fade e dos dom\u00ednios relacionados com a sa\u00fade em contraste com as defini\u00e7\u00f5es correntes de sa\u00fade. Essas defini\u00e7\u00f5es descrevem os atributos essenciais de cada dom\u00ednio (por exemplo, qualidades, propriedades e rela\u00e7\u00f5es) e cont\u00eam informa\u00e7\u00f5es sobre o que cada dom\u00ednio inclui ou exclui. Como as defini\u00e7\u00f5es cont\u00eam pontos de refer\u00eancia usualmente utilizados para a avalia\u00e7\u00e3o, podem ser facilmente utilizadas em question\u00e1rios.","id":7723960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A CIF prop\u00f5e defini\u00e7\u00f5es operacionais padronizadas dos dom\u00ednios da sa\u00fade e dos dom\u00ednios relacionados com a sa\u00fade em contraste com as defini\u00e7\u00f5es correntes de sa\u00fade. Essas defini\u00e7\u00f5es descrevem os atributos essenciais de cada dom\u00ednio (por exemplo, qualidades, propriedades e rela\u00e7\u00f5es) e cont\u00eam informa\u00e7\u00f5es sobre o que cada dom\u00ednio inclui ou exclui. Como as defini\u00e7\u00f5es cont\u00eam pontos de refer\u00eancia usualmente utilizados para a avalia\u00e7\u00e3o, podem ser facilmente utilizadas em question\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os c\u00f3digos da CIF s\u00f3 est\u00e3o completos com a presen\u00e7a de um qualificador, que indica a magnitude do n\u00edvel de sa\u00fade (por exemplo, gravidade do problema).","id":7723961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os c\u00f3digos da CIF s\u00f3 est\u00e3o completos com a presen\u00e7a de um qualificador, que indica a magnitude do n\u00edvel de sa\u00fade (por exemplo, gravidade do problema).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A CIF utiliza um sistema alfanum\u00e9rico no qual as letras \u2018b\u2019, \u2018s\u2019, \u2018d\u2019 e \u2018e\u2019 s\u00e3o utilizadas para indicar Fun\u00e7\u00f5es do Corpo, Estruturas do Corpo, Atividades e Participa\u00e7\u00e3o e Factores Ambientais. Essas letras s\u00e3o seguidas por um c\u00f3digo num\u00e9rico que come\u00e7a com o n\u00famero do cap\u00edtulo (um d\u00edgito), seguido pelo segundo n\u00edvel (dois d\u00edgitos) e o terceiro e quarto n\u00edveis (um d\u00edgito cada).","id":7723962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A CIF utiliza um sistema alfanum\u00e9rico no qual as letras \u2018b\u2019, \u2018s\u2019, \u2018d\u2019 e \u2018e\u2019 s\u00e3o utilizadas para indicar Fun\u00e7\u00f5es do Corpo, Estruturas do Corpo, Atividades e Participa\u00e7\u00e3o e Factores Ambientais. Essas letras s\u00e3o seguidas por um c\u00f3digo num\u00e9rico que come\u00e7a com o n\u00famero do cap\u00edtulo (um d\u00edgito), seguido pelo segundo n\u00edvel (dois d\u00edgitos) e o terceiro e quarto n\u00edveis (um d\u00edgito cada).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O primeiro qualificador para Fun\u00e7\u00f5es e Estruturas do Corpo, os qualificadores de desempenho e capacidade para Atividades e Participa\u00e7\u00e3o, e o primeiro qualificador dos Factores Ambientais descrevem a extens\u00e3o dos problemas no respectivo componente.","id":7723963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O primeiro qualificador para Fun\u00e7\u00f5es e Estruturas do Corpo, os qualificadores de desempenho e capacidade para Atividades e Participa\u00e7\u00e3o, e o primeiro qualificador dos Factores Ambientais descrevem a extens\u00e3o dos problemas no respectivo componente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A um qualquer indiv\u00edduo pode-lhe ser atribu\u00eddo somente um c\u00f3digo em cada n\u00edvel. ","id":7723964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A um qualquer indiv\u00edduo pode-lhe ser atribu\u00eddo somente um c\u00f3digo em cada n\u00edvel. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485545,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Geral","oab":false,"nome":"Fisioterapia Geral","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401094,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17495}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as Vias A\u00e9reas Artificiais. A. Consiste na inser\u00e7\u00e3o de um tubo por via nasal, oral ou traqueal que permita a passagem dos gases aos pulm\u00f5es. B. Os tubos endotraqueais s\u00e3o dotados de cuff infl\u00e1vel para veda\u00e7\u00e3o do sistema. C. A traqueostomia refere-se a uma abertura na traqueia e na coloca\u00e7\u00e3o de uma c\u00e2nula para a passagem de ar. Assinale a alternativa CORRETA. ","provas":[{"id":62661,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17495},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2018-nucepe-uespi-residencia-em-fisioterapia-area-terapia-intensiva-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio-3","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 00:31:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":481,"descricao":"Fisioterapia - Terapia Intensiva"}],"id":1912459,"hashId":"000a5e79bf4fafad64cbd06c76260178","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as Vias A\u00e9reas Artificiais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A. Consiste na inser\u00e7\u00e3o de um tubo por via nasal, oral ou traqueal que permita a passagem dos gases aos pulm\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">B. Os tubos endotraqueais s\u00e3o dotados de <em>cuff<\/em> infl\u00e1vel para veda\u00e7\u00e3o do sistema. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">C. A traqueostomia refere-se a uma abertura na traqueia e na coloca\u00e7\u00e3o de uma c\u00e2nula para a passagem de ar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>. <\/p>","resposta":7380960,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":7380960,"corpo":"<p>Todas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as alternativas A e B est\u00e3o corretas.","id":7380961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as alternativas A e B est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente a alternativa B est\u00e1 correta. ","id":7380962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a alternativa B est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o incorretas.","id":7380963,"corpo":"<p>Todas est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As alternativas B e C est\u00e3o corretas.","id":7380964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As alternativas B e C est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476864,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Ventila\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Ventila\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","pai":401097,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403458,"slug":"fisioterapia-ventilacao-mecanica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17495}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os modos de ciclagem na Ventila\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica, fa\u00e7a as correla\u00e7\u00f5es: (a) Ciclagem a tempo (b) Ciclagem a fluxo (c) Ciclagem a press\u00e3o (d) Ciclagem a volume ( ) Ventila\u00e7\u00e3o com Press\u00e3o Suporte (VPS). ( ) Ventila\u00e7\u00e3o com Volume Controlado (VCV). ( ) Ventila\u00e7\u00e3o com Press\u00e3o Controlada (PCV). ( ) N\u00e3o se utiliza mais.Marque a alternativa com a sequ\u00eancia CORRETA (de cima para baixo).","provas":[{"id":62661,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva","id":17495},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2018-nucepe-uespi-residencia-em-fisioterapia-area-terapia-intensiva-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio-3","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Fisioterapia - \u00c1rea: Terapia Intensiva - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 00:32:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":481,"descricao":"Fisioterapia - Terapia Intensiva"}],"id":1912460,"hashId":"8e4df9ca713ed6a44027c352247f4bcb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os modos de ciclagem na Ventila\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica, fa\u00e7a as correla\u00e7\u00f5es: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(a) Ciclagem a tempo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(b) Ciclagem a fluxo <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(c) Ciclagem a press\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(d) Ciclagem a volume <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ventila\u00e7\u00e3o com Press\u00e3o Suporte (VPS). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Ventila\u00e7\u00e3o com Volume Controlado (VCV).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> ( ) Ventila\u00e7\u00e3o com Press\u00e3o Controlada (PCV). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) N\u00e3o se utiliza mais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa com a sequ\u00eancia <strong>CORRETA <\/strong>(de cima para baixo).<\/p>","resposta":7380967,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"d, a, c, b ","id":7380965,"corpo":"<p>d, a, c, b <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"b, c, d, a","id":7380966,"corpo":"<p>b, c, d, a<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"b, d, a, c","id":7380967,"corpo":"<p>b, d, a, c<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"c, a, b, d","id":7380968,"corpo":"<p>c, a, b, d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"c, d, a, b","id":7380969,"corpo":"<p>c, d, a, b<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476864,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Ventila\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Ventila\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","pai":401097,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403458,"slug":"fisioterapia-ventilacao-mecanica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Eldorado do Sul","sigla":"","id":2671,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual o objetivo da diretriz de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 reabilita\u00e7\u00e3o da pessoa com AVC?","provas":[{"id":64889,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Eldorado do Sul","sigla":"","id":2671,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-eldorado-do-sul-rs-2018-fundatec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Eldorado do Sul - Fisioterapeuta - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 00:29:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1988603,"hashId":"878c9e671620d8414e5220089d598a4d","enunciado":"<p>Qual o objetivo da diretriz de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 reabilita\u00e7\u00e3o da pessoa com AVC?<\/p>","resposta":7723895,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fornecer orienta\u00e7\u00f5es \u00e0s equipes multiprofissionais de Sa\u00fade, especificamente quanto aos cuidados em reabilita\u00e7\u00e3o, considerando as altera\u00e7\u00f5es f\u00edsicas, auditivas, visuais, intelectuais e emocionais das pessoas que sofreram AVC.","id":7723895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fornecer orienta\u00e7\u00f5es \u00e0s equipes multiprofissionais de Sa\u00fade, especificamente quanto aos cuidados em reabilita\u00e7\u00e3o, considerando as altera\u00e7\u00f5es f\u00edsicas, auditivas, visuais, intelectuais e emocionais das pessoas que sofreram AVC.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Orientar o paciente sobre a doen\u00e7a.","id":7723896,"corpo":"<p>Orientar o paciente sobre a doen\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estabelecer regras do atendimento neurol\u00f3gico.","id":7723897,"corpo":"<p>Estabelecer regras do atendimento neurol\u00f3gico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Orientar os m\u00e9dicos especializados quanto ao cuidado em reabilita\u00e7\u00e3o, altera\u00e7\u00f5es f\u00edsicas, auditivas, visuais, intelectuais e emocionais das pessoas que sofreram AVC.","id":7723898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Orientar os m\u00e9dicos especializados quanto ao cuidado em reabilita\u00e7\u00e3o, altera\u00e7\u00f5es f\u00edsicas, auditivas, visuais, intelectuais e emocionais das pessoas que sofreram AVC.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fornecer cuidados \u00e0s equipes multiprofissionais de sa\u00fade, especificamente quanto aos cuidados em reabilita\u00e7\u00e3o, considerando as altera\u00e7\u00f5es f\u00edsicas, auditivas, visuais, intelectuais e emocionais das pessoas que sofreram AVC.","id":7723899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fornecer cuidados \u00e0s equipes multiprofissionais de sa\u00fade, especificamente quanto aos cuidados em reabilita\u00e7\u00e3o, considerando as altera\u00e7\u00f5es f\u00edsicas, auditivas, visuais, intelectuais e emocionais das pessoas que sofreram AVC.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485545,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Reabilita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Reabilita\u00e7\u00e3o","pai":401094,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403449,"slug":"fisioterapia-reabilitacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Eldorado do Sul","sigla":"","id":2671,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Diretriz de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Reabilita\u00e7\u00e3o da Pessoa com Acidente Vascular Cerebral (Minist\u00e9rio da Sa\u00fade), a fraqueza muscular representa um dos maiores contribuintes para a incapacidade ap\u00f3s AVC. \u00c9 importante que, em qualquer n\u00edvel de aten\u00e7\u00e3o, os exerc\u00edcios sejam delineados de forma que uma atividade muscular m\u00ednima resulte em movimento do membro. Evid\u00eancias de estrat\u00e9gias de fortalecimento muscular incluem:","provas":[{"id":64889,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Eldorado do Sul","sigla":"","id":2671,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-eldorado-do-sul-rs-2018-fundatec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Eldorado do Sul - Fisioterapeuta - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 00:29:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1988605,"hashId":"dd681e787e838029a18ce24c80a5b90d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Diretriz de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Reabilita\u00e7\u00e3o da Pessoa com Acidente Vascular Cerebral (Minist\u00e9rio da Sa\u00fade), a fraqueza muscular representa um dos maiores contribuintes para a incapacidade ap\u00f3s AVC. \u00c9 importante que, em qualquer n\u00edvel de aten\u00e7\u00e3o, os exerc\u00edcios sejam delineados de forma que uma atividade muscular m\u00ednima resulte em movimento do membro. Evid\u00eancias de estrat\u00e9gias de fortalecimento muscular incluem:<\/p>","resposta":7723907,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Exerc\u00edcio de fortalecimento com peso e m\u00edmica facial.","id":7723905,"corpo":"<p>Exerc\u00edcio de fortalecimento com peso e m\u00edmica facial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alongamentos e exerc\u00edcios de marcha.","id":7723906,"corpo":"<p>Alongamentos e exerc\u00edcios de marcha.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Exerc\u00edcios de fortalecimento muscular progressivo e eletroestimula\u00e7\u00e3o associada ao treino de tarefas funcionais.","id":7723907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exerc\u00edcios de fortalecimento muscular progressivo e eletroestimula\u00e7\u00e3o associada ao treino de tarefas funcionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Exerc\u00edcios de relaxamento e eletroestimula\u00e7\u00e3o.","id":7723908,"corpo":"<p>Exerc\u00edcios de relaxamento e eletroestimula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Exerc\u00edcios de alongamento, fortalecimento e marcha.","id":7723909,"corpo":"<p>Exerc\u00edcios de alongamento, fortalecimento e marcha.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485545,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Plano de tratamento","oab":false,"nome":"Plano de tratamento","pai":401094,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403448,"slug":"fisioterapia-plano-de-tratamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Eldorado do Sul","sigla":"","id":2671,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Definido como um aumento aparente do volume do fluido intersticial, dependendo da sua localiza\u00e7\u00e3o e do mecanismo, pode ser localizado ou generalizado. Quando limitado aos membros inferiores, tamb\u00e9m denominado perif\u00e9rico, caracteriza-se por incha\u00e7o de uma ou ambas as pernas, joelhos, tornozelos e\/ou p\u00e9s. A que se refere essa descri\u00e7\u00e3o? ","provas":[{"id":64889,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Eldorado do Sul","sigla":"","id":2671,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-eldorado-do-sul-rs-2018-fundatec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Eldorado do Sul - Fisioterapeuta - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 00:30:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1988617,"hashId":"27d383aefb41c90f2e682fdc3c212f3d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Definido como um aumento aparente do volume do fluido intersticial, dependendo da sua localiza\u00e7\u00e3o e do mecanismo, pode ser localizado ou generalizado. Quando limitado aos membros inferiores, tamb\u00e9m denominado perif\u00e9rico, caracteriza-se por incha\u00e7o de uma ou ambas as pernas, joelhos, tornozelos e\/ou p\u00e9s. A que se refere essa descri\u00e7\u00e3o? <\/p>","resposta":7723966,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Enfisema.","id":7723965,"corpo":"<p>Enfisema.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Edema.","id":7723966,"corpo":"<p>Edema.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hematoma.","id":7723967,"corpo":"<p>Hematoma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trombose venosa profunda.","id":7723968,"corpo":"<p>Trombose venosa profunda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Erisipela. ","id":7723969,"corpo":"<p>Erisipela. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485545,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","oab":false,"nome":"Semiologia (Patologia, Cl\u00ednica Geral e Patologia)","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403439,"slug":"fisioterapia-semiologia-patologia-clinica-geral-e-patologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Eldorado do Sul","sigla":"","id":2671,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o pacientes considerados em risco de falha de extuba\u00e7\u00e3o que poder\u00e3o se beneficiar do uso de VNI imediato ap\u00f3s extuba\u00e7\u00e3o (uso profil\u00e1tico), EXCETO:","provas":[{"id":64889,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Eldorado do Sul","sigla":"","id":2671,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-eldorado-do-sul-rs-2018-fundatec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Eldorado do Sul - Fisioterapeuta - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 00:29:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1988602,"hashId":"ed484f7d8c7e5f80894fb176844e439a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o pacientes considerados em risco de falha de extuba\u00e7\u00e3o que poder\u00e3o se beneficiar do uso de VNI imediato ap\u00f3s extuba\u00e7\u00e3o (uso profil\u00e1tico), EXCETO:<\/p>","resposta":7723893,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pacientes obesos.","id":7723890,"corpo":"<p>Pacientes obesos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Obstru\u00e7\u00e3o das vias a\u00e9reas superiores.","id":7723891,"corpo":"<p>Obstru\u00e7\u00e3o das vias a\u00e9reas superiores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pacientes portadores de doen\u00e7as neuromusculares.","id":7723892,"corpo":"<p>Pacientes portadores de doen\u00e7as neuromusculares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tempo de ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica menor que 24 horas.","id":7723893,"corpo":"<p>Tempo de ventila\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica menor que 24 horas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva. ","id":7723894,"corpo":"<p>Insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485545,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Ventila\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Ventila\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","pai":401097,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403458,"slug":"fisioterapia-ventilacao-mecanica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Profissional de Atividades de Suporte - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":16139}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 4","id":237,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um cat\u00e1logo dicion\u00e1rio tem entradas de autores, t\u00edtulos e assuntos organizados separadamente, cada uma formando um cat\u00e1logo com suas respectivas denomina\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":34375,"cargo":{"descricao":"Profissional de Atividades de Suporte - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":16139},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Qu\u00edmica da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRQ 4","id":237,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crq-4-sp-2018-quadrix-profissional-de-atividades-de-suporte-area-bibliotecario","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRQ 4 - Profissional de Atividades de Suporte - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:03:02","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1023783,"hashId":"ad12f2769de65ac3ebdfd828364f584b","enunciado":"Um cat\u00e1logo dicion\u00e1rio tem entradas de autores, t\u00edtulos\r\ne assuntos organizados separadamente, cada uma\r\nformando um cat\u00e1logo com suas respectivas\r\ndenomina\u00e7\u00f5es.","resposta":3585071,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3585070,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3585071,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de cat\u00e1logos, julgue os itens de 99 a 102.","id":373590,"enunciado":"Acerca de cat\u00e1logos, julgue os itens de 99 a 102.","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Cat\u00e1logo: tipos e fun\u00e7\u00f5es.","oab":false,"nome":"Cat\u00e1logo: tipos e fun\u00e7\u00f5es.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397789,"slug":"biblioteconomia-catalogo-tipos-e-funcoes"}],"slug":"biblioteconomia\/1023783","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Biblioteca Digital \u00e9 a combina\u00e7\u00e3o de uma cole\u00e7\u00e3o de objetos digitais, descri\u00e7\u00f5es desses objetos, o conjunto de usu\u00e1rios e os sistemas que oferecem v\u00e1rios servi\u00e7os. Assinale a alternativa que aponte corretamente tais servi\u00e7os.","provas":[{"id":34439,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Advocacia-Geral da Uni\u00e3o","sigla":"AGU","id":5,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"agu-2018-idecan-bibliotecario","tipo":1,"nome":"IDECAN - AGU - Bibliotec\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:03:02","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1025195,"hashId":"562e2943087cfd6e0bd86ed8ffcb0667","enunciado":"A Biblioteca Digital \u00e9 a combina\u00e7\u00e3o de uma cole\u00e7\u00e3o de objetos digitais, descri\u00e7\u00f5es desses objetos, o conjunto de usu\u00e1rios e os sistemas que oferecem v\u00e1rios servi\u00e7os. Assinale a alternativa que aponte corretamente tais servi\u00e7os.","resposta":3588796,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"indexa\u00e7\u00e3o, recupera\u00e7\u00e3o, descarte e arquivamento","id":3588794,"corpo":"indexa\u00e7\u00e3o, recupera\u00e7\u00e3o, descarte e arquivamento","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cataloga\u00e7\u00e3o, desbaste, provis\u00e3o e indexa\u00e7\u00e3o","id":3588795,"corpo":"cataloga\u00e7\u00e3o, desbaste, provis\u00e3o e indexa\u00e7\u00e3o","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"capta\u00e7\u00e3o, indexa\u00e7\u00e3o, cataloga\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o","id":3588796,"corpo":"capta\u00e7\u00e3o, indexa\u00e7\u00e3o, cataloga\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"indexa\u00e7\u00e3o, provis\u00e3o, capta\u00e7\u00e3o e descarte","id":3588797,"corpo":"indexa\u00e7\u00e3o, provis\u00e3o, capta\u00e7\u00e3o e descarte","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cataloga\u00e7\u00e3o, busca, descarte e provis\u00e3o","id":3588798,"corpo":"cataloga\u00e7\u00e3o, busca, descarte e provis\u00e3o","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373853,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51  a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Tecnologias da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologias da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397810,"slug":"biblioteconomia-tecnologias-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/1025195","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 8","id":3458,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entende\u0081]se da leitura do texto que","provas":[{"id":33652,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 8\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 8","id":3458,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crn-8-pr-2018-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRN 8 - Assistente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:02:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1017147,"hashId":"354d7d91657715e8383ccd522a4850aa","enunciado":"Entende\u0081]se da leitura do texto que","resposta":3559963,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as prateleiras dos supermercados est\u00e3o repletas de alimentos processados com prazo de validade vencido.","id":3559959,"corpo":"as prateleiras dos supermercados est\u00e3o repletas de\r\nalimentos processados com prazo de validade vencido.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as pol\u00edticas de comercializa\u00e7\u00e3o dos \u00f3leos de soja e de palma contribu\u00edram para a expans\u00e3o da globaliza\u00e7\u00e3o.","id":3559960,"corpo":"as pol\u00edticas de comercializa\u00e7\u00e3o dos \u00f3leos de soja e de\r\npalma contribu\u00edram para a expans\u00e3o da globaliza\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" os h\u00e1bitos de vida da popula\u00e7\u00e3o mundial mantiveram&#8208;se inalterados com a expans\u00e3o da globaliza\u00e7\u00e3o.","id":3559961,"corpo":" os h\u00e1bitos de vida da popula\u00e7\u00e3o mundial\r\nmantiveram&#8208;se inalterados com a expans\u00e3o da\r\nglobaliza\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os \u00edndices de obesidade nos Estados Unidos est\u00e3o diminuindo a cada ano.","id":3559962,"corpo":"os \u00edndices de obesidade nos Estados Unidos est\u00e3o\r\ndiminuindo a cada ano.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o aumento da obesidade no mundo constitui objeto de investiga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica.","id":3559963,"corpo":"o aumento da obesidade no mundo constitui objeto de\r\ninvestiga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372422,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33652\/57.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1017147","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Biblioteconomia","id":578}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Num sistema de recupera\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o, o controle de vocabul\u00e1rio visa a: I. Representar os assuntos de maneira consistente na entrada e na sa\u00edda. II. Possibilitar o desenvolvimento de uma busca exaustiva a respeito de algum assunto. \u00c9 correto afirmar que","provas":[{"id":34275,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Biblioteconomia","id":578},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pe-pe-2018-fcc-analista-ministerial-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - Analista Ministerial - \u00c1rea Biblioteconomia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:02:57","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1023007,"hashId":"7892c4f21bcf3a8043909abf44194454","enunciado":"<p>Num sistema de recupera\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o, o controle de vocabul\u00e1rio visa a:\r\n<\/p><p>I. Representar os assuntos de maneira consistente na entrada e na sa\u00edda.\r\n<\/p><p>II. Possibilitar o desenvolvimento de uma busca exaustiva a respeito de algum assunto.\r\n<\/p><p>\u00c9 correto afirmar que<\/p>","resposta":3582747,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II atinge sua meta procurando evitar a dispers\u00e3o de materiais correlacionados.","id":3582746,"corpo":"II atinge sua meta procurando evitar a dispers\u00e3o de materiais correlacionados.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II se d\u00e1 por meio do agrupamento de termos cujos significados est\u00e3o paradigm\u00e1tica ou sintagmaticamente relacionados.","id":3582747,"corpo":"II se d\u00e1 por meio do agrupamento de termos cujos significados est\u00e3o paradigm\u00e1tica ou sintagmaticamente relacionados.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I se realiza por meio da apresenta\u00e7\u00e3o alfab\u00e9tica e classificada de seus termos.","id":3582748,"corpo":"I se realiza por meio da apresenta\u00e7\u00e3o alfab\u00e9tica e classificada de seus termos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I se obt\u00e9m usando a abordagem chamada \u201cde cima para baixo\u201d ou \u201cemp\u00edrica\u201d.","id":3582749,"corpo":"I se obt\u00e9m usando a abordagem chamada \u201cde cima para baixo\u201d ou \u201cemp\u00edrica\u201d.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II ocorre quando a linguagem dos indexadores coincide com a dos pesquisadores.","id":3582750,"corpo":"II ocorre quando a linguagem dos indexadores coincide com a dos pesquisadores.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373412,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397797,"slug":"biblioteconomia-recursos-e-servicos-de-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/1023007","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A oralidade contribuiu de maneira decisiva para impulsionar a civiliza\u00e7\u00e3o da \u00e9poca das pinturas rupestres at\u00e9 a viagem dos homens \u00e0s estrelas. Oralidade quer dizer pr\u00e9-literatura, aquela que existia apenas gra\u00e7as \u00e0 voz humana [...] (1\u00ba par\u00e1grafo) As frases acima est\u00e3o articuladas com corre\u00e7\u00e3o em um s\u00f3 per\u00edodo em:","provas":[{"id":34835,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o do Estado do Amap\u00e1","sigla":"SEAD AP","id":3465,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sead-ap-ap-2018-fcc-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"FCC - SEAD AP - Assistente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:03:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1030053,"hashId":"c338bb9b8af074fe3ca38656551c2da7","enunciado":"<p>A oralidade contribuiu de maneira decisiva para impulsionar a civiliza\u00e7\u00e3o da \u00e9poca das pinturas rupestres at\u00e9 a viagem dos homens \u00e0s estrelas. Oralidade quer dizer pr\u00e9-literatura, aquela que existia apenas gra\u00e7as \u00e0 voz humana [...] (1\u00ba par\u00e1grafo)\r\n<\/p><p>As frases acima est\u00e3o articuladas com corre\u00e7\u00e3o em um s\u00f3 per\u00edodo em:<\/p>","resposta":3604592,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Contribuiu de maneira decisiva, para impulsionar a civiliza\u00e7\u00e3o da \u00e9poca das pinturas rupestres at\u00e9 a viagem dos homens \u00e0s estrelas; a oralidade, \u00e0 qual quer dizer pr\u00e9-literatura, que existia apenas devido \u00e0 voz humana.","id":3604588,"corpo":"Contribuiu de maneira decisiva, para impulsionar a civiliza\u00e7\u00e3o da \u00e9poca das pinturas rupestres at\u00e9 a viagem dos homens \u00e0s estrelas; a oralidade, \u00e0 qual quer dizer pr\u00e9-literatura, que existia apenas devido \u00e0 voz humana.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A oralidade, onde contribuiu de maneira decisiva, para impulsionar a civiliza\u00e7\u00e3o da \u00e9poca das pinturas rupestres at\u00e9 a viagem dos homens \u00e0s estrelas quer dizer pr\u00e9-literatura: existia apenas gra\u00e7as \u00e0 voz humana.","id":3604589,"corpo":"A oralidade, onde contribuiu de maneira decisiva, para impulsionar a civiliza\u00e7\u00e3o da \u00e9poca das pinturas rupestres at\u00e9 a viagem dos homens \u00e0s estrelas quer dizer pr\u00e9-literatura: existia apenas gra\u00e7as \u00e0 voz humana.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Existia gra\u00e7as apenas \u00e0 voz humana a oralidade, \u00e0 qual contribuiu de maneira decisiva para impulsionar a civiliza\u00e7\u00e3o da \u00e9poca das pinturas rupestres at\u00e9 a viagem dos homens \u00e0s estrelas: oralidade quer dizer pr\u00e9-literatura.","id":3604590,"corpo":" Existia gra\u00e7as apenas \u00e0 voz humana a oralidade, \u00e0 qual contribuiu de maneira decisiva para impulsionar a civiliza\u00e7\u00e3o da \u00e9poca das pinturas rupestres at\u00e9 a viagem dos homens \u00e0s estrelas: oralidade quer dizer pr\u00e9-literatura.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Contribuindo, de maneira decisiva, para impulsionar a civiliza\u00e7\u00e3o, da \u00e9poca das pinturas rupestres \u00e0 viagem dos homens \u00e0s estrelas, a oralidade quer dizer pr\u00e9-literatura, cuja existia gra\u00e7as \u00e0 voz humana apenas.","id":3604591,"corpo":"Contribuindo, de maneira decisiva, para impulsionar a civiliza\u00e7\u00e3o, da \u00e9poca das pinturas rupestres \u00e0 viagem dos homens \u00e0s estrelas, a oralidade quer dizer pr\u00e9-literatura, cuja existia gra\u00e7as \u00e0 voz humana apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A oralidade, que quer dizer pr\u00e9-literatura - aquela que existia apenas gra\u00e7as \u00e0 voz humana -, contribuiu de maneira decisiva para impulsionar a civiliza\u00e7\u00e3o da \u00e9poca das pinturas rupestres at\u00e9 a viagem dos homens \u00e0s estrelas.","id":3604592,"corpo":"A oralidade, que quer dizer pr\u00e9-literatura - aquela que existia apenas gra\u00e7as \u00e0 voz humana -, contribuiu de maneira decisiva para impulsionar a civiliza\u00e7\u00e3o da \u00e9poca das pinturas rupestres at\u00e9 a viagem dos homens \u00e0s estrelas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":374754,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/34835\/10.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1030053","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},{"descricao":"Assistente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":16323},{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico em Topografia","id":16324}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Habitacional do Distrito Federal","sigla":"CODHAB","id":3481,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u201cPara atrair investimentos do setor privado, ampliar o estoque de habita\u00e7\u00f5es acess\u00edveis e melhorar as que existem\u201d (linhas de 35 a 37): Afim de atra\u00edrem&#8208;se investimentos do setor privado e se ampliarem o estoque de habita\u00e7\u00f5es acess\u00edveis e melhorarem as que hajam","provas":[{"id":35353,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Habitacional do Distrito Federal","sigla":"CODHAB","id":3481,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"codhab-df-2018-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CODHAB - Agente Administrativo - 2018"},{"id":35354,"cargo":{"descricao":"Assistente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":16323},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Habitacional do Distrito Federal","sigla":"CODHAB","id":3481,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"codhab-df-2018-quadrix-assistente-area-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"Quadrix - CODHAB - Assistente - \u00c1rea T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2018"},{"id":35355,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico em Topografia","id":16324},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Habitacional do Distrito Federal","sigla":"CODHAB","id":3481,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"codhab-df-2018-quadrix-assistente-de-gestao-area-tecnico-em-topografia","tipo":1,"nome":"Quadrix - CODHAB - Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico em Topografia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:03:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1037972,"hashId":"3cf75a93fc3dbcc1c71b7a33f0a51bd3","enunciado":"\u201cPara atrair investimentos do setor privado, ampliar o\r\nestoque de habita\u00e7\u00f5es acess\u00edveis e melhorar as que\r\nexistem\u201d (linhas de 35 a 37): <strong>Afim de atra\u00edrem&#8208;se\r\ninvestimentos do setor privado e se ampliarem o\r\nestoque de habita\u00e7\u00f5es acess\u00edveis e melhorarem as que\r\nhajam<\/strong>","resposta":3630622,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3630621,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3630622,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical e \u00e0 coer\u00eancia da proposta de reescrita para o trecho destacado do texto, julgue o pr\u00f3ximo item.","id":376077,"enunciado":"<p><br><\/p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/35353\/06.gif\"><p>No que se refere \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical e \u00e0 coer\u00eancia da\r\nproposta de reescrita para o trecho destacado do texto,\r\njulgue o pr\u00f3ximo item.<\/p>","rotulo":10,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1037972","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vargem Grande do Sul","sigla":"","id":5205,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sendo a = (4 \u2212 3)2 . (3 \u2013 4)3 e b = (3 \u2013 4)2 . (4 \u2013 3)3. O valor de b \u2013 a ser\u00e1 igual a:","provas":[{"id":66857,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vargem Grande do Sul","sigla":"","id":5205,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CONSCAM - Prefeitura de Vargem Grande do Sul - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-29 16:22:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2039105,"hashId":"72236c1e15d48c1c4c4ce5493de65a65","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sendo a = (4 \u2212 3)<sup>2<\/sup> . (3 \u2013 4)<sup>3<\/sup> e b = (3 \u2013 4)<sup>2<\/sup> . (4 \u2013 3)<sup>3<\/sup>. O valor de b \u2013 a ser\u00e1 igual a:<\/p>","resposta":7949473,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2.","id":7949473,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"-2.","id":7949474,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">-2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0.","id":7949475,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 1.","id":7949476,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> 1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"-1.","id":7949477,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">-1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491279,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Express\u00f5es Num\u00e9ricas","oab":false,"nome":"Express\u00f5es Num\u00e9ricas","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408596,"slug":"matematica-expressoes-numericas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de I\u00e7ara","sigla":"Prefeitura","id":4234,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s compet\u00eancias espec\u00edficas de matem\u00e1tica para o ensino fundamental, analise os itens abaixo: I. Desenvolver e\/ou discutir projetos que abordem, sobretudo, quest\u00f5es de urg\u00eancia social, com base em princ\u00edpios \u00e9ticos, democr\u00e1ticos, sustent\u00e1veis e solid\u00e1rios, valorizando a diversidade de opini\u00f5es de indiv\u00edduos e de grupos sociais, sem preconceitos de qualquer natureza. II. Interagir com seus pares de forma cooperativa, trabalhando coletivamente no planejamento e desenvolvimento de pesquisas para responder a questionamentos e na busca de solu\u00e7\u00f5es para problemas, de modo a identificar aspectos consensuais ou n\u00e3o na discuss\u00e3o de uma determinada quest\u00e3o, respeitando o modo de pensar dos colegas e aprendendo com eles. III. Reconhecer que a Matem\u00e1tica \u00e9 uma ci\u00eancia humana, fruto das necessidades e preocupa\u00e7\u00f5es de diferentes culturas, em diferentes momentos hist\u00f3ricos, e \u00e9 uma ci\u00eancia viva, que contribui para solucionar problemas cient\u00edficos e tecnol\u00f3gicos e para alicer\u00e7ar descobertas e constru\u00e7\u00f5es, inclusive com impactos no mundo do trabalho. Assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":66375,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de I\u00e7ara","sigla":"Prefeitura","id":4234,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-29 16:28:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2090759,"hashId":"97035b84f66d4f2f63f54d90b5ccd613","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s compet\u00eancias espec\u00edficas de matem\u00e1tica para o ensino fundamental, analise os itens abaixo: <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>I. Desenvolver e\/ou discutir projetos que abordem, sobretudo, quest\u00f5es de urg\u00eancia social, com base em princ\u00edpios \u00e9ticos, democr\u00e1ticos, sustent\u00e1veis e solid\u00e1rios, valorizando a diversidade de opini\u00f5es de indiv\u00edduos e de grupos sociais, sem preconceitos de qualquer natureza. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>II. Interagir com seus pares de forma cooperativa, trabalhando coletivamente no planejamento e desenvolvimento de pesquisas para responder a questionamentos e na busca de solu\u00e7\u00f5es para problemas, de modo a identificar aspectos consensuais ou n\u00e3o na discuss\u00e3o de uma determinada quest\u00e3o, respeitando o modo de pensar dos colegas e aprendendo com eles. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>III. Reconhecer que a Matem\u00e1tica \u00e9 uma ci\u00eancia humana, fruto das necessidades e preocupa\u00e7\u00f5es de diferentes culturas, em diferentes momentos hist\u00f3ricos, e \u00e9 uma ci\u00eancia viva, que contribui para solucionar problemas cient\u00edficos e tecnol\u00f3gicos e para alicer\u00e7ar descobertas e constru\u00e7\u00f5es, inclusive com impactos no mundo do trabalho. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Assinale a alternativa CORRETA:<\/em><\/p>","resposta":8172231,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 correto","id":8172227,"corpo":"<p>Apenas o item I est\u00e1 correto<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II est\u00e1 correto","id":8172228,"corpo":"<p>Apenas o item II est\u00e1 correto<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas o item III est\u00e1 correto","id":8172229,"corpo":"<p>Apenas o item III est\u00e1 correto<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos","id":8172230,"corpo":"<p> Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos ","id":8172231,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o corretos <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497274,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gias de Aprendizagem e Ensino da Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias de Aprendizagem e Ensino da Matem\u00e1tica","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408941,"slug":"matematica-estrategias-de-aprendizagem-e-ensino-da-matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},{"descricao":"Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6223},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1reas: Biologia\/F\u00edsica\/Qu\u00edmica","id":17705}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pontua\u00e7\u00e3o est\u00e1 correta na alternativa:","provas":[{"id":40310,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufms-2018-fapec-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"FAPEC - UFMS - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":40320,"cargo":{"descricao":"Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6223},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufms-2018-fapec-assistente-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FAPEC - UFMS - Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":40330,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufms-2018-fapec-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FAPEC - UFMS - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"},{"id":40334,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es","id":4343},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufms-2018-fapec-tecnico-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"FAPEC - UFMS - T\u00e9cnico em Edifica\u00e7\u00f5es - 2018"},{"id":40348,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufms-2018-fapec-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FAPEC - UFMS - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":40353,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1reas: Biologia\/F\u00edsica\/Qu\u00edmica","id":17705},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufms-2018-fapec-tecnico-de-laboratorio-areas-biologia-fisica-quimica","tipo":1,"nome":"FAPEC - UFMS - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1reas: Biologia\/F\u00edsica\/Qu\u00edmica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:07:01","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1189548,"hashId":"dd293312fd16f39faa17500117967761","enunciado":"A pontua\u00e7\u00e3o est\u00e1 correta na alternativa:","resposta":4273932,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O trabalho ainda n\u00e3o est\u00e1 completo, por\u00e9m, j\u00e1 merece elogios. Pois, apresenta ideias inovadoras.","id":4273929,"corpo":"<p align=justify>O trabalho ainda n\u00e3o est\u00e1 completo, por\u00e9m, j\u00e1 merece elogios. Pois, apresenta ideias inovadoras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O trabalho ainda n\u00e3o est\u00e1 completo. Por\u00e9m, j\u00e1 merece elogios, pois, apresenta ideias inovadoras.","id":4273930,"corpo":"<p align=justify>O trabalho ainda n\u00e3o est\u00e1 completo. Por\u00e9m, j\u00e1 merece elogios, pois, apresenta ideias inovadoras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Informamos que, seu processo j\u00e1 foi encaminhado ao setor competente para an\u00e1lise e emiss\u00e3o de parecer. Devendo Vossa Senhoria aguardar comunicado oficial sobre a decis\u00e3o que ser\u00e1 publicada em Boletim de Servi\u00e7o.","id":4273931,"corpo":"<p align=justify>Informamos que, seu processo j\u00e1 foi encaminhado ao setor competente para an\u00e1lise e emiss\u00e3o de parecer. Devendo Vossa Senhoria aguardar comunicado oficial sobre a decis\u00e3o que ser\u00e1 publicada em Boletim de Servi\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Informamos que seu processo j\u00e1 foi encaminhado ao setor competente para an\u00e1lise e emiss\u00e3o de parecer, devendo Vossa Senhoria aguardar comunicado oficial sobre a decis\u00e3o, que ser\u00e1 publicada em Boletim de Servi\u00e7o.","id":4273932,"corpo":"<p align=justify>Informamos que seu processo j\u00e1 foi encaminhado ao setor competente para an\u00e1lise e emiss\u00e3o de parecer, devendo Vossa Senhoria aguardar comunicado oficial sobre a decis\u00e3o, que ser\u00e1 publicada em Boletim de Servi\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Informamos, que seu processo, j\u00e1 foi encaminhado ao setor competente para an\u00e1lise e emiss\u00e3o de parecer devendo Vossa Senhoria, aguardar comunicado oficial sobre a decis\u00e3o. Que ser\u00e1 publicada em Boletim de Servi\u00e7o","id":4273933,"corpo":"<p align=justify>Informamos, que seu processo, j\u00e1 foi encaminhado ao setor competente para an\u00e1lise e emiss\u00e3o de parecer devendo Vossa Senhoria, aguardar comunicado oficial sobre a decis\u00e3o. Que ser\u00e1 publicada em Boletim de Servi\u00e7o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395046,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1189548","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Assessor de Comunica\u00e7\u00e3o","id":672},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Carmo do Cajuru","sigla":"Camara de Carmo do Cajuru","id":4301,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em: \u201cOuvindo-o, por um instante, suspeitei que a psican\u00e1lise havia fracassado; que tudo aquilo que Freud sempre disse, de que o desejo nunca \u00e9 preenchido, que se o \u00e9, o \u00e9 por fra\u00e7\u00f5es de segundos, e que a vida \u00e9 insatisfa\u00e7\u00e3o e procura, tudo isto era coisa passada.\u201d, as palavras destacadas s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":49615,"cargo":{"descricao":"Assessor de Comunica\u00e7\u00e3o","id":672},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Carmo do Cajuru","sigla":"Camara de Carmo do Cajuru","id":4301,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-carmo-do-cajuru-mg-2018-fumarc-assessor-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Carmo do Cajuru - Assessor de Comunica\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":49621,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Carmo do Cajuru","sigla":"Camara de Carmo do Cajuru","id":4301,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-carmo-do-cajuru-mg-2018-fumarc-analista-de-sistemas-area-suporte","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Carmo do Cajuru - Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:09:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1498856,"hashId":"5d87602c704d5b5c7c8f27c848a9753a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em: \u201cOuvindo-<strong><u>o<\/u><\/strong>, por um instante, suspeitei que a psican\u00e1lise havia fracassado; que tudo aquilo que Freud sempre disse, de que <strong><u>o <\/u><\/strong>desejo nunca \u00e9 preenchido, que se <strong><u>o <\/u><\/strong>\u00e9, <strong><u>o <\/u><\/strong>\u00e9 por fra\u00e7\u00f5es de segundos, e que a vida \u00e9 insatisfa\u00e7\u00e3o e procura, tudo isto era coisa passada.\u201d, as palavras destacadas s\u00e3o, <strong>respectivamente<\/strong>,<\/p>","resposta":5588405,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"artigo definido \u2013 artigo definido \u2013 pronome pessoal do caso obl\u00edquo \u2013 pronome demonstrativo.","id":5588402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">artigo definido \u2013 artigo definido \u2013 pronome pessoal do caso obl\u00edquo \u2013 pronome demonstrativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pronome demonstrativo \u2013 pronome pessoal \u2013 artigo definido \u2013 artigo definido.","id":5588403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pronome demonstrativo \u2013 pronome pessoal \u2013 artigo definido \u2013 artigo definido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pronome pessoal do caso obl\u00edquo \u2013 artigo definido \u2013 artigo definido \u2013 pronome pessoal do caso obl\u00edquo.","id":5588404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pronome pessoal do caso obl\u00edquo \u2013 artigo definido \u2013 artigo definido \u2013 pronome pessoal do caso obl\u00edquo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pronome pessoal do caso obl\u00edquo \u2013 artigo definido \u2013 pronome pessoal do caso obl\u00edquo \u2013 pronome pessoal do caso obl\u00edquo.","id":5588405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pronome pessoal do caso obl\u00edquo \u2013 artigo definido \u2013 pronome pessoal do caso obl\u00edquo \u2013 pronome pessoal do caso obl\u00edquo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O HOMEM QUE CONHECEU O AMOR Affonso Romano de Sant\u2019Anna\tDo alto de seus oitenta anos, me disse: \u201cna verdade, fui muito amado.\u201d E dizia isto com tal plenitude como quem dissesse: sempre me trouxeram flores, sempre comi ostras \u00e0 beira-mar.\tN\u00e3o havia arrog\u00e2ncia em sua frase, mas algo entre a humildade e a petul\u00e2ncia sagrada. Parecia um pintor, que, olhando o quadro terminado, assina seu nome embaixo. Havia um certo fastio em suas palavras e gestos. Se retirava de um banquete satisfeito. Parecia pronto para morrer, j\u00e1 que sempre estivera pronto para amar.\tSe eu fosse rei ou prefeito teria mandado erguer-lhe uma est\u00e1tua. Mas, do jeito que falava, ele pedia apenas que no seu t\u00famulo eu escrevesse: \u201caqui jaz um homem que amou e foi muito amado\u201d. E aquele homem me confessou que amava sem nenhuma coer\u00e7\u00e3o. N\u00e3o lhe encostei a faca no peito cobrando algo. Ele que tinha algo a me oferecer. Foi muito diferente daqueles que n\u00e3o confessam seus sentimentos nem mesmo debaixo de um \u201cpau de arara\u201d: est\u00e3o ali se afogando de paix\u00e3o, levando choques de amor, mas n\u00e3o se entregam. E no entanto, basta-lhes a ficha que est\u00e1 tudo l\u00e1: traficante ou guerrilheiro do amor. Uns dizem: casei v\u00e1rias vezes. Outros assinalam: fiz v\u00e1rios filhos. Outro dia li numa revista um conhecido ator dizendo: tive todas as mulheres que quis. Outros ainda, dizem: n\u00e3o posso viver sem fulana (ou fulano). Na B\u00edblia est\u00e1 que Abra\u00e3o gerou Isaac, Isaac gerou Jac\u00f3 e Jac\u00f3 gerou as doze tribos de Israel. Mas nenhum deles disse: \u201cNa verdade, fui muito amado\u201d.\tMas quando do alto de seus oitenta anos aquele homem desfechou sobre mim aquela frase, me senti n\u00e3o apenas como o homem que quer ser engenheiro como o pai. Senti-me um garoto de quatro anos, de cal\u00e7as curtas, se dizendo: quando eu crescer quero ser um homem de oitenta anos que diga: \u201camei muito, na verdade, fui muito amado.\u201d Se n\u00e3o pensasse nisto n\u00e3o seria digno daquela frase que acabava de me ser ofertada. E eu n\u00e3o poderia desperdi\u00e7ar uma sabedoria que levou 80 anos para se formar. \u00c9 como se eu n\u00e3o visse o instante em que a lagarta se transformara em lib\u00e9lula.\tOuvindo-o, por um instante, suspeitei que a psican\u00e1lise havia fracassado; que tudo aquilo que Freud sempre disse, de que o desejo nunca \u00e9 preenchido, que se o \u00e9, o \u00e9 por fra\u00e7\u00f5es de segundos, e que a vida \u00e9 insatisfa\u00e7\u00e3o e procura, tudo isto era coisa passada. Sim, porque sobre o amor h\u00e1 v\u00e1rias frases inquietantes por a\u00ed... Bilac nos dizia salom\u00f4nico: \u201ceu tenho amado tanto e n\u00e3o conheci o amor\u201d. O Arnaldo Jabor disse outro dia a frase mais retumbante desde \u201cIndepend\u00eancia ou morte\u201d ao afirmar: \u201co amor deixa muito a desejar\u201d. Ataulfo Alves dizia: \u201ceu era feliz e n\u00e3o sabia\u201d.\tFrase que se pode atualizar: eu era amado e n\u00e3o sabia. Porque nem todos sabem reconhecer quando s\u00e3o amados. Flores despencam em arco-\u00edris sobre sua cama, um banquete real est\u00e1 sendo servido e, sonolento, olha noutra dire\u00e7\u00e3o.\tSei que voc\u00eas v\u00e3o me repreender, dizendo: deveria ter nos apresentado o personagem, tamb\u00e9m o quer\u00edamos conhecer, repartir tal acontecimento. E \u00e9 justa a reprimenda. Porque quando algu\u00e9m est\u00e1 amando, j\u00e1 nos contamina de jasmins. Temos vontade de dizer, vendo-o passar - ame por mim, j\u00e1 que n\u00e3o pode se deter para me amar a mim. Exatamente como se diz a algu\u00e9m que est\u00e1 indo \u00e0 Europa: por favor, na It\u00e1lia, coma e beba por mim.\tVer uma pessoa amando \u00e9 como ler um romance de amor. \u00c9 como ver um filme de amor. Tamb\u00e9m se ama por contamina\u00e7\u00e3o na tela do instante. A est\u00f3ria \u00e9 de outro, mas passa das p\u00e1ginas e telas para a gente.\tTodo jardineiro \u00e9 jardineiro porque n\u00e3o pode ser flor.\tReconhece-se a 50m um desamado, o carente. Mas reconhece-se a 100m o bem-amado. L\u00e1 vem ele: sua luz nos chega antes de suas roupas e pele.\tSim, batem nas dobras de seu ser. P\u00e1ssaros pousam em seus ombros e frases. Flores est\u00e3o colorindo o ch\u00e3o em que pisou.\tO que ama \u00e9 um disseminador.\tTocar nele \u00e9 colher virtudes.\tO bem-amado d\u00e1 a impress\u00e3o de inesgot\u00e1vel. E \u00e9 o contr\u00e1rio de \u00c1tila: por onde passa renascem cidades.\tO bem-amado \u00e9 uma usina de luz. T\u00e3o necess\u00e1rio \u00e0 comunidade, que deveria ser declarado um bem de utilidade p\u00fablica.\tDispon\u00edvel em: https:\/\/books.google.com.br\/books? id=A7NcBAAAQBAJ&amp;pg=PT116&amp;lpg=PT116&amp;dq=o+homem+que+conheceu+ o+amor+cronica&amp;source Acesso em: 06 ago. 2018.","id":430168,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>O HOMEM QUE CONHECEU O AMOR <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Affonso Romano de Sant\u2019Anna<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tDo alto de seus oitenta anos, me disse: \u201cna verdade, fui muito amado.\u201d E dizia isto com tal plenitude como quem dissesse: sempre me trouxeram flores, sempre comi ostras \u00e0 beira-mar.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tN\u00e3o havia arrog\u00e2ncia em sua frase, mas algo entre a humildade e a petul\u00e2ncia sagrada. Parecia um pintor, que, olhando o quadro terminado, assina seu nome embaixo. Havia um certo fastio em suas palavras e gestos. Se retirava de um banquete satisfeito. Parecia pronto para morrer, j\u00e1 que sempre estivera pronto para amar.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tSe eu fosse rei ou prefeito teria mandado erguer-lhe uma est\u00e1tua. Mas, do jeito que falava, ele pedia apenas que no seu t\u00famulo eu escrevesse: \u201caqui jaz um homem que amou e foi muito amado\u201d. E aquele homem me confessou que amava sem nenhuma coer\u00e7\u00e3o. N\u00e3o lhe encostei a faca no peito cobrando algo. Ele que tinha algo a me oferecer. Foi muito diferente daqueles que n\u00e3o confessam seus sentimentos nem mesmo debaixo de um \u201cpau de arara\u201d: est\u00e3o ali se afogando de paix\u00e3o, levando choques de amor, mas n\u00e3o se entregam. E no entanto, basta-lhes a ficha que est\u00e1 tudo l\u00e1: traficante ou guerrilheiro do amor. Uns dizem: casei v\u00e1rias vezes. Outros assinalam: fiz v\u00e1rios filhos. Outro dia li numa revista um conhecido ator dizendo: tive todas as mulheres que quis. Outros ainda, dizem: n\u00e3o posso viver sem fulana (ou fulano). Na B\u00edblia est\u00e1 que Abra\u00e3o gerou Isaac, Isaac gerou Jac\u00f3 e Jac\u00f3 gerou as doze tribos de Israel. Mas nenhum deles disse: \u201cNa verdade, fui muito amado\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tMas quando do alto de seus oitenta anos aquele homem desfechou sobre mim aquela frase, me senti n\u00e3o apenas como o homem que quer ser engenheiro como o pai. Senti-me um garoto de quatro anos, de cal\u00e7as curtas, se dizendo: quando eu crescer quero ser um homem de oitenta anos que diga: \u201camei muito, na verdade, fui muito amado.\u201d Se n\u00e3o pensasse nisto n\u00e3o seria digno daquela frase que acabava de me ser ofertada. E eu n\u00e3o poderia desperdi\u00e7ar uma sabedoria que levou 80 anos para se formar. \u00c9 como se eu n\u00e3o visse o instante em que a lagarta se transformara em lib\u00e9lula.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tOuvindo-o, por um instante, suspeitei que a psican\u00e1lise havia fracassado; que tudo aquilo que Freud sempre disse, de que o desejo nunca \u00e9 preenchido, que se o \u00e9, o \u00e9 por fra\u00e7\u00f5es de segundos, e que a vida \u00e9 insatisfa\u00e7\u00e3o e procura, tudo isto era coisa passada. Sim, porque sobre o amor h\u00e1 v\u00e1rias frases inquietantes por a\u00ed... Bilac nos dizia salom\u00f4nico: \u201ceu tenho amado tanto e n\u00e3o conheci o amor\u201d. O Arnaldo Jabor disse outro dia a frase mais retumbante desde \u201cIndepend\u00eancia ou morte\u201d ao afirmar: \u201co amor deixa muito a desejar\u201d. Ataulfo Alves dizia: \u201ceu era feliz e n\u00e3o sabia\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tFrase que se pode atualizar: eu era amado e n\u00e3o sabia. Porque nem todos sabem reconhecer quando s\u00e3o amados. Flores despencam em arco-\u00edris sobre sua cama, um banquete real est\u00e1 sendo servido e, sonolento, olha noutra dire\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tSei que voc\u00eas v\u00e3o me repreender, dizendo: deveria ter nos apresentado o personagem, tamb\u00e9m o quer\u00edamos conhecer, repartir tal acontecimento. E \u00e9 justa a reprimenda. Porque quando algu\u00e9m est\u00e1 amando, j\u00e1 nos contamina de jasmins. Temos vontade de dizer, vendo-o passar - ame por mim, j\u00e1 que n\u00e3o pode se deter para me amar a mim. Exatamente como se diz a algu\u00e9m que est\u00e1 indo \u00e0 Europa: por favor, na It\u00e1lia, coma e beba por mim.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tVer uma pessoa amando \u00e9 como ler um romance de amor. \u00c9 como ver um filme de amor. Tamb\u00e9m se ama por contamina\u00e7\u00e3o na tela do instante. A est\u00f3ria \u00e9 de outro, mas passa das p\u00e1ginas e telas para a gente.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tTodo jardineiro \u00e9 jardineiro porque n\u00e3o pode ser flor.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tReconhece-se a 50m um desamado, o carente. Mas reconhece-se a 100m o bem-amado. L\u00e1 vem ele: sua luz nos chega antes de suas roupas e pele.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tSim, batem nas dobras de seu ser. P\u00e1ssaros pousam em seus ombros e frases. Flores est\u00e3o colorindo o ch\u00e3o em que pisou.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO que ama \u00e9 um disseminador.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tTocar nele \u00e9 colher virtudes.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO bem-amado d\u00e1 a impress\u00e3o de inesgot\u00e1vel. E \u00e9 o contr\u00e1rio de \u00c1tila: por onde passa renascem cidades.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tO bem-amado \u00e9 uma usina de luz. T\u00e3o necess\u00e1rio \u00e0 comunidade, que deveria ser declarado um bem de utilidade p\u00fablica.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 10px;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/books.google.com.br\/books? id=A7NcBAAAQBAJ&amp;pg=PT116&amp;lpg=PT116&amp;dq=o+homem+que+conheceu+ o+amor+cronica&amp;source Acesso em: 06 ago. 2018.<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"nome_clean":"Classes de palavras (classes gramaticais)","oab":false,"nome":"Classes de palavras (classes gramaticais)","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419336,"slug":"lingua-portuguesa-classes-de-palavras-classes-gramaticais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1498856","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Administra\u00e7\u00e3o Educacional","id":20148}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dracena","sigla":"","id":2442,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Trata-se de uma ora\u00e7\u00e3o com sujeito indeterminado:","provas":[{"id":50336,"cargo":{"descricao":"Agente de Administra\u00e7\u00e3o Educacional","id":20148},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dracena","sigla":"","id":2442,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-dracena-sp-2018-conscam-agente-de-administracao-educacional","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Prefeitura de Dracena - Agente de Administra\u00e7\u00e3o Educacional - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:10:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1519256,"hashId":"bbc7062cfccca878980e30946f6c22fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de uma ora\u00e7\u00e3o com sujeito indeterminado:<\/p>","resposta":5676298,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fizemos tudo o que voc\u00ea pediu.","id":5676295,"corpo":"<p>Fizemos tudo o que voc\u00ea pediu.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F\u00e1bio e Ana se casam este m\u00eas.","id":5676296,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F\u00e1bio e Ana se casam este m\u00eas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Faz muito calor no litoral.","id":5676297,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Faz muito calor no litoral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Falam muito bem de voc\u00ea na empresa.","id":5676298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Falam muito bem de voc\u00ea na empresa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma das anteriores.","id":5676299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma das anteriores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432395,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 4 A 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403653,"slug":"lingua-portuguesa-termos-essenciais-da-oracao"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o do sujeito","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o do sujeito","pai":409343,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409344,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-do-sujeito"},{"nome_clean":"Ora\u00e7\u00e3o sem sujeito ou sujeito inexistente","oab":false,"nome":"Ora\u00e7\u00e3o sem sujeito ou sujeito inexistente","pai":409344,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409349,"slug":"lingua-portuguesa-oracao-sem-sujeito-ou-sujeito-inexistente"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1519256","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo - Fiscal","id":16464}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Manoel poder\u00e1 ser validamente investido no cargo de ministro de Estado da Defesa.","provas":[{"id":57411,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo - Fiscal","id":16464},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cro-mt-mt-2018-quadrix-assistente-administrativo-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO MT - Assistente Administrativo - Fiscal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:14:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1723539,"hashId":"a60f892a761f0882a5812d253e9a7613","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Manoel poder\u00e1 ser validamente investido no cargo de ministro de Estado da Defesa.<\/p>","resposta":6540039,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6540038,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6540039,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Manoel \u00e9 cidad\u00e3o portugu\u00eas e reside no Brasil, permanente e ininterruptamente, h\u00e1 quatro anos. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens de 64 a 67.","id":456711,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Manoel \u00e9 cidad\u00e3o portugu\u00eas e reside no Brasil, permanente e ininterruptamente, h\u00e1 quatro anos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens de <strong>64 <\/strong>a <strong>67<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 64 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405228,"slug":"direito-constitucional-direitos-de-nacionalidade-ou-da-nacionalidade-artigos-12-e-13-da-cf"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de Goi\u00e1s","sigla":"CRMV GO","id":1486,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A palavra \u201cAchei\u201d (linha 23) foi corretamente grafada com \u201cch\u201d. A escolha de uso entre \u201cx\u201d e \u201cch\u201d pode gerar d\u00favidas quanto \u00e0 grafia correta de palavras em Portugu\u00eas. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":57557,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de Goi\u00e1s","sigla":"CRMV GO","id":1486,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crmv-go-go-2018-quadrix-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV GO - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:14:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1739378,"hashId":"7d3f69747bf7aa6b48f2721dd0e21628","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra \u201cAchei\u201d (linha 23) foi corretamente grafada com \u201cch\u201d. A escolha de uso entre \u201cx\u201d e \u201cch\u201d pode gerar d\u00favidas quanto \u00e0 grafia correta de palavras em Portugu\u00eas. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6611029,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ap\u00f3s ditongos e ap\u00f3s a s\u00edlaba inicial \u201cme\u2010\u201d, usa\u2010se \u201cx\u201d, com raras exce\u00e7\u00f5es; \u201cAchei\u201d e \u201clixo\u201d n\u00e3o se enquadram nessas situa\u00e7\u00f5es.","id":6611029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s ditongos e ap\u00f3s a s\u00edlaba inicial \u201cme\u2010\u201d, usa\u2010se \u201cx\u201d, com raras exce\u00e7\u00f5es; \u201cAchei\u201d e \u201clixo\u201d n\u00e3o se enquadram nessas situa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A palavra \u201clixo\u201d, que aparece corretamente grafada no texto, ilustra a regra de que haveria mudan\u00e7a de pron\u00fancia caso, entre as vogais, aparecesse \u201cch\u201d.","id":6611030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra \u201clixo\u201d, que aparece corretamente grafada no texto, ilustra a regra de que haveria mudan\u00e7a de pron\u00fancia caso, entre as vogais, aparecesse \u201cch\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A palavra \u201clixo\u201d ilustra a regra de que, ap\u00f3s ditongos, a escolha \u00e9 sempre pelo uso de \u201cx\u201d.","id":6611031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra \u201clixo\u201d ilustra a regra de que, ap\u00f3s ditongos, a escolha \u00e9 sempre pelo uso de \u201cx\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tanto a grafia de \u201cAchei\u201d quanto a de \u201clixo\u201d est\u00e3o corretas; o uso de \u201cx\u201d ou de \u201cch\u201d \u00e9 sempre relacionado \u00e0 etimologia, \u00e0 origem da palavra.","id":6611032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tanto a grafia de \u201cAchei\u201d quanto a de \u201clixo\u201d est\u00e3o corretas; o uso de \u201cx\u201d ou de \u201cch\u201d \u00e9 sempre relacionado \u00e0 etimologia, \u00e0 origem da palavra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A palavra \u201clixo\u201d, tamb\u00e9m presente no texto, \u00e9 uma exce\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que, em todas as demais palavras da l\u00edngua, entre duas vogais, deve\u2010se usar \u201cch\u201d.","id":6611033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra \u201clixo\u201d, tamb\u00e9m presente no texto, \u00e9 uma exce\u00e7\u00e3o, j\u00e1 que, em todas as demais palavras da l\u00edngua, entre duas vogais, deve\u2010se usar \u201cch\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 1 a 5.Animais pe\u00e7onhentos em terreno ao lado de creche preocupam m\u00e3es em S\u00e3o Carlos Excesso de lixo e entulho geram transtornos; prefeitura diz que \u00e1rea \u00e9 particular e vai notificar dono.1 M\u00e3es de crian\u00e7as que estudam em uma creche no\tbairro Santa Fel\u00edcia, em S\u00e3o Carlos (SP), temem pela\tseguran\u00e7a dos filhos devido a um terreno baldio ao lado da4 unidade.\tO local est\u00e1 cheio de mato e entulho, o que favorece a\tpresen\u00e7a de animais pe\u00e7onhentos, como escorpi\u00f5es, ratos,7 cobras, baratas e outros insetos. A prefeitura informou que o\tterreno \u00e9 particular e o propriet\u00e1rio vai ser notificado.\tA C.E.M.E.I Professor Homero Frei recebe crian\u00e7as de10 zero a seis anos de idade. Os pais pedem que a \u00e1rea ao lado\tseja limpa para que os filhos frequentem a escolinha sem\tproblemas.\t13 Transtornos\tA dona de casa Jaqueline Oliveira Brasil disse que os\tmoradores j\u00e1 ligaram diversas vezes para a prefeitura, mas16 nada foi resolvido.\t\u201cAntes o prefeito cuidava, mas agora abandonou de\tvez. As crian\u00e7as s\u00e3o inocentes. Se forem picadas, vai no SUS19 [Sistema \u00danico de Sa\u00fade] e n\u00e3o tem a medica\u00e7\u00e3o para\ttratar\u201d, disse.\tA dona de casa contou que no domingo encontrou22 uma cobra no terreno. \u201cUm menino foi urinar e come\u00e7ou a\tgritar\u201d. \u201cAchei uma jiboia ali, ela poderia ter entrado na\tescola\u201d, disse.\t25 Den\u00fancias\tAp\u00f3s receber uma den\u00fancia, a prefeitura adota todas\tas medidas legais de notifica\u00e7\u00e3o e autua\u00e7\u00e3o. Os fiscais da28 Secretaria Municipal de Habita\u00e7\u00e3o identificam o propriet\u00e1rio\tdo im\u00f3vel e enviam carta com aviso de recebimento,\testipulando prazo de quinze dias para a limpeza do terreno.31 Vencido o prazo da notifica\u00e7\u00e3o, o propriet\u00e1rio recebe,\tdependendo do tamanho do terreno, uma multa m\u00e9dia de\tR$ 300 e a secret\u00e1ria encaminha o processo para a Secretaria34 de Servi\u00e7os P\u00fablicos, respons\u00e1vel pela execu\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o,\tneste caso, e pela cobran\u00e7a do servi\u00e7o, cuja multa pode\tchegar a R$ 1 mil.\tInternet: &lt;g1.globo.com&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":457854,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto para as quest\u00f5es de 1 a 5.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Animais pe\u00e7onhentos em terreno ao lado de creche preocupam m\u00e3es em S\u00e3o Carlos <\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(136, 136, 136);\">Excesso de lixo e entulho geram transtornos; prefeitura diz que \u00e1rea \u00e9 particular e vai notificar dono.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>1<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \\ \\ \\ \\ \\ \\ \\ \\ \\ \\ \\ \\ \\ \\ \\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> M\u00e3es de crian\u00e7as que estudam em uma creche no<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tbairro Santa Fel\u00edcia, em S\u00e3o Carlos (SP), temem pela<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tseguran\u00e7a dos filhos devido a um terreno baldio ao lado da<\/p><p>4<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> unidade.<\/p><p style=\"text-indent: 6em;\">\tO local est\u00e1 cheio de mato e entulho, o que favorece a<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tpresen\u00e7a de animais pe\u00e7onhentos, como escorpi\u00f5es, ratos,<\/p><p>7<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> cobras, baratas e outros insetos. A prefeitura informou que o<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tterreno \u00e9 particular e o propriet\u00e1rio vai ser notificado.<\/p><p style=\"text-indent: 6em;\">\tA C.E.M.E.I Professor Homero Frei recebe crian\u00e7as de<\/p><p>10<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> zero a seis anos de idade. Os pais pedem que a \u00e1rea ao lado<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tseja limpa para que os filhos frequentem a escolinha sem<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tproblemas.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<\/p><p>13<strong><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \\ \\ \\ \\ \\ \\ \\ \\ \\ \\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Transtornos<\/strong><\/p><p><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 5em;\">\tA dona de casa Jaqueline Oliveira Brasil disse que os<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tmoradores j\u00e1 ligaram diversas vezes para a prefeitura, mas<\/p><p>16<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>nada foi resolvido.<\/p><p style=\"text-indent: 5em;\">\t\u201cAntes o prefeito cuidava, mas agora abandonou de<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tvez. As crian\u00e7as s\u00e3o inocentes. Se forem picadas, vai no SUS<\/p><p>19<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> [Sistema \u00danico de Sa\u00fade] e n\u00e3o tem a medica\u00e7\u00e3o para<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\ttratar\u201d, disse.<\/p><p style=\"text-indent: 5em;\">\tA dona de casa contou que no domingo encontrou<\/p><p>22<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> uma cobra no terreno. \u201cUm menino foi urinar e come\u00e7ou a<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tgritar\u201d. \u201cAchei uma jiboia ali, ela poderia ter entrado na<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tescola\u201d, disse.<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\t<\/p><p>25 <strong><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \\ \\ \\ \\ \\ \\ \\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Den\u00fancias<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 4em;\">\tAp\u00f3s receber uma den\u00fancia, a prefeitura adota todas<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tas medidas legais de notifica\u00e7\u00e3o e autua\u00e7\u00e3o. Os fiscais da<\/p><p>28<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Secretaria Municipal de Habita\u00e7\u00e3o identificam o propriet\u00e1rio<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tdo im\u00f3vel e enviam carta com aviso de recebimento,<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\testipulando prazo de quinze dias para a limpeza do terreno.<\/p><p>31<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \\ \\ \\ \\ \\ \\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Vencido o prazo da notifica\u00e7\u00e3o, o propriet\u00e1rio recebe,<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tdependendo do tamanho do terreno, uma multa m\u00e9dia de<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tR$ 300 e a secret\u00e1ria encaminha o processo para a Secretaria<\/p><p>34<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\ \\ \"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><span class=\"mspace\"> <\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> de Servi\u00e7os P\u00fablicos, respons\u00e1vel pela execu\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o,<\/p><p style=\"text-indent: 2em;\">\tneste caso, e pela cobran\u00e7a do servi\u00e7o, cuja multa pode<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tchegar a R$ 1 mil.<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 2em;\">\tInternet: &lt;g1.globo.com&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Alfabeto portugu\u00eas","oab":false,"nome":"Alfabeto portugu\u00eas","pai":403614,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409042,"slug":"lingua-portuguesa-alfabeto-portugues"},{"nome_clean":"Emprego da letra X","oab":false,"nome":"Emprego da letra X","pai":409042,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409051,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-da-letra-x"},{"nome_clean":"Emprego do d\u00edgrafo CH","oab":false,"nome":"Emprego do d\u00edgrafo CH","pai":409042,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409052,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-digrafo-ch"},{"nome_clean":"Ortografia","oab":false,"nome":"Ortografia","pai":403613,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419321,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao sistema operacional Windows XP, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":56929,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sesc-df-2018-quadrix-tecnico-em-informatica-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:14:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1716706,"hashId":"ac0e3acba1f25952af4c0f917b68c810","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao sistema operacional Windows XP, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6509659,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Windows XP n\u00e3o possui recurso para assist\u00eancia remota, ou seja, n\u00e3o permite que um usu\u00e1rio ajude outro por meio de uma conex\u00e3o remota.","id":6509655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Windows XP n\u00e3o possui recurso para assist\u00eancia remota, ou seja, n\u00e3o permite que um usu\u00e1rio ajude outro por meio de uma conex\u00e3o remota.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A instala\u00e7\u00e3o de novos aplicativos n\u00e3o requer a reinicializa\u00e7\u00e3o do sistema, como ocorria nas vers\u00f5es anteriores do Windows XP.","id":6509656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A instala\u00e7\u00e3o de novos aplicativos n\u00e3o requer a reinicializa\u00e7\u00e3o do sistema, como ocorria nas vers\u00f5es anteriores do Windows XP.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O modo de compatibilidade \u00e9 um dos recursos mais poderosos, pois \u00e9 capaz de corrigir todos os problemas apresentados por incompatibilidade com processador dual, permitindo, assim, que os aplicativos funcionem conforme o esperado.","id":6509657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O modo de compatibilidade \u00e9 um dos recursos mais poderosos, pois \u00e9 capaz de corrigir todos os problemas apresentados por incompatibilidade com processador dual, permitindo, assim, que os aplicativos funcionem conforme o esperado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O recurso reparo da associa\u00e7\u00e3o exclui automaticamente arquivos associados a um determinado programa gr\u00e1fico ou de m\u00eddia quando este \u00e9 desinstalado.","id":6509658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O recurso reparo da associa\u00e7\u00e3o exclui automaticamente arquivos associados a um determinado programa gr\u00e1fico ou de m\u00eddia quando este \u00e9 desinstalado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A SysPrep (System Preparation Tool) permite que uma imagem da instala\u00e7\u00e3o do sistema, incluindo os aplicativos empresariais, seja criada com a finalidade de realizar a instala\u00e7\u00e3o em v\u00e1rios computadores.","id":6509659,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A SysPrep (<em>System Preparation Too<\/em>l) permite que uma imagem da instala\u00e7\u00e3o do sistema, incluindo os aplicativos empresariais, seja criada com a finalidade de realizar a instala\u00e7\u00e3o em v\u00e1rios computadores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es de 21 a 40, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o\u2010padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o mouse esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como clicar, clique simples e clique duplo refiram\u2010se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1\u2010la, acionando\u2010a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.","id":455888,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas quest\u00f5es de <strong>21 <\/strong>a <strong>40<\/strong>, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considere que: todos os programas mencionados estejam em configura\u00e7\u00e3o\u2010padr\u00e3o, em portugu\u00eas; o mouse esteja configurado para pessoas destras; express\u00f5es como <strong>clicar<\/strong>, <strong>clique simples<\/strong> e <strong>clique duplo<\/strong> refiram\u2010se a cliques com o bot\u00e3o esquerdo do mouse; e teclar corresponda \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1\u2010la, acionando\u2010a apenas uma vez. Considere tamb\u00e9m que n\u00e3o haja restri\u00e7\u00f5es de prote\u00e7\u00e3o, de funcionamento e de uso em rela\u00e7\u00e3o aos programas, arquivos, diret\u00f3rios, recursos e equipamentos mencionados.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"nome_clean":"Windows XP","oab":false,"nome":"Windows XP","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405096,"slug":"informatica-windows-xp"},{"nome_clean":"Conceitos Avan\u00e7ados","oab":false,"nome":"Conceitos Avan\u00e7ados","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420722,"slug":"informatica-conceitos-avancados"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o sistema financeiro e o or\u00e7amento p\u00fablico, analise os itens a seguir:\tI - O Poder Executivo publicar\u00e1, at\u00e9 trinta dias ap\u00f3s o encerramento de cada bimestre, relat\u00f3rio resumido da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria;\tII - Lei complementar dispor\u00e1 sobre d\u00edvida p\u00fablica externa e interna, inclu\u00edda a das autarquias, funda\u00e7\u00f5es e demais entidades controladas pelo Poder P\u00fablico;\tIII - Caber\u00e1 a uma Comiss\u00e3o mista permanente de Senadores e Deputados examinar e emitir parecer sobre os projetos de lei or\u00e7ament\u00e1rias previstos na Constitui\u00e7\u00e3o.Sobre os itens acima:","provas":[{"id":55853,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste","sigla":"","id":2402,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-miguel-do-oeste-sc-2018-ameosc-controlador-interno","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de S\u00e3o Miguel do Oeste - Controlador Interno - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:13:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1680884,"hashId":"7ee398bdd305e08092a0ab9df342c222","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o sistema financeiro e o or\u00e7amento p\u00fablico, analise os itens a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<em>I - O Poder Executivo publicar\u00e1, at\u00e9 trinta dias ap\u00f3s o encerramento de cada bimestre, relat\u00f3rio resumido da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria;<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<em>II - Lei complementar dispor\u00e1 sobre d\u00edvida p\u00fablica externa e interna, inclu\u00edda a das autarquias, funda\u00e7\u00f5es e demais entidades controladas pelo Poder P\u00fablico;<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<em>III - Caber\u00e1 a uma Comiss\u00e3o mista permanente de Senadores e Deputados examinar e emitir parecer sobre os projetos de lei or\u00e7ament\u00e1rias previstos na Constitui\u00e7\u00e3o.<\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre os itens acima:<\/p>","resposta":6345678,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item III est\u00e1 correto.","id":6345675,"corpo":"<p>Apenas o item III est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o corretos, apenas.","id":6345676,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o corretos, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os itens II e III est\u00e3o corretos, apenas.","id":6345677,"corpo":"<p>Os itens II e III est\u00e3o corretos, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos.","id":6345678,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452322,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Ciclo ou Processo Or\u00e7ament\u00e1rio","oab":false,"nome":"Ciclo ou Processo Or\u00e7ament\u00e1rio","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405637,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-ciclo-ou-processo-orcamentario"},{"nome_clean":"Comiss\u00e3o Mista de Planos, Or\u00e7amentos P\u00fablicos e Fiscaliza\u00e7\u00e3o - CMO","oab":false,"nome":"Comiss\u00e3o Mista de Planos, Or\u00e7amentos P\u00fablicos e Fiscaliza\u00e7\u00e3o - CMO","pai":411791,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411801,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-comissao-mista-de-planos-orcamentos-publicos-e-fiscalizacao-cmo"},{"nome_clean":"Do Relat\u00f3rio Resumido da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria - RREO","oab":false,"nome":"Do Relat\u00f3rio Resumido da Execu\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria - RREO","pai":411970,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411971,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-do-relatorio-resumido-da-execucao-orcamentaria-rreo"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424764,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-na-constituicao-federal-de-1988"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1680884","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Biologia","id":6038},{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397},{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398},{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica Educativa","id":22457},{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393},{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395},{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464},{"descricao":"Professor de Qu\u00edmica","id":5954},{"descricao":"Professor de F\u00edsica","id":7247}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o a aspectos lingu\u00edsticos do texto.","provas":[{"id":56914,"cargo":{"descricao":"Professor de Biologia","id":6038},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sesc-df-2018-quadrix-professor-de-biologia-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - Professor de Biologia - 2018"},{"id":56919,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sesc-df-2018-quadrix-professor-de-ciencias-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - Professor de Ci\u00eancias - 2018"},{"id":56920,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sesc-df-2018-quadrix-professor-de-geografia-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - Professor de Geografia - 2018"},{"id":56933,"cargo":{"descricao":"Professor de Inform\u00e1tica Educativa","id":22457},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sesc-df-2018-quadrix-professor-de-informatica-educativa-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - Professor de Inform\u00e1tica Educativa - 2018"},{"id":56921,"cargo":{"descricao":"Professor de Ingl\u00eas","id":5393},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sesc-df-2018-quadrix-professor-de-ingles-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - Professor de Ingl\u00eas - 2018"},{"id":56922,"cargo":{"descricao":"Professor de Matem\u00e1tica","id":5395},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sesc-df-2018-quadrix-professor-de-matematica-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - Professor de Matem\u00e1tica - 2018"},{"id":56923,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sesc-df-2018-quadrix-professor-de-portugues-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - Professor de Portugu\u00eas - 2018"},{"id":56924,"cargo":{"descricao":"Professor de Qu\u00edmica","id":5954},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sesc-df-2018-quadrix-professor-de-quimica-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - Professor de Qu\u00edmica - 2018"},{"id":57825,"cargo":{"descricao":"Professor de F\u00edsica","id":7247},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social do Com\u00e9rcio do Distrito Federal","sigla":"SESC","id":3434,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sesc-df-2018-quadrix-professor-de-fisica-2","tipo":1,"nome":"Quadrix - SESC - Professor de F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-30 04:14:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":1709672,"hashId":"45bfbd4c6bc89371a3eb4767d5e85223","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o a aspectos lingu\u00edsticos do texto.<\/p>","resposta":6476772,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O voc\u00e1bulo \u201ce\u201d (linha 1) liga, por adi\u00e7\u00e3o, duas ora\u00e7\u00f5es que expressam circunst\u00e2ncia de concess\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ora\u00e7\u00e3o principal do per\u00edodo.","id":6476768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O voc\u00e1bulo \u201ce\u201d (linha 1) liga, por adi\u00e7\u00e3o, duas ora\u00e7\u00f5es que expressam circunst\u00e2ncia de concess\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ora\u00e7\u00e3o principal do per\u00edodo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As palavras \u201cpsiqui\u00e1trico\u201d, \u201catribu\u00eddo\u201d e \u201cevolu\u00edram\u201d s\u00e3o acentuadas graficamente de acordo com a mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica.","id":6476769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As palavras \u201cpsiqui\u00e1trico\u201d, \u201catribu\u00eddo\u201d e \u201cevolu\u00edram\u201d s\u00e3o acentuadas graficamente de acordo com a mesma regra de acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na linha 30, a ora\u00e7\u00e3o \u201cque n\u00e3o \u00e9 natural\u201d constitui uma explica\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria \u00e0 express\u00e3o \u201critmo de vida\u201d.","id":6476770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na linha 30, a ora\u00e7\u00e3o \u201cque n\u00e3o \u00e9 natural\u201d constitui uma explica\u00e7\u00e3o acess\u00f3ria \u00e0 express\u00e3o \u201critmo de vida\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na linha 36, o emprego do acento indicativo de crase em \u201c\u00e0s alternativas existentes\u201d deve\u2010se \u00e0 reg\u00eancia do adv\u00e9rbio \u201cveementemente\u201d e \u00e0 presen\u00e7a de artigo feminino plural que determina o substantivo \u201calternativas\u201d.","id":6476771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na linha 36, o emprego do acento indicativo de crase em \u201c\u00e0s alternativas existentes\u201d deve\u2010se \u00e0 reg\u00eancia do adv\u00e9rbio \u201cveementemente\u201d e \u00e0 presen\u00e7a de artigo feminino plural que determina o substantivo \u201calternativas\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na linha 37, o emprego da preposi\u00e7\u00e3o \u201ccom\u201d justifica\u2010se pela reg\u00eancia da forma verbal \u201cconcordaram\u201d.","id":6476772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na linha 37, o emprego da preposi\u00e7\u00e3o \u201ccom\u201d justifica\u2010se pela reg\u00eancia da forma verbal \u201cconcordaram\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para as quest\u00f5es de 1 a 7. 1 Se a ci\u00eancia est\u00e1 certa e nossa felicidade \u00e9determinada por nosso sistema bioqu\u00edmico, ent\u00e3o a \u00fanicamaneira de assegurar um contentamento duradouro \u00e94 equipar esse sistema. Esque\u00e7amos o crescimentoecon\u00f4mico, as reformas sociais e as revolu\u00e7\u00f5es pol\u00edticas:para elevar os n\u00edveis globais de felicidade, precisamos7 manipular a bioqu\u00edmica humana. E foi exatamente isso quecome\u00e7amos a fazer durante as \u00faltimas d\u00e9cadas. Cinquentaanos atr\u00e1s, as drogas psiqui\u00e1tricas carregavam em seu bojo10 um grave estigma. Hoje esse estigma foi quebrado. Para obem ou para o mal, uma porcentagem crescente dapopula\u00e7\u00e3o toma rem\u00e9dios psiqui\u00e1tricos regularmente, n\u00e3o13 apenas para curar doen\u00e7as mentais debilitantes, mastamb\u00e9m para enfrentar depress\u00f5es mais corriqueiras emelancolias ocasionais.\t16 Um n\u00famero crescente de crian\u00e7as em idade escolartoma estimulantes neurol\u00f3gicos. Em 2011, 3,5 milh\u00f5es decrian\u00e7as americanas tomaram medicamentos para o19 transtorno de deficit de aten\u00e7\u00e3o e hiperatividade. No ReinoUnido, o n\u00famero se elevou de 92 mil crian\u00e7as em 1997 para786 mil em 2012. O objetivo original consistia em tratar22 dist\u00farbios de aten\u00e7\u00e3o, mas hoje crian\u00e7as totalmentesaud\u00e1veis ingerem esses rem\u00e9dios para melhorar odesempenho e atender \u00e0s crescentes expectativas de pais e25 professores. Muitos se op\u00f5em a isso e alegam que oproblema est\u00e1 no sistema educacional, e n\u00e3o nas crian\u00e7as.Se existem alunos que sofrem de transtornos de aten\u00e7\u00e3o e28 de estresse e tiram notas baixas, talvez o problema deva seratribu\u00eddo aos m\u00e9todos de ensino antiquados, \u00e0s classeslotadas e a um ritmo de vida que n\u00e3o \u00e9 natural. Talvez31 devamos modificar as escolas, e n\u00e3o as crian\u00e7as. \u00c9interessante observar como esses argumentos evolu\u00edram.Os m\u00e9todos educacionais t\u00eam sido motivo de discuss\u00e3o h\u00e134 milhares de anos. Tanto na China como na Gr\u00e3\u2010Bretanhavitoriana, cada um tinha um m\u00e9todo de sua prefer\u00eancia e seopunha veementemente \u00e0s alternativas existentes. Mas h\u00e137 um ponto com que todos sempre concordaram: para podermelhorar a educa\u00e7\u00e3o, era preciso mudar as escolas. Hoje,pela primeira vez na hist\u00f3ria, algumas pessoas pensam que40 seria mais eficaz mudar a bioqu\u00edmica dos alunos.Yuval Noah Harari (trad. Paulo Geiger). Homo Deus: uma breve hist\u00f3ria do amanh\u00e3. S\u00e3o Paulo: Companhiadas Letras, 2016, p. 47\u20108 (com adapta\u00e7\u00f5es).","id":455195,"enunciado":"<p><strong>Texto para as quest\u00f5es de 1 a 7. <\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">1  Se a ci\u00eancia est\u00e1 certa e nossa felicidade \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">determinada por nosso sistema bioqu\u00edmico, ent\u00e3o a \u00fanica<\/p><p style=\"text-align: justify;\">maneira de assegurar um contentamento duradouro \u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 equipar esse sistema. Esque\u00e7amos o crescimento<\/p><p style=\"text-align: justify;\">econ\u00f4mico, as reformas sociais e as revolu\u00e7\u00f5es pol\u00edticas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">para elevar os n\u00edveis globais de felicidade, precisamos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 manipular a bioqu\u00edmica humana. E foi exatamente isso que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">come\u00e7amos a fazer durante as \u00faltimas d\u00e9cadas. Cinquenta<\/p><p style=\"text-align: justify;\">anos atr\u00e1s, as drogas psiqui\u00e1tricas carregavam em seu bojo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 um grave estigma. Hoje esse estigma foi quebrado. Para o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">bem ou para o mal, uma porcentagem crescente da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">popula\u00e7\u00e3o toma rem\u00e9dios psiqui\u00e1tricos regularmente, n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 apenas para curar doen\u00e7as mentais debilitantes, mas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">tamb\u00e9m para enfrentar depress\u00f5es mais corriqueiras e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">melancolias ocasionais.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">\t16 Um n\u00famero crescente de crian\u00e7as em idade escolar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">toma estimulantes neurol\u00f3gicos. Em 2011, 3,5 milh\u00f5es de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">crian\u00e7as americanas tomaram medicamentos para o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 transtorno de <em>deficit <\/em>de aten\u00e7\u00e3o e hiperatividade. No Reino<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Unido, o n\u00famero se elevou de 92 mil crian\u00e7as em 1997 para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">786 mil em 2012. O objetivo original consistia em tratar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 dist\u00farbios de aten\u00e7\u00e3o, mas hoje crian\u00e7as totalmente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">saud\u00e1veis ingerem esses rem\u00e9dios para melhorar o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">desempenho e atender \u00e0s crescentes expectativas de pais e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 professores. Muitos se op\u00f5em a isso e alegam que o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">problema est\u00e1 no sistema educacional, e n\u00e3o nas crian\u00e7as.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se existem alunos que sofrem de transtornos de aten\u00e7\u00e3o e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 de estresse e tiram notas baixas, talvez o problema deva ser<\/p><p style=\"text-align: justify;\">atribu\u00eddo aos m\u00e9todos de ensino antiquados, \u00e0s classes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">lotadas e a um ritmo de vida que n\u00e3o \u00e9 natural. Talvez<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 devamos modificar as escolas, e n\u00e3o as crian\u00e7as. \u00c9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">interessante observar como esses argumentos evolu\u00edram.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os m\u00e9todos educacionais t\u00eam sido motivo de discuss\u00e3o h\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 milhares de anos. Tanto na China como na Gr\u00e3\u2010Bretanha<\/p><p style=\"text-align: justify;\">vitoriana, cada um tinha um m\u00e9todo de sua prefer\u00eancia e se<\/p><p style=\"text-align: justify;\">opunha veementemente \u00e0s alternativas existentes. Mas h\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 um ponto com que todos sempre concordaram: para poder<\/p><p style=\"text-align: justify;\">melhorar a educa\u00e7\u00e3o, era preciso mudar as escolas. Hoje,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">pela primeira vez na hist\u00f3ria, algumas pessoas pensam que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 seria mais eficaz mudar a bioqu\u00edmica dos alunos.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Yuval Noah Harari (trad. Paulo Geiger). <strong>Homo Deus: uma <\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>breve hist\u00f3ria do amanh\u00e3<\/strong>. S\u00e3o Paulo: Companhia<\/p><p style=\"text-align: right;\">das Letras, 2016, p. 47\u20108 (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01  e 07"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das estruturas lingu\u00edsticas do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409587,"slug":"lingua-portuguesa-analise-das-estruturas-linguisticas-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1709672","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de I\u00e7ara","sigla":"Prefeitura","id":4234,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com os PCN, a import\u00e2ncia do estudo do c\u00e1lculo, em suas diferentes modalidades, justifica-se tamb\u00e9m pelo fato de que \u00e9 uma atividade b\u00e1sica para o desenvolvimento das capacidades cognitivas do aluno, visto que: Coloque (V) para verdadeiro e (F) para falso: ( ) Possibilita o exerc\u00edcio de capacidades mentais como mem\u00f3ria, dedu\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise, s\u00edntese, analogia e generaliza\u00e7\u00e3o; ( ) Permite a descoberta de princ\u00edpios matem\u00e1ticos como a equival\u00eancia, a decomposi\u00e7\u00e3o, a igualdade, a desigualdade e a compreens\u00e3o da estrutura do sistema de numera\u00e7\u00e3o decimal; ( ) Favorece o desenvolvimento da criatividade, da capacidade para tomar decis\u00f5es e de atitudes de seguran\u00e7a para resolver problemas num\u00e9ricos cotidianos; ( ) Busca favorecer de diferentes formas e procedimentos, solu\u00e7\u00f5es para um problema em an\u00e1lise e a compara\u00e7\u00e3o desses procedimentos. Marque a sequ\u00eancia CORRETA:","provas":[{"id":66375,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de I\u00e7ara","sigla":"Prefeitura","id":4234,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-29 16:27:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2090756,"hashId":"1c675fc74892690e249dcc44a9ad0f4a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>De acordo com os PCN, a import\u00e2ncia do estudo do c\u00e1lculo, em suas diferentes modalidades, justifica-se tamb\u00e9m pelo fato de que \u00e9 uma atividade b\u00e1sica para o desenvolvimento das capacidades cognitivas do aluno, visto que: <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Coloque (V) para verdadeiro e (F) para falso: <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>( ) Possibilita o exerc\u00edcio de capacidades mentais como mem\u00f3ria, dedu\u00e7\u00e3o, an\u00e1lise, s\u00edntese, analogia e generaliza\u00e7\u00e3o; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>( ) Permite a descoberta de princ\u00edpios matem\u00e1ticos como a equival\u00eancia, a decomposi\u00e7\u00e3o, a igualdade, a desigualdade e a compreens\u00e3o da estrutura do sistema de numera\u00e7\u00e3o decimal; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>( ) Favorece o desenvolvimento da criatividade, da capacidade para tomar decis\u00f5es e de atitudes de seguran\u00e7a para resolver problemas num\u00e9ricos cotidianos; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>( ) Busca favorecer de diferentes formas e procedimentos, solu\u00e7\u00f5es para um problema em an\u00e1lise e a compara\u00e7\u00e3o desses procedimentos. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Marque a sequ\u00eancia CORRETA:<\/em><\/p>","resposta":8172216,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V, F ","id":8172212,"corpo":"<p>V, F, V, F <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" F, V, V, F ","id":8172213,"corpo":"<p> F, V, V, F <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, V, V","id":8172214,"corpo":"<p>F, V, V, V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, F, V","id":8172215,"corpo":"<p>F, V, F, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, V, V, F","id":8172216,"corpo":"<p>V, V, V, F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497274,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gias de Aprendizagem e Ensino da Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias de Aprendizagem e Ensino da Matem\u00e1tica","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408941,"slug":"matematica-estrategias-de-aprendizagem-e-ensino-da-matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas\/Ingl\u00eas","id":22421}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de I\u00e7ara","sigla":"Prefeitura","id":4234,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com os as unidades tem\u00e1ticas e os objetos de conhecimento e habilidades a serem trabalhados em L\u00edngua Inglesa no 6\u00ba ano, encontrados na BNCC, relacione as colunas abaixo: Coluna 1: 1. Eixo Oralidade; 2. Eixo Leitura; 3. Eixo Escrita; 4. Eixo Conhecimentos Lingu\u00edsticos; 5. Eixo Dimens\u00e3o Intercultural. Coluna 2: ( ) Pr\u00e1ticas de produ\u00e7\u00e3o de textos em l\u00edngua inglesa relacionados ao cotidiano dos alunos, em diferentes suportes e esferas de circula\u00e7\u00e3o. ( ) Reflex\u00e3o sobre aspectos relativos \u00e0 intera\u00e7\u00e3o entre culturas (dos alunos e aquelas relacionadas a demais falantes de l\u00edngua inglesa), de modo a favorecer o conv\u00edvio, o respeito, a supera\u00e7\u00e3o de conflitos e a valoriza\u00e7\u00e3o da diversidade entre os povos.( ) Pr\u00e1ticas de compreens\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o oral de l\u00edngua inglesa, em diferentes contextos discursivos presenciais ou simulados, com repert\u00f3rio de falas diversas, inclu\u00edda a fala do professor.( ) Pr\u00e1ticas de an\u00e1lise lingu\u00edstica para a reflex\u00e3o sobre o funcionamento da l\u00edngua inglesa, com base nos usos de linguagem trabalhados nos eixos Oralidade, Leitura, Escrita e Dimens\u00e3o intercultural. ( ) Pr\u00e1ticas de leitura de textos diversos em l\u00edngua inglesa (verbais, verbo-visuais, multimodais) presentes em diferentes suportes e esferas de circula\u00e7\u00e3o. Tais pr\u00e1ticas envolvem articula\u00e7\u00e3o com os conhecimentos pr\u00e9vios dos alunos em l\u00edngua materna e\/ou outras l\u00ednguas. Marque a sequ\u00eancia CORRETA:","provas":[{"id":66374,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas\/Ingl\u00eas","id":22421},"orgao":{"nome":"Prefeitura de I\u00e7ara","sigla":"Prefeitura","id":4234,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas\/Ingl\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-29 19:35:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2090385,"hashId":"4c374454f80c57cc81e59b3e9acc0fce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>De acordo com os as unidades tem\u00e1ticas e os objetos de conhecimento e habilidades a serem trabalhados em L\u00edngua Inglesa no 6\u00ba ano, encontrados na BNCC, relacione as colunas abaixo: <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em><u>Coluna 1:<\/u> <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<em>1. Eixo Oralidade; <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<em>2. Eixo Leitura; <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<em>3. Eixo Escrita; <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<em>4. Eixo Conhecimentos Lingu\u00edsticos; <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<em>5. Eixo Dimens\u00e3o Intercultural. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em><u>Coluna 2:<\/u> <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>( ) Pr\u00e1ticas de produ\u00e7\u00e3o de textos em l\u00edngua inglesa relacionados ao cotidiano dos alunos, em diferentes suportes e esferas de circula\u00e7\u00e3o. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>( ) Reflex\u00e3o sobre aspectos relativos \u00e0 intera\u00e7\u00e3o entre culturas (dos alunos e aquelas relacionadas a demais falantes de l\u00edngua inglesa), de modo a favorecer o conv\u00edvio, o respeito, a supera\u00e7\u00e3o de conflitos e a valoriza\u00e7\u00e3o da diversidade entre os povos.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>( ) Pr\u00e1ticas de compreens\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o oral de l\u00edngua inglesa, em diferentes contextos discursivos presenciais ou simulados, com repert\u00f3rio de falas diversas, inclu\u00edda a fala do professor.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>( ) Pr\u00e1ticas de an\u00e1lise lingu\u00edstica para a reflex\u00e3o sobre o funcionamento da l\u00edngua inglesa, com base nos usos de linguagem trabalhados nos eixos Oralidade, Leitura, Escrita e Dimens\u00e3o intercultural. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>( ) Pr\u00e1ticas de leitura de textos diversos em l\u00edngua inglesa (verbais, verbo-visuais, multimodais) presentes em diferentes suportes e esferas de circula\u00e7\u00e3o. Tais pr\u00e1ticas envolvem articula\u00e7\u00e3o com os conhecimentos pr\u00e9vios dos alunos em l\u00edngua materna e\/ou outras l\u00ednguas. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Marque a sequ\u00eancia CORRETA:<\/em><\/p>","resposta":8170390,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2, 3, 4, 1, 5","id":8170387,"corpo":"<p>2, 3, 4, 1, 5<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 3, 5, 2, 4","id":8170388,"corpo":"<p>1, 3, 5, 2, 4<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2, 4, 1, 5, 3","id":8170389,"corpo":"<p>2, 4, 1, 5, 3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3, 5, 1, 4, 2","id":8170390,"corpo":"<p>3, 5, 1, 4, 2<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4, 3, 2, 1, 5","id":8170391,"corpo":"<p>4, 3, 2, 1, 5<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497236,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Eldorado do Sul","sigla":"","id":2671,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a Lei n\u00ba 8.080\/1990, no cap\u00edtulo II, art. 7\u00ba, dos Princ\u00edpios e Diretrizes, as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade e os servi\u00e7os privados contratados ou conveniados que integram o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) s\u00e3o desenvolvidos de acordo com as diretrizes previstas no art. 198 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Sendo assim, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":64891,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Eldorado do Sul","sigla":"","id":2671,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-eldorado-do-sul-rs-2018-fundatec-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Eldorado do Sul - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-29 23:16:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1986792,"hashId":"88784a76fafb80b09e323139ae62f0b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a Lei n\u00ba 8.080\/1990, no cap\u00edtulo II, art. 7\u00ba, dos Princ\u00edpios e Diretrizes, as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os p\u00fablicos de sa\u00fade e os servi\u00e7os privados contratados ou conveniados que integram o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) s\u00e3o desenvolvidos de acordo com as diretrizes previstas no art. 198 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. Sendo assim, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":7715400,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Universalidade de acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade em todos os n\u00edveis de assist\u00eancia.","id":7715399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Universalidade de acesso aos servi\u00e7os de sa\u00fade em todos os n\u00edveis de assist\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Colabora\u00e7\u00e3o na prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente, nele compreendido o do trabalho.","id":7715400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Colabora\u00e7\u00e3o na prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente, nele compreendido o do trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Integralidade de assist\u00eancia, entendida como conjunto articulado e cont\u00ednuo das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os preventivos e curativos, individuais e coletivos, exigidos para cada caso em todos os n\u00edveis de complexidade do sistema.","id":7715401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Integralidade de assist\u00eancia, entendida como conjunto articulado e cont\u00ednuo das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os preventivos e curativos, individuais e coletivos, exigidos para cada caso em todos os n\u00edveis de complexidade do sistema.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Preserva\u00e7\u00e3o da autonomia das pessoas na defesa de sua integridade f\u00edsica e moral.","id":7715402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Preserva\u00e7\u00e3o da autonomia das pessoas na defesa de sua integridade f\u00edsica e moral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Igualdade da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, sem preconceitos ou privil\u00e9gios de qualquer esp\u00e9cie.","id":7715403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Igualdade da assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, sem preconceitos ou privil\u00e9gios de qualquer esp\u00e9cie.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485415,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Eldorado do Sul","sigla":"","id":2671,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda de acordo com a Portaria n\u00ba 2.436\/2017, no art. 3\u00ba, s\u00e3o Princ\u00edpios do SUS e da RAS a serem operacionalizados na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica:","provas":[{"id":64891,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Eldorado do Sul","sigla":"","id":2671,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-eldorado-do-sul-rs-2018-fundatec-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Eldorado do Sul - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-29 23:15:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1986783,"hashId":"b3babd33c12b35bd748c3e2287bff9c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda de acordo com a Portaria n\u00ba 2.436\/2017, no art. 3\u00ba, s\u00e3o Princ\u00edpios do SUS e da RAS a serem operacionalizados na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica:<\/p>","resposta":7715354,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Universalidade, Equidade e Integralidade.","id":7715354,"corpo":"<p>Universalidade, Equidade e Integralidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Universalidade, Resolutividade e Integralidade.","id":7715355,"corpo":"<p>Universalidade, Resolutividade e Integralidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Universalidade, Equidade e Territorializa\u00e7\u00e3o.","id":7715356,"corpo":"<p>Universalidade, Equidade e Territorializa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hierarquiza\u00e7\u00e3o, Equidade e Integralidade.","id":7715357,"corpo":"<p>Hierarquiza\u00e7\u00e3o, Equidade e Integralidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Universalidade, Regionaliza\u00e7\u00e3o e Integralidade.","id":7715358,"corpo":"<p>Universalidade, Regionaliza\u00e7\u00e3o e Integralidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485415,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398412,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-atencao-basica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio das Antas","sigla":"","id":5094,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do Transtorno Bipolar, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":64912,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio das Antas","sigla":"","id":5094,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-das-antas-sc-2018-fepese-psicologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Rio das Antas - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 11:24:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1992404,"hashId":"881feef7aef633e04d029bbbc4d50be6","enunciado":"<p>A respeito do Transtorno Bipolar, \u00e9 <strong>correto <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":7742382,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 tamb\u00e9m classificado como transtorno esquizofr\u00eanico.","id":7742378,"corpo":"<p>\u00c9 tamb\u00e9m classificado como transtorno esquizofr\u00eanico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Durante a fase man\u00edaca verificam-se baixa auto- estima e excessiva tristeza.","id":7742379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a fase man\u00edaca verificam-se baixa auto- estima e excessiva tristeza.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A forma menos severa de apresenta\u00e7\u00e3o desse transtorno \u00e9 conhecida como transtorno dist\u00edmico.","id":7742380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A forma menos severa de apresenta\u00e7\u00e3o desse transtorno \u00e9 conhecida como transtorno dist\u00edmico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os sintomas motores dos indiv\u00edduos man\u00edacos progridem de forma inversamente proporcional ao comportamento cognitivo excitado.","id":7742381,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sintomas motores dos indiv\u00edduos man\u00edacos progridem de forma inversamente proporcional ao comportamento cognitivo excitado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O transtorno Bipolar j\u00e1 foi chamado de man\u00edaco-depressivo devido aos sintomas que alternam entre polos extremos de humor: depress\u00e3o e mania.","id":7742382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O transtorno Bipolar j\u00e1 foi chamado de man\u00edaco-depressivo devido aos sintomas que alternam entre polos extremos de humor: depress\u00e3o e mania.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485902,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"nome_clean":"Transtornos do Humor","oab":false,"nome":"Transtornos do Humor","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417499,"slug":"psicologia-transtornos-do-humor"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio das Antas","sigla":"","id":5094,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Voltadas ao exame da intelig\u00eancia, algumas t\u00e9cnicas s\u00e3o indicadas aos psic\u00f3logos que trabalham na \u00e1rea.Entre elas est\u00e3o ........................... divididos\/as em .............................. e .............................. .Enquanto os primeiros medem a reten\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es factuais, adquiridas, os segundos, a capacidade visuoespacial e a velocidade visuomotora nas tarefas de solu\u00e7\u00f5es de problemas.As ............................. criadas por Binet e Simon prop\u00f5em-se a uma correla\u00e7\u00e3o direta entre o n\u00famero de respostas corretas e a idade mental.Assinale a alternativa que completa corretamente as lacunas do texto.","provas":[{"id":64912,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio das Antas","sigla":"","id":5094,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-das-antas-sc-2018-fepese-psicologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Rio das Antas - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 11:57:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1992410,"hashId":"87b0643f4d947bfb60a2d2ab883f5b53","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Voltadas ao exame da intelig\u00eancia, algumas t\u00e9cnicas s\u00e3o indicadas aos psic\u00f3logos que trabalham na \u00e1rea.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Entre elas est\u00e3o ........................... divididos\/as em .............................. e .............................. .<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Enquanto os primeiros medem a reten\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es factuais, adquiridas, os segundos, a capacidade visuoespacial e a velocidade visuomotora nas tarefas de solu\u00e7\u00f5es de problemas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">As ............................. criadas por Binet e Simon prop\u00f5em-se a uma correla\u00e7\u00e3o direta entre o n\u00famero de respostas corretas e a idade mental.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa <strong>corretamente <\/strong>as lacunas do texto.<\/p>","resposta":7742411,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os invent\u00e1rios \u2022 num\u00e9ricos \u2022 verbais \u2022 entrevistas de anamnese","id":7742408,"corpo":"<p>os invent\u00e1rios \u2022 num\u00e9ricos \u2022 verbais \u2022 entrevistas de anamnese<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os testes projetivos \u2022 psicomotores \u2022 num\u00e9ricos \u2022 escalas psicom\u00e9tricas","id":7742409,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os testes projetivos \u2022 psicomotores \u2022 num\u00e9ricos \u2022 escalas psicom\u00e9tricas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as escalas psicom\u00e9tricas \u2022 de execu\u00e7\u00e3o \u2022 num\u00e9ricos \u2022 entrevistas de esclarecimento","id":7742410,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as escalas psicom\u00e9tricas \u2022 de execu\u00e7\u00e3o \u2022 num\u00e9ricos \u2022 entrevistas de esclarecimento<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os testes \u2022 verbais \u2022 de execu\u00e7\u00e3o \u2022 escalas","id":7742411,"corpo":"<p>os testes \u2022 verbais \u2022 de execu\u00e7\u00e3o \u2022 escalas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os testes \u2022 num\u00e9ricos \u2022 verbais \u2022 t\u00e9cnicas projetivas","id":7742412,"corpo":"<p>os testes \u2022 num\u00e9ricos \u2022 verbais \u2022 t\u00e9cnicas projetivas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485902,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"nome_clean":"Exames Mentais e Fun\u00e7\u00f5es Ps\u00edquicas","oab":false,"nome":"Exames Mentais e Fun\u00e7\u00f5es Ps\u00edquicas","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417496,"slug":"psicologia-exames-mentais-e-funcoes-psiquicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio das Antas","sigla":"","id":5094,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Alguns movimentos corporais se encontram no \u00e2mbito da psicologia e da psicopatologia. Assim, as a\u00e7\u00f5es psicomotoras possuem um conte\u00fado psicol\u00f3gico e s\u00e3o uma express\u00e3o do psiquismo, representando uma etapa do processo volitivo. Considerando isso, s\u00e3o altera\u00e7\u00f5es quantitativas psicomotoras:","provas":[{"id":64912,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio das Antas","sigla":"","id":5094,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-das-antas-sc-2018-fepese-psicologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Rio das Antas - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 11:56:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1992409,"hashId":"307f6c7489327083167f9a453cf970ff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Alguns movimentos corporais se encontram no \u00e2mbito da psicologia e da psicopatologia. Assim, as a\u00e7\u00f5es psicomotoras possuem um conte\u00fado psicol\u00f3gico e s\u00e3o uma express\u00e3o do psiquismo, representando uma etapa do processo volitivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando isso, s\u00e3o altera\u00e7\u00f5es quantitativas psicomotoras:<\/p>","resposta":7742407,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Maneirismos, Persevera\u00e7\u00e3o motora e Apraxia.","id":7742403,"corpo":"<p>Maneirismos, Persevera\u00e7\u00e3o motora e Apraxia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hipocinesia, Intercepta\u00e7\u00e3o cin\u00e9tica e Persevera\u00e7\u00e3o motora. ","id":7742404,"corpo":"<p>Hipocinesia, Intercepta\u00e7\u00e3o cin\u00e9tica e Persevera\u00e7\u00e3o motora. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Flexibilidade cer\u00e1cea, Maneirismos e Estereotipias.","id":7742405,"corpo":"<p>Flexibilidade cer\u00e1cea, Maneirismos e Estereotipias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hipocinesia, Esteriotipais e maneirismos.","id":7742406,"corpo":"<p>Hipocinesia, Esteriotipais e maneirismos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apraxia, Acinesia e Hipercinesia.","id":7742407,"corpo":"<p>Apraxia, Acinesia e Hipercinesia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485902,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"nome_clean":"Exames Mentais e Fun\u00e7\u00f5es Ps\u00edquicas","oab":false,"nome":"Exames Mentais e Fun\u00e7\u00f5es Ps\u00edquicas","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417496,"slug":"psicologia-exames-mentais-e-funcoes-psiquicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio das Antas","sigla":"","id":5094,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sublima\u00e7\u00e3o \u00e9 considerada o mecanismo de defesa mais evolu\u00eddo e caracter\u00edstico do indiv\u00edduo normal. Al\u00e9m dele, h\u00e1 outros mecanismos de defesa produzidos pelo inconsciente, como:","provas":[{"id":64912,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio das Antas","sigla":"","id":5094,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-das-antas-sc-2018-fepese-psicologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Rio das Antas - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 14:28:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1992415,"hashId":"c0dd1bdf69f948c2240cd4a48ad84c0d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A sublima\u00e7\u00e3o \u00e9 considerada o mecanismo de defesa mais evolu\u00eddo e caracter\u00edstico do indiv\u00edduo normal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m dele, h\u00e1 outros mecanismos de defesa produzidos pelo inconsciente, como:<\/p>","resposta":7742434,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Proje\u00e7\u00e3o, Repress\u00e3o, Sintoma e Ato falho.","id":7742433,"corpo":"<p>Proje\u00e7\u00e3o, Repress\u00e3o, Sintoma e Ato falho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cis\u00e3o, Racionaliza\u00e7\u00e3o, Regress\u00e3o e Isolamento.","id":7742434,"corpo":"<p>Cis\u00e3o, Racionaliza\u00e7\u00e3o, Regress\u00e3o e Isolamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Forma\u00e7\u00e3o reativa, Val\u00eancia, Puls\u00e3o e Libido.","id":7742435,"corpo":"<p>Forma\u00e7\u00e3o reativa, Val\u00eancia, Puls\u00e3o e Libido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sonhos, Atos falhos, Parapraxias e Val\u00eancia negativa.","id":7742436,"corpo":"<p>Sonhos, Atos falhos, Parapraxias e Val\u00eancia negativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Transfer\u00eancia, Contratransfer\u00eancia, Incorpora\u00e7\u00e3o e Proje\u00e7\u00e3o. ","id":7742437,"corpo":"<p>Transfer\u00eancia, Contratransfer\u00eancia, Incorpora\u00e7\u00e3o e Proje\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485902,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"nome_clean":"Exames Mentais e Fun\u00e7\u00f5es Ps\u00edquicas","oab":false,"nome":"Exames Mentais e Fun\u00e7\u00f5es Ps\u00edquicas","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417496,"slug":"psicologia-exames-mentais-e-funcoes-psiquicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rio das Antas","sigla":"","id":5094,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fonte original de energia afetiva que mobiliza o organizmo na persegui\u00e7\u00e3o de seus objetivos, a Libido sofrer\u00e1 progressivas organiza\u00e7\u00f5es durante o desenvolvimento individual humano. Sobre essa energia, a Libido, \u00e9 correto afirmar: 1. Cada nova organiza\u00e7\u00e3o da Libido \u00e9 apoiada numa zona er\u00f3gena corporal. 2. Pode-se definir cada fase do desenvolvimento com uma fantasia b\u00e1sica e uma modalidade de objeto desvinculados da zona er\u00f3gena. 3. Sendo uma energia, a Libido n\u00e3o est\u00e1 voltada para a obten\u00e7\u00e3o de prazer. 4. As fases do desenvolvimento tamb\u00e9m podem ser descritas como etapas psicossexuais. 5. As fases do desenvolvimento s\u00e3o oral, anal e f\u00e1lica, sendo que na fase f\u00e1lica o indiv\u00edduo j\u00e1 encontra-se em pleno desenvolvimento adulto normal. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":64912,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rio das Antas","sigla":"","id":5094,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rio-das-antas-sc-2018-fepese-psicologo","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Rio das Antas - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 14:40:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1992417,"hashId":"37952d5fcc95c76921a1b747abba1fd7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Fonte original de energia afetiva que mobiliza o organizmo na persegui\u00e7\u00e3o de seus objetivos, a Libido sofrer\u00e1 progressivas organiza\u00e7\u00f5es durante o desenvolvimento individual humano. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre essa energia, a Libido, \u00e9 <strong>correto <\/strong>afirmar: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Cada nova organiza\u00e7\u00e3o da Libido \u00e9 apoiada numa zona er\u00f3gena corporal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Pode-se definir cada fase do desenvolvimento com uma fantasia b\u00e1sica e uma modalidade de objeto desvinculados da zona er\u00f3gena. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Sendo uma energia, a Libido n\u00e3o est\u00e1 voltada para a obten\u00e7\u00e3o de prazer. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. As fases do desenvolvimento tamb\u00e9m podem ser descritas como etapas psicossexuais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. As fases do desenvolvimento s\u00e3o oral, anal e f\u00e1lica, sendo que na fase f\u00e1lica o indiv\u00edduo j\u00e1 encontra-se em pleno desenvolvimento adulto normal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":7742443,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 4.","id":7742443,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 5.","id":7742444,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.","id":7742445,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3, 4 e 5.","id":7742446,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3, 4 e 5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3, 4 e 5.","id":7742447,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3, 4 e 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485902,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia do desenvolvimento","oab":false,"nome":"Psicologia do desenvolvimento","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398614,"slug":"psicologia-psicologia-do-desenvolvimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vargem Grande do Sul","sigla":"","id":5205,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos trechos \u201cPerdera o emprego, chegara a passar fome, sem que ningu\u00e9m soubesse [...]\u201d e \u201c[...] fingiu que n\u00e3o o via, que n\u00e3o era com ele\u201d, os verbos em destaque est\u00e3o, respectivamente, no tempos:","provas":[{"id":66857,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vargem Grande do Sul","sigla":"","id":5205,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CONSCAM - Prefeitura de Vargem Grande do Sul - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 16:27:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2039072,"hashId":"7b1be8fcdf52476c8f2e3dbef31da81c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos trechos \u201c<strong>Perdera<\/strong> o emprego, <strong>chegara<\/strong> a passar fome, sem que ningu\u00e9m soubesse [...]\u201d e \u201c[...] fingiu que n\u00e3o o <strong>via<\/strong>, que n\u00e3o <strong>era<\/strong> com ele\u201d, os verbos em destaque est\u00e3o, respectivamente, no tempos:<\/p>","resposta":7949318,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Futuro do presente do indicativo e futuro do subjuntivo.","id":7949314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Futuro do presente do indicativo e futuro do subjuntivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pret\u00e9rito imperfeito do subjuntivo e pret\u00e9rito mais-queperfeito do indicativo.","id":7949315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pret\u00e9rito imperfeito do subjuntivo e pret\u00e9rito mais-queperfeito do indicativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pret\u00e9rito perfeito do indicativo e presente do subjuntivo.","id":7949316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pret\u00e9rito perfeito do indicativo e presente do subjuntivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Futuro do pret\u00e9rito do indicativo e pret\u00e9rito perfeito do indicativo.","id":7949317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Futuro do pret\u00e9rito do indicativo e pret\u00e9rito perfeito do indicativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pret\u00e9rito mais-que-perfeito do indicativo e pret\u00e9rito imperfeito do indicativo.","id":7949318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pret\u00e9rito mais-que-perfeito do indicativo e pret\u00e9rito imperfeito do indicativo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto a seguir se refere \u00e0s quest\u00f5es 04 a 07.Preto e branco Fernando Sabino Perdera o emprego, chegara a passar fome, sem que ningu\u00e9m soubesse: por constrangimento afastara-se da roda bo\u00eamia que antes costumava frequentar - escritores, jornalistas, um sambista de cor que vinha a ser seu mais velho companheiro de noitadas.\tDe repente, a salva\u00e7\u00e3o lhe apareceu na forma de um americano, que lhe oferecia emprego numa ag\u00eancia. Agarrou-se com unhas e dentes \u00e0 oportunidade, vale dizer, ao americano, para garantir na sua nova fun\u00e7\u00e3o uma relativa estabilidade.\tE um belo dia vai seguindo com o chefe pela Rua M\u00e9xico, j\u00e1 distra\u00eddo de seus passados trope\u00e7os, mas, trope\u00e7ando obstinadamente no ingl\u00eas com que se entendiam - quando v\u00ea do outro lado da rua um preto agitar a m\u00e3o para ele.\tEra o sambista seu amigo.\tOcorreu-lhe desde logo que ao americano poderia parecer estranha tal amizade, e mais tarde: incompat\u00edvel com a \u00e9tica ianque a ser mantida nas fun\u00e7\u00f5es que passara a exercer. Lembrou-se num \u00e1timo que o americano em geral tem uma coisa muito s\u00e9ria chamada preconceito racial e seu crit\u00e9rio de julgamento da capacidade funcional dos subordinados talvez se deixasse influir por essa odiosa deforma\u00e7\u00e3o. Por via das d\u00favidas, correspondeu ao cumprimento de seu amigo da maneira mais discreta que lhe foi poss\u00edvel, mas viu em p\u00e2nico que ele atravessa a rua e vinha em sua dire\u00e7\u00e3o, sorriso aberto e bra\u00e7os prontos para um abra\u00e7o.\tPensou rapidamente em se esquivar - n\u00e3o dava tempo: o americano tamb\u00e9m se detivera, vendo o preto aproximar-se. Era seu amigo, velho companheiro, um bom sujeito, dos melhores mesmo que j\u00e1 conhecera \u2013 acaso jamais chegara sequer a se lembrar de que se tratava de um preto? Agora, com o gringo ali ao seu lado, todo branco e sardento, \u00e9 que percebia pela primeira vez: n\u00e3o podia ser mais preto. Sendo assim, tivesse paci\u00eancia: mais tarde lhe explicava tudo, haveria de compreender. Passar fome era muito bonito nos romances de Knut Hamsun, lidos depois do jantar, e sem credores \u00e0 porta. N\u00e3o teve mais d\u00favidas: virou a cara quando o outro se aproximou e fingiu que n\u00e3o o via, que n\u00e3o era com ele.\tE n\u00e3o era mesmo com ele.\tPorque antes de cumpriment\u00e1-lo, talvez ainda sem t\u00ea-lo visto, o sambista abriu os bra\u00e7os para acolher o americano - tamb\u00e9m seu amigo.(Dispon\u00edvel em: http:\/\/gmmmz.blogspot.com.br\/2011\/02\/preto-e-brancode-fernando-sabino.html)","id":491273,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto a seguir se refere \u00e0s quest\u00f5es 04 a 07.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Preto e branco <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Fernando Sabino <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPerdera o emprego, chegara a passar fome, sem que ningu\u00e9m soubesse: por constrangimento afastara-se da roda bo\u00eamia que antes costumava frequentar - escritores, jornalistas, um sambista de cor que vinha a ser seu mais velho companheiro de noitadas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tDe repente, a salva\u00e7\u00e3o lhe apareceu na forma de um americano, que lhe oferecia emprego numa ag\u00eancia. Agarrou-se com unhas e dentes \u00e0 oportunidade, vale dizer, ao americano, para garantir na sua nova fun\u00e7\u00e3o uma relativa estabilidade.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tE um belo dia vai seguindo com o chefe pela Rua M\u00e9xico, j\u00e1 distra\u00eddo de seus passados trope\u00e7os, mas, trope\u00e7ando obstinadamente no ingl\u00eas com que se entendiam - quando v\u00ea do outro lado da rua um preto agitar a m\u00e3o para ele.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tEra o sambista seu amigo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tOcorreu-lhe desde logo que ao americano poderia parecer estranha tal amizade, e mais tarde: incompat\u00edvel com a \u00e9tica ianque a ser mantida nas fun\u00e7\u00f5es que passara a exercer. Lembrou-se num \u00e1timo que o americano em geral tem uma coisa muito s\u00e9ria chamada preconceito racial e seu crit\u00e9rio de julgamento da capacidade funcional dos subordinados talvez se deixasse influir por essa odiosa deforma\u00e7\u00e3o. Por via das d\u00favidas, correspondeu ao cumprimento de seu amigo da maneira mais discreta que lhe foi poss\u00edvel, mas viu em p\u00e2nico que ele atravessa a rua e vinha em sua dire\u00e7\u00e3o, sorriso aberto e bra\u00e7os prontos para um abra\u00e7o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPensou rapidamente em se esquivar - n\u00e3o dava tempo: o americano tamb\u00e9m se detivera, vendo o preto aproximar-se. Era seu amigo, velho companheiro, um bom sujeito, dos melhores mesmo que j\u00e1 conhecera \u2013 acaso jamais chegara sequer a se lembrar de que se tratava de um preto? Agora, com o gringo ali ao seu lado, todo branco e sardento, \u00e9 que percebia pela primeira vez: n\u00e3o podia ser mais preto. Sendo assim, tivesse paci\u00eancia: mais tarde lhe explicava tudo, haveria de compreender. Passar fome era muito bonito nos romances de Knut Hamsun, lidos depois do jantar, e sem credores \u00e0 porta. N\u00e3o teve mais d\u00favidas: virou a cara quando o outro se aproximou e fingiu que n\u00e3o o via, que n\u00e3o era com ele.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tE n\u00e3o era mesmo com ele.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tPorque antes de cumpriment\u00e1-lo, talvez ainda sem t\u00ea-lo visto, o sambista abriu os bra\u00e7os para acolher o americano - tamb\u00e9m seu amigo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dispon\u00edvel em: http:\/\/gmmmz.blogspot.com.br\/2011\/02\/preto-e-brancode-fernando-sabino.html)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 4 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Flex\u00e3o verbal de modo","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o verbal de modo","pai":409189,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403631,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-verbal-de-modo"},{"nome_clean":"Emprego dos modos verbais","oab":false,"nome":"Emprego dos modos verbais","pai":403631,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419374,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-modos-verbais"},{"nome_clean":"Indicativo","oab":false,"nome":"Indicativo","pai":419374,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419375,"slug":"lingua-portuguesa-indicativo"},{"nome_clean":"Subjuntivo","oab":false,"nome":"Subjuntivo","pai":419374,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419376,"slug":"lingua-portuguesa-subjuntivo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de I\u00e7ara","sigla":"Prefeitura","id":4234,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que a reg\u00eancia da forma verbal destacada esteja INCORRETA:","provas":[{"id":66372,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de I\u00e7ara","sigla":"Prefeitura","id":4234,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 16:34:41","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2090171,"hashId":"aad34637e4a642a405b454748b1399f9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Assinale a alternativa em que a reg\u00eancia da forma verbal destacada esteja INCORRETA:<\/em><\/p>","resposta":8169320,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cada pequena evolu\u00e7\u00e3o infantil nos emociona. (Intransitivo)","id":8169317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cada pequena evolu\u00e7\u00e3o infantil nos <strong><u>emociona<\/u><\/strong>. (Intransitivo)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Brincamos juntos de fazer palavras cruzadas [...] (Transitivo indireto)","id":8169318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong><u>Brincamos<\/u><\/strong> juntos de fazer palavras cruzadas [...] (Transitivo indireto)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ela tem alguma dificuldade [...] (Transitivo direto)","id":8169319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ela <strong><u>tem<\/u><\/strong> alguma dificuldade [...] (Transitivo direto)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O pai comemora em c\u00e2mera lenta [...] (Transitivo indireto)","id":8169320,"corpo":"<p>O pai <strong><u>comemora<\/u><\/strong> em c\u00e2mera lenta [...] (Transitivo indireto)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Passam os anos nos dizendo pequenos \u201ctchaus\u201d (Transitivo direto e indireto)","id":8169321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Passam os anos nos <strong><u>dizendo<\/u><\/strong> pequenos \u201ctchaus\u201d (Transitivo direto e indireto)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo para responder as pr\u00f3ximas quest\u00f5es:Piangers: A cada passo, nossos filhos dizem adeus\tA Aurora est\u00e1 aprendendo a ler e a escrever. Os fonemas ainda s\u00e3o literais, te amo ainda \u00e9 ti amu, mas luto pra que este estilo de escrita, t\u00e3o comum entre os jovens de hoje em dia, evolua quando ela n\u00e3o tiver mais cinco anos. Gram\u00e1tica, mat\u00e9ria escolar ignorada por jovens com nove letras. Cada pequena evolu\u00e7\u00e3o infantil nos emociona, como naquelas propagandas em que o pai segura a filha na bicicleta sem rodinhas at\u00e9 que ela consiga pedalar sozinha. O pai comemora em c\u00e2mera lenta enquanto a filha se afasta feliz. Estou empolgado com esta fase, incentivando a leitura e a escrita. Brincamos juntos de fazer palavras cruzadas e assim ela vai treinando a constru\u00e7\u00e3o das s\u00edlabas. Um desenho de um quadrado amarelo com um telhado. \u201cCAAAA\u2026 SA\u2026\u201d, ela pronuncia enquanto escreve. O desenho de um pisante de couro preto. \u201cTE\u2026NISSSS\u201d, ela escreve deixando sobrar um quadradinho. Era sapato. Incr\u00edvel, soberbo, magistral. Com onze letras. Ela tem alguma dificuldade e l\u00ea apenas o que est\u00e1 escrito em caixa alta, mas se esfor\u00e7a e todas as manh\u00e3s quando vamos at\u00e9 a escola ela vai lendo as placas ao redor. \u201cPAAAAA\u2026RE\u201d, diz olhando para uma placa. \u201cES\u2026GO\u2026TO\u201d, l\u00ea no bueiro da rua. Nossa caminhada di\u00e1ria at\u00e9 a escola demora longos minutos, mas cada s\u00edlaba \u00e9 celebrada. N\u00e3o consigo n\u00e3o sorrir. \u201cParab\u00e9ns!\u201d, grito ao fim de cada palavra, batendo palminhas. N\u00e3o estou querendo dizer que ela \u00e9 genial ou algo assim. Ela n\u00e3o \u00e9 brilhante, tenho certeza. Demorou para conseguir pronunciar o erre, recorta com a boca aberta, tem dificuldades matem\u00e1ticas. Mas est\u00e1 aprendendo a ler e se isso n\u00e3o \u00e9 maravilhoso n\u00e3o sei o que \u00e9. Sauda\u00e7\u00e3o de despedida com cinco letras. Nossos filhos est\u00e3o sempre nos dizendo adeus. Quando aprendem a caminhar, est\u00e3o nos dizendo o primeiro adeus. Depois, quando aprendem a falar. Depois, quando aprendem a caminhar. Agora a ler. Depois quando estudam sozinhos. Depois quando escolhem uma profiss\u00e3o. Depois quando arrumam emprego. Passam os anos nos dizendo pequenos \u201ctchaus\u201d, ganhando autonomia. Estaremos batendo palminhas em cada um desses momentos, felizes por eles. Viva! Voc\u00ea conseguiu! At\u00e9 que dir\u00e3o o adeus mais dolorido. Formar\u00e3o suas fam\u00edlias. Sentiremos falta de suas limita\u00e7\u00f5es. Das vezes que nos pediam ajuda. Torceremos por uma liga\u00e7\u00e3o no domingo. Sentaremos no sof\u00e1, fazendo palavras cruzadas. Sentimento de falta de algu\u00e9m, com sete letras. Marcos Piangers \u2013 Retirado do site Revista Donna - ClicRBS","id":497207,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto abaixo para responder as pr\u00f3ximas quest\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Piangers: A cada passo, nossos filhos dizem adeus<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<em>A Aurora est\u00e1 aprendendo a ler e a escrever. Os fonemas ainda s\u00e3o literais, te amo ainda \u00e9 ti amu, mas luto pra que este estilo de escrita, t\u00e3o comum entre os jovens de hoje em dia, evolua quando ela n\u00e3o tiver mais cinco anos. Gram\u00e1tica, mat\u00e9ria escolar ignorada por jovens com nove letras. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<em>Cada pequena evolu\u00e7\u00e3o infantil nos emociona, como naquelas propagandas em que o pai segura a filha na bicicleta sem rodinhas at\u00e9 que ela consiga pedalar sozinha. O pai comemora em c\u00e2mera lenta enquanto a filha se afasta feliz. Estou empolgado com esta fase, incentivando a leitura e a escrita. Brincamos juntos de fazer palavras cruzadas e assim ela vai treinando a constru\u00e7\u00e3o das s\u00edlabas. Um desenho de um quadrado amarelo com um telhado. \u201cCAAAA\u2026 SA\u2026\u201d, ela pronuncia enquanto escreve. O desenho de um pisante de couro preto. \u201cTE\u2026NISSSS\u201d, ela escreve deixando sobrar um quadradinho. Era sapato. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<em>Incr\u00edvel, soberbo, magistral. Com onze letras. Ela tem alguma dificuldade e l\u00ea apenas o que est\u00e1 escrito em caixa alta, mas se esfor\u00e7a e todas as manh\u00e3s quando vamos at\u00e9 a escola ela vai lendo as placas ao redor. \u201cPAAAAA\u2026RE\u201d, diz olhando para uma placa. \u201cES\u2026GO\u2026TO\u201d, l\u00ea no bueiro da rua. Nossa caminhada di\u00e1ria at\u00e9 a escola demora longos minutos, mas cada s\u00edlaba \u00e9 celebrada. N\u00e3o consigo n\u00e3o sorrir. \u201cParab\u00e9ns!\u201d, grito ao fim de cada palavra, batendo palminhas. N\u00e3o estou querendo dizer que ela \u00e9 genial ou algo assim. Ela n\u00e3o \u00e9 brilhante, tenho certeza. Demorou para conseguir pronunciar o erre, recorta com a boca aberta, tem dificuldades matem\u00e1ticas. Mas est\u00e1 aprendendo a ler e se isso n\u00e3o \u00e9 maravilhoso n\u00e3o sei o que \u00e9. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<em>Sauda\u00e7\u00e3o de despedida com cinco letras. Nossos filhos est\u00e3o sempre nos dizendo adeus. Quando aprendem a caminhar, est\u00e3o nos dizendo o primeiro adeus. Depois, quando aprendem a falar. Depois, quando aprendem a caminhar. Agora a ler. Depois quando estudam sozinhos. Depois quando escolhem uma profiss\u00e3o. Depois quando arrumam emprego. Passam os anos nos dizendo pequenos \u201ctchaus\u201d, ganhando autonomia. Estaremos batendo palminhas em cada um desses momentos, felizes por eles. Viva! Voc\u00ea conseguiu! At\u00e9 que dir\u00e3o o adeus mais dolorido. Formar\u00e3o suas fam\u00edlias. Sentiremos falta de suas limita\u00e7\u00f5es. Das vezes que nos pediam ajuda. Torceremos por uma liga\u00e7\u00e3o no domingo. Sentaremos no sof\u00e1, fazendo palavras cruzadas. Sentimento de falta de algu\u00e9m, com sete letras. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">\tMarcos Piangers \u2013 Retirado do site Revista Donna - ClicRBS<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 05"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"},{"nome_clean":"Sintaxe de reg\u00eancia","oab":false,"nome":"Sintaxe de reg\u00eancia","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409479,"slug":"lingua-portuguesa-sintaxe-de-regencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Vargem Grande do Sul","sigla":"","id":5205,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o exemplos de v\u00edcio de linguagem, exceto:","provas":[{"id":66857,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Vargem Grande do Sul","sigla":"","id":5205,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - CONSCAM","sigla":"CONSCAM","oab":false,"id":1077},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"CONSCAM - Prefeitura de Vargem Grande do Sul - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 16:28:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2039092,"hashId":"ec52a30003cb1b1cf5e2ef1f44e17d88","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o exemplos de v\u00edcio de linguagem, exceto:<\/p>","resposta":7949417,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todos os cidad\u00f5es brasileiros merecem respeito.","id":7949413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os cidad\u00f5es brasileiros merecem respeito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aluga-se casas na praia.","id":7949414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aluga-se casas na praia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A entrada hoje \u00e9 gratu\u00edta.","id":7949415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A entrada hoje \u00e9 gratu\u00edta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vendemos \u00e0 prazo.","id":7949416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vendemos \u00e0 prazo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Precisa-se de vendedores com experi\u00eancia.","id":7949417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Precisa-se de vendedores com experi\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":491275,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"V\u00edcios da linguagem","oab":false,"nome":"V\u00edcios da linguagem","pai":403709,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403710,"slug":"lingua-portuguesa-vicios-da-linguagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas\/Ingl\u00eas","id":22421}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de I\u00e7ara","sigla":"Prefeitura","id":4234,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com os PCN, o dom\u00ednio da l\u00edngua, oral e escrita, \u00e9 fundamental para a participa\u00e7\u00e3o social efetiva, pois \u00e9 por meio dela que o homem: I. Se comunica; II. Tem acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o; III. Expressa e defende pontos de vista; IV. Partilha ou constr\u00f3i vis\u00f5es do mundo; V. Produz conhecimento. Assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":66374,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas\/Ingl\u00eas","id":22421},"orgao":{"nome":"Prefeitura de I\u00e7ara","sigla":"Prefeitura","id":4234,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas\/Ingl\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 16:31:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2090372,"hashId":"e42567c8ae6d474760cc8d26b6dbca36","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>De acordo com os PCN, o dom\u00ednio da l\u00edngua, oral e escrita, \u00e9 fundamental para a participa\u00e7\u00e3o social efetiva, pois \u00e9 por meio dela que o homem:<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em> I. Se comunica; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>II. Tem acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>III. Expressa e defende pontos de vista; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>IV. Partilha ou constr\u00f3i vis\u00f5es do mundo; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><em>V. Produz conhecimento. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Assinale a alternativa CORRETA:<\/em><\/p>","resposta":8170326,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item V est\u00e1 incorreto","id":8170322,"corpo":"<p>Apenas o item V est\u00e1 incorreto<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II, III e IV est\u00e3o corretos","id":8170323,"corpo":"<p>Apenas os itens II, III e IV est\u00e3o corretos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II, III e IV est\u00e3o incorretos","id":8170324,"corpo":"<p>Apenas os itens II, III e IV est\u00e3o incorretos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 incorreto","id":8170325,"corpo":"<p>Apenas o item I est\u00e1 incorreto<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos","id":8170326,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o corretos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497236,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 13 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas\/Ingl\u00eas","id":22421},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de I\u00e7ara","sigla":"Prefeitura","id":4234,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Reconhe\u00e7a nos textos a seguir, as fun\u00e7\u00f5es da linguagem e assinale a alternativa CORRETA: Texto 1:\"Se um dia voc\u00ea for emboraRia se teu cora\u00e7\u00e3o pedirChore se teu cora\u00e7\u00e3o mandar.\"Texto 2:\"\u2013 Que coisa, n\u00e9?\u2013 \u00c9. Puxa vida!\u2013 Ora, droga!\u2013 Bolas!\u2013 Que tro\u00e7o!\u2013 Coisa de louco!\u2013 \u00c9\"Texto 3: \u201cSentia um medo horr\u00edvel e ao mesmo tempo desejava que um grito me anunciasse qualquer acontecimento extraordin\u00e1rio. Aquele sil\u00eancio, aqueles rumores comuns, espantavam-me. Seria tudo ilus\u00e3o? Findei a tarefa, ergui-me, desci os degraus e fui espalhar no quintal os fios da gravata. Seria tudo ilus\u00e3o? \u2026 Estava doente, ia piorar, e isto me alegrava. Deitar-me, dormir, o pensamento embaralhar-se longe daquelas porcarias. Senti uma sede horr\u00edvel\u2026 Quis ver-me no espelho. Tive pregui\u00e7a, fiquei pregado \u00e0 janela, olhando as pernas dos transeuntes.\u201d Alternativas:","provas":[{"id":66370,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397},"orgao":{"nome":"Prefeitura de I\u00e7ara","sigla":"Prefeitura","id":4234,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura - Professor de Ci\u00eancias - 2018"},{"id":66374,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas\/Ingl\u00eas","id":22421},"orgao":{"nome":"Prefeitura de I\u00e7ara","sigla":"Prefeitura","id":4234,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas\/Ingl\u00eas - 2018"},{"id":66375,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de I\u00e7ara","sigla":"Prefeitura","id":4234,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"PS Concursos","descricao":"PS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1081},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"PS Concursos - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-30 16:36:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2089921,"hashId":"e75c84daac84e676d0c40fba18a517d3","enunciado":"<p><em>Reconhe\u00e7a nos textos a seguir, as fun\u00e7\u00f5es da linguagem e assinale a alternativa CORRETA: <\/em><\/p><p><br><\/p><p><strong><em>Texto 1:<\/em><\/strong><\/p><p><br><\/p><p>\"Se um dia voc\u00ea for embora<\/p><p>Ria se teu cora\u00e7\u00e3o pedir<\/p><p>Chore se teu cora\u00e7\u00e3o mandar.\"<\/p><p><br><\/p><p><strong><em>Texto 2:<\/em><\/strong><\/p><p><br><\/p><p>\"\u2013 Que coisa, n\u00e9?<\/p><p>\u2013 \u00c9. Puxa vida!<\/p><p>\u2013 Ora, droga!<\/p><p>\u2013 Bolas!<\/p><p>\u2013 Que tro\u00e7o!<\/p><p>\u2013 Coisa de louco!<\/p><p>\u2013 \u00c9\"<\/p><p><br><\/p><p><strong><em>Texto 3: <\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cSentia um medo horr\u00edvel e ao mesmo tempo desejava que um grito me anunciasse qualquer acontecimento extraordin\u00e1rio. <em>Aquele sil\u00eancio, aqueles rumores comuns, espantavam-me. Seria tudo ilus\u00e3o? Findei a tarefa, ergui-me, desci os degraus e fui espalhar no quintal os fios da gravata. Seria tudo ilus\u00e3o? \u2026 Estava doente, ia piorar, e isto me alegrava. Deitar-me, dormir, o pensamento embaralhar-se longe daquelas porcarias. Senti uma sede horr\u00edvel\u2026 Quis ver-me no espelho. Tive pregui\u00e7a, fiquei pregado \u00e0 janela, olhando as pernas dos transeuntes.\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><em>Alternativas:<\/em><\/strong><\/p>","resposta":8168170,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fun\u00e7\u00e3o po\u00e9tica, fun\u00e7\u00e3o emotiva, fun\u00e7\u00e3o f\u00e1tica","id":8168168,"corpo":"<p>Fun\u00e7\u00e3o po\u00e9tica, fun\u00e7\u00e3o emotiva, fun\u00e7\u00e3o f\u00e1tica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fun\u00e7\u00e3o emotiva, fun\u00e7\u00e3o f\u00e1tica, fun\u00e7\u00e3o po\u00e9tica","id":8168169,"corpo":"<p>Fun\u00e7\u00e3o emotiva, fun\u00e7\u00e3o f\u00e1tica, fun\u00e7\u00e3o po\u00e9tica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fun\u00e7\u00e3o po\u00e9tica, fun\u00e7\u00e3o f\u00e1tica, fun\u00e7\u00e3o emotiva","id":8168170,"corpo":"<p>Fun\u00e7\u00e3o po\u00e9tica, fun\u00e7\u00e3o f\u00e1tica, fun\u00e7\u00e3o emotiva<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fun\u00e7\u00e3o referencial, fun\u00e7\u00e3o f\u00e1tica, fun\u00e7\u00e3o emotiva","id":8168171,"corpo":"<p>Fun\u00e7\u00e3o referencial, fun\u00e7\u00e3o f\u00e1tica, fun\u00e7\u00e3o emotiva<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fun\u00e7\u00e3o emotiva, fun\u00e7\u00e3o referencial, fun\u00e7\u00e3o emotiva","id":8168172,"corpo":"<p>Fun\u00e7\u00e3o emotiva, fun\u00e7\u00e3o referencial, fun\u00e7\u00e3o emotiva<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo para responder as pr\u00f3ximas quest\u00f5es: Papos- Me disseram...- Disseram-me.- Hein?- O correto \u00e9 \"disseram-me\". N\u00e3o \"me disseram.\"- Eu falo como quero. E te digo mais... Ou \u00e9 \"digo-te\"?- O qu\u00ea?- Digo-te que voc\u00ea...- O \"te\" e o \"voc\u00ea\" n\u00e3o combinam.- Lhe digo?- Tamb\u00e9m n\u00e3o.. O que voc\u00ea ia me dizer?- Que voc\u00ea est\u00e1 sendo grosseiro, pedante e chato. E que eu vou te partir a cara. Lhe partir a cara. Partir a sua cara. Como \u00e9 que se diz?- Partir-te a cara.- Pois \u00e9. Partil\u00e1-la hei de, se voc\u00ea n\u00e3o parar de me corrigir. Ou corrigir-me.- \u00c9 para o seu bem.- Dispenso as suas corre\u00e7\u00f5es. V\u00ea se esquece-me. Falo como bem entender. Mais uma corre\u00e7\u00e3o e eu...- O qu\u00ea?- O mato.- Que mato?- Mato-o. Mato-lhe. Mato voc\u00ea. Matar-lhe-ei-te. Ouviu bem?- Eu s\u00f3 estava querendo...- Pois esque\u00e7a e p\u00e1ra-te. Pronome no lugar certo \u00e9 elitismo!- Se voc\u00ea prefere falar errado...- Falo como todo mundo fala. O importante \u00e9 me entenderem. Ou entenderem-me?- No caso... n\u00e3o sei.- Ah, n\u00e3o sabe? N\u00e3o o sabes? Sabes-lo n\u00e3o?- Esquece.- N\u00e3o. Como \"esquece\"? Voc\u00ea prefere falar errado? E o certo \u00e9 \"esquece\" ou \"esque\u00e7a\"? Ilumine -me. Me diga. Ensines-me-lo, vamos.- Depende.- Depende. Perfeito. N\u00e3o o sabes. Ensinar-me-lo-ias se o soubesses, mas n\u00e3o sabes-o.- Est\u00e1 bem, est\u00e1 bem. Desculpe. Fale como quiser.- Agrade\u00e7o-lhe a permiss\u00e3o para falar errrado que mas d\u00e1s. Mas n\u00e3o posso mais dizer-lo-te o que dizer-te-ia.- Por qu\u00ea?- Porque, com todo este papo, esquec\u00ed-lo.Luis Fernando Verissimo. Com\u00e9dias para se ler na escola. Porto Alegre, Ed. Objetiva, 2000. (Adaptado).","id":497179,"enunciado":"<p><em>Leia o texto abaixo para responder as pr\u00f3ximas quest\u00f5es: <\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong><em>Papos<\/em><\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>- Me disseram...<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>- Disseram-me.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>- Hein?<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>- O correto \u00e9 \"disseram-me\". N\u00e3o \"me disseram.\"<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>- Eu falo como quero. E te digo mais... Ou \u00e9 \"digo-te\"?<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>- O qu\u00ea?<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>- Digo-te que voc\u00ea...<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>- O \"te\" e o \"voc\u00ea\" n\u00e3o combinam.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>- Lhe digo?<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>- Tamb\u00e9m n\u00e3o.. O que voc\u00ea ia me dizer?<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>- Que voc\u00ea est\u00e1 sendo grosseiro, pedante e chato. E que eu vou te partir a cara. Lhe partir a cara. Partir a sua cara. Como \u00e9 que se diz?<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>- Partir-te a cara.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>- Pois \u00e9. Partil\u00e1-la hei de, se voc\u00ea n\u00e3o parar de me corrigir. Ou corrigir-me.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>- \u00c9 para o seu bem.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>- Dispenso as suas corre\u00e7\u00f5es. V\u00ea se esquece-me. Falo como bem entender. Mais uma corre\u00e7\u00e3o e eu...<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>- O qu\u00ea?<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>- O mato.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>- Que mato?<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>- Mato-o. Mato-lhe. Mato voc\u00ea. Matar-lhe-ei-te. Ouviu bem?<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>- Eu s\u00f3 estava querendo...<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>- Pois esque\u00e7a e p\u00e1ra-te. Pronome no lugar certo \u00e9 elitismo!<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>- Se voc\u00ea prefere falar errado...<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>- Falo como todo mundo fala. O importante \u00e9 me entenderem. Ou entenderem-me?<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>- No caso... n\u00e3o sei.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>- Ah, n\u00e3o sabe? N\u00e3o o sabes? Sabes-lo n\u00e3o?<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>- Esquece.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>- N\u00e3o. Como \"esquece\"? Voc\u00ea prefere falar errado? E o certo \u00e9 \"esquece\" ou \"esque\u00e7a\"? Ilumine -me. Me diga. Ensines-me-lo, vamos.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>- Depende.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>- Depende. Perfeito. N\u00e3o o sabes. Ensinar-me-lo-ias se o soubesses, mas n\u00e3o sabes-o.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>- Est\u00e1 bem, est\u00e1 bem. Desculpe. Fale como quiser.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>- Agrade\u00e7o-lhe a permiss\u00e3o para falar errrado que mas d\u00e1s. Mas n\u00e3o posso mais dizer-lo-te o que dizer-te-ia.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>- Por qu\u00ea?<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>- Porque, com todo este papo, esquec\u00ed-lo.<\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Luis Fernando Verissimo. Com\u00e9dias para se ler na escola. <\/p><p style=\"text-align: right;\">Porto Alegre, Ed. Objetiva, 2000. (Adaptado).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01  a 05"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es da Linguagem","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es da Linguagem","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403707,"slug":"lingua-portuguesa-funcoes-da-linguagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Bucal","id":20242}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"","id":1452,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O polimento de uma restaura\u00e7\u00e3o em resina composta fotopolimeriz\u00e1vel pode ser feito com","provas":[{"id":66683,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Bucal","id":20242},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"","id":1452,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-campos-sp-2018-vunesp-assistente-tecnico-em-saude-area-saude-bucal-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos - Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Bucal - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-26 13:37:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":219,"descricao":"Sa\u00fade Bucal (T\u00e9cnico)"}],"id":2034935,"hashId":"b63ba10ef639f527f5b90176c7eccaf5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O polimento de uma restaura\u00e7\u00e3o em resina composta fotopolimeriz\u00e1vel pode ser feito com<\/p>","resposta":7930986,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"disco de silicone.","id":7930986,"corpo":"<p>disco de silicone.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"brocas de granula\u00e7\u00e3o grossa. ","id":7930987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">brocas de granula\u00e7\u00e3o grossa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"disco de carborundum.","id":7930988,"corpo":"<p>disco de carborundum.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"brocas multilaminadas em a\u00e7o carbono de baixa rota\u00e7\u00e3o.","id":7930989,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">brocas multilaminadas em a\u00e7o carbono de baixa rota\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"broca Batt.","id":7930990,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">broca Batt.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490798,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Resina Composta","oab":false,"nome":"Resina Composta","pai":417643,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417648,"slug":"odontologia-resina-composta"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os elementos estruturais de a\u00e7o s\u00e3o conectados entre si por liga\u00e7\u00f5es realizadas por processos de solda ou por conectores. Neste contexto, as figuras abaixo apresentam duas chapas conectadas por processo de solda:Assinale a alternativa que cont\u00e9m as corretas nomenclaturas para cada uma das situa\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":64752,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2018-fepese-engenheiro-civil-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Engenheiro Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-26 18:09:18","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1988847,"hashId":"36aaf0434a4a131798168db5457514aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os elementos estruturais de a\u00e7o s\u00e3o conectados entre si por liga\u00e7\u00f5es realizadas por processos de solda ou por conectores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Neste contexto, as figuras abaixo apresentam duas chapas conectadas por processo de solda:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/64752\/questao\/1988847-20211024142141000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m as <strong>corretas <\/strong>nomenclaturas para cada uma das situa\u00e7\u00f5es:<\/p>","resposta":7725024,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1. solda dupla \u2022 2. solda simples \u2022 3. solda m\u00faltipla","id":7725023,"corpo":"<p>1. solda dupla \u2022 2. solda simples \u2022 3. solda m\u00faltipla<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1. solda de filete \u2022 2. solda de entalhe \u2022 3. solda tamp\u00e3o","id":7725024,"corpo":"<p>1. solda de filete \u2022 2. solda de entalhe \u2022 3. solda tamp\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1. solda horizontal plana \u2022 2. solda horizontal com bisel \u2022 3. solda ponteada","id":7725025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1. solda horizontal plana \u2022 2. solda horizontal com bisel \u2022 3. solda ponteada<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1. solda de filete reta \u2022 2. solda de filete com bisel \u2022 3. solda tamp\u00e3o","id":7725026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1. solda de filete reta \u2022 2. solda de filete com bisel \u2022 3. solda tamp\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1. solda de transpasse \u2022 2. solda de topo \u2022 3. solda ponteada ","id":7725027,"corpo":"<p>1. solda de transpasse \u2022 2. solda de topo \u2022 3. solda ponteada <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485569,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Estruturas","oab":false,"nome":"Estruturas","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416429,"slug":"engenharia-civil-estruturas"},{"nome_clean":"Estruturas Met\u00e1licas","oab":false,"nome":"Estruturas Met\u00e1licas","pai":416429,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416436,"slug":"engenharia-civil-estruturas-metalicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Estat\u00edstica","id":16431}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O hardware de um computador realiza milh\u00f5es de instru\u00e7\u00f5es por segundo, impactando um aumento de temperatura internamente na m\u00e1quina. Qual \u00e9 o dispositivo que auxilia a manter a temperatura est\u00e1vel?","provas":[{"id":37569,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Estat\u00edstica","id":16431},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2018-ufg-tecnico-em-estatistica","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico em Estat\u00edstica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-27 04:02:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1078525,"hashId":"aa2ca80222afd484e800553e7d48b44c","enunciado":"O hardware de um computador realiza milh\u00f5es de instru\u00e7\u00f5es\r\npor segundo, impactando um aumento de temperatura\r\ninternamente na m\u00e1quina. Qual \u00e9 o dispositivo que auxilia\r\na manter a temperatura est\u00e1vel?","resposta":3799083,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estabilizador.","id":3799082,"corpo":"Estabilizador.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dissipador.","id":3799083,"corpo":"Dissipador.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Barramento.","id":3799084,"corpo":"Barramento.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Perif\u00e9rico.","id":3799085,"corpo":"Perif\u00e9rico.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382717,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"}],"slug":"informatica\/1078525","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Inform\u00e1tica","id":716}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 7","id":3387,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Muitos usu\u00e1rios ligam seus computadores em tomadas residenciais sem o devido cuidado, usando tomadas comuns sem a presen\u00e7a do aterramento. Estas instala\u00e7\u00f5es erradas podem trazer problemas ao computador, como: curto circuito quando o computador for conectado a outro equipamento e sensibilidade \u00e0 interfer\u00eancias da rede el\u00e9trica. O computador ficar\u00e1 bem protegido, funcionando melhor, se utilizar instala\u00e7\u00e3o apropriada para computadores usando tomada de 3 pinos. Estas tomadas s\u00e3o conhecidas como:","provas":[{"id":30319,"cargo":{"descricao":"Assistente de Inform\u00e1tica","id":716},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Nutricionistas da 7\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRN 7","id":3387,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crn-7-am-2018-inaz-do-para-assistente-de-informatica","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CRN 7 - Assistente de Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-27 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":965806,"hashId":"73814fb9774d64f3c78d4ad557ae861b","enunciado":"<p>Muitos usu\u00e1rios ligam seus computadores em tomadas residenciais sem o devido cuidado, usando tomadas comuns sem a presen\u00e7a do aterramento. Estas instala\u00e7\u00f5es erradas podem trazer problemas ao computador, como: curto circuito quando o computador for conectado a outro equipamento e sensibilidade \u00e0 interfer\u00eancias da rede el\u00e9trica. O computador ficar\u00e1 bem protegido, funcionando melhor, se utilizar instala\u00e7\u00e3o apropriada para computadores usando tomada de 3 pinos.\r\n<\/p><p>Estas tomadas s\u00e3o conhecidas como:<\/p>","resposta":3378028,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3P+T.","id":3378027,"corpo":"3P+T.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2P+T.","id":3378028,"corpo":"2P+T.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2P.","id":3378029,"corpo":"2P.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sobrepor 3P+T.","id":3378030,"corpo":"Sobrepor 3P+T.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tomada industrial 2P+T.","id":3378031,"corpo":"Tomada industrial 2P+T.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363074,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"}],"slug":"informatica\/965806","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conforme o modelo contingencial de descri\u00e7\u00e3o de cargos, mudan\u00e7as e revis\u00f5es cont\u00ednuas dos conte\u00fados dos cargos s\u00e3o necess\u00e1rias e dependem do desenvolvimento pessoal dos trabalhadores e de altera\u00e7\u00f5es nas estruturas organizacionais e nos procedimentos de trabalho.","provas":[{"id":30413,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stj-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-27 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":967257,"hashId":"503b306e4edfa104ef9e3bfc03337ab5","enunciado":"Conforme o modelo contingencial de descri\u00e7\u00e3o de cargos,\r\nmudan\u00e7as e revis\u00f5es cont\u00ednuas dos conte\u00fados dos cargos s\u00e3o\r\nnecess\u00e1rias e dependem do desenvolvimento pessoal dos\r\ntrabalhadores e de altera\u00e7\u00f5es nas estruturas organizacionais e\r\nnos procedimentos de trabalho.","resposta":3382727,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3382727,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3382728,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da an\u00e1lise e da descri\u00e7\u00e3o de cargos, julgue os itens subsequentes.","id":363332,"enunciado":"Acerca da an\u00e1lise e da descri\u00e7\u00e3o de cargos, julgue os itens\r\nsubsequentes.","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"M\u00e9todo da Escolha For\u00e7ada","oab":false,"nome":"M\u00e9todo da Escolha For\u00e7ada","pai":404668,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404660,"slug":"administracao-geral-metodo-da-escolha-forcada"}],"slug":"administracao-geral\/967257","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestrutura de Sistema","id":14623}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Telefonia sobre IP (Internet Protocol) \u00e9 a transmiss\u00e3o de voz, encapsulada na forma de pacotes IP, enviada em conjunto com as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para controlar a comunica\u00e7\u00e3o, num processo conhecido como sinaliza\u00e7\u00e3o. Acerca de alguns dos protocolos utilizados na telefonia sobre IP, um deles \u201c\u00e9 respons\u00e1vel pela negocia\u00e7\u00e3o dos sistemas de codifica\u00e7\u00e3o utilizados e da taxa de transmiss\u00e3o da comunica\u00e7\u00e3o\u201d; assinale-o.","provas":[{"id":29701,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestrutura de Sistema","id":14623},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg-2018-consulplan-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-infraestrutura-de-sistema","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Belo Horizonte - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Infraestrutura de Sistema - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-27 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":954327,"hashId":"e0d4ffc69cd2fa977b166eeedc74defd","enunciado":"Telefonia sobre IP (Internet Protocol) \u00e9 a transmiss\u00e3o de voz, encapsulada na forma de pacotes IP, enviada em\r\nconjunto com as informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para controlar a comunica\u00e7\u00e3o, num processo conhecido como sinaliza\u00e7\u00e3o.\r\nAcerca de alguns dos protocolos utilizados na telefonia sobre IP, um deles \u201c\u00e9 respons\u00e1vel pela negocia\u00e7\u00e3o dos\r\nsistemas de codifica\u00e7\u00e3o utilizados e da taxa de transmiss\u00e3o da comunica\u00e7\u00e3o\u201d; assinale-o.","resposta":3339997,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"H.225","id":3339996,"corpo":"H.225","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"H.245","id":3339997,"corpo":"H.245","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"H.246","id":3339998,"corpo":"H.246","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"H.450","id":3339999,"corpo":"H.450","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360926,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397528,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-tcp-ip"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/954327","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":16125}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A recomenda\u00e7\u00e3o do World Wide Web Consortium (W3C) que especifica como descrever formalmente os elementos em um documento XML para verificar se cada item de conte\u00fado no documento adere \u00e0 descri\u00e7\u00e3o do elemento no qual o conte\u00fado deve ser colocado \u00e9 designada","provas":[{"id":34130,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":16125},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2018-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-ciencia-da-computacao-area-de-formacao-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE MG - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34131,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":16125},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2018-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-ciencia-da-computacao-area-de-formacao-sistemas-de-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE MG - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34132,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":16125},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2018-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-ciencia-da-computacao-area-de-formacao-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE MG - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34133,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":16125},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2018-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-ciencia-da-computacao-area-de-formacao-engenharia-de-software","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE MG - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-27 04:01:53","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1021831,"hashId":"4e7533ccc1f285dc67d02fa43f404db1","enunciado":"A recomenda\u00e7\u00e3o do World Wide Web Consortium (W3C)\r\nque especifica como descrever formalmente os elementos em\r\num documento XML para verificar se cada item de conte\u00fado\r\nno documento adere \u00e0 descri\u00e7\u00e3o do elemento no qual o conte\u00fado\r\ndeve ser colocado \u00e9 designada","resposta":3577251,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"extensible stylesheet language for transformation.","id":3577250,"corpo":"extensible stylesheet language for transformation.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"XSD.","id":3577251,"corpo":"XSD.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"defini\u00e7\u00e3o de tipo de documento (DTD).","id":3577252,"corpo":"defini\u00e7\u00e3o de tipo de documento (DTD).","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"XLSX.","id":3577253,"corpo":"XLSX.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" XML path language (XPath).","id":3577254,"corpo":" XML path language (XPath).","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373229,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1021831","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15752}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O SNMP (Simple Network Management Protocol) permite o monitoramento e o controle de roteadores e outros dispositivos de rede. As informa\u00e7\u00f5es de gerenciamento que um dispositivo precisa manter, as opera\u00e7\u00f5es permitidas sobre tais informa\u00e7\u00f5es e os seus significados s\u00e3o descritos na MIB (Management Information Base). O padr\u00e3o SMI (Structure of Management Information) especifica que a descri\u00e7\u00e3o dessas informa\u00e7\u00f5es de gerenciamento deve ser feita com a","provas":[{"id":32302,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15752},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"compesa-pe-2018-fgv-analista-de-gestao-area-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-27 04:01:41","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":998900,"hashId":"8345acb18078b403c1f38826df924dc2","enunciado":"O SNMP (Simple Network Management Protocol) permite o\r\nmonitoramento e o controle de roteadores e outros dispositivos\r\nde rede. As informa\u00e7\u00f5es de gerenciamento que um dispositivo\r\nprecisa manter, as opera\u00e7\u00f5es permitidas sobre tais informa\u00e7\u00f5es e\r\nos seus significados s\u00e3o descritos na MIB (Management\r\nInformation Base).\r\nO padr\u00e3o SMI (Structure of Management Information) especifica\r\nque a descri\u00e7\u00e3o dessas informa\u00e7\u00f5es de gerenciamento deve ser\r\nfeita com a","resposta":3490185,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ASN.1","id":3490185,"corpo":"ASN.1","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"SQL","id":3490186,"corpo":"SQL","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CSS","id":3490187,"corpo":"CSS","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"XML","id":3490188,"corpo":"XML","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"SGML","id":3490189,"corpo":"SGML","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369283,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/998900","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15752}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o ITIL v3, o processo de gerenciamento de problemas tem, como parte do seu escopo,","provas":[{"id":32302,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15752},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"compesa-pe-2018-fgv-analista-de-gestao-area-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-27 04:01:41","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":998905,"hashId":"586f423bc9f25b71c0d255934e0f2d69","enunciado":"Segundo o ITIL v3, o processo de gerenciamento de problemas\r\ntem, como parte do seu escopo,","resposta":3490211,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" prover monitoramento de incidentes cr\u00edticos no ambiente de TI.","id":3490210,"corpo":" prover monitoramento de incidentes cr\u00edticos no ambiente de\r\nTI.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"garantir que solu\u00e7\u00f5es implementadas sigam os procedimentos de controle adequados, especialmente o gerenciamento de mudan\u00e7a.","id":3490211,"corpo":"garantir que solu\u00e7\u00f5es implementadas sigam os\r\nprocedimentos de controle adequados, especialmente o\r\ngerenciamento de mudan\u00e7a.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"solucionar problemas com interface de sistemas que usu\u00e1rios possam requisitar.","id":3490212,"corpo":"solucionar problemas com interface de sistemas que usu\u00e1rios\r\npossam requisitar.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prever, monitorar, planejar e gerenciar a disponibilidade dos servi\u00e7os, garantindo a sua continuidade.","id":3490213,"corpo":"prever, monitorar, planejar e gerenciar a disponibilidade dos\r\nservi\u00e7os, garantindo a sua continuidade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"restaurar rapidamente a normalidade e a disponibilidade dos servi\u00e7os, minimizando o impacto negativo nas opera\u00e7\u00f5es do neg\u00f3cio.","id":3490214,"corpo":"restaurar rapidamente a normalidade e a disponibilidade dos\r\nservi\u00e7os, minimizando o impacto negativo nas opera\u00e7\u00f5es do\r\nneg\u00f3cio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369284,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"ITIL","oab":false,"nome":"ITIL","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8274,"slug":"tecnologia-da-informacao-itil"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/998905","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher no menacme apresentou um quadro de amenorreia e que ap\u00f3s avalia\u00e7\u00e3o ginecol\u00f3gica ficou determinado que a etiologia desse quadro era hipotal\u00e2mica. Qual das seguintes situa\u00e7\u00f5es se enquadra nesse diagn\u00f3stico?","provas":[{"id":65778,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra","id":6130},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-medico-ginecologista-e-obstetra","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - M\u00e9dico Ginecologista e Obstetra - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 12:29:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":2011808,"hashId":"8bb1dc2f7c7dfc42a503b958edaa957c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulher no menacme apresentou um quadro de amenorreia e que ap\u00f3s avalia\u00e7\u00e3o ginecol\u00f3gica ficou determinado que a etiologia desse quadro era hipotal\u00e2mica. Qual das seguintes situa\u00e7\u00f5es se enquadra nesse diagn\u00f3stico?<\/p>","resposta":7829695,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uso de fito estrog\u00eanicos.","id":7829694,"corpo":"<p>Uso de fito estrog\u00eanicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atividade f\u00edsica excessiva.","id":7829695,"corpo":"<p>Atividade f\u00edsica excessiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Hasherman.","id":7829696,"corpo":"<p>S\u00edndrome de Hasherman.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Rokitanski.","id":7829697,"corpo":"<p>S\u00edndrome de Rokitanski.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Menopausa precoce.","id":7829698,"corpo":"<p>Menopausa precoce.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488119,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Psiquiatra","id":8024}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 t\u00e9cnica de exposi\u00e7\u00e3o, utilizada na abordagem cognitivo-comportamental do transtorno de ansiedade social, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":65773,"cargo":{"descricao":"Psiquiatra","id":8024},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-psiquiatra","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - Psiquiatra - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 12:37:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2011688,"hashId":"383b4829497d651474a4c6c2f542e59a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 t\u00e9cnica de exposi\u00e7\u00e3o, utilizada na abordagem cognitivo-comportamental do transtorno de ansiedade social, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":7829095,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a exposi\u00e7\u00e3o na imagina\u00e7\u00e3o mostrou-se ineficaz no manejo dos sintomas.","id":7829094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a exposi\u00e7\u00e3o na imagina\u00e7\u00e3o mostrou-se ineficaz no manejo dos sintomas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"algumas situa\u00e7\u00f5es t\u00eam um tempo muito curto de exposi\u00e7\u00e3o, impossibilitando a habitua\u00e7\u00e3o.","id":7829095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">algumas situa\u00e7\u00f5es t\u00eam um tempo muito curto de exposi\u00e7\u00e3o, impossibilitando a habitua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a exposi\u00e7\u00e3o se inicia da situa\u00e7\u00e3o que gera mais desconforto e caminha em dire\u00e7\u00e3o a que gera menos desconforto.","id":7829096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a exposi\u00e7\u00e3o se inicia da situa\u00e7\u00e3o que gera mais desconforto e caminha em dire\u00e7\u00e3o a que gera menos desconforto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a exposi\u00e7\u00e3o deve ser feita com uma frequ\u00eancia espor\u00e1dica e repentina para n\u00e3o eliciar a ansiedade antecipat\u00f3ria.","id":7829097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a exposi\u00e7\u00e3o deve ser feita com uma frequ\u00eancia espor\u00e1dica e repentina para n\u00e3o eliciar a ansiedade antecipat\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 vedado ao terapeuta participar de exerc\u00edcio de exposi\u00e7\u00e3o ao vivo.","id":7829098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 vedado ao terapeuta participar de exerc\u00edcio de exposi\u00e7\u00e3o ao vivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488109,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Psiquiatra","id":8024}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cont\u00e9m uma caracter\u00edstica sugestiva de bipolaridade na depress\u00e3o.","provas":[{"id":65773,"cargo":{"descricao":"Psiquiatra","id":8024},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-psiquiatra","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - Psiquiatra - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 12:36:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2011680,"hashId":"499e05f72a0d43063ed1132aeffde5d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m uma caracter\u00edstica sugestiva de bipolaridade na depress\u00e3o.<\/p>","resposta":7829057,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Idade de in\u00edcio tardia (ap\u00f3s os 35 anos).","id":7829054,"corpo":"<p>Idade de in\u00edcio tardia (ap\u00f3s os 35 anos).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"In\u00edcio insidioso dos sintomas.","id":7829055,"corpo":"<p>In\u00edcio insidioso dos sintomas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aus\u00eancia de hist\u00f3rico familiar para bipolaridade.","id":7829056,"corpo":"<p>Aus\u00eancia de hist\u00f3rico familiar para bipolaridade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Depress\u00e3o puerperal.","id":7829057,"corpo":"<p>Depress\u00e3o puerperal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Remiss\u00e3o total com o primeiro ensaio de antidepressivo.","id":7829058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Remiss\u00e3o total com o primeiro ensaio de antidepressivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488109,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Psiquiatra","id":8024}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma mulher de 40 anos foi \u00e0 consulta devido \u00e0 persist\u00eancia de alucina\u00e7\u00f5es auditivas: \u201csou atormentada por vozes que gritam comigo e mandam-me agredir os meus pais\u201d. Os sintomas tiveram in\u00edcio h\u00e1 8 meses. Desde ent\u00e3o, come\u00e7ou o uso de risperidona, cuja dose foi ajustada at\u00e9 6 mg\/dia, e foi a \u00fanica medica\u00e7\u00e3o usada. A paciente informou que, devido aos sintomas, tem apresentado dificuldade para dormir. Al\u00e9m disso, perdeu peso, pois \u201cdesconfio que a comida possa me fazer mal e sinto um intenso mal-estar enquanto engulo o alimento\u201d. Considerando o caso cl\u00ednico descrito, a conduta correta \u00e9 trocar a risperidona por","provas":[{"id":65773,"cargo":{"descricao":"Psiquiatra","id":8024},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-psiquiatra","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - Psiquiatra - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 12:36:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2011675,"hashId":"f3dec774993cebdd4f000d03ff015dbb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma mulher de 40 anos foi \u00e0 consulta devido \u00e0 persist\u00eancia de alucina\u00e7\u00f5es auditivas: \u201csou atormentada por vozes que gritam comigo e mandam-me agredir os meus pais\u201d. Os sintomas tiveram in\u00edcio h\u00e1 8 meses. Desde ent\u00e3o, come\u00e7ou o uso de risperidona, cuja dose foi ajustada at\u00e9 6 mg\/dia, e foi a \u00fanica medica\u00e7\u00e3o usada. A paciente informou que, devido aos sintomas, tem apresentado dificuldade para dormir. Al\u00e9m disso, perdeu peso, pois \u201cdesconfio que a comida possa me fazer mal e sinto um intenso mal-estar enquanto engulo o alimento\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o caso cl\u00ednico descrito, a conduta correta \u00e9 trocar a risperidona por<\/p>","resposta":7829031,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aripiprazol.","id":7829029,"corpo":"<p>aripiprazol.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"decanoato de haloperidol. ","id":7829030,"corpo":"<p>decanoato de haloperidol. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"olanzapina.","id":7829031,"corpo":"<p>olanzapina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"clozapina. ","id":7829032,"corpo":"<p>clozapina. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"eletroconvulsoterapia.","id":7829033,"corpo":"<p>eletroconvulsoterapia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488109,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Realizado em humanos pela primeira vez no in\u00edcio da d\u00e9cada de1960 o transplante hep\u00e1tico representa um dos maiores avan\u00e7os da ci\u00eancia m\u00e9dica moderna. Podemos afirmar em rela\u00e7\u00e3o ao transplante hep\u00e1tico:","provas":[{"id":64833,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uft-2018-copese-uft-residencia-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo-2","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - UFT - Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 14:08:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":385,"descricao":"Medicina - Cirurgia Do Aparelho Digestivo"}],"id":1987258,"hashId":"17134051951e68d18b567156bb703993","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizado em humanos pela primeira vez no in\u00edcio da d\u00e9cada de1960 o transplante hep\u00e1tico representa um dos maiores avan\u00e7os da ci\u00eancia m\u00e9dica moderna. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Podemos afirmar em rela\u00e7\u00e3o ao transplante hep\u00e1tico:<\/p>","resposta":7717681,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No Brasil al\u00e9m do tempo de espera na fila \u00e9 utilizado como crit\u00e9rio de prioridade para o transplante o Child de cada paciente.","id":7717677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil al\u00e9m do tempo de espera na fila \u00e9 utilizado como crit\u00e9rio de prioridade para o transplante o Child de cada paciente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de hepatocarcinoma em f\u00edgado cirr\u00f3tico contraindica o transplante hep\u00e1tico devido \u00e0 alta taxa de recidiva tumoral, devido \u00e0 imunossupress\u00e3o do paciente transplantado.","id":7717678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Presen\u00e7a de hepatocarcinoma em f\u00edgado cirr\u00f3tico contraindica o transplante hep\u00e1tico devido \u00e0 alta taxa de recidiva tumoral, devido \u00e0 imunossupress\u00e3o do paciente transplantado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O alcoolismo deixou de ser crit\u00e9rio de exclus\u00e3o em filas de transplantes devido \u00e0 melhoria nos atendimentos aos dependentes em centros de interna\u00e7\u00f5es prolongados.","id":7717679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O alcoolismo deixou de ser crit\u00e9rio de exclus\u00e3o em filas de transplantes devido \u00e0 melhoria nos atendimentos aos dependentes em centros de interna\u00e7\u00f5es prolongados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O uso de solu\u00e7\u00f5es \u00e0 base de formol levou a uma melhor conserva\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os, facilitando o transporte dos \u00f3rg\u00e3os entre centros distantes.","id":7717680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de solu\u00e7\u00f5es \u00e0 base de formol levou a uma melhor conserva\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os, facilitando o transporte dos \u00f3rg\u00e3os entre centros distantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A t\u00e9cnica de biparti\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica nasceu com o conceito de que o f\u00edgado reduzido poderia ser utilizado em dois receptores.","id":7717681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A t\u00e9cnica de biparti\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica nasceu com o conceito de que o f\u00edgado reduzido poderia ser utilizado em dois receptores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485440,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","oab":false,"nome":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400464,"slug":"medicina-cirurgia-do-aparelho-digestivo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a realiza\u00e7\u00e3o da Colangiografia endosc\u00f3pica retr\u00f3grada algumas refer\u00eancias anat\u00f4micas e medidas s\u00e3o importantes para sucesso na realiza\u00e7\u00e3o do cateterismo da papila e para esfincterotomia esdosc\u00f3pica. Qual alternativa CORRETA sobre a realiza\u00e7\u00e3o de uma CPRE?","provas":[{"id":64833,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uft-2018-copese-uft-residencia-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo-2","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - UFT - Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 14:07:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":385,"descricao":"Medicina - Cirurgia Do Aparelho Digestivo"}],"id":1987184,"hashId":"09fbd3e206dc8d4dbba58bc65666ff42","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a realiza\u00e7\u00e3o da Colangiografia endosc\u00f3pica retr\u00f3grada algumas refer\u00eancias anat\u00f4micas e medidas s\u00e3o importantes para sucesso na realiza\u00e7\u00e3o do cateterismo da papila e para esfincterotomia esdosc\u00f3pica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual alternativa <strong>CORRETA<\/strong> sobre a realiza\u00e7\u00e3o de uma CPRE?<\/p>","resposta":7717311,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O paciente deve estar em dec\u00fabito lateral esquerdo para a cateteriza\u00e7\u00e3o da papila duodenal. A papila duodenal maior \u00e9 identificada na parede antero-medial da segunda por\u00e7\u00e3o duodenal. A papilotomia deve ser realizada na posi\u00e7\u00e3o de 3h.","id":7717307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O paciente deve estar em dec\u00fabito lateral esquerdo para a cateteriza\u00e7\u00e3o da papila duodenal. A papila duodenal maior \u00e9 identificada na parede antero-medial da segunda por\u00e7\u00e3o duodenal. A papilotomia deve ser realizada na posi\u00e7\u00e3o de 3h.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O exame deve ocorrer com aux\u00edlio de fluoroscopia. A colangiografia deve ser realizada com uso de contraste com B\u00e1rio. A cateteriza\u00e7\u00e3o da papila \u00e9 poss\u00edvel com aux\u00edlio de fio guia.","id":7717308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O exame deve ocorrer com aux\u00edlio de fluoroscopia. A colangiografia deve ser realizada com uso de contraste com B\u00e1rio. A cateteriza\u00e7\u00e3o da papila \u00e9 poss\u00edvel com aux\u00edlio de fio guia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A cateteriza\u00e7\u00e3o da papila \u00e9 facilitada com o uso de endosc\u00f3pio de vis\u00e3o frontal. Ap\u00f3s a cateteriza\u00e7\u00e3o da papila deve realizado exames contrastado para certificar-se de estar na topografia adequada. A papilotomia \u00e9 realizada entre 11h e 12h progredindo o papil\u00f3tomo at\u00e9 a visualiza\u00e7\u00e3o da mucosa duodenal.","id":7717309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cateteriza\u00e7\u00e3o da papila \u00e9 facilitada com o uso de endosc\u00f3pio de vis\u00e3o frontal. Ap\u00f3s a cateteriza\u00e7\u00e3o da papila deve realizado exames contrastado para certificar-se de estar na topografia adequada. A papilotomia \u00e9 realizada entre 11h e 12h progredindo o papil\u00f3tomo at\u00e9 a visualiza\u00e7\u00e3o da mucosa duodenal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O exame deve ser realizado preferencialmente com o paciente em dec\u00fabito ventral. A presen\u00e7a de estenose duodenal ou divert\u00edculo de segunda por\u00e7\u00e3o duodenal facilitam a realiza\u00e7\u00e3o da cateteriza\u00e7\u00e3o da papila e a papilotomia. A progress\u00e3o do fio guia n\u00e3o necessita de fluoroscopia, deve ser feita \u00e0s cegas.","id":7717310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O exame deve ser realizado preferencialmente com o paciente em dec\u00fabito ventral. A presen\u00e7a de estenose duodenal ou divert\u00edculo de segunda por\u00e7\u00e3o duodenal facilitam a realiza\u00e7\u00e3o da cateteriza\u00e7\u00e3o da papila e a papilotomia. A progress\u00e3o do fio guia n\u00e3o necessita de fluoroscopia, deve ser feita \u00e0s cegas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A papila duodenal maior encontra-se na parede p\u00f3stero-medial da segunda por\u00e7\u00e3o duodenal. A papilotomia deve ocorrer entre 11 e 12h. Papilotomia extensa aumenta o risco de perfura\u00e7\u00e3o para o retroperit\u00f4neo.","id":7717311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A papila duodenal maior encontra-se na parede p\u00f3stero-medial da segunda por\u00e7\u00e3o duodenal. A papilotomia deve ocorrer entre 11 e 12h. Papilotomia extensa aumenta o risco de perfura\u00e7\u00e3o para o retroperit\u00f4neo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485440,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","oab":false,"nome":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400464,"slug":"medicina-cirurgia-do-aparelho-digestivo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente idoso, 67 anos, hipertens\u00e3o arterial, diab\u00e9tico tipo II e insufici\u00eancia coronariana, em uso de carvedilol, losartana, metformina, rosuvastatina e AAS. Foi encontrado ca\u00eddo no banheiro ap\u00f3s hemat\u00eamese volumosa. Acionado SAMU que iniciou ressuscita\u00e7\u00e3o vol\u00eamica com 2.000ml de cristal\u00f3ide e encaminhado ao ao PS. Na avalia\u00e7\u00e3o inicial encontra-se torporoso, descorado +++\/4+, FC 80 bpm e PA 80x40mmHg, restos de sangue na cavidade oral, toque retal aus\u00eancia de melena, realizada passagem de sonda nasog\u00e1strica presen\u00e7a de sangue vivo no aspirado. Solicitada endoscopia digestiva alta de urg\u00eancia e entrado em contato com Endoscopista. Exames realizado ap\u00f3s 30 min com hemostasia da \u00falcera no bulbo duodenal Forrest 1A. O momento ideal para realiza\u00e7\u00e3o da endoscopia foi orientado pelo consenso de Hemorragia Digestiva Alta da Sociedade Brasileira de Endoscopia Digestiva Alta que classificou os pacientes com hemorragia digestiva alta em pacientes de alto risco e baixo risco. O paciente foi classificado de alto risco, sendo assim, quais fatores classificaram paciente como de alto de risco?","provas":[{"id":64833,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uft-2018-copese-uft-residencia-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo-2","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - UFT - Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 14:08:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":385,"descricao":"Medicina - Cirurgia Do Aparelho Digestivo"}],"id":1987189,"hashId":"b4ad8dc2be4101c3f89b79aa98bca9d7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente idoso, 67 anos, hipertens\u00e3o arterial, diab\u00e9tico tipo II e insufici\u00eancia coronariana, em uso de carvedilol, losartana, metformina, rosuvastatina e AAS. Foi encontrado ca\u00eddo no banheiro ap\u00f3s hemat\u00eamese volumosa. Acionado SAMU que iniciou ressuscita\u00e7\u00e3o vol\u00eamica com 2.000ml de cristal\u00f3ide e encaminhado ao ao PS. Na avalia\u00e7\u00e3o inicial encontra-se torporoso, descorado +++\/4+, FC 80 bpm e PA 80x40mmHg, restos de sangue na cavidade oral, toque retal aus\u00eancia de melena, realizada passagem de sonda nasog\u00e1strica presen\u00e7a de sangue vivo no aspirado. Solicitada endoscopia digestiva alta de urg\u00eancia e entrado em contato com Endoscopista. Exames realizado ap\u00f3s 30 min com hemostasia da \u00falcera no bulbo duodenal Forrest 1A. O momento ideal para realiza\u00e7\u00e3o da endoscopia foi orientado pelo consenso de Hemorragia Digestiva Alta da Sociedade Brasileira de Endoscopia Digestiva Alta que classificou os pacientes com hemorragia digestiva alta em pacientes de alto risco e baixo risco. O paciente foi classificado de alto risco, sendo assim, quais fatores classificaram paciente como de alto de risco?<\/p>","resposta":7717333,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Idade, melena persistente e estabilidade cl\u00ednica.","id":7717332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Idade, melena persistente e estabilidade cl\u00ednica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Presen\u00e7a de sangue vivo no aspirado da sonda nasog\u00e1strica , comorbidades associadas e uso de AINES.","id":7717333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Presen\u00e7a de sangue vivo no aspirado da sonda nasog\u00e1strica , comorbidades associadas e uso de AINES.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hemat\u00eamese volumosa, uso de carvedilol, e aus\u00eancia de melena.","id":7717334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hemat\u00eamese volumosa, uso de carvedilol, e aus\u00eancia de melena.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Diabetes tipo II, infarto pr\u00e9vio, e rebaixamento do n\u00edvel de consci\u00eancias.","id":7717335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diabetes tipo II, infarto pr\u00e9vio, e rebaixamento do n\u00edvel de consci\u00eancias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uso de anticoagulante, necessidade de transfus\u00e3o sangu\u00ednea, descorado.","id":7717336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uso de anticoagulante, necessidade de transfus\u00e3o sangu\u00ednea, descorado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485440,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","oab":false,"nome":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400464,"slug":"medicina-cirurgia-do-aparelho-digestivo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pancreatite cr\u00f4nica \u00e9 definida como a presen\u00e7a de les\u00f5es inflamat\u00f3rias cr\u00f4nicas irrevers\u00edveis que levam \u00e0 fibrose do p\u00e2ncreas e destrui\u00e7\u00e3o do par\u00eanquima ex\u00f3crino e end\u00f3crino do \u00f3rg\u00e3o. Sobre a pancreatite cr\u00f4nica \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":64833,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uft-2018-copese-uft-residencia-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo-2","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - UFT - Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 14:11:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":385,"descricao":"Medicina - Cirurgia Do Aparelho Digestivo"}],"id":1987271,"hashId":"fae6bffa9940a85836e9b921981617fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pancreatite cr\u00f4nica \u00e9 definida como a presen\u00e7a de les\u00f5es inflamat\u00f3rias cr\u00f4nicas irrevers\u00edveis que levam \u00e0 fibrose do p\u00e2ncreas e destrui\u00e7\u00e3o do par\u00eanquima ex\u00f3crino e end\u00f3crino do \u00f3rg\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a pancreatite cr\u00f4nica \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":7717745,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o trauma abdominal fechado \u00e9 a principal causa de pancreatite cr\u00f4nica.","id":7717742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o trauma abdominal fechado \u00e9 a principal causa de pancreatite cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na trombose de veia porta por complica\u00e7\u00e3o da pancreatite cr\u00f4nica, quando necess\u00e1rio o tratamento cir\u00fargico, este \u00e9 o mesmo da hipertens\u00e3o portal por cirrose hep\u00e1tica.","id":7717743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na trombose de veia porta por complica\u00e7\u00e3o da pancreatite cr\u00f4nica, quando necess\u00e1rio o tratamento cir\u00fargico, este \u00e9 o mesmo da hipertens\u00e3o portal por cirrose hep\u00e1tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a esteatorreia ocorre por insufici\u00eancia na fun\u00e7\u00e3o end\u00f3crina do p\u00e2ncreas.","id":7717744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a esteatorreia ocorre por insufici\u00eancia na fun\u00e7\u00e3o end\u00f3crina do p\u00e2ncreas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"entre as indica\u00e7\u00f5es do tratamento cir\u00fargico da pancreatite cr\u00f4nica podemos citar a suspeita de malignidade no \u00f3rg\u00e3o.","id":7717745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">entre as indica\u00e7\u00f5es do tratamento cir\u00fargico da pancreatite cr\u00f4nica podemos citar a suspeita de malignidade no \u00f3rg\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"com os analg\u00e9sicos atuais as cirurgias por dor intrat\u00e1vel na pancreatite cr\u00f4nica est\u00e3o sendo proscritas.","id":7717746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">com os analg\u00e9sicos atuais as cirurgias por dor intrat\u00e1vel na pancreatite cr\u00f4nica est\u00e3o sendo proscritas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485440,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","oab":false,"nome":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400464,"slug":"medicina-cirurgia-do-aparelho-digestivo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher, 32 anos, portadora de doen\u00e7a de Crohn \u00edleocecal com estenose e epis\u00f3dios de de obstru\u00e7\u00e3o intestinal associado a poliartralgia, pioderma gangrenoso em membro inferior esquerdo e uve\u00edte. Foi internada 3 x nos \u00faltimos 60 dias e com perda ponderal de 10%. Est\u00e1 em uso de Mesalazina 3g\/dia. Assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":64833,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uft-2018-copese-uft-residencia-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo-2","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - UFT - Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 14:08:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":385,"descricao":"Medicina - Cirurgia Do Aparelho Digestivo"}],"id":1987255,"hashId":"783adbcf1d64de80ae904d91bb36021f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulher, 32 anos, portadora de doen\u00e7a de Crohn \u00edleocecal com estenose e epis\u00f3dios de de obstru\u00e7\u00e3o intestinal associado a poliartralgia, pioderma gangrenoso em membro inferior esquerdo e uve\u00edte. Foi internada 3 x nos \u00faltimos 60 dias e com perda ponderal de 10%. Est\u00e1 em uso de Mesalazina 3g\/dia. Assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":7717665,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a ressec\u00e7\u00e3o extensa do \u00edleo terminal ceco e ascendente com linfadenectomia retroperitonial e ligadura dos vasos na origem com ileotransverso anastomose \u00e9 o procedimento de escolha com isso controlando as manifesta\u00e7\u00f5es extraintestinais.","id":7717662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a ressec\u00e7\u00e3o extensa do \u00edleo terminal ceco e ascendente com linfadenectomia retroperitonial e ligadura dos vasos na origem com ileotransverso anastomose \u00e9 o procedimento de escolha com isso controlando as manifesta\u00e7\u00f5es extraintestinais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o tratamento cl\u00ednico com mesalazina deve ser mantido, associando-se azatioprina e metronidazol.","id":7717663,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o tratamento cl\u00ednico com mesalazina deve ser mantido, associando-se azatioprina e metronidazol.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a dilata\u00e7\u00e3o endosc\u00f3pica da estenose est\u00e1 indicada e apresenta baixos \u00edndices de complica\u00e7\u00f5es.","id":7717664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a dilata\u00e7\u00e3o endosc\u00f3pica da estenose est\u00e1 indicada e apresenta baixos \u00edndices de complica\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a cirurgia indicada \u00e9 a ressec\u00e7\u00e3o ileocecal econ\u00f4mica e com \u00edleo ascendente anastomose latero-lateral.","id":7717665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a cirurgia indicada \u00e9 a ressec\u00e7\u00e3o ileocecal econ\u00f4mica e com \u00edleo ascendente anastomose latero-lateral.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o controle da doen\u00e7a intestinal n\u00e3o melhora as manifesta\u00e7\u00f5es extraintestinais apresentadas pela doen\u00e7a.","id":7717666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o controle da doen\u00e7a intestinal n\u00e3o melhora as manifesta\u00e7\u00f5es extraintestinais apresentadas pela doen\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485440,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","oab":false,"nome":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400464,"slug":"medicina-cirurgia-do-aparelho-digestivo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ressec\u00e7\u00e3o do c\u00f3lon \u00e9 necess\u00e1ria para tratar uma variedade de les\u00f5es malignas e benignas do c\u00f3lon, incluindo trauma. O planejamento da ressec\u00e7\u00e3o do c\u00f3lon precisa levar em conta a natureza da les\u00e3o e sua localiza\u00e7\u00e3o no c\u00f3lon.Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.uptodate.com\/contents\/image?ImageKey=SURG%2F100144&amp;topicKey=SURG%2F15261&amp;search=anantomia%20do%20c%C3%B3lon&amp;rank=1~150&amp;source=see_link Considerando os tipos de ressec\u00e7\u00f5es col\u00f4nicas, podemos afirmar que a imagem trata de:","provas":[{"id":64833,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uft-2018-copese-uft-residencia-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo-2","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - UFT - Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 14:06:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":385,"descricao":"Medicina - Cirurgia Do Aparelho Digestivo"}],"id":1987180,"hashId":"b6103441108affbeac9f7a117e3e7754","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ressec\u00e7\u00e3o do c\u00f3lon \u00e9 necess\u00e1ria para tratar uma variedade de les\u00f5es malignas e benignas do c\u00f3lon, incluindo trauma. O planejamento da ressec\u00e7\u00e3o do c\u00f3lon precisa levar em conta a natureza da les\u00e3o e sua localiza\u00e7\u00e3o no c\u00f3lon.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/64833\/questao\/1987180-20211023092401000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"320\"><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">Dispon\u00edvel em: <\/span><\/p><p><span style=\"font-size: 12px;\">https:\/\/www.uptodate.com\/contents\/image?ImageKey=SURG%2F100144&amp;topicKey=SURG%2F15261&amp;search=anantomia%20do%20c%C3%B3lon&amp;rank=1~150&amp;source=see_link <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando os tipos de ressec\u00e7\u00f5es col\u00f4nicas, podemos afirmar que a imagem trata de:<\/p>","resposta":7717289,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"colectomia direita.","id":7717287,"corpo":"<p>colectomia direita.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"colectomia direita extendida.","id":7717288,"corpo":"<p>colectomia direita extendida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ileocectomia.","id":7717289,"corpo":"<p>ileocectomia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"colectomia transversa.","id":7717290,"corpo":"<p>colectomia transversa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"colectomia esquerda.","id":7717291,"corpo":"<p>colectomia esquerda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485440,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","oab":false,"nome":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400464,"slug":"medicina-cirurgia-do-aparelho-digestivo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante um exame de endocopia digestiva alta eletiva deve ser avaliado o tempo de jejum adequado para reduzir o risco de broncoaspira\u00e7\u00e3o. O tempo jejum depende de cada grupo de alimentos, l\u00edquidos claros 2h, leite materno 4h, leite 6h e refei\u00e7\u00f5es leves 6h. Dos fatores abaixo qual n\u00e3o representa risco de broncoaspira\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":64833,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo","id":14914},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tocantins","sigla":"UFT","id":385,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uft-2018-copese-uft-residencia-em-cirurgia-do-aparelho-digestivo-2","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - UFT - Resid\u00eancia em Cirurgia do Aparelho Digestivo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 14:13:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":385,"descricao":"Medicina - Cirurgia Do Aparelho Digestivo"}],"id":1987276,"hashId":"69b23a1deb32fdf8d523f850a79be3e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante um exame de endocopia digestiva alta eletiva deve ser avaliado o tempo de jejum adequado para reduzir o risco de broncoaspira\u00e7\u00e3o. O tempo jejum depende de cada grupo de alimentos, l\u00edquidos claros 2h, leite materno 4h, leite 6h e refei\u00e7\u00f5es leves 6h. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dos fatores abaixo qual n\u00e3o representa risco de broncoaspira\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":7717770,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gravidez.","id":7717767,"corpo":"<p>Gravidez.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Megaes\u00f4fago chag\u00e1sico.","id":7717768,"corpo":"<p>Megaes\u00f4fago chag\u00e1sico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Obesidade m\u00f3rbida.","id":7717769,"corpo":"<p>Obesidade m\u00f3rbida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Colelit\u00edase.","id":7717770,"corpo":"<p>Colelit\u00edase.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Doen\u00e7a ulcerosa p\u00e9ptica.","id":7717771,"corpo":"<p>Doen\u00e7a ulcerosa p\u00e9ptica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485440,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","oab":false,"nome":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400464,"slug":"medicina-cirurgia-do-aparelho-digestivo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":17916},{"descricao":"T\u00e9cnico Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Arte Final \/ Editora\u00e7\u00e3o\/ Design \/ Gr\u00e1fica","id":22354},{"descricao":"T\u00e9cnico Universit\u00e1rio - \u00c1rea: T\u00e9cnica em Edifica\u00e7\u00f5es","id":22357},{"descricao":"T\u00e9cnico Universit\u00e1rio - \u00c1rea: T\u00e9cnica em Eletrot\u00e9cnica","id":22358},{"descricao":"T\u00e9cnico Universit\u00e1rio - \u00c1rea: T\u00e9cnica em Infraestrutura","id":22359},{"descricao":"T\u00e9cnico Universit\u00e1rio - \u00c1rea: T\u00e9cnica em Mec\u00e2nica","id":22360},{"descricao":"T\u00e9cnico Universit\u00e1rio - \u00c1rea: T\u00e9cnica em Qu\u00edmica","id":22361},{"descricao":"T\u00e9cnico Universit\u00e1rio - \u00c1rea: T\u00e9cnica em Radialismo","id":22362},{"descricao":"T\u00e9cnico Universit\u00e1rio - \u00c1rea: T\u00e9cnica em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":22363},{"descricao":"T\u00e9cnico Universit\u00e1rio - \u00c1rea: T\u00e9cnica Laboratorial","id":22356},{"descricao":"T\u00e9cnico Universit\u00e1rio - \u00c1rea: T\u00e9cnica Nutricional","id":22355}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual de Feira de Santana","sigla":"UEFS","id":3857,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta no tocante \u00e0s licen\u00e7as previstas no Estatuto Dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado da Bahia, das Autarquias e das Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas Estaduais (Lei Estadual n\u00ba 6.677\/1994).","provas":[{"id":42128,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":17916},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Feira de Santana","sigla":"UEFS","id":3857,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uefs-ba-2018-instituto-aocp-tecnico-universitario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UEFS - T\u00e9cnico Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2018"},{"id":56528,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Arte Final \/ Editora\u00e7\u00e3o\/ Design \/ Gr\u00e1fica","id":22354},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Feira de Santana","sigla":"UEFS","id":3857,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uefs-ba-2018-instituto-aocp-tecnico-universitario-area-arte-final-editoracao-design-grafica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UEFS - T\u00e9cnico Universit\u00e1rio - \u00c1rea: Arte Final \/ Editora\u00e7\u00e3o\/ Design \/ Gr\u00e1fica - 2018"},{"id":56529,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Universit\u00e1rio - \u00c1rea: T\u00e9cnica em Edifica\u00e7\u00f5es","id":22357},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Feira de Santana","sigla":"UEFS","id":3857,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uefs-ba-2018-instituto-aocp-tecnico-universitario-area-tecnica-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UEFS - T\u00e9cnico Universit\u00e1rio - \u00c1rea: T\u00e9cnica em Edifica\u00e7\u00f5es - 2018"},{"id":56530,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Universit\u00e1rio - \u00c1rea: T\u00e9cnica em Eletrot\u00e9cnica","id":22358},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Feira de Santana","sigla":"UEFS","id":3857,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uefs-ba-2018-instituto-aocp-tecnico-universitario-area-tecnica-em-eletrotecnica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UEFS - T\u00e9cnico Universit\u00e1rio - \u00c1rea: T\u00e9cnica em Eletrot\u00e9cnica - 2018"},{"id":56531,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Universit\u00e1rio - \u00c1rea: T\u00e9cnica em Infraestrutura","id":22359},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Feira de Santana","sigla":"UEFS","id":3857,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uefs-ba-2018-instituto-aocp-tecnico-universitario-area-tecnica-em-infraestrutura","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UEFS - T\u00e9cnico Universit\u00e1rio - \u00c1rea: T\u00e9cnica em Infraestrutura - 2018"},{"id":56532,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Universit\u00e1rio - \u00c1rea: T\u00e9cnica em Mec\u00e2nica","id":22360},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Feira de Santana","sigla":"UEFS","id":3857,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uefs-ba-2018-instituto-aocp-tecnico-universitario-area-tecnica-em-mecanica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UEFS - T\u00e9cnico Universit\u00e1rio - \u00c1rea: T\u00e9cnica em Mec\u00e2nica - 2018"},{"id":56533,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Universit\u00e1rio - \u00c1rea: T\u00e9cnica em Qu\u00edmica","id":22361},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Feira de Santana","sigla":"UEFS","id":3857,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uefs-ba-2018-instituto-aocp-tecnico-universitario-area-tecnica-em-quimica","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UEFS - T\u00e9cnico Universit\u00e1rio - \u00c1rea: T\u00e9cnica em Qu\u00edmica - 2018"},{"id":56534,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Universit\u00e1rio - \u00c1rea: T\u00e9cnica em Radialismo","id":22362},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Feira de Santana","sigla":"UEFS","id":3857,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uefs-ba-2018-instituto-aocp-tecnico-universitario-area-tecnica-em-radialismo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UEFS - T\u00e9cnico Universit\u00e1rio - \u00c1rea: T\u00e9cnica em Radialismo - 2018"},{"id":56535,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Universit\u00e1rio - \u00c1rea: T\u00e9cnica em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":22363},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Feira de Santana","sigla":"UEFS","id":3857,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uefs-ba-2018-instituto-aocp-tecnico-universitario-area-tecnica-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UEFS - T\u00e9cnico Universit\u00e1rio - \u00c1rea: T\u00e9cnica em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"},{"id":56536,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Universit\u00e1rio - \u00c1rea: T\u00e9cnica Laboratorial","id":22356},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Feira de Santana","sigla":"UEFS","id":3857,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uefs-ba-2018-instituto-aocp-tecnico-universitario-area-tecnica-laboratorial","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UEFS - T\u00e9cnico Universit\u00e1rio - \u00c1rea: T\u00e9cnica Laboratorial - 2018"},{"id":56539,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Universit\u00e1rio - \u00c1rea: T\u00e9cnica Nutricional","id":22355},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual de Feira de Santana","sigla":"UEFS","id":3857,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uefs-ba-2018-instituto-aocp-tecnico-universitario-area-tecnica-nutricional","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UEFS - T\u00e9cnico Universit\u00e1rio - \u00c1rea: T\u00e9cnica Nutricional - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-26 04:02:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":1252489,"hashId":"9be151fc70fc9695246fa63bbc92a52e","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta no tocante\r\n\u00e0s licen\u00e7as previstas no Estatuto Dos\r\nServidores P\u00fablicos Civis do Estado da\r\nBahia, das Autarquias e das Funda\u00e7\u00f5es\r\nP\u00fablicas Estaduais (Lei Estadual n\u00ba\r\n6.677\/1994).<\/p>","resposta":4536751,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A licen\u00e7a concedida dentro de 90 (noventa) dias do t\u00e9rmino de outra da mesma esp\u00e9cie ser\u00e1 considerada como prorroga\u00e7\u00e3o.","id":4536747,"corpo":"<p align=justify>A licen\u00e7a concedida dentro de 90 (noventa)\r\ndias do t\u00e9rmino de outra da mesma esp\u00e9cie\r\nser\u00e1 considerada como prorroga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O servidor ter\u00e1 direito \u00e0 licen\u00e7a-pr\u00eamio de 03 (tr\u00eas) meses em cada per\u00edodo de 10 (dez) anos de exerc\u00edcio efetivo e ininterrupto, sem preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o.","id":4536748,"corpo":"<p align=justify>O servidor ter\u00e1 direito \u00e0 licen\u00e7a-pr\u00eamio de\r\n03 (tr\u00eas) meses em cada per\u00edodo de 10 (dez)\r\nanos de exerc\u00edcio efetivo e ininterrupto, sem\r\npreju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Eleito, o servidor ficar\u00e1 afastado do exerc\u00edcio do cargo a partir da diploma\u00e7\u00e3o.","id":4536749,"corpo":"<p align=justify>Eleito, o servidor ficar\u00e1 afastado do exerc\u00edcio\r\ndo cargo a partir da diploma\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A licen\u00e7a concedida ao servidor-atleta selecionado para representar o Estado ou o Pa\u00eds, durante o per\u00edodo da competi\u00e7\u00e3o oficial, \u00e9 sem remunera\u00e7\u00e3o.","id":4536750,"corpo":"<p align=justify>A licen\u00e7a concedida ao servidor-atleta\r\nselecionado para representar o Estado ou\r\no Pa\u00eds, durante o per\u00edodo da competi\u00e7\u00e3o\r\noficial, \u00e9 sem remunera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A crit\u00e9rio da administra\u00e7\u00e3o, poder\u00e1 ser concedida ao servidor licen\u00e7a para tratar de interesse particular, pelo prazo de 03 (tr\u00eas) anos consecutivos, sem remunera\u00e7\u00e3o, prorrog\u00e1vel uma \u00fanica vez, por igual per\u00edodo.","id":4536751,"corpo":"<p align=justify>A crit\u00e9rio da administra\u00e7\u00e3o, poder\u00e1 ser\r\nconcedida ao servidor licen\u00e7a para tratar de\r\ninteresse particular, pelo prazo de 03 (tr\u00eas)\r\nanos consecutivos, sem remunera\u00e7\u00e3o,\r\nprorrog\u00e1vel uma \u00fanica vez, por igual\r\nper\u00edodo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":402165,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Estado da Bahia - Lei 6.677\/94","oab":false,"nome":"Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Estado da Bahia - Lei 6.677\/94","pai":395515,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394741,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-estatuto-dos-servidores-publicos-do-estado-da-bahia-lei-6-677-94"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1252489","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Menina, 12 anos de idade, p\u00fabere, com sobrepeso, realizou glicemia de jejum maior que 8 horas, com resultado de 130 mg\/dL. Como n\u00e3o tem sintomas cl\u00ednicos, pode-se afirmar que tem o diagn\u00f3stico de","provas":[{"id":65775,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-medico-pediatra","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - M\u00e9dico Pediatra - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 12:35:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2011787,"hashId":"0ddd057d18d655f173733ac0c95ce730","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Menina, 12 anos de idade, p\u00fabere, com sobrepeso, realizou glicemia de jejum maior que 8 horas, com resultado de 130 mg\/dL. Como n\u00e3o tem sintomas cl\u00ednicos, pode-se afirmar que tem o diagn\u00f3stico de<\/p>","resposta":7829593,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diabetes melito tipo 2.","id":7829589,"corpo":"<p>diabetes melito tipo 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diabetes melito tipo 1, se a hemoglobina glicada for maior que 5,5%.","id":7829590,"corpo":"<p>diabetes melito tipo 1, se a hemoglobina glicada for maior que 5,5%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"diabetes melito tipo 2, se o teste de sobrecarga \u00e0 glicose tiver dosagem de glicemia igual ou maior de 200 mg\/dL, 2 horas ap\u00f3s a sobrecarga. ","id":7829591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diabetes melito tipo 2, se o teste de sobrecarga \u00e0 glicose tiver dosagem de glicemia igual ou maior de 200 mg\/dL, 2 horas ap\u00f3s a sobrecarga. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pr\u00e9-diabetes melito.","id":7829592,"corpo":"<p>pr\u00e9-diabetes melito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"diabetes tipo 1 ou 2 de acordo com a pesquisa de anticorpos para determinar se h\u00e1 destrui\u00e7\u00e3o autoimune de c\u00e9lulas pancre\u00e1ticas para se caracterizar o tipo de diabete.","id":7829593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">diabetes tipo 1 ou 2 de acordo com a pesquisa de anticorpos para determinar se h\u00e1 destrui\u00e7\u00e3o autoimune de c\u00e9lulas pancre\u00e1ticas para se caracterizar o tipo de diabete.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488116,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Psiquiatra","id":8024}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 epidemiologia dos transtornos psiqui\u00e1tricos, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":65773,"cargo":{"descricao":"Psiquiatra","id":8024},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-psiquiatra","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - Psiquiatra - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 12:36:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2011663,"hashId":"9911062e59806585acb033f2a9ed9410","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 epidemiologia dos transtornos psiqui\u00e1tricos, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":7828972,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a preval\u00eancia da depress\u00e3o \u00e9 maior entre homens do que entre mulheres.","id":7828969,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a preval\u00eancia da depress\u00e3o \u00e9 maior entre homens do que entre mulheres.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um dos principais fatores de risco biol\u00f3gico para o transtorno bipolar \u00e9 a idade idosa.","id":7828970,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um dos principais fatores de risco biol\u00f3gico para o transtorno bipolar \u00e9 a idade idosa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as mulheres t\u00eam um pico de idade de in\u00edcio da esquizofrenia entre 15 e 25 anos, enquanto os homens t\u00eam dois picos, um entre 20 e 29 anos e outro entre 40 e 45 anos.","id":7828971,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as mulheres t\u00eam um pico de idade de in\u00edcio da esquizofrenia entre 15 e 25 anos, enquanto os homens t\u00eam dois picos, um entre 20 e 29 anos e outro entre 40 e 45 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a preval\u00eancia da doen\u00e7a de Alzheimer duplica a cada cinco anos a partir dos 65 anos.","id":7828972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a preval\u00eancia da doen\u00e7a de Alzheimer duplica a cada cinco anos a partir dos 65 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"entre os idosos acima de 65 anos, as mulheres cometem suic\u00eddio sete vezes mais que os homens.","id":7828973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">entre os idosos acima de 65 anos, as mulheres cometem suic\u00eddio sete vezes mais que os homens.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488109,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Menino, 7 anos de idade, urina na cama pelo menos 3 vezes por semana. O pai urinou na cama at\u00e9 os 9 anos de idade. N\u00e3o apresentou interna\u00e7\u00f5es ou patologias do trato urin\u00e1rio. O controle de esfincteres diurno ocorreu em torno dos 2 anos e 6 meses de idade. Tem bom aproveitamento escolar, l\u00ea e escreve. Evacua 1 vez ao dia, sem dor, e n\u00e3o molha a roupa durante o dia. A orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 para a fam\u00edlia n\u00e3o punir o paciente pela enurese e a melhor indica\u00e7\u00e3o sequencial para a resolu\u00e7\u00e3o da queixa, com menor reca\u00edda, \u00e9","provas":[{"id":65775,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-medico-pediatra","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - M\u00e9dico Pediatra - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 12:35:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2011798,"hashId":"ee66eca8675256948246b821daffece3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Menino, 7 anos de idade, urina na cama pelo menos 3 vezes por semana. O pai urinou na cama at\u00e9 os 9 anos de idade. N\u00e3o apresentou interna\u00e7\u00f5es ou patologias do trato urin\u00e1rio. O controle de esfincteres diurno ocorreu em torno dos 2 anos e 6 meses de idade. Tem bom aproveitamento escolar, l\u00ea e escreve. Evacua 1 vez ao dia, sem dor, e n\u00e3o molha a roupa durante o dia. A orienta\u00e7\u00e3o \u00e9 para a fam\u00edlia n\u00e3o punir o paciente pela enurese e a melhor indica\u00e7\u00e3o sequencial para a resolu\u00e7\u00e3o da queixa, com menor reca\u00edda, \u00e9<\/p>","resposta":7829645,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"acordar a crian\u00e7a a cada 2 horas; e condicionamento positivo pela cama seca.","id":7829644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acordar a crian\u00e7a a cada 2 horas; e condicionamento positivo pela cama seca.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"condicionamento positivo pela cama seca; alarme noturno.","id":7829645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">condicionamento positivo pela cama seca; alarme noturno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"acordar a crian\u00e7a entre 2 a 4 horas ap\u00f3s o in\u00edcio do sono; DDAVP nasal.","id":7829646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acordar a crian\u00e7a entre 2 a 4 horas ap\u00f3s o in\u00edcio do sono; DDAVP nasal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"DDAVP nasal; imipramina.","id":7829647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">DDAVP nasal; imipramina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"imipramina; clonidina","id":7829648,"corpo":"<p>imipramina; clonidina<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488116,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Menina, 14 anos de idade, apresenta hoje confus\u00e3o mental, tontura, n\u00e1useas, tremor nas m\u00e3os e formigamento em m\u00e3os e p\u00e9s. \u00c9 bastante preocupada com o ganho de peso e ingere laxantes e diur\u00e9ticos com frequ\u00eancia. Apresenta gasometria com pH 7,54; bicarbonato de s\u00f3dio 28 mEq\/L; pot\u00e1ssio 2,5 mEq\/L e cloro urin\u00e1rio de 7 mEq\/L. O tratamento indicado \u00e9","provas":[{"id":65775,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-medico-pediatra","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - M\u00e9dico Pediatra - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 12:34:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2011769,"hashId":"addb67cec65b10abe74f30d86dd0b0fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Menina, 14 anos de idade, apresenta hoje confus\u00e3o mental, tontura, n\u00e1useas, tremor nas m\u00e3os e formigamento em m\u00e3os e p\u00e9s. \u00c9 bastante preocupada com o ganho de peso e ingere laxantes e diur\u00e9ticos com frequ\u00eancia. Apresenta gasometria com pH 7,54; bicarbonato de s\u00f3dio 28 mEq\/L; pot\u00e1ssio 2,5 mEq\/L e cloro urin\u00e1rio de 7 mEq\/L. O tratamento indicado \u00e9<\/p>","resposta":7829499,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"infus\u00e3o de solu\u00e7\u00e3o salina e reposi\u00e7\u00e3o de pot\u00e1ssio.","id":7829499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">infus\u00e3o de solu\u00e7\u00e3o salina e reposi\u00e7\u00e3o de pot\u00e1ssio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"insulina e infus\u00e3o de solu\u00e7\u00e3o glicofisiol\u00f3gica a meio.","id":7829500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">insulina e infus\u00e3o de solu\u00e7\u00e3o glicofisiol\u00f3gica a meio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"espironolactona e infus\u00e3o de solu\u00e7\u00e3o salina.","id":7829501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">espironolactona e infus\u00e3o de solu\u00e7\u00e3o salina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"infus\u00e3o de \u00e1cido clor\u00eddrico.","id":7829502,"corpo":"<p>infus\u00e3o de \u00e1cido clor\u00eddrico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"glicose 25% em bolo e respirar em saco de papel.","id":7829503,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">glicose 25% em bolo e respirar em saco de papel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488116,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Menino, 7 anos de idade, apresenta picos febris esparsos nos \u00faltimos 10 dias, sente-se cansado e hoje est\u00e1 sonolento, com cefaleia e vis\u00e3o turva. Ao exame, o f\u00edgado \u00e9 palp\u00e1vel a 4 cm do rebordo costal direito e o ba\u00e7o a 5 cm do rebordo costal esquerdo. Leuc\u00f3citos de 100000\/ mm3 no hemograma. O diagn\u00f3stico foi de leucemia e hiperleucocitose. Ser\u00e3o colhidos exames para avalia\u00e7\u00e3o de s\u00edndrome da lise tumoral, que se caracteriza por","provas":[{"id":65775,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-medico-pediatra","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - M\u00e9dico Pediatra - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 12:34:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2011771,"hashId":"254a7f187127f6ec52a79835dafa47db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Menino, 7 anos de idade, apresenta picos febris esparsos nos \u00faltimos 10 dias, sente-se cansado e hoje est\u00e1 sonolento, com cefaleia e vis\u00e3o turva. Ao exame, o f\u00edgado \u00e9 palp\u00e1vel a 4 cm do rebordo costal direito e o ba\u00e7o a 5 cm do rebordo costal esquerdo. Leuc\u00f3citos de 100000\/ mm<sup>3<\/sup> no hemograma. O diagn\u00f3stico foi de leucemia e hiperleucocitose. Ser\u00e3o colhidos exames para avalia\u00e7\u00e3o de s\u00edndrome da lise tumoral, que se caracteriza por<\/p>","resposta":7829512,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alcalose metab\u00f3lica, hipercalcemia e hipercalemia.","id":7829509,"corpo":"<p>alcalose metab\u00f3lica, hipercalcemia e hipercalemia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hiperglicemia, hiponatremia e hipocalemia.","id":7829510,"corpo":"<p>hiperglicemia, hiponatremia e hipocalemia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hiperurecemia, hipercalcemia e hipocalemia.","id":7829511,"corpo":"<p>hiperurecemia, hipercalcemia e hipocalemia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hiperurecemia, hipercalemia e hiperfosfatemia.","id":7829512,"corpo":"<p>hiperurecemia, hipercalemia e hiperfosfatemia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"hipocalemia, hipercalcemia e hipomagnesemia.","id":7829513,"corpo":"<p>hipocalemia, hipercalcemia e hipomagnesemia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488116,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Menina, 2 anos de idade, h\u00e1 5 dias apresentou picos febris por 2 dias, ficou rouca, com coriza hialina e tosse tendo sido medicada com paracetamol e prednisolona. H\u00e1 2 dias, voltou a apresentar febre medida em 38 a 39 \u00baC a cada 4 a 8 horas, est\u00e1 prostrada, a rouquid\u00e3o se acentuou, com desconforto e frequ\u00eancia respirat\u00f3ria crescentes. Ao exame, a ausculta pulmonar \u00e9 normal. Recebeu vacina\u00e7\u00e3o de acordo com o calend\u00e1rio oficial. O diagn\u00f3stico e tratamento indicados s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":65775,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-medico-pediatra","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - M\u00e9dico Pediatra - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 12:34:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2011775,"hashId":"2437582e334886cc112237f0bfbc9bab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Menina, 2 anos de idade, h\u00e1 5 dias apresentou picos febris por 2 dias, ficou rouca, com coriza hialina e tosse tendo sido medicada com paracetamol e prednisolona. H\u00e1 2 dias, voltou a apresentar febre medida em 38 a 39 \u00baC a cada 4 a 8 horas, est\u00e1 prostrada, a rouquid\u00e3o se acentuou, com desconforto e frequ\u00eancia respirat\u00f3ria crescentes. Ao exame, a ausculta pulmonar \u00e9 normal. Recebeu vacina\u00e7\u00e3o de acordo com o calend\u00e1rio oficial. O diagn\u00f3stico e tratamento indicados s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":7829532,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"difteria; penicilina.","id":7829529,"corpo":"<p>difteria; penicilina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"epiglotite; ceftriaxona.","id":7829530,"corpo":"<p>epiglotite; ceftriaxona.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"adenoidite bacteriana; ceftriaxona.","id":7829531,"corpo":"<p>adenoidite bacteriana; ceftriaxona.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"traque\u00edte bacteriana; oxacilina.","id":7829532,"corpo":"<p>traque\u00edte bacteriana; oxacilina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"angina de Plaut Vincent; clindamicina.","id":7829533,"corpo":"<p>angina de Plaut Vincent; clindamicina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488116,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Menina, 2 anos de idade, apresenta n\u00e1useas, v\u00f4mitos, anorexia, obstipa\u00e7\u00e3o, dor abdominal. Est\u00e1 mais prostrada e, h\u00e1 1 semana, houve aumento da diurese. H\u00e1 3 dias, realizou exames laboratoriais, radiografia de t\u00f3rax e ultrassom abdominal, sem altera\u00e7\u00f5es. Est\u00e1 recebendo vacina oral composta por pool de ant\u00edgenos e ampolas de vitamina A e D. Repetidos exames laboratoriais se encontrou: amilase 380 U\/L, 25hidroxi D 130 ng\/mL. Qual outra altera\u00e7\u00e3o laboratorial deve ser avaliada?","provas":[{"id":65775,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-medico-pediatra","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - M\u00e9dico Pediatra - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 12:35:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2011789,"hashId":"029207643a53baf5b7a1bb48563aeb53","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Menina, 2 anos de idade, apresenta n\u00e1useas, v\u00f4mitos, anorexia, obstipa\u00e7\u00e3o, dor abdominal. Est\u00e1 mais prostrada e, h\u00e1 1 semana, houve aumento da diurese. H\u00e1 3 dias, realizou exames laboratoriais, radiografia de t\u00f3rax e ultrassom abdominal, sem altera\u00e7\u00f5es. Est\u00e1 recebendo vacina oral composta por pool de ant\u00edgenos e ampolas de vitamina A e D. Repetidos exames laboratoriais se encontrou: amilase 380 U\/L, 25hidroxi D 130 ng\/mL. Qual outra altera\u00e7\u00e3o laboratorial deve ser avaliada?<\/p>","resposta":7829602,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Microalbumin\u00faria.","id":7829599,"corpo":"<p>Microalbumin\u00faria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fosfatase alcalina diminu\u00edda.","id":7829600,"corpo":"<p>Fosfatase alcalina diminu\u00edda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hipofosfatemia.","id":7829601,"corpo":"<p>Hipofosfatemia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hipercalcemia.","id":7829602,"corpo":"<p>Hipercalcemia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aumento do s\u00f3dio urin\u00e1rio.","id":7829603,"corpo":"<p>Aumento do s\u00f3dio urin\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488116,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Menino, 6 anos de idade, passou o dia em s\u00edtio, andou a cavalo e participou de corrida de sacos na qual foram utilizados sacos vazios de fertilizantes e inseticidas. Apresenta sudorese, lacrimejamento e tosse com secre\u00e7\u00e3o. Ao exame, tem frequ\u00eancia card\u00edaca de 80 bpm e sibilos na ausculta pulmonar. O tratamento a ser realizado \u00e9 banho em \u00e1gua corrente e","provas":[{"id":65775,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-medico-pediatra","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - M\u00e9dico Pediatra - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 12:34:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2011770,"hashId":"d4196c4c61329125d86466e721bb21a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Menino, 6 anos de idade, passou o dia em s\u00edtio, andou a cavalo e participou de corrida de sacos na qual foram utilizados sacos vazios de fertilizantes e inseticidas. Apresenta sudorese, lacrimejamento e tosse com secre\u00e7\u00e3o. Ao exame, tem frequ\u00eancia card\u00edaca de 80 bpm e sibilos na ausculta pulmonar. O tratamento a ser realizado \u00e9 banho em \u00e1gua corrente e<\/p>","resposta":7829506,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"solumedrol e hiper-hidrata\u00e7\u00e3o.","id":7829504,"corpo":"<p>solumedrol e hiper-hidrata\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"epinefrina e salbutamol inalat\u00f3rio.","id":7829505,"corpo":"<p>epinefrina e salbutamol inalat\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"atropina.","id":7829506,"corpo":"<p>atropina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"azul de metileno.","id":7829507,"corpo":"<p>azul de metileno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"adrenalina e xarope de ipeca.","id":7829508,"corpo":"<p>adrenalina e xarope de ipeca.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488116,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Menina, 3 anos de idade, apresentou sangramento aumentado ap\u00f3s realiza\u00e7\u00e3o de tonsilectomia. At\u00e9 o momento havia apresentado equimoses por pequenos traumas e epistaxe em per\u00edodos de obstru\u00e7\u00e3o nasal. Na avalia\u00e7\u00e3o laboratorial pr\u00e9-operat\u00f3ria, hemograma, TP, TTPA e INR foram normais. A m\u00e3e j\u00e1 fez v\u00e1rios tratamentos para anemia ferropriva. A menina deve ser medicada com","provas":[{"id":65775,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-medico-pediatra","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - M\u00e9dico Pediatra - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 12:34:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2011776,"hashId":"be772766a898a514dc3d1f8754a7d263","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Menina, 3 anos de idade, apresentou sangramento aumentado ap\u00f3s realiza\u00e7\u00e3o de tonsilectomia. At\u00e9 o momento havia apresentado equimoses por pequenos traumas e epistaxe em per\u00edodos de obstru\u00e7\u00e3o nasal. Na avalia\u00e7\u00e3o laboratorial pr\u00e9-operat\u00f3ria, hemograma, TP, TTPA e INR foram normais. A m\u00e3e j\u00e1 fez v\u00e1rios tratamentos para anemia ferropriva. A menina deve ser medicada com<\/p>","resposta":7829534,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desmopressina.","id":7829534,"corpo":"<p>desmopressina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"crioprecitado.","id":7829535,"corpo":"<p>crioprecitado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e1cido asc\u00f3rbico.","id":7829536,"corpo":"<p>\u00e1cido asc\u00f3rbico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prednisona.","id":7829537,"corpo":"<p>prednisona.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"imunoglobulina endovenosa.","id":7829538,"corpo":"<p>imunoglobulina endovenosa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488116,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Intensiva","id":17375}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa que se relaciona exclusivamente \u00e0 s\u00edndrome nefr\u00edtica:","provas":[{"id":62670,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Intensiva","id":17375},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Piau\u00ed","sigla":"UESPI","id":1456,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uespi-pi-2018-nucepe-uespi-residencia-em-medicina-intensiva-nao-foi-encontrado-no-sistema-da-banca-o-gabarito-provisorio","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - UESPI - Resid\u00eancia em Medicina Intensiva - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-25 14:20:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1911917,"hashId":"de755dd951df02ee3f225dcd7e460a88","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que se relaciona exclusivamente \u00e0 s\u00edndrome nefr\u00edtica:<\/p>","resposta":7378391,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anasarca e hipoalbuminemia.","id":7378390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anasarca e hipoalbuminemia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hemat\u00faria e dismorfismo positivo.","id":7378391,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hemat\u00faria e dismorfismo positivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Protein\u00faria maci\u00e7a e hipertens\u00e3o.","id":7378392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Protein\u00faria maci\u00e7a e hipertens\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dislipidemia e hipoalbuminemia.","id":7378393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dislipidemia e hipoalbuminemia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ureia&gt; 150mg\/dL e acidose metab\u00f3lica.","id":7378394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ureia&gt; 150mg\/dL e acidose metab\u00f3lica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":476805,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":10738},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica Industrial","id":10739},{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":4369}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Mesmo em regi\u00f5es de pequenos produtores, que utilizam baixas quantidades de agrot\u00f3xicos, \u00e9 vedado aos comerciantes retalhar embalagens sem autoriza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via do respons\u00e1vel t\u00e9cnico do produto e das autoridades competentes.","provas":[{"id":33010,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":10738},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2018"},{"id":33164,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":10738},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-quimica-area-6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2018"},{"id":33300,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica","id":10738},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-quimica-area-6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Qu\u00edmica - 2018"},{"id":33473,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica Industrial","id":10739},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-quimica-industrial-area-6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica Industrial - 2018"},{"id":33474,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":4369},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-quimica-area-6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2018"},{"id":33492,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica Industrial","id":10739},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-quimica-industrial-area-6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica Industrial - 2018"},{"id":33493,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":4369},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-quimica-area-6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2018"},{"id":33494,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica Industrial","id":10739},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-quimica-industrial-area-6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica Industrial - 2018"},{"id":33495,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":4369},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-quimica-area-6","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Perito Criminal - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-26 04:01:07","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":58,"descricao":"Engenharia Qu\u00edmica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1008143,"hashId":"f7312d6cefe047d9f951382cc32ed757","enunciado":"Mesmo em regi\u00f5es de pequenos produtores, que utilizam\r\nbaixas quantidades de agrot\u00f3xicos, \u00e9 vedado aos comerciantes\r\nretalhar embalagens sem autoriza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via do respons\u00e1vel\r\nt\u00e9cnico do produto e das autoridades competentes.","resposta":3524836,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3524836,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3524837,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o que regulamenta o setor de agrot\u00f3xicos no Brasil, julgue os itens subsequentes.","id":370895,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o que regulamenta o setor de agrot\u00f3xicos\r\nno Brasil, julgue os itens subsequentes.","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Agrot\u00f3xicos - Lei n\u00ba 7.802 de 1989","oab":true,"nome":"Agrot\u00f3xicos - Lei n\u00ba 7.802 de 1989","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403124,"slug":"direito-ambiental-agrotoxicos-lei-no-7-802-de-1989"}],"slug":"direito-ambiental\/1008143","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Sa\u00fade","id":16797}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No metabolismo celular, a s\u00edntese de glicose a partir de mol\u00e9culas mais simples e a s\u00edntese de glicog\u00eanio s\u00e3o denominadas, respectivamente, de","provas":[{"id":37564,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Sa\u00fade","id":16797},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2018-ufg-tecnico-de-laboratorio-area-saude","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Sa\u00fade - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-26 04:01:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1078383,"hashId":"c12f070e9d75e233de0ff4b2bfb1ad6d","enunciado":"No metabolismo celular, a s\u00edntese de glicose a partir de\r\nmol\u00e9culas mais simples e a s\u00edntese de glicog\u00eanio s\u00e3o denominadas,\r\nrespectivamente, de","resposta":3798516,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"glicog\u00eanese e gliconeog\u00eanese.","id":3798514,"corpo":"glicog\u00eanese e gliconeog\u00eanese.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"glicogen\u00f3lise e gliconeog\u00eanese.","id":3798515,"corpo":"glicogen\u00f3lise e gliconeog\u00eanese.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"gliconeog\u00eanese e glicog\u00eanese.","id":3798516,"corpo":"gliconeog\u00eanese e glicog\u00eanese.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"glicogen\u00f3lise e glicog\u00eanese.","id":3798517,"corpo":"glicogen\u00f3lise e glicog\u00eanese.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382689,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398239,"slug":"biologia-bioquimica"}],"slug":"biologia\/1078383","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Indaiatuba","sigla":"Camara de Indaiatuba","id":3532,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos moldes do Regimento Interno da C\u00e2mara Municipal de Indaiatuba, se receber uma proposi\u00e7\u00e3o legislativa que seja antirregimental, ilegal ou inconstitucional, a Presid\u00eancia","provas":[{"id":65900,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Indaiatuba","sigla":"Camara de Indaiatuba","id":3532,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-indaiatuba-sp-2018-vunesp-auxiliar-administrativo-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Indaiatuba - Auxiliar Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-26 12:16:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2024883,"hashId":"fc7c0f46481c0346b42ce1d3b85228ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos moldes do Regimento Interno da C\u00e2mara Municipal de Indaiatuba, se receber uma proposi\u00e7\u00e3o legislativa que seja antirregimental, ilegal ou inconstitucional, a Presid\u00eancia<\/p>","resposta":7886235,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deve encaminhar a proposi\u00e7\u00e3o ao Plen\u00e1rio para an\u00e1lise e vota\u00e7\u00e3o.","id":7886234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve encaminhar a proposi\u00e7\u00e3o ao Plen\u00e1rio para an\u00e1lise e vota\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deixar\u00e1 de receber a proposi\u00e7\u00e3o, ap\u00f3s ouvido o Departamento Jur\u00eddico.","id":7886235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deixar\u00e1 de receber a proposi\u00e7\u00e3o, ap\u00f3s ouvido o Departamento Jur\u00eddico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mandar\u00e1 arquivar a proposi\u00e7\u00e3o.","id":7886236,"corpo":"<p>mandar\u00e1 arquivar a proposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"emitir\u00e1 seu parecer e encaminhar\u00e1 a proposi\u00e7\u00e3o \u00e0s Comiss\u00f5es competentes.","id":7886237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">emitir\u00e1 seu parecer e encaminhar\u00e1 a proposi\u00e7\u00e3o \u00e0s Comiss\u00f5es competentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"devolver\u00e1 ao seu autor para proceder \u00e0 necess\u00e1ria regulariza\u00e7\u00e3o.","id":7886238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">devolver\u00e1 ao seu autor para proceder \u00e0 necess\u00e1ria regulariza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489792,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RGAOS MUNICIPAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RGAOS MUNICIPAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395363,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-municipais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Bucal","id":20242}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"","id":1452,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando os desinfetantes s\u00e3o eficazes contra todas as formas vegetativas bacterianas e destroem parcialmente os esporos s\u00e3o considerados de atividade","provas":[{"id":66683,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Bucal","id":20242},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos","sigla":"","id":1452,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-dos-campos-sp-2018-vunesp-assistente-tecnico-em-saude-area-saude-bucal-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos - Assistente T\u00e9cnico em Sa\u00fade - \u00c1rea: Sa\u00fade Bucal - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-26 13:33:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":219,"descricao":"Sa\u00fade Bucal (T\u00e9cnico)"}],"id":2034862,"hashId":"16dcc615fdbe4cd075d20832dbcb9216","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando os desinfetantes s\u00e3o eficazes contra todas as formas vegetativas bacterianas e destroem parcialmente os esporos s\u00e3o considerados de atividade<\/p>","resposta":7930659,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"biocida alta.","id":7930659,"corpo":"<p>biocida alta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"biocida intermedi\u00e1ria.","id":7930660,"corpo":"<p>biocida intermedi\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"biocida baixa.","id":7930661,"corpo":"<p>biocida baixa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o biocida.","id":7930662,"corpo":"<p>n\u00e3o biocida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"probi\u00f3tica.","id":7930663,"corpo":"<p>probi\u00f3tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490798,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Microbiologia Bucal","oab":false,"nome":"Microbiologia Bucal","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399342,"slug":"odontologia-microbiologia-bucal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na hip\u00f3tese considerada, caso o fogo tivesse sido desencadeado por curto circuito no sistema el\u00e9trico de aquecimento de uma m\u00e1quina, teria sido recomend\u00e1vel iniciar o combate \u00e0s chamas com extintor \u00e0 base de espuma pressurizada.","provas":[{"id":31337,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-27 04:01:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":983939,"hashId":"7718642f3b10af9a28aad46ee4edcabf","enunciado":"Na hip\u00f3tese considerada, caso o fogo tivesse sido\r\ndesencadeado por curto circuito no sistema el\u00e9trico de\r\naquecimento de uma m\u00e1quina, teria sido recomend\u00e1vel iniciar\r\no combate \u00e0s chamas com extintor \u00e0 base de espuma\r\npressurizada.","resposta":3438547,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3438546,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3438547,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um inc\u00eandio ocorreu em uma f\u00e1brica t\u00eaxtil de determinado munic\u00edpio. O corpo de bombeiros, que foi acionado para combater as chamas no local, informou que o fogo atingiu um grande galp\u00e3o, tendo destru\u00eddo grande quantidade de malhas estocadas em um dep\u00f3sito e de produtos qu\u00edmicos que estavam estocados em um segundo dep\u00f3sito. Nesse evento, foram necess\u00e1rios 80 mil litros de \u00e1gua e tr\u00eas caminh\u00f5es para conter as chamas e fazer o rescaldo do local. Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e de aspectos diversos relacionados ao combate a inc\u00eandios, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":366501,"enunciado":"<p>Um inc\u00eandio ocorreu em uma f\u00e1brica t\u00eaxtil de determinado\r\nmunic\u00edpio. O corpo de bombeiros, que foi acionado para combater\r\nas chamas no local, informou que o fogo atingiu um grande galp\u00e3o,\r\ntendo destru\u00eddo grande quantidade de malhas estocadas em um\r\ndep\u00f3sito e de produtos qu\u00edmicos que estavam estocados em um\r\nsegundo dep\u00f3sito. Nesse evento, foram necess\u00e1rios 80 mil litros de\r\n\u00e1gua e tr\u00eas caminh\u00f5es para conter as chamas e fazer o rescaldo do\r\nlocal.\r\n<\/p><p>Acerca dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e de aspectos diversos\r\nrelacionados ao combate a inc\u00eandios, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 23 - Prote\u00e7\u00e3o Contra Inc\u00eandios","oab":false,"nome":"NR 23 - Prote\u00e7\u00e3o Contra Inc\u00eandios","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397940,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-23-protecao-contra-incendios"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/983939","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica - IBRASP","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1065}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430},{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Fria de Goi\u00e1s","sigla":"Prefeitura","id":4307,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual palavra apresenta acento diferencial de acordo com o \u00faltimo acordo ortogr\u00e1fico?","provas":[{"id":49699,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Fria de Goi\u00e1s","sigla":"Prefeitura","id":4307,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica - IBRASP","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1065},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBRASP - Prefeitura - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2018"},{"id":49726,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Fria de Goi\u00e1s","sigla":"Prefeitura","id":4307,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica - IBRASP","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1065},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBRASP - Prefeitura - Fiscal de Tributos - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-27 04:03:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1501544,"hashId":"c09fc3960910cc3efbc51fcdbdf379db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual palavra apresenta acento diferencial de acordo com o \u00faltimo acordo ortogr\u00e1fico?<\/p>","resposta":5599595,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"P\u00f4r.","id":5599595,"corpo":"<p>P\u00f4r.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Am\u00e1vel.","id":5599596,"corpo":"<p>Am\u00e1vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Inef\u00e1vel.","id":5599597,"corpo":"<p>Inef\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma.","id":5599598,"corpo":"<p>Nenhuma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430590,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","oab":false,"nome":"Reforma Ortogr\u00e1fica de 2009 (Novo Acordo Ortogr\u00e1fico)","pai":419522,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409007,"slug":"lingua-portuguesa-reforma-ortografica-de-2009-novo-acordo-ortografico"},{"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"},{"nome_clean":"Acento diferencial","oab":false,"nome":"Acento diferencial","pai":409060,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409068,"slug":"lingua-portuguesa-acento-diferencial"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1501544","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as Equa\u00e7\u00f5es Diferenciais Ordin\u00e1rias a seguir e indique a sua classifica\u00e7\u00e3o correspondente:1. t2y\u2019\u2019 \u2013 2ty\u2019 + y = 02. y\u2019\u2019 + yy\u2019 = 03. (y\u2019)2 \u2013 y = 0A sequ\u00eancia de classifica\u00e7\u00e3o correta \u00e9 apresentada em: ","provas":[{"id":64422,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"celesc-sc-2018-fepese-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-23 16:24:12","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1974935,"hashId":"7dfcb0c99de4d1b85dd2c5f123955357","enunciado":"<p>Analise as Equa\u00e7\u00f5es Diferenciais Ordin\u00e1rias a seguir e indique a sua classifica\u00e7\u00e3o correspondente:<\/p><p><br><\/p><p>1. t2y\u2019\u2019 \u2013 2ty\u2019 + y = 0<\/p><p>2. y\u2019\u2019 + yy\u2019 = 0<\/p><p>3. (y\u2019)<sup>2 <\/sup>\u2013 y = 0<\/p><p>A sequ\u00eancia de classifica\u00e7\u00e3o <strong>correta<\/strong> \u00e9 apresentada em: <\/p>","resposta":7661758,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u00e9 linear, 2 \u00e9 linear e 3 \u00e9 linear. ","id":7661756,"corpo":"<p>1 \u00e9 linear, 2 \u00e9 linear e 3 \u00e9 linear. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 \u00e9 linear, 2 \u00e9 n\u00e3o linear e 3 \u00e9 linear.","id":7661757,"corpo":"<p>1 \u00e9 linear, 2 \u00e9 n\u00e3o linear e 3 \u00e9 linear.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" 1 \u00e9 linear, 2 \u00e9 n\u00e3o linear e 3 \u00e9 n\u00e3o linear.","id":7661758,"corpo":"<p> 1 \u00e9 linear, 2 \u00e9 n\u00e3o linear e 3 \u00e9 n\u00e3o linear.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 \u00e9 n\u00e3o linear, 2 \u00e9 linear e 3 \u00e9 n\u00e3o linear.","id":7661759,"corpo":"<p>1 \u00e9 n\u00e3o linear, 2 \u00e9 linear e 3 \u00e9 n\u00e3o linear.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1 \u00e9 n\u00e3o linear, 2 \u00e9 n\u00e3o linear e 3 \u00e9 n\u00e3o linear.","id":7661760,"corpo":"<p>1 \u00e9 n\u00e3o linear, 2 \u00e9 n\u00e3o linear e 3 \u00e9 n\u00e3o linear.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484092,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Equa\u00e7\u00f5es Diferenciais","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00f5es Diferenciais","pai":403894,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408938,"slug":"matematica-equacoes-diferenciais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Procedimentos de Distribui\u00e7\u00e3o (PRODIST) s\u00e3o documentos elaborados pela ANEEL e normatizam e padronizam as atividades t\u00e9cnicas relacionadas ao funcionamento e desempenho dos sistemas de distribui\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica. Para avalia\u00e7\u00e3o da qualidade da energia el\u00e9trica, por defini\u00e7\u00e3o, o fen\u00f4meno caracterizado pela varia\u00e7\u00e3o aleat\u00f3ria, repetitiva ou espor\u00e1dica do valor eficaz ou de pico da tens\u00e3o instant\u00e2nea \u00e9 conhecido como:","provas":[{"id":64422,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Mec\u00e2nico","id":5119},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"celesc-sc-2018-fepese-engenheiro-mecanico","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Engenheiro Mec\u00e2nico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-23 15:12:07","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"}],"id":1975310,"hashId":"dc9b9b272cf3f70d3a59d947ad9b4ebb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Procedimentos de Distribui\u00e7\u00e3o (PRODIST) s\u00e3o documentos elaborados pela ANEEL e normatizam e padronizam as atividades t\u00e9cnicas relacionadas ao funcionamento e desempenho dos sistemas de distribui\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para avalia\u00e7\u00e3o da qualidade da energia el\u00e9trica, por defini\u00e7\u00e3o, o fen\u00f4meno caracterizado pela varia\u00e7\u00e3o aleat\u00f3ria, repetitiva ou espor\u00e1dica do valor eficaz ou de pico da tens\u00e3o instant\u00e2nea \u00e9 conhecido como:<\/p>","resposta":7663631,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fator de pot\u00eancia.","id":7663630,"corpo":"<p>Fator de pot\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Flutua\u00e7\u00e3o de tens\u00e3o.","id":7663631,"corpo":"<p>Flutua\u00e7\u00e3o de tens\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Distor\u00e7\u00f5es harm\u00f4nicas. ","id":7663632,"corpo":"<p>Distor\u00e7\u00f5es harm\u00f4nicas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Desequil\u00edbrio de tens\u00e3o.","id":7663633,"corpo":"<p>Desequil\u00edbrio de tens\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Varia\u00e7\u00e3o de tens\u00e3o de curta dura\u00e7\u00e3o.","id":7663634,"corpo":"<p>Varia\u00e7\u00e3o de tens\u00e3o de curta dura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484092,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"\u00cdndices t\u00e9cnicos e de confiabilidade (DEC, FEC, DIC, FIC, DMIC, taxa de falha, etc)","oab":false,"nome":"\u00cdndices t\u00e9cnicos e de confiabilidade (DEC, FEC, DIC, FIC, DMIC, taxa de falha, etc)","pai":418681,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":418683,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-indices-tecnicos-e-de-confiabilidade-dec-fec-dic-fic-dmic-taxa-de-falha-etc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em estudos de viabilidade, quando ainda n\u00e3o esteja definida a localiza\u00e7\u00e3o dos edif\u00edcios, a norma brasileira orienta a realiza\u00e7\u00e3o de apenas um furo de sondagem, para simples reconhecimento do solo.","provas":[{"id":31309,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-engenheiro-civil-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Engenheiro Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-24 04:02:16","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":982888,"hashId":"cccc2f498c875d1fa4456eafc93e16d2","enunciado":"Em estudos de viabilidade, quando ainda n\u00e3o esteja definida a\r\nlocaliza\u00e7\u00e3o dos edif\u00edcios, a norma brasileira orienta a\r\nrealiza\u00e7\u00e3o de apenas um furo de sondagem, para simples\r\nreconhecimento do solo.","resposta":3435813,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3435812,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3435813,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, a respeito de sondagens e funda\u00e7\u00f5es.","id":366293,"enunciado":"Julgue os itens seguintes, a respeito de sondagens e funda\u00e7\u00f5es.","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Funda\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Funda\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399442,"slug":"engenharia-civil-fundacoes"}],"slug":"engenharia-civil\/982888","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Artes","id":15548},{"descricao":"Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Biologia","id":15549},{"descricao":"Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15550},{"descricao":"Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Filosofia","id":15551},{"descricao":"Professor de Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Geografia","id":15565},{"descricao":"Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":15566},{"descricao":"Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":15567},{"descricao":"Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Portugu\u00eas","id":15568},{"descricao":"Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Sociologia","id":15569}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEDUC PA","id":1061,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto:","provas":[{"id":31729,"cargo":{"descricao":"Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Artes","id":15548},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEDUC PA","id":1061,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pa-pa-2018-consulplan-professor-classe-i-nivel-a-area-artes","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEDUC PA - Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Artes - 2018"},{"id":31730,"cargo":{"descricao":"Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Biologia","id":15549},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEDUC PA","id":1061,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pa-pa-2018-consulplan-professor-classe-i-nivel-a-area-biologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEDUC PA - Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Biologia - 2018"},{"id":31731,"cargo":{"descricao":"Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15550},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEDUC PA","id":1061,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pa-pa-2018-consulplan-professor-classe-i-nivel-a-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEDUC PA - Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"},{"id":31732,"cargo":{"descricao":"Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Filosofia","id":15551},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEDUC PA","id":1061,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pa-pa-2018-consulplan-professor-classe-i-nivel-a-area-filosofia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEDUC PA - Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Filosofia - 2018"},{"id":31733,"cargo":{"descricao":"Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Artes","id":15548},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2018-consulplan-professor-classe-i-nivel-a-area-artes","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEAD PA - Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Artes - 2018"},{"id":31734,"cargo":{"descricao":"Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Biologia","id":15549},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2018-consulplan-professor-classe-i-nivel-a-area-biologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEAD PA - Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Biologia - 2018"},{"id":31735,"cargo":{"descricao":"Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15550},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2018-consulplan-professor-classe-i-nivel-a-area-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEAD PA - Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"},{"id":31736,"cargo":{"descricao":"Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Filosofia","id":15551},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2018-consulplan-professor-classe-i-nivel-a-area-filosofia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEAD PA - Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Filosofia - 2018"},{"id":31778,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Geografia","id":15565},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEDUC PA","id":1061,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pa-pa-2018-consulplan-professor-de-classe-i-nivel-a-area-geografia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEDUC PA - Professor de Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Geografia - 2018"},{"id":31779,"cargo":{"descricao":"Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":15566},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEDUC PA","id":1061,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pa-pa-2018-consulplan-professor-classe-i-nivel-a-area-historia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEDUC PA - Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2018"},{"id":31780,"cargo":{"descricao":"Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":15567},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEDUC PA","id":1061,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pa-pa-2018-consulplan-professor-classe-i-nivel-a-area-ingles","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEDUC PA - Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Ingl\u00eas - 2018"},{"id":31781,"cargo":{"descricao":"Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Portugu\u00eas","id":15568},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEDUC PA","id":1061,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pa-pa-2018-consulplan-professor-classe-i-nivel-a-area-portugues","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEDUC PA - Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Portugu\u00eas - 2018"},{"id":31782,"cargo":{"descricao":"Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Sociologia","id":15569},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEDUC PA","id":1061,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pa-pa-2018-consulplan-professor-classe-i-nivel-a-area-sociologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEDUC PA - Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Sociologia - 2018"},{"id":31783,"cargo":{"descricao":"Professor de Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Geografia","id":15565},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2018-consulplan-professor-de-classe-i-nivel-a-area-geografia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEAD PA - Professor de Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Geografia - 2018"},{"id":31784,"cargo":{"descricao":"Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Hist\u00f3ria","id":15566},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2018-consulplan-professor-classe-i-nivel-a-area-historia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEAD PA - Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Hist\u00f3ria - 2018"},{"id":31785,"cargo":{"descricao":"Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":15567},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2018-consulplan-professor-classe-i-nivel-a-area-ingles","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEAD PA - Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Ingl\u00eas - 2018"},{"id":31786,"cargo":{"descricao":"Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Portugu\u00eas","id":15568},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2018-consulplan-professor-classe-i-nivel-a-area-portugues","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEAD PA - Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Portugu\u00eas - 2018"},{"id":31787,"cargo":{"descricao":"Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Sociologia","id":15569},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2018-consulplan-professor-classe-i-nivel-a-area-sociologia","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - SEAD PA - Professor Classe I N\u00edvel A - \u00c1rea Sociologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-24 04:02:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":62,"descricao":"Filosofia"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":490,"descricao":"Estudos Sociais"}],"id":990320,"hashId":"5d951afe1d1a187ad6821a5b906a1ff5","enunciado":"De acordo com o texto:","resposta":3458410,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As mudan\u00e7as comportamentais em rela\u00e7\u00e3o ao ato de comunica\u00e7\u00e3o, especialmente na escrita, t\u00eam produzido efeitos question\u00e1veis.","id":3458410,"corpo":"As mudan\u00e7as comportamentais em rela\u00e7\u00e3o ao ato de comunica\u00e7\u00e3o, especialmente na escrita, t\u00eam produzido efeitos\r\nquestion\u00e1veis.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O florescimento de uma nova linguagem declara uma poss\u00edvel evolu\u00e7\u00e3o na comunica\u00e7\u00e3o estabelecida atrav\u00e9s dos tempos pela humanidade.","id":3458411,"corpo":"O florescimento de uma nova linguagem declara uma poss\u00edvel evolu\u00e7\u00e3o na comunica\u00e7\u00e3o estabelecida atrav\u00e9s dos\r\ntempos pela humanidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 possibilidade de que a comunica\u00e7\u00e3o por meio de s\u00edmbolos ou imagens seja de alguma forma prejudicada considerando-se sua simplicidade e praticidade.","id":3458412,"corpo":"N\u00e3o h\u00e1 possibilidade de que a comunica\u00e7\u00e3o por meio de s\u00edmbolos ou imagens seja de alguma forma prejudicada\r\nconsiderando-se sua simplicidade e praticidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O autor estabelece uma oposi\u00e7\u00e3o acirrada contra todo e qualquer tipo de linguagem n\u00e3o verbal, usando para isso ataques a este tipo de linguagem por meio de sua argumenta\u00e7\u00e3o.","id":3458413,"corpo":"O autor estabelece uma oposi\u00e7\u00e3o acirrada contra todo e qualquer tipo de linguagem n\u00e3o verbal, usando para isso\r\nataques a este tipo de linguagem por meio de sua argumenta\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":367797,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/31729\/11.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/990320","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de separa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica entre Brasil e Portugal teve contornos espec\u00edficos na Bahia, uma vez que ali ocorreu","provas":[{"id":40060,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sec-ba-2018-fcc-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"FCC - SEC - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-24 04:03:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1178142,"hashId":"8cdebd1d7df228089847a59a897f4f62","enunciado":"<p align=justify>O processo de separa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica entre Brasil e Portugal teve contornos espec\u00edficos na Bahia, uma vez que ali ocorreu<\/p>","resposta":4226106,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um enfrentamento entre os grupos nativistas de propriet\u00e1rios rurais e os comerciantes portugueses, que se transformou em uma guerra separatista que visava proclamar a rep\u00fablica na Bahia e separ\u00e1-la do Imp\u00e9rio do Brasil.","id":4226103,"corpo":"<p align=justify>um enfrentamento entre os grupos nativistas de propriet\u00e1rios rurais e os comerciantes portugueses, que se transformou\r\nem uma guerra separatista que visava proclamar a rep\u00fablica na Bahia e separ\u00e1-la do Imp\u00e9rio do Brasil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma violenta rebeli\u00e3o popular, seguida do acordo entre os grupos nativistas e os portugueses apoiados por D. Pedro I, com o objetivo de pacificar e reunificar a Bahia sob o comando das Cortes Portuguesas.","id":4226104,"corpo":"<p align=justify>uma violenta rebeli\u00e3o popular, seguida do acordo entre os grupos nativistas e os portugueses apoiados por D. Pedro I,\r\ncom o objetivo de pacificar e reunificar a Bahia sob o comando das Cortes Portuguesas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma guerra civil de grandes propor\u00e7\u00f5es, que dividiu, de um lado, os grandes propriet\u00e1rios que contavam com apoio do Rei de Portugal, e, de outro, homens livres pobres, com apoio das Cortes Portuguesas e dos jacobinos franceses.","id":4226105,"corpo":"<p align=justify>uma guerra civil de grandes propor\u00e7\u00f5es, que dividiu, de um lado, os grandes propriet\u00e1rios que contavam com apoio do Rei\r\nde Portugal, e, de outro, homens livres pobres, com apoio das Cortes Portuguesas e dos jacobinos franceses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um conflito armado entre grupos locais, apoiados por tropas enviadas por D. Pedro I, e as tropas portuguesas, que visavam impedir a consolida\u00e7\u00e3o da independ\u00eancia da Am\u00e9rica Portuguesa, sob o controle do Rio de Janeiro.","id":4226106,"corpo":"<p align=justify>um conflito armado entre grupos locais, apoiados por tropas enviadas por D. Pedro I, e as tropas portuguesas, que visavam\r\nimpedir a consolida\u00e7\u00e3o da independ\u00eancia da Am\u00e9rica Portuguesa, sob o controle do Rio de Janeiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma revolta da popula\u00e7\u00e3o negra liderada por escravos mu\u00e7ulmanos que lutavam por aboli\u00e7\u00e3o e n\u00e3o aceitavam a religi\u00e3o cat\u00f3lica como religi\u00e3o oficial do novo Imp\u00e9rio do Brasil.","id":4226107,"corpo":"<p align=justify>uma revolta da popula\u00e7\u00e3o negra liderada por escravos mu\u00e7ulmanos que lutavam por aboli\u00e7\u00e3o e n\u00e3o aceitavam a religi\u00e3o\r\ncat\u00f3lica como religi\u00e3o oficial do novo Imp\u00e9rio do Brasil.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393894,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Processo de Independ\u00eancia: dos movimentos nativistas \u00e0 liberta\u00e7\u00e3o de Portugal","oab":false,"nome":"Processo de Independ\u00eancia: dos movimentos nativistas \u00e0 liberta\u00e7\u00e3o de Portugal","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416814,"slug":"historia-processo-de-independencia-dos-movimentos-nativistas-a-libertacao-de-portugal"}],"slug":"historia\/1178142","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Documenta\u00e7\u00e3o","id":60}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Para\u00edba","sigla":"TCE PB","id":1107,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Lei Complementar n.\u00ba 58\/2003 do estado da Para\u00edba \u2014 que disp\u00f5e sobre o regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos civis desse estado \u2014, assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca do exerc\u00edcio do cargo pelo servidor p\u00fablico","provas":[{"id":29113,"cargo":{"descricao":"Agente de Documenta\u00e7\u00e3o","id":60},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Para\u00edba","sigla":"TCE PB","id":1107,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-pb-pb-2018-cespe-cebraspe-agente-de-documentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PB - Agente de Documenta\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-24 04:02:00","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[],"id":945257,"hashId":"63aaaf1041bea54e43224c36bc308aa3","enunciado":"Com base na Lei Complementar n.\u00ba 58\/2003 do estado da Para\u00edba\r\n\u2014 que disp\u00f5e sobre o regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos civis\r\ndesse estado \u2014, assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca do exerc\u00edcio do\r\ncargo pelo servidor p\u00fablico","resposta":3311290,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A promo\u00e7\u00e3o do servidor p\u00fablico suspende a contagem do tempo de exerc\u00edcio.","id":3311288,"corpo":"A promo\u00e7\u00e3o do servidor p\u00fablico suspende a contagem do\r\ntempo de exerc\u00edcio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A entrada em exerc\u00edcio ocorrer\u00e1 no prazo de trinta dias contados da publica\u00e7\u00e3o do ato de provimento.","id":3311289,"corpo":"A entrada em exerc\u00edcio ocorrer\u00e1 no prazo de trinta dias\r\ncontados da publica\u00e7\u00e3o do ato de provimento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A entrada em exerc\u00edcio acontecer\u00e1 no prazo m\u00e1ximo de quinze dias contados da posse. ","id":3311290,"corpo":"A entrada em exerc\u00edcio acontecer\u00e1 no prazo m\u00e1ximo de\r\nquinze dias contados da posse.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se n\u00e3o entrar em exerc\u00edcio dentro do prazo previsto na lei, o servidor ser\u00e1 demitido do cargo.","id":3311291,"corpo":"Se n\u00e3o entrar em exerc\u00edcio dentro do prazo previsto na lei,\r\no servidor ser\u00e1 demitido do cargo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" O regime semanal de trabalho \u00e9 de, no m\u00e1ximo, quarenta horas, respeitadas a dura\u00e7\u00e3o di\u00e1ria m\u00ednima de quatro horas e a m\u00e1xima de oito horas.","id":3311292,"corpo":" O regime semanal de trabalho \u00e9 de, no m\u00e1ximo,\r\nquarenta horas, respeitadas a dura\u00e7\u00e3o di\u00e1ria m\u00ednima de\r\nquatro horas e a m\u00e1xima de oito horas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359183,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 58\/03 - Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Estado da Para\u00edba","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 58\/03 - Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Estado da Para\u00edba","pai":395525,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401396,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-complementar-no-58-03-estatuto-dos-servidores-publicos-do-estado-da-paraiba"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/945257","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}