{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2159560,"perPage":"100","pages":21596,"page":9400,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Medicina","sigla":"CFM","id":193,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfm"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao exposto e ao padr\u00e3o de projeto Singleton, assinale alternativa que indica uma das vantagens do referido padr\u00e3o.","provas":[{"id":30201,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Medicina","sigla":"CFM","id":193,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfm"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cfm-2018-iades-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IADES - CFM - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-18 17:04:41","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":963909,"hashId":"b550c750acd59636dc0cd29b088f71ff","enunciado":"<p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30201\/24.gif\"><\/p><p>Em rela\u00e7\u00e3o ao exposto e ao padr\u00e3o de projeto Singleton, assinale\r\nalternativa que indica uma das vantagens do referido padr\u00e3o.<\/p>","resposta":3370717,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O padr\u00e3o de projeto garante a exist\u00eancia de apenas um \u00fanico objeto da classe em quest\u00e3o, disponibilizando um modo de acess\u00e1-la.","id":3370717,"corpo":"O padr\u00e3o de projeto garante a exist\u00eancia de apenas\r\num \u00fanico objeto da classe em quest\u00e3o,\r\ndisponibilizando um modo de acess\u00e1-la.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O padr\u00e3o aumenta a quantidade de vari\u00e1veis globais no namespace em quest\u00e3o.","id":3370718,"corpo":"O padr\u00e3o aumenta a quantidade de vari\u00e1veis globais\r\nno namespace em quest\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio implementar qualquer mecanismo de controle de inst\u00e2ncia do objeto.","id":3370719,"corpo":"N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio implementar qualquer mecanismo\r\nde controle de inst\u00e2ncia do objeto.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O padr\u00e3o Singleton n\u00e3o apresenta uma interface simples, uma vez que a implementa\u00e7\u00e3o dele n\u00e3o \u00e9 trivial.","id":3370720,"corpo":"O padr\u00e3o Singleton n\u00e3o apresenta uma interface\r\nsimples, uma vez que a implementa\u00e7\u00e3o dele n\u00e3o\r\n\u00e9 trivial.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O padr\u00e3o faz necess\u00e1rio o uso de vari\u00e1veis globais.","id":3370721,"corpo":"O padr\u00e3o faz necess\u00e1rio o uso de vari\u00e1veis globais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362756,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/963909","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Design Gr\u00e1fico","id":7555,"slug":"design-grafico"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRF SP","id":223,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crf-sp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Metacaracteres representam um caractere ou um s\u00edmbolo no InDesign. Da se\u00e7\u00e3o Texto, localizada na caixa de di\u00e1logo Localizar\/Alterar, esses metacaracteres come\u00e7am com um circunflexo (^). Analise os seguintes caracteres: I. N\u00famero da p\u00e1gina atual. II. Pr\u00f3ximo n\u00famero de p\u00e1gina. Assinale a alternativa que apresenta os seus metacaracteres correspondentes.","provas":[{"id":29977,"cargo":{"descricao":"Design Gr\u00e1fico","id":7555,"slug":"design-grafico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRF SP","id":223,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crf-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crf-sp-sp-2018-idecan-design-grafico","tipo":1,"nome":"IDECAN - CRF SP - Design Gr\u00e1fico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-18 17:04:27","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"}],"id":959743,"hashId":"e5c865d8fa4a49b12f324d07fa9b2580","enunciado":"<p>Metacaracteres representam um caractere ou um s\u00edmbolo no InDesign. Da se\u00e7\u00e3o Texto, localizada na caixa de di\u00e1logo\r\nLocalizar\/Alterar, esses metacaracteres come\u00e7am com um circunflexo (^). Analise os seguintes caracteres:<\/p><p>\r\nI. N\u00famero da p\u00e1gina atual.\r\n<\/p><p>II. Pr\u00f3ximo n\u00famero de p\u00e1gina.\r\n<\/p><p>Assinale a alternativa que apresenta os seus metacaracteres correspondentes.<\/p>","resposta":3355456,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":3355455,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29977\/47.gif\">","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":3355456,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29977\/48.gif\">","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":3355457,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29977\/49.gif\">","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":3355458,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29977\/50.gif\">","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362035,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"}],"slug":"artes\/959743","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Design Gr\u00e1fico","id":7555,"slug":"design-grafico"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRF SP","id":223,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crf-sp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Corel Draw X8 \u201cpara criar um contorno recort\u00e1vel para dispositivos como plotadoras, cortadoras de vinil e dispositivos de impress\u00e3o-corte, \u00e9 necess\u00e1rio atribuir o nome adequado da cor predefinida (normalmente CutContour) que \u00e9 especificado pelo fabricante do dispositivo\u201d. Voc\u00ea pode especificar as configura\u00e7\u00f5es de linha e de contorno, mas, para isso, antes \u00e9 preciso selecionar o objeto. Assinale a alternativa que apresenta o caminho para especificar configura\u00e7\u00f5es de linha e de contorno com o objeto selecionado.","provas":[{"id":29977,"cargo":{"descricao":"Design Gr\u00e1fico","id":7555,"slug":"design-grafico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRF SP","id":223,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crf-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crf-sp-sp-2018-idecan-design-grafico","tipo":1,"nome":"IDECAN - CRF SP - Design Gr\u00e1fico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-18 17:04:38","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"}],"id":959749,"hashId":"12864665ea2920a5c00f327f2bd1de82","enunciado":"No Corel Draw X8 \u201cpara criar um contorno recort\u00e1vel para dispositivos como plotadoras, cortadoras de vinil e\r\ndispositivos de impress\u00e3o-corte, \u00e9 necess\u00e1rio atribuir o nome adequado da cor predefinida (normalmente CutContour)\r\nque \u00e9 especificado pelo fabricante do dispositivo\u201d. Voc\u00ea pode especificar as configura\u00e7\u00f5es de linha e de contorno, mas,\r\npara isso, antes \u00e9 preciso selecionar o objeto. Assinale a alternativa que apresenta o caminho para especificar\r\nconfigura\u00e7\u00f5es de linha e de contorno com o objeto selecionado.","resposta":3355482,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Clique em Janela\/Contorno\/Propriedades do Objeto.","id":3355479,"corpo":"Clique em Janela\/Contorno\/Propriedades do Objeto.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Clique em Janela\/Propriedades do objeto \u2013 Se\u00e7\u00e3o contorno.","id":3355480,"corpo":"Clique em Janela\/Propriedades do objeto \u2013 Se\u00e7\u00e3o contorno.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Clique em Janelas de encaixe\/Contorno\/Propriedades do objeto.","id":3355481,"corpo":"Clique em Janelas de encaixe\/Contorno\/Propriedades do objeto.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Clique em Janela\/Janelas de encaixe\/Propriedades do objeto \u2013 Se\u00e7\u00e3o contorno.","id":3355482,"corpo":"Clique em Janela\/Janelas de encaixe\/Propriedades do objeto \u2013 Se\u00e7\u00e3o contorno.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362035,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"}],"slug":"artes\/959749","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Design Gr\u00e1fico","id":7555,"slug":"design-grafico"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRF SP","id":223,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crf-sp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as teclas para a caixa de di\u00e1logo C\u00e2mera Raw, no ADOBE\u00ae PHOTOSHOP\u00ae CS5, no sistema Windows, relacione adequadamente as colunas a seguir. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":29977,"cargo":{"descricao":"Design Gr\u00e1fico","id":7555,"slug":"design-grafico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRF SP","id":223,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crf-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crf-sp-sp-2018-idecan-design-grafico","tipo":1,"nome":"IDECAN - CRF SP - Design Gr\u00e1fico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-18 17:04:39","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"}],"id":959750,"hashId":"6e6bec92ce615972e199689ab3ecf179","enunciado":"<p>Sobre as teclas para a caixa de di\u00e1logo C\u00e2mera Raw, no ADOBE\u00ae PHOTOSHOP\u00ae CS5, no sistema Windows, relacione\r\nadequadamente as colunas a seguir. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29977\/60.gif\"><\/p><p>A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":3355486,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" 1, 5, 4, 2, 3.","id":3355483,"corpo":" 1, 5, 4, 2, 3.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3, 4, 2, 5, 1.","id":3355484,"corpo":"3, 4, 2, 5, 1.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2, 1, 5, 3, 4.","id":3355485,"corpo":"2, 1, 5, 3, 4.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5, 3, 1, 4, 2.","id":3355486,"corpo":"5, 3, 1, 4, 2.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362035,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"}],"slug":"artes\/959750","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7atuba","sigla":"","id":583,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-aracatuba-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos crimes contra a pessoa, previstos no C\u00f3digo Penal, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":42956,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ara\u00e7atuba","sigla":"","id":583,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-aracatuba-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aracatuba-sp-2018-vunesp-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Ara\u00e7atuba - Guarda Municipal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-19 10:33:54","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1283042,"hashId":"f052e23462c1b4de1f518959753ce0ee","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos crimes contra a pessoa, previstos no\r\nC\u00f3digo Penal, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":4661364,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o homic\u00eddio cometido com o emprego de tortura n\u00e3o \u00e9 considerado como homic\u00eddio qualificado.","id":4661362,"corpo":"<p align=justify>o homic\u00eddio cometido com o emprego de tortura n\u00e3o\r\n\u00e9 considerado como homic\u00eddio qualificado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"provocar aborto, sem o consentimento da gestante n\u00e3o \u00e9 crime.","id":4661363,"corpo":"<p align=justify>provocar aborto, sem o consentimento da gestante\r\nn\u00e3o \u00e9 crime.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se considera les\u00e3o corporal de natureza grave aquela que resulta debilidade permanente de membro.","id":4661364,"corpo":"<p align=justify>se considera les\u00e3o corporal de natureza grave aquela\r\nque resulta debilidade permanente de membro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o crime de perigo de cont\u00e1gio ven\u00e9reo foi revogado.","id":4661365,"corpo":"<p align=justify>o crime de perigo de cont\u00e1gio ven\u00e9reo foi revogado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o crime de difama\u00e7\u00e3o contempla a possibilidade de exce\u00e7\u00e3o da verdade e admite modalidade culposa.","id":4661366,"corpo":"<p align=justify>o crime de difama\u00e7\u00e3o contempla a possibilidade de\r\nexce\u00e7\u00e3o da verdade e admite modalidade culposa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405904,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Vida","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Vida","pai":418778,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406315,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-vida"}],"slug":"direito-penal\/1283042","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a resolu\u00e7\u00e3o da imagem no microsc\u00f3pio eletr\u00f4nico de varredura, \u00e9 CORRETO afirmar: ","provas":[{"id":74942,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufes-es-2018-ufes-biologo","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - Bi\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 10:31:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2262635,"hashId":"2584b1a75cdbb994e73d5b1f1d56da50","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a resolu\u00e7\u00e3o da imagem no microsc\u00f3pio eletr\u00f4nico de varredura, \u00e9 CORRETO afirmar: <\/p>","resposta":8908141,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A tens\u00e3o de acelera\u00e7\u00e3o dos el\u00e9trons, a corrente da sonda e a dist\u00e2ncia de trabalho s\u00e3o os par\u00e2metros mais relevantes para a resolu\u00e7\u00e3o da imagem no microsc\u00f3pio eletr\u00f4nico de varredura.","id":8908141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tens\u00e3o de acelera\u00e7\u00e3o dos el\u00e9trons, a corrente da sonda e a dist\u00e2ncia de trabalho s\u00e3o os par\u00e2metros mais relevantes para a resolu\u00e7\u00e3o da imagem no microsc\u00f3pio eletr\u00f4nico de varredura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quanto maior a corrente da sonda, menor \u00e9 o di\u00e2metro do feixe de el\u00e9trons, e, assim, maior ser\u00e1 a resolu\u00e7\u00e3o da imagem.","id":8908142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto maior a corrente da sonda, menor \u00e9 o di\u00e2metro do feixe de el\u00e9trons, e, assim, maior ser\u00e1 a resolu\u00e7\u00e3o da imagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A dist\u00e2ncia de trabalho \u00e9 a dist\u00e2ncia entre a amostra e a lente objetiva, desse modo, quanto maior a dist\u00e2ncia de trabalho, melhor ser\u00e1 a resolu\u00e7\u00e3o da imagem no microsc\u00f3pio eletr\u00f4nico de varredura.","id":8908143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dist\u00e2ncia de trabalho \u00e9 a dist\u00e2ncia entre a amostra e a lente objetiva, desse modo, quanto maior a dist\u00e2ncia de trabalho, melhor ser\u00e1 a resolu\u00e7\u00e3o da imagem no microsc\u00f3pio eletr\u00f4nico de varredura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A dist\u00e2ncia de trabalho n\u00e3o interfere na resolu\u00e7\u00e3o da imagem.","id":8908144,"corpo":"<p>A dist\u00e2ncia de trabalho n\u00e3o interfere na resolu\u00e7\u00e3o da imagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Por depender do tipo de filamento, a corrente da sonda pode n\u00e3o afetar a resolu\u00e7\u00e3o da imagem no microsc\u00f3pio eletr\u00f4nico de varredura.","id":8908145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por depender do tipo de filamento, a corrente da sonda pode n\u00e3o afetar a resolu\u00e7\u00e3o da imagem no microsc\u00f3pio eletr\u00f4nico de varredura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517235,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os microsc\u00f3pios eletr\u00f4nicos apresentam sistemas de bombeamento elaborados para garantir que o microsc\u00f3pio funcione sob alto v\u00e1cuo (10-4 Pa). O alto v\u00e1cuo permite","provas":[{"id":74942,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufes-es-2018-ufes-biologo","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - Bi\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 10:32:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2262640,"hashId":"d9bbe7a2a622dd88ee008f460ba807d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os microsc\u00f3pios eletr\u00f4nicos apresentam sistemas de bombeamento elaborados para garantir que o microsc\u00f3pio funcione sob alto v\u00e1cuo (10<sup>-4<\/sup> Pa). O alto v\u00e1cuo permite<\/p>","resposta":8908164,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"manter a integridade do feixe de el\u00e9trons e evitar intera\u00e7\u00f5es com outros \u00e1tomos.","id":8908164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">manter a integridade do feixe de el\u00e9trons e evitar intera\u00e7\u00f5es com outros \u00e1tomos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"disparar a emiss\u00e3o de el\u00e9trons pela coluna.","id":8908165,"corpo":"<p>disparar a emiss\u00e3o de el\u00e9trons pela coluna.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"promover a intera\u00e7\u00e3o f\u00edsica entre os el\u00e9trons e a amostra.","id":8908166,"corpo":"<p>promover a intera\u00e7\u00e3o f\u00edsica entre os el\u00e9trons e a amostra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"gerar el\u00e9trons de baixa e de alta energia.","id":8908167,"corpo":"<p>gerar el\u00e9trons de baixa e de alta energia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ampliar a imagem em at\u00e9 um milh\u00e3o de vezes.","id":8908168,"corpo":"<p>ampliar a imagem em at\u00e9 um milh\u00e3o de vezes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517235,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os filamentos de hexaboreto de lant\u00e2nio (LaB6)","provas":[{"id":74942,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufes-es-2018-ufes-biologo","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - Bi\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 10:33:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2262679,"hashId":"5b36ec5fa8f30d091eed8a0896349207","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os filamentos de hexaboreto de lant\u00e2nio (LaB<sub>6<\/sub>)<\/p>","resposta":8908333,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apresentam mais alto brilho, por\u00e9m, menor durabilidade, se comparados aos filamentos de tungst\u00eanio. ","id":8908331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresentam mais alto brilho, por\u00e9m, menor durabilidade, se comparados aos filamentos de tungst\u00eanio. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"t\u00eam custo menor, se comparados aos filamentos de tungst\u00eanio.","id":8908332,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">t\u00eam custo menor, se comparados aos filamentos de tungst\u00eanio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"proporcionam corrente de el\u00e9trons dez vezes mais intensa para um mesmo di\u00e2metro do feixe, se comparados aos filamentos de tungst\u00eanio.","id":8908333,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">proporcionam corrente de el\u00e9trons dez vezes mais intensa para um mesmo di\u00e2metro do feixe, se comparados aos filamentos de tungst\u00eanio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apresentam maior durabilidade, por\u00e9m, menor brilho, se comparados aos filamentos de tungst\u00eanio.","id":8908334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresentam maior durabilidade, por\u00e9m, menor brilho, se comparados aos filamentos de tungst\u00eanio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apresentam maior intensidade de brilho, menor custo e maior durabilidade, se comparados aos demais filamentos.","id":8908335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apresentam maior intensidade de brilho, menor custo e maior durabilidade, se comparados aos demais filamentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517235,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Altinho","sigla":"","id":2684,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-altinho-pe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir:I. As c\u00e9lulas procariontes existem em mam\u00edferos e bact\u00e9rias, enquanto as c\u00e9lulas eucariontes est\u00e3o presentes exclusivamente nas plantas.II. Xilema \u00e9 o principal tecido condutor de \u00e1gua das plantas vasculares.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":73318,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Altinho","sigla":"","id":2684,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-altinho-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-altinho-pe-2018-admetec-professor-de-ciencias","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Altinho - Professor de Ci\u00eancias - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 11:01:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2222670,"hashId":"c6bb054c29a8f1d85a32bbb711117985","enunciado":"<p>Leia as afirmativas a seguir:<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As c\u00e9lulas procariontes existem em mam\u00edferos e bact\u00e9rias, enquanto as c\u00e9lulas eucariontes est\u00e3o presentes exclusivamente nas plantas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Xilema \u00e9 o principal tecido condutor de \u00e1gua das plantas vasculares.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8737599,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8737597,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8737598,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8737599,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8737600,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512754,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reino Vegetal","oab":false,"nome":"Reino Vegetal","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398230,"slug":"biologia-reino-vegetal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia Celular","oab":false,"nome":"Biologia Celular","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398236,"slug":"biologia-biologia-celular"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Citologia","oab":false,"nome":"Citologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398240,"slug":"biologia-citologia"}],"slug":"biologia\/2222670","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859,"slug":"policial-militar-pm-soldado"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Pernambuco","sigla":"PM PE","id":552,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"pm-pe-pe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O valor da fatura de um cart\u00e3o de cr\u00e9dito era de R$ 1.200,00. Tendo sido paga com dois meses de atraso, o cart\u00e3o de cr\u00e9dito cobrou juros compostos de 17% ao m\u00eas. Quanto foi o montante pago?","provas":[{"id":37639,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859,"slug":"policial-militar-pm-soldado"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Pernambuco","sigla":"PM PE","id":552,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"pm-pe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432,"slug":"upenet-iaupe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-pe-pe-2018-upenet-iaupe-policial-militar-pm-soldado","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - PM PE - Policial Militar PM \/ Soldado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-19 09:50:54","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Oficiais)","descricao":"Cargos de oficiais Policiais Militares e oficiais Bombeiros Militares","id":33}],"areas":[],"id":1082372,"hashId":"99b9dd14699e44e938d2fba34bdf6bca","enunciado":"<p align=justify><p>O valor da fatura de um cart\u00e3o de cr\u00e9dito era de R$ 1.200,00. Tendo sido paga com dois meses de atraso, o cart\u00e3o de cr\u00e9dito cobrou juros compostos de 17% ao m\u00eas.\r\n<\/p><p>Quanto foi o montante pago?<\/p><\/p>","resposta":3814321,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 1.241,14","id":3814319,"corpo":"<p align=justify>R$ 1.241,14<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 1.505,28","id":3814320,"corpo":"<p align=justify>R$ 1.505,28<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 1.642,68","id":3814321,"corpo":"<p align=justify>R$ 1.642,68<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 1.452,00","id":3814322,"corpo":"<p align=justify>R$ 1.452,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 1.228,97","id":3814323,"corpo":"<p align=justify>R$ 1.228,97<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":383307,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Montante","oab":false,"nome":"Montante","pai":403802,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":408950,"slug":"matematica-financeira-montante"}],"slug":"matematica-financeira\/1082372","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que contempla um crime contra pessoa apenado com deten\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":73729,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil Municipal","id":19118,"slug":"guarda-civil-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp-2018-vunesp-guarda-civil-municipal-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo - Guarda Civil Municipal - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 10:05:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2232231,"hashId":"557c7f34960b2891e73dc8dfc5fc7cf2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que contempla um crime contra pessoa apenado com deten\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":8778681,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Induzir ou instigar algu\u00e9m a suicidar-se ou prestar-lhe aux\u00edlio para que o fa\u00e7a.","id":8778677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Induzir ou instigar algu\u00e9m a suicidar-se ou prestar-lhe aux\u00edlio para que o fa\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Provocar aborto, sem o consentimento da gestante.","id":8778678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Provocar aborto, sem o consentimento da gestante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Praticar, com o fim de transmitir a outrem mol\u00e9stia grave de que est\u00e1 contaminado, ato capaz de produzir o cont\u00e1gio.","id":8778679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Praticar, com o fim de transmitir a outrem mol\u00e9stia grave de que est\u00e1 contaminado, ato capaz de produzir o cont\u00e1gio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Privar algu\u00e9m de sua liberdade, mediante sequestro ou c\u00e1rcere privado.","id":8778680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Privar algu\u00e9m de sua liberdade, mediante sequestro ou c\u00e1rcere privado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Expor a vida ou a sa\u00fade de outrem a perigo direto e iminente.","id":8778681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Expor a vida ou a sa\u00fade de outrem a perigo direto e iminente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513861,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Vida","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Vida","pai":418778,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406315,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-vida"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Induzimento, Instiga\u00e7\u00e3o ou Aux\u00edlio ao Suic\u00eddio ou a Automutila\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Induzimento, Instiga\u00e7\u00e3o ou Aux\u00edlio ao Suic\u00eddio ou a Automutila\u00e7\u00e3o","pai":406315,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406317,"slug":"direito-penal-induzimento-instigacao-ou-auxilio-ao-suicidio-ou-a-automutilacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aborto","oab":true,"nome":"Aborto","pai":406315,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406318,"slug":"direito-penal-aborto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Perigo para a vida ou sa\u00fade de outrem","oab":true,"nome":"Perigo para a vida ou sa\u00fade de outrem","pai":406324,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406327,"slug":"direito-penal-perigo-para-a-vida-ou-saude-de-outrem"}],"slug":"direito-penal\/2232231","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A intensidade dos el\u00e9trons secund\u00e1rios \u00e9 dependente","provas":[{"id":74942,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufes-es-2018-ufes-biologo","tipo":1,"nome":"UFES - UFES - Bi\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 10:31:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2262633,"hashId":"76840d5af7f2a8f2799a09ced42f136c","enunciado":"<p>A intensidade dos el\u00e9trons secund\u00e1rios \u00e9 dependente<\/p>","resposta":8908135,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da forma do objeto irradiado.","id":8908132,"corpo":"<p>da forma do objeto irradiado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica do objeto irradiado. ","id":8908133,"corpo":"<p>da composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica do objeto irradiado. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do n\u00famero de el\u00e9trons emitidos.","id":8908134,"corpo":"<p>do n\u00famero de el\u00e9trons emitidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" do tamanho e da composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica do objeto irradiado, do n\u00famero de el\u00e9trons emitidos e do n\u00famero de el\u00e9trons reabsorvidos.","id":8908135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> do tamanho e da composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica do objeto irradiado, do n\u00famero de el\u00e9trons emitidos e do n\u00famero de el\u00e9trons reabsorvidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica do objeto e da forma do objeto irradiado.","id":8908136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica do objeto e da forma do objeto irradiado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517235,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais","pai":398320,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398282,"slug":"biologia-praticas-laboratoriais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Milton Brand\u00e3o","sigla":"","id":5540,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-milton-brandao-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o fun\u00e7\u00f5es das prote\u00ednas presentes na membrana celular, EXCETO:","provas":[{"id":74936,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Milton Brand\u00e3o","sigla":"","id":5540,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-milton-brandao-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-milton-brandao-pi-2018-instituto-machado-de-assis-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Milton Brand\u00e3o - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 10:45:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2262886,"hashId":"7baecb7a0d3f1d182c953a2a55979285","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o fun\u00e7\u00f5es das prote\u00ednas presentes na membrana celular, EXCETO:<\/p>","resposta":8909224,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Permitir a passagem de subst\u00e2ncias para dentro e para fora da c\u00e9lula.","id":8909222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Permitir a passagem de subst\u00e2ncias para dentro e para fora da c\u00e9lula.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Favorecer a ades\u00e3o de c\u00e9lulas adjacentes em um tecido.","id":8909223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Favorecer a ades\u00e3o de c\u00e9lulas adjacentes em um tecido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Manter a estabilidade da membrana plasm\u00e1tica por serem anfip\u00e1ticas.","id":8909224,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manter a estabilidade da membrana plasm\u00e1tica por serem anfip\u00e1ticas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atuar como enzimas na membrana isoladamente ou em conjunto. ","id":8909225,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atuar como enzimas na membrana isoladamente ou em conjunto. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517258,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia Celular","oab":false,"nome":"Biologia Celular","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398236,"slug":"biologia-biologia-celular"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia molecular","oab":false,"nome":"Biologia molecular","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398278,"slug":"biologia-biologia-molecular"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Milton Brand\u00e3o","sigla":"","id":5540,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-milton-brandao-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirmativas:I. \u00c1gua \u00e9 uma subst\u00e2ncia composta assim como o g\u00e1s oz\u00f4nio.II. O vinagre \u00e9 uma mistura porque \u00e9 composto por \u00e1gua (subst\u00e2ncia) e \u00e1cido ac\u00e9tico (subst\u00e2ncia) assim como a \u00e1gua do mar.III. O s\u00f3dio \u00e9 um elemento qu\u00edmico met\u00e1lico.IV. A liga de cobre \u00e9 uma mistura homog\u00eanea que cont\u00e9m, principalmente, um metal (no caso, o cobre).Est\u00e3o corretas as afirmativas:","provas":[{"id":74936,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876,"slug":"professor-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Milton Brand\u00e3o","sigla":"","id":5540,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-milton-brandao-pi"},"banca":{"nome":"Instituto Machado de Assis","descricao":"Instituto Machado de Assis","sigla":"","oab":false,"id":752,"slug":"instituto-machado-de-assis"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-milton-brandao-pi-2018-instituto-machado-de-assis-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"Instituto Machado de Assis - Prefeitura de Milton Brand\u00e3o - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 10:49:48","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2262908,"hashId":"f88ea88a3c51f70279eb6b2d2bc90ad4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as seguintes afirmativas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c1gua \u00e9 uma subst\u00e2ncia composta assim como o g\u00e1s oz\u00f4nio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O vinagre \u00e9 uma mistura porque \u00e9 composto por \u00e1gua (subst\u00e2ncia) e \u00e1cido ac\u00e9tico (subst\u00e2ncia) assim como a \u00e1gua do mar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O s\u00f3dio \u00e9 um elemento qu\u00edmico met\u00e1lico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A liga de cobre \u00e9 uma mistura homog\u00eanea que cont\u00e9m, principalmente, um metal (no caso, o cobre).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas:<\/p>","resposta":8909317,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III","id":8909315,"corpo":"<p>I, II e III<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e IV","id":8909316,"corpo":"<p>I, III e IV<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV","id":8909317,"corpo":"<p>II, III e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV","id":8909318,"corpo":"<p>I, II, III e IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517258,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398239,"slug":"biologia-bioquimica"}],"slug":"biologia\/2262908","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seara","sigla":"","id":3234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-seara-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Popularmente alguns besouros s\u00e3o chamados de \"rola-bosta\". A qual fam\u00edlia pertencem estes besouros:","provas":[{"id":74223,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seara","sigla":"","id":3234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-seara-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-seara-sc-2018-amauc-biologo","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Seara - Bi\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 10:54:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2255681,"hashId":"cd2a1115b70eef1681eed12833bb1deb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Popularmente alguns besouros s\u00e3o chamados de \"rola-bosta\". A qual fam\u00edlia pertencem estes besouros:<\/p>","resposta":8875467,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aeshnidae.","id":8875463,"corpo":"<p><em>Aeshnidae.<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Calopterygidae","id":8875464,"corpo":"<p><em>Calopterygidae<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Libellulidae.","id":8875465,"corpo":"<p><em>Libellulidae<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gomphidae.","id":8875466,"corpo":"<p><em>Gomphidae<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Scarabaeoidea.","id":8875467,"corpo":"<p><em>Scarabaeoidea<\/em>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516616,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reino Animal","oab":false,"nome":"Reino Animal","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398243,"slug":"biologia-reino-animal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Zoologia Invertebrados","oab":false,"nome":"Zoologia Invertebrados","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398246,"slug":"biologia-zoologia-invertebrados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artr\u00f3podes","oab":false,"nome":"Artr\u00f3podes","pai":398246,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402551,"slug":"biologia-artropodes"}],"slug":"biologia\/2255681","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seara","sigla":"","id":3234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-seara-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contexto de sa\u00fade \u00fanica, os insetos podem ser utilizados como indicadores de qualidade de ambientes aqu\u00e1ticos, uma vez que dependendo dos poluentes, apenas alguns grupos sobrevivem. Neste sentido, podemos citar os macroinvertebrados bent\u00f4nicos. Das alternativas abaixo, assinale a \u00fanica que descreve macroinvertebrados resistentes \u00e0 polui\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":74223,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seara","sigla":"","id":3234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-seara-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-seara-sc-2018-amauc-biologo","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Seara - Bi\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 10:56:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2255685,"hashId":"4546cf197c4f3647d257837bf5c474c7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No contexto de sa\u00fade \u00fanica, os insetos podem ser utilizados como indicadores de qualidade de ambientes aqu\u00e1ticos, uma vez que dependendo dos poluentes, apenas alguns grupos sobrevivem. Neste sentido, podemos citar os macroinvertebrados bent\u00f4nicos. Das alternativas abaixo, assinale a \u00fanica que descreve macroinvertebrados resistentes \u00e0 polui\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":8875484,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pleocoptera.","id":8875483,"corpo":"<p><em>Pleocoptera<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Chironomidae.","id":8875484,"corpo":"<p><em>Chironomidae<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Coleoptera.","id":8875485,"corpo":"<p><em>Coleoptera<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lepidoptera.","id":8875486,"corpo":"<p><em>Lepidoptera<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ephemeroptera.","id":8875487,"corpo":"<p><em>Ephemeroptera<\/em>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516616,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reino Animal","oab":false,"nome":"Reino Animal","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398243,"slug":"biologia-reino-animal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Zoologia Invertebrados","oab":false,"nome":"Zoologia Invertebrados","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398246,"slug":"biologia-zoologia-invertebrados"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seara","sigla":"","id":3234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-seara-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para cada tipo de inseto, existem armadilhas que melhor aplicam-se a captura do mesmo. Assinale a alternativa que apresenta a associa\u00e7\u00e3o incorreta entre os insetos e as armadilhas mais comumente utilizadas para a coleta dos mesmos.","provas":[{"id":74223,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seara","sigla":"","id":3234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-seara-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-seara-sc-2018-amauc-biologo","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Seara - Bi\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 10:59:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2255695,"hashId":"d358a4554cf70712ea11f760b66864be","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para cada tipo de inseto, existem armadilhas que melhor aplicam-se a captura do mesmo. Assinale a alternativa que apresenta a associa\u00e7\u00e3o incorreta entre os insetos e as armadilhas mais comumente utilizadas para a coleta dos mesmos.<\/p>","resposta":8875533,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Odonata \u2013 captura com pin\u00e7a.","id":8875533,"corpo":"<p>Odonata \u2013 captura com pin\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lepidopteros noturnos \u2013 armadilha luminosa.","id":8875534,"corpo":"<p>Lepidopteros noturnos \u2013 armadilha luminosa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lepidopteros diurno \u2013 iscas e redes entomol\u00f3gicas.","id":8875535,"corpo":"<p>Lepidopteros diurno \u2013 iscas e redes entomol\u00f3gicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Coleoptera \u2013 pitfall.","id":8875536,"corpo":"<p>Coleoptera \u2013 pitfall.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Heminopteros \u2013 iscas de sardinha.","id":8875537,"corpo":"<p>Heminopteros \u2013 iscas de sardinha.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516616,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reino Animal","oab":false,"nome":"Reino Animal","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398243,"slug":"biologia-reino-animal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Zoologia Invertebrados","oab":false,"nome":"Zoologia Invertebrados","pai":398243,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398246,"slug":"biologia-zoologia-invertebrados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artr\u00f3podes","oab":false,"nome":"Artr\u00f3podes","pai":398246,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402551,"slug":"biologia-artropodes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz de Capibaribe","sigla":"","id":1854,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-capibaribe-pe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir:I. Organismo \u00e9 a unidade mais fundamental da Ecologia. S\u00e3o os seres que vivem em contato com o meio f\u00edsico (meio abi\u00f3tico) e em contato com outros seres vivos (meio bi\u00f3tico). O organismo est\u00e1 em constante troca de energia e mat\u00e9ria e seus objetivos s\u00e3o sobreviver e reproduzir.II. Em ambientes terrestres, as correntes de vento alteram a fisionomia, n\u00e3o permitindo que grandes \u00e1rvores sejam encontradas em \u00e1reas com fortes correntes, al\u00e9m de alterar o comportamento de animais em dias com muitos ventos.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":73221,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santa Cruz de Capibaribe","sigla":"","id":1854,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-capibaribe-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santa-cruz-de-capibaribe-pe-2018-admetec-professor-de-ciencias","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Santa Cruz de Capibaribe - Professor de Ci\u00eancias - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 11:04:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2220865,"hashId":"81a41f0cb199b85d7e659370b780d723","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Organismo \u00e9 a unidade mais fundamental da Ecologia. S\u00e3o os seres que vivem em contato com o meio f\u00edsico (meio abi\u00f3tico) e em contato com outros seres vivos (meio bi\u00f3tico). O organismo est\u00e1 em constante troca de energia e mat\u00e9ria e seus objetivos s\u00e3o sobreviver e reproduzir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Em ambientes terrestres, as correntes de vento alteram a fisionomia, n\u00e3o permitindo que grandes \u00e1rvores sejam encontradas em \u00e1reas com fortes correntes, al\u00e9m de alterar o comportamento de animais em dias com muitos ventos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8729367,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8729367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8729368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8729369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8729370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512572,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ecologia","oab":false,"nome":"Ecologia","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398249,"slug":"biologia-ecologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biodiversidade","oab":false,"nome":"Biodiversidade","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398250,"slug":"biologia-biodiversidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","oab":false,"nome":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398252,"slug":"biologia-ecologia-de-populacoes-ecossistemas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biomas e Dom\u00ednios","oab":false,"nome":"Biomas e Dom\u00ednios","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398316,"slug":"biologia-biomas-e-dominios"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Ci\u00eancias da Sa\u00fade","id":25032,"slug":"tecnologo-area-ciencias-da-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A maior parte das mol\u00e9culas de lip\u00eddeos presentes nas membranas celulares s\u00e3o anfip\u00e1ticas. Essa propriedade significa que possuem:","provas":[{"id":72648,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Ci\u00eancias da Sa\u00fade","id":25032,"slug":"tecnologo-area-ciencias-da-saude"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uftm-2018-uftm-tecnologo-area-ciencias-da-saude-4","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea: Ci\u00eancias da Sa\u00fade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 11:05:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"}],"id":2212569,"hashId":"7ea06b9bd1e0f62241990a3713d3738e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A maior parte das mol\u00e9culas de lip\u00eddeos presentes nas membranas celulares s\u00e3o anfip\u00e1ticas. Essa propriedade significa que possuem:<\/p>","resposta":8692501,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Necessariamente carga negativa em uma das extremidades.","id":8692499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Necessariamente carga negativa em uma das extremidades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma extremidade carregada positivamente e uma extremidade carregada negativamente.","id":8692500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma extremidade carregada positivamente e uma extremidade carregada negativamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma extremidade hidrof\u00edlica e uma extremidade hidrof\u00f3bica.","id":8692501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma extremidade hidrof\u00edlica e uma extremidade hidrof\u00f3bica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma extremidade prot\u00e9ica e uma extremidade lip\u00eddica.","id":8692502,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma extremidade prot\u00e9ica e uma extremidade lip\u00eddica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511654,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398239,"slug":"biologia-bioquimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia molecular","oab":false,"nome":"Biologia molecular","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398278,"slug":"biologia-biologia-molecular"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ORHION Consultoria","descricao":"ORHION Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":329,"slug":"orhion-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":9661,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaguari\u00fana","sigla":"","id":5093,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jaguariuna-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Vanessa, uma jovem professora de uma escola infantil, recortou em uma cartolina um ret\u00e2ngulo para apresent\u00e1-lo como figura geom\u00e9trica a seus alunos. Curiosamente, a professora Vanessa observou que o ret\u00e2ngulo tinha sua \u00e1rea igual ao quadrado da metade de sua diagonal. O ret\u00e2ngulo \u00e9 apresentado na figura abaixo, onde os lados s\u00e3o indicados pelas letras \u201ca\u201d e \u201cb\u201d, sendo \u201ca \u2265 b\u201d, e a diagonal \u00e9 indicada pela letra \u201cd\u201d. Expresse o lado \u201cb\u201d em fun\u00e7\u00e3o da diagonal \u201cd\u201d. Assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":76304,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":9661,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaguari\u00fana","sigla":"","id":5093,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jaguariuna-sp"},"banca":{"nome":"ORHION Consultoria","descricao":"ORHION Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":329,"slug":"orhion-consultoria"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaguariuna-sp-2018-orhion-consultoria-professor-de-educacao-basica-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"ORHION Consultoria - Prefeitura de Jaguari\u00fana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 11:12:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2307959,"hashId":"cbf3f15dcc336542efe04274e7473dd6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Vanessa, uma jovem professora de uma escola infantil, recortou em uma cartolina um ret\u00e2ngulo para apresent\u00e1-lo como figura geom\u00e9trica a seus alunos. Curiosamente, a professora Vanessa observou que o ret\u00e2ngulo tinha sua \u00e1rea igual ao quadrado da metade de sua diagonal. O ret\u00e2ngulo \u00e9 apresentado na figura abaixo, onde os lados s\u00e3o indicados pelas letras \u201ca\u201d e \u201cb\u201d, sendo \u201ca \u2265 b\u201d, e a diagonal \u00e9 indicada pela letra \u201cd\u201d. Expresse o lado \u201cb\u201d em fun\u00e7\u00e3o da diagonal \u201cd\u201d. Assinale a alternativa <u>CORRETA<\/u>:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/76304\/questao\/2307959-20220324195837000000-0.png\" width=\"173\"><\/p>","resposta":9105777,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"b = (-d + 3d\u200b )\/22\u200b","id":9105777,"corpo":"<p>b = (-d + <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{3d}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.10778em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.93222em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mord mathnormal\">d<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.89222em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.10778em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> )\/2<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"b = (-d - 3d\u200b )\/22\u200b","id":9105778,"corpo":"<p>b = (-d - <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{3d}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.10778em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.93222em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">3<\/span><span class=\"mord mathnormal\">d<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.89222em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.10778em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> )\/2<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"b = (-d +2d\u200b )\/22\u200b","id":9105779,"corpo":"<p>b = (-d +<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{2d}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.10778em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.93222em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal\">d<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.89222em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.10778em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> )\/2<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"b = (-d - 2d\u200b )\/22\u200b ","id":9105780,"corpo":"<p>b = (-d - <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{2d}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.10778em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.93222em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal\">d<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.89222em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.10778em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> )\/2<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522013,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ORHION Consultoria","descricao":"ORHION Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":329,"slug":"orhion-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":9661,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaguari\u00fana","sigla":"","id":5093,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jaguariuna-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"L\u00edgia \u00e9 professora de uma escola infantil e autodidata no estudo da Matem\u00e1tica. Um dos seus campos de interesse \u00e9 o estudo dos polin\u00f4mios. Em seus estudos, a professora L\u00edgia encontrou a seguinte quest\u00e3o: Considere os polin\u00f4mios: P(x) = -3x\u00b3 + 8x\u00b2 + 8x \u2013 8 Q(x) = -x\u00b2 + 2x + 4 Qual o quociente da divis\u00e3o P(x)\/Q(x)? Assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":76304,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":9661,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaguari\u00fana","sigla":"","id":5093,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jaguariuna-sp"},"banca":{"nome":"ORHION Consultoria","descricao":"ORHION Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":329,"slug":"orhion-consultoria"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaguariuna-sp-2018-orhion-consultoria-professor-de-educacao-basica-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"ORHION Consultoria - Prefeitura de Jaguari\u00fana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 11:12:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2308063,"hashId":"d8cf7f2db2dd2f16e63a34c32704d618","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">L\u00edgia \u00e9 professora de uma escola infantil e autodidata no estudo da Matem\u00e1tica. Um dos seus campos de interesse \u00e9 o estudo dos polin\u00f4mios. Em seus estudos, a professora L\u00edgia encontrou a seguinte quest\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considere os polin\u00f4mios: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">P(x) = -3x\u00b3 + 8x\u00b2 + 8x \u2013 8 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Q(x) = -x\u00b2 + 2x + 4 <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual o quociente da divis\u00e3o P(x)\/Q(x)? <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <u>CORRETA<\/u>:<\/p>","resposta":9106244,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3x + 2","id":9106243,"corpo":"<p>3x + 2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3x - 2","id":9106244,"corpo":"<p>3x - 2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2x \u2013 3","id":9106245,"corpo":"<p>2x \u2013 3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2x + 3","id":9106246,"corpo":"<p>2x + 3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522013,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ORHION Consultoria","descricao":"ORHION Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":329,"slug":"orhion-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":9661,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaguari\u00fana","sigla":"","id":5093,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jaguariuna-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a frase: \u201cN\u00e3o fica fazendo o que, um dia, eu sempre fiz\u201d. Considerando a sintaxe da ora\u00e7\u00e3o, \u201c..., um dia, ...\u201d \u00e9 classificado como:","provas":[{"id":76304,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":9661,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaguari\u00fana","sigla":"","id":5093,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jaguariuna-sp"},"banca":{"nome":"ORHION Consultoria","descricao":"ORHION Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":329,"slug":"orhion-consultoria"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaguariuna-sp-2018-orhion-consultoria-professor-de-educacao-basica-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"ORHION Consultoria - Prefeitura de Jaguari\u00fana - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-19 11:12:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2307937,"hashId":"cfce0617dec5787d00240654cf6ff583","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a frase: <em>\u201cN\u00e3o fica fazendo o que, um dia, eu sempre fiz\u201d<\/em>. Considerando a sintaxe da ora\u00e7\u00e3o, <em>\u201c..., um dia, ...\u201d<\/em> \u00e9 classificado como:<\/p>","resposta":9105684,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um termo essencial da ora\u00e7\u00e3o \u2013 predicado.","id":9105682,"corpo":"<p>Um termo essencial da ora\u00e7\u00e3o \u2013 predicado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um termo integrante da ora\u00e7\u00e3o \u2013 aposto.","id":9105683,"corpo":"<p>Um termo integrante da ora\u00e7\u00e3o \u2013 aposto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um termo acess\u00f3rio da ora\u00e7\u00e3o \u2013 aposto.","id":9105684,"corpo":"<p>Um termo acess\u00f3rio da ora\u00e7\u00e3o \u2013 aposto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vocativo.","id":9105685,"corpo":"<p>Vocativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia e analise o poema abaixo, do poeta e cr\u00edtico paranaense Paulo Leminski (1944-1989). Este poema est\u00e1 relacionado \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10. O que quer dizerO que quer dizer diz.N\u00e3o fica fazendoo que, um dia, eu sempre fiz.N\u00e3o fica s\u00f3 querendo, querendo,coisa que eu nunca quis.O que quer dizer, diz.S\u00f3 se dizendo num outroo que, um dia, se disse,um dia, vai ser feliz.","id":522011,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia e analise o poema abaixo, do poeta e cr\u00edtico paranaense Paulo Leminski (1944-1989). Este poema est\u00e1 relacionado \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O que quer dizer<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O que quer dizer diz.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o fica fazendo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">o que, um dia, eu sempre fiz.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o fica s\u00f3 querendo, querendo,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">coisa que eu nunca quis.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O que quer dizer, diz.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00f3 se dizendo num outro<\/p><p style=\"text-align: justify;\">o que, um dia, se disse,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">um dia, vai ser feliz.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimentos de Bens J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14870,"slug":"tecnico-de-suprimentos-de-bens-junior-area-administracao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimento de Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14871,"slug":"tecnico-de-suprimento-de-servicos-junior-area-administracao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":10609,"slug":"tecnico-de-administracao-junior"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle J\u00fanior","id":14865,"slug":"tecnico-de-controle-junior"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":14883,"slug":"tecnico-de-comercializacao-junior"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Log\u00edstica J\u00fanior","id":14884,"slug":"tecnico-de-logistica-junior"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos J\u00fanior","id":10572,"slug":"tecnico-de-inspecao-de-equipamentos-junior"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":13973,"slug":"tecnico-de-inspecao-de-instalacoes-junior"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":14927,"slug":"tecnico-de-suprimento-de-bens-junior-area-mecanica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":14928,"slug":"tecnico-de-servicos-junior-area-mecanica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo J\u00fanior - \u00c1rea Geologia","id":5351,"slug":"tecnico-de-exploracao-de-petroleo-junior-area-geologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":5359,"slug":"tecnico-de-manutencao-junior-area-instrumentacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Log\u00edstica de Transporte J\u00fanior - \u00c1rea Controle","id":5354,"slug":"tecnico-de-logistica-de-transporte-junior-area-controle"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Log\u00edstica de Transporte J\u00fanior - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o","id":5355,"slug":"tecnico-de-logistica-de-transporte-junior-area-operacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico Qu\u00edmico de Petr\u00f3leo J\u00fanior","id":5379,"slug":"tecnico-quimico-de-petroleo-junior"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O centro da circunfer\u00eancia \u03bb: x2 + y2 - 2x - 4y = 4 \u00e9 o foco de uma par\u00e1bola cuja diretriz \u00e9 o eixo Ox do plano cartesiano.A equa\u00e7\u00e3o dessa par\u00e1bola \u00e9","provas":[{"id":30371,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimentos de Bens J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14870,"slug":"tecnico-de-suprimentos-de-bens-junior-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-tecnico-de-suprimentos-de-bens-junior-area-administracao-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Suprimentos de Bens J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":30372,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimento de Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14871,"slug":"tecnico-de-suprimento-de-servicos-junior-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-tecnico-de-suprimento-de-servicos-junior-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Suprimento de Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":30394,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":10609,"slug":"tecnico-de-administracao-junior"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-tecnico-de-administracao-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o J\u00fanior - 2018"},{"id":30395,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle J\u00fanior","id":14865,"slug":"tecnico-de-controle-junior"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-tecnico-de-controle-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Controle J\u00fanior - 2018"},{"id":30416,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":14883,"slug":"tecnico-de-comercializacao-junior"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-tecnico-de-comercializacao-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior - 2018"},{"id":30417,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Log\u00edstica J\u00fanior","id":14884,"slug":"tecnico-de-logistica-junior"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-tecnico-de-logistica-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Log\u00edstica J\u00fanior - 2018"},{"id":30515,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos J\u00fanior","id":10572,"slug":"tecnico-de-inspecao-de-equipamentos-junior"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-tecnico-de-inspecao-de-equipamentos-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos J\u00fanior - 2018"},{"id":30516,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":13973,"slug":"tecnico-de-inspecao-de-instalacoes-junior"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-tecnico-de-inspecao-de-instalacoes-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - 2018"},{"id":30536,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":14927,"slug":"tecnico-de-suprimento-de-bens-junior-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-tecnico-de-suprimento-de-bens-junior-area-mecanica-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2018"},{"id":30537,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":14928,"slug":"tecnico-de-servicos-junior-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-tecnico-de-servicos-junior-area-mecanica-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2018"},{"id":59970,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo J\u00fanior - \u00c1rea Geologia","id":5351,"slug":"tecnico-de-exploracao-de-petroleo-junior-area-geologia"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-tecnico-de-exploracao-de-petroleo-junior-area-geologia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo J\u00fanior - \u00c1rea Geologia - 2018"},{"id":59980,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":5359,"slug":"tecnico-de-manutencao-junior-area-instrumentacao"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-tecnico-de-manutencao-junior-area-instrumentacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":59977,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Log\u00edstica de Transporte J\u00fanior - \u00c1rea Controle","id":5354,"slug":"tecnico-de-logistica-de-transporte-junior-area-controle"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-tecnico-de-logistica-de-transporte-junior-area-controle","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Log\u00edstica de Transporte J\u00fanior - \u00c1rea Controle - 2018"},{"id":59978,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Log\u00edstica de Transporte J\u00fanior - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o","id":5355,"slug":"tecnico-de-logistica-de-transporte-junior-area-operacao"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-tecnico-de-logistica-de-transporte-junior-area-operacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Log\u00edstica de Transporte J\u00fanior - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":59982,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Qu\u00edmico de Petr\u00f3leo J\u00fanior","id":5379,"slug":"tecnico-quimico-de-petroleo-junior"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-tecnico-quimico-de-petroleo-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico Qu\u00edmico de Petr\u00f3leo J\u00fanior - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 18:14:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":966639,"hashId":"eea981529f4775c667dd81a4b3ca1f37","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O centro da circunfer\u00eancia <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\lambda\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.69444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">\u03bb<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>: x<sup>2<\/sup> + y<sup>2<\/sup> - 2x - 4y = 4 \u00e9 o foco de uma par\u00e1bola cuja diretriz \u00e9 o eixo Ox do plano cartesiano.<\/p><p>A equa\u00e7\u00e3o dessa par\u00e1bola \u00e9<\/p>","resposta":3380942,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"x2 \u2013 2x \u2013 4y + 5 = 0","id":3380942,"corpo":"<p>x<sup>2<\/sup> \u2013 2x \u2013 4y + 5 = 0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"x2 \u2013 4x \u2013 y + 5 = 0","id":3380943,"corpo":"<p>x<sup>2<\/sup> \u2013 4x \u2013 y + 5 = 0<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"x2 \u2013 4x \u2013 2y + 5 = 0","id":3380944,"corpo":"<p>x<sup>2<\/sup> \u2013 4x \u2013 2y + 5 = 0<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"x2 \u2013 2x \u2013 2y + 5 = 0","id":3380945,"corpo":"<p>x<sup>2<\/sup> \u2013 2x \u2013 2y + 5 = 0<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"x2 + 2x + 4y + 5 = 0","id":3380946,"corpo":"<p>x<sup>2<\/sup> + 2x + 4y + 5 = 0<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363208,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geometria Anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Geometria Anal\u00edtica","pai":403871,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403882,"slug":"matematica-geometria-analitica"}],"slug":"matematica\/966639","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":4380,"slug":"tecnico-judiciario-area-seguranca"},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Telefonia","id":15746,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-telefonia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma mensagem veiculada pelo texto est\u00e1 em:","provas":[{"id":32273,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6602,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-2-2018-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":32274,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Seguran\u00e7a","id":4380,"slug":"tecnico-judiciario-area-seguranca"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-2-2018-fcc-tecnico-judiciario-area-seguranca","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Seguran\u00e7a - 2018"},{"id":32275,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-2-2018-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2018"},{"id":32276,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Telefonia","id":15746,"slug":"tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-telefonia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 2\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 2","id":1170,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-2"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-2-2018-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-telefonia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 2 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Telefonia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 18:15:30","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":998606,"hashId":"b2fae268abb4bdf396cf14174204d408","enunciado":"Uma mensagem veiculada pelo texto est\u00e1 em:","resposta":3488715,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Antes de contarmos algo sobre algu\u00e9m, devemos avaliar se esse algo \u00e9 verdadeiro, far\u00e1 o bem e ser\u00e1 necess\u00e1rio ao pr\u00f3ximo.","id":3488715,"corpo":"Antes de contarmos algo sobre algu\u00e9m, devemos avaliar se esse algo \u00e9 verdadeiro, far\u00e1 o bem e ser\u00e1 necess\u00e1rio ao\r\npr\u00f3ximo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aquilo que queremos contar sobre algu\u00e9m passa inevitavelmente por tr\u00eas fases alternativas: verdade, bondade e necessidade.","id":3488716,"corpo":"Aquilo que queremos contar sobre algu\u00e9m passa inevitavelmente por tr\u00eas fases alternativas: verdade, bondade e\r\nnecessidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fofocas podem ser evitadas, caso voc\u00ea deixe de confiar plenamente nas pessoas com quem convive.","id":3488717,"corpo":"Fofocas podem ser evitadas, caso voc\u00ea deixe de confiar plenamente nas pessoas com quem convive.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aquele que fala muito n\u00e3o respeita a verdade, n\u00e3o \u00e9 bom nem tem ideia de necessidade.","id":3488718,"corpo":"Aquele que fala muito n\u00e3o respeita a verdade, n\u00e3o \u00e9 bom nem tem ideia de necessidade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Respeitando-se os tr\u00eas princ\u00edpios da fofoca \u2013 verdade, bondade e necessidade &#8722; sempre contaremos uma agrad\u00e1vel hist\u00f3ria.","id":3488719,"corpo":"Respeitando-se os tr\u00eas princ\u00edpios da fofoca \u2013 verdade, bondade e necessidade &#8722; sempre contaremos uma agrad\u00e1vel hist\u00f3ria.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369232,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32273\/30.gif\">","rotulo":8,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 10","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/998606","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Balsa Nova","sigla":"","id":5609,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-balsa-nova-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O \u00edcone, presente no Word 2007 na guia Inserir, \u00e9 utilizado para inserir:","provas":[{"id":76146,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Balsa Nova","sigla":"","id":5609,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-balsa-nova-pr"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-balsa-nova-pr-2018-objetiva-concursos-procurador","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - C\u00e2mara de Balsa Nova - Procurador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-20 19:17:43","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2299291,"hashId":"7f2f6b70a390dfa44f1ea7e81f57dab9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00edcone<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/76146\/questao\/2299291-20220321223450000000-0.png\">, presente no Word 2007 na guia Inserir, \u00e9 utilizado para inserir:<\/p>","resposta":9064955,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caixas de textos pr\u00e9-formatadas.","id":9064953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caixas de textos pr\u00e9-formatadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Formas prontas, como ret\u00e2ngulos, c\u00edrculos, setas, linhas, s\u00edmbolos de fluxograma e textos explicativos.","id":9064954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Formas prontas, como ret\u00e2ngulos, c\u00edrculos, setas, linhas, s\u00edmbolos de fluxograma e textos explicativos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00fameros de p\u00e1ginas no documento.","id":9064955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00fameros de p\u00e1ginas no documento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma tabela no documento.","id":9064956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma tabela no documento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o! Para responder \u00e0s quest\u00f5es de Inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considerar que os programas mencionados encontram-se na vers\u00e3o Portugu\u00eas-BR e, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o, possuem licen\u00e7a de uso, o mouse est\u00e1 configurado para destros, um clique ou duplo clique correspondem ao bot\u00e3o esquerdo do mouse e teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Dessa forma, as teclas de atalho, os menus, os submenus, as barras, os \u00edcones e os demais itens que comp\u00f5em os programas abordados nesta prova encontram-se na configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.","id":521058,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aten\u00e7\u00e3o! Para responder \u00e0s quest\u00f5es de Inform\u00e1tica, a menos que seja explicitamente informado o contr\u00e1rio, considerar que os programas mencionados encontram-se na vers\u00e3o Portugu\u00eas-BR e, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de instala\u00e7\u00e3o, possuem licen\u00e7a de uso, o mouse est\u00e1 configurado para destros, um clique ou duplo clique correspondem ao bot\u00e3o esquerdo do mouse e teclar corresponde \u00e0 opera\u00e7\u00e3o de pressionar uma tecla e, rapidamente, liber\u00e1-la, acionando-a apenas uma vez. Dessa forma, as teclas de atalho, os menus, os submenus, as barras, os \u00edcones e os demais itens que comp\u00f5em os programas abordados nesta prova encontram-se na configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Word 2007","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2007","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405114,"slug":"informatica-microsoft-word-2007"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guias","oab":false,"nome":"Guias","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420363,"slug":"informatica-guias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guia Inserir","oab":false,"nome":"Guia Inserir","pai":420363,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420366,"slug":"informatica-guia-inserir"}],"slug":"informatica\/2299291","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dracena","sigla":"","id":2442,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-dracena-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa abaixo que n\u00e3o condiz com uma das cinco leis de Ranganathan:","provas":[{"id":50339,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dracena","sigla":"","id":2442,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-dracena-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dracena-sp-2018-conscam-assessoria-e-consultoria-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Prefeitura de Dracena - Bibliotec\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 20:14:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1519497,"hashId":"974bbdef8fa0739a507915fbd9597996","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa abaixo que n\u00e3o condiz com uma das cinco leis de Ranganathan:<\/p>","resposta":5677121,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para cada livro o seu leitor.","id":5677120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para cada livro o seu leitor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os livros s\u00e3o para serem guardados e preservados.","id":5677121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os livros s\u00e3o para serem guardados e preservados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A biblioteca \u00e9 uma organiza\u00e7\u00e3o em crescimento.","id":5677122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A biblioteca \u00e9 uma organiza\u00e7\u00e3o em crescimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Poupe o tempo do leitor.","id":5677123,"corpo":"<p>Poupe o tempo do leitor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A cada leitor o seu livro.","id":5677124,"corpo":"<p>A cada leitor o seu livro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432463,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de Ranganathan","oab":false,"nome":"Leis de Ranganathan","pai":397774,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402304,"slug":"biblioteconomia-leis-de-ranganathan"}],"slug":"biblioteconomia\/1519497","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A amortiza\u00e7\u00e3o acumulada, como se observa na Tabela 7, apresentou uma varia\u00e7\u00e3o de 137,18% entre os anos de 2016 e 2017. Assim sendo, a cota de amortiza\u00e7\u00e3o calculada no ano de 2017","provas":[{"id":53385,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrn-2018-comperve-ufrn-tecnico-em-contabilidade-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-20 20:38:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1614211,"hashId":"f3b0121691a881fd1ad67d94813f9e84","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A amortiza\u00e7\u00e3o acumulada, como se observa na Tabela 7, apresentou uma varia\u00e7\u00e3o de 137,18% entre os anos de 2016 e 2017. Assim sendo, a cota de amortiza\u00e7\u00e3o calculada no ano de 2017<\/p>","resposta":6065401,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"constitui um fato permutativo e isso est\u00e1 evidenciado na demonstra\u00e7\u00e3o das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais.","id":6065399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constitui um fato permutativo e isso est\u00e1 evidenciado na demonstra\u00e7\u00e3o das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"constitui um fato permutativo e isso est\u00e1 evidenciado no balan\u00e7o patrimonial.","id":6065400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constitui um fato permutativo e isso est\u00e1 evidenciado no balan\u00e7o patrimonial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"constitui um fato modificativo e isso est\u00e1 evidenciado na demonstra\u00e7\u00e3o das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais.","id":6065401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constitui um fato modificativo e isso est\u00e1 evidenciado na demonstra\u00e7\u00e3o das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"constitui um fato modificativo e isso est\u00e1 evidenciado no balan\u00e7o patrimonial.","id":6065402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constitui um fato modificativo e isso est\u00e1 evidenciado no balan\u00e7o patrimonial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As informa\u00e7\u00f5es a seguir servem de refer\u00eancia para responder \u00e0s quest\u00f5es 25 a 28.A UFRN publicou as suas Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis referentes ao Exerc\u00edcio findo em 31\/12\/2017, nas quais constam as Notas Explicativas, de onde foi extra\u00eddo o trecho abaixo.Tabela 7 - Intang\u00edvel - Composi\u00e7\u00e3oR$ Milhares31\/12\/201731\/12\/2016AH (%)Software com Vida \u00datil Definida3.026.336,52842.121,44259,37 %Software com Vida \u00datil Indefinida793.354,48250.958,38216,13 %Marcas Direitos e Patentes - Vida \u00daltil Definida---Marcas Direitos e Patentes - Vida \u00daltil Indefinida---Direito de Uso de Im\u00f3vel - Prazo Determinado---Direito de Uso de Im\u00f3vel - Prazo Indeterminado---Amortiza\u00e7\u00e3o Acumulada(1.335.103,57)(562.912,65)137,18 %Redu\u00e7\u00e3o ao Valor Recuper\u00e1vel de Intangivel---Total2.484.587,43530.167,17368,64 %Fonte: Tesouro GerencialNo intangivel, destaca-se os Softwares com vida \u00fatil definida, que representa cerca de 79,22 % do valor bruto do grupo. Dentre esses, os Softwares mais relevantes em termos de valor s\u00e3o:a) IS16A9454 - Valor de R$ 1.953.350,00 referente a licen\u00e7a de uso de software, por tr\u00eas anos, para gateway de email para prote\u00e7\u00e3o de pelo menos 1.000 contas de email;b) IS13A1981 - Valor de R$ 369.500,00 referente a Kit para atualiza\u00e7\u00e3o de licen\u00e7as FULL dos produtos relacionados a seguir em suas respectivas quantidades: VCS - STD - A, 1 (uma) unidade, VS4 - ENT - TL - A, 12 (doze) unidades, VS5 - ENT - PL - A, 22 (vinte duas) unidades, VCS5 - STD - A, 2 (duas) unidades, VCHB - VCMS - A, 1 (uma) unidades, VC - SRM - ENT - VM - A, 100 (cem) unidades, VU4 - EN - 100 - A, 1 (uma) unidade, garantia do fabricante m\u00ednima de 36 meses;c) IS16E0479 - Valor de R$ 365.603,13 referente a aquisi\u00e7\u00e3o de licen\u00e7a de uso da base de dados da empresa Bloomberg Finance para o programa de P\u00f3s - Gradua\u00e7\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o da UFRN.Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/wp-sites.info.ufrn.br\/admi\/proad\/wp-content\/uploades\/sites\/8\/2018\/01\/demonstra%C3%A7%C3%B5es-cont%C3%A1beis-exigidas-pela-lei-432064-e-notas-explicativas-2017..pdf&gt;.Acesso em: 13 Jul. 2018.","id":444723,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As informa\u00e7\u00f5es a seguir servem de refer\u00eancia para responder \u00e0s quest\u00f5es 25 a 28.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A UFRN publicou as suas Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis referentes ao Exerc\u00edcio findo em 31\/12\/2017, nas quais constam as Notas Explicativas, de onde foi extra\u00eddo o trecho abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Tabela 7 - Intang\u00edvel - Composi\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 542px;\"><colgroup><col width=\"242\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-ahrh\"><td data-row=\"row-ahrh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ahrh\" data-cell=\"cell-2ads\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-ahrh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ahrh\" data-cell=\"cell-mou3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-ahrh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ahrh\" data-cell=\"cell-terw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-ahrh\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ahrh\" data-cell=\"cell-qo90\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">R$ Milhares<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-cu1g\"><td data-row=\"row-cu1g\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cu1g\" data-cell=\"cell-h406\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-cu1g\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cu1g\" data-cell=\"cell-h45q\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>31\/12\/2017<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-cu1g\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cu1g\" data-cell=\"cell-euyb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>31\/12\/2016<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-cu1g\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cu1g\" data-cell=\"cell-rt04\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>AH (%)<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-3ykb\"><td data-row=\"row-3ykb\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3ykb\" data-cell=\"cell-ao1f\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Software com Vida \u00datil Definida<\/p><\/td><td data-row=\"row-3ykb\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3ykb\" data-cell=\"cell-3i50\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">3.026.336,52<\/p><\/td><td data-row=\"row-3ykb\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3ykb\" data-cell=\"cell-d1yk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">842.121,44<\/p><\/td><td data-row=\"row-3ykb\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3ykb\" data-cell=\"cell-4frw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">259,37 %<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ip6y\"><td data-row=\"row-ip6y\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ip6y\" data-cell=\"cell-fj1k\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Software com Vida \u00datil Indefinida<\/p><\/td><td data-row=\"row-ip6y\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ip6y\" data-cell=\"cell-g6ul\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">793.354,48<\/p><\/td><td data-row=\"row-ip6y\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ip6y\" data-cell=\"cell-ypjo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">250.958,38<\/p><\/td><td data-row=\"row-ip6y\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ip6y\" data-cell=\"cell-n4q7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">216,13 %<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-kso4\"><td data-row=\"row-kso4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kso4\" data-cell=\"cell-7k09\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Marcas Direitos e Patentes - Vida \u00daltil Definida<\/p><\/td><td data-row=\"row-kso4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kso4\" data-cell=\"cell-4xvv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">-<\/p><\/td><td data-row=\"row-kso4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kso4\" data-cell=\"cell-gke0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">-<\/p><\/td><td data-row=\"row-kso4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kso4\" data-cell=\"cell-s6m6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">-<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-7r83\"><td data-row=\"row-7r83\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7r83\" data-cell=\"cell-s8h0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Marcas Direitos e Patentes - Vida \u00daltil Indefinida<\/p><\/td><td data-row=\"row-7r83\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7r83\" data-cell=\"cell-iouk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">-<\/p><\/td><td data-row=\"row-7r83\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7r83\" data-cell=\"cell-whju\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">-<\/p><\/td><td data-row=\"row-7r83\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-7r83\" data-cell=\"cell-cza1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">-<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-j884\"><td data-row=\"row-j884\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-j884\" data-cell=\"cell-i7t7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Direito de Uso de Im\u00f3vel - Prazo Determinado<\/p><\/td><td data-row=\"row-j884\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-j884\" data-cell=\"cell-o6lf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">-<\/p><\/td><td data-row=\"row-j884\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-j884\" data-cell=\"cell-ob89\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">-<\/p><\/td><td data-row=\"row-j884\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-j884\" data-cell=\"cell-uswq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">-<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-n2xg\"><td data-row=\"row-n2xg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-n2xg\" data-cell=\"cell-332m\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Direito de Uso de Im\u00f3vel - Prazo Indeterminado<\/p><\/td><td data-row=\"row-n2xg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-n2xg\" data-cell=\"cell-vl81\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">-<\/p><\/td><td data-row=\"row-n2xg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-n2xg\" data-cell=\"cell-ir5s\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">-<\/p><\/td><td data-row=\"row-n2xg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-n2xg\" data-cell=\"cell-c3lb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">-<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-s4hn\"><td data-row=\"row-s4hn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-s4hn\" data-cell=\"cell-frz5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Amortiza\u00e7\u00e3o Acumulada<\/p><\/td><td data-row=\"row-s4hn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-s4hn\" data-cell=\"cell-bzzh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">(1.335.103,57)<\/p><\/td><td data-row=\"row-s4hn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-s4hn\" data-cell=\"cell-r512\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">(562.912,65)<\/p><\/td><td data-row=\"row-s4hn\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-s4hn\" data-cell=\"cell-arpu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">137,18 %<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-f91f\"><td data-row=\"row-f91f\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-f91f\" data-cell=\"cell-w2qe\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Redu\u00e7\u00e3o ao Valor Recuper\u00e1vel de Intangivel<\/p><\/td><td data-row=\"row-f91f\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-f91f\" data-cell=\"cell-y81e\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">-<\/p><\/td><td data-row=\"row-f91f\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-f91f\" data-cell=\"cell-fokd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">-<\/p><\/td><td data-row=\"row-f91f\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-f91f\" data-cell=\"cell-a5a0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">-<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-i1fv\"><td data-row=\"row-i1fv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-i1fv\" data-cell=\"cell-hbry\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>Total<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-i1fv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-i1fv\" data-cell=\"cell-5h0m\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>2.484.587,43<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-i1fv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-i1fv\" data-cell=\"cell-7gg6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>530.167,17<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-i1fv\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-i1fv\" data-cell=\"cell-n4fb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\"><strong>368,64 %<\/strong><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\">Fonte:  Tesouro Gerencial<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No intangivel, destaca-se os Softwares com vida \u00fatil definida, que representa cerca de 79,22 % do valor bruto do grupo. Dentre esses, os Softwares mais relevantes em termos de valor s\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">a) IS16A9454 - Valor de R$ 1.953.350,00 referente a licen\u00e7a de uso de software, por tr\u00eas anos, para gateway de email para prote\u00e7\u00e3o de pelo menos 1.000 contas de email;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">b) IS13A1981 - Valor de R$ 369.500,00 referente a Kit para atualiza\u00e7\u00e3o de licen\u00e7as FULL dos produtos relacionados a seguir em suas respectivas quantidades: VCS - STD - A, 1 (uma) unidade, VS4 - ENT - TL - A, 12 (doze) unidades, VS5 - ENT - PL - A, 22 (vinte duas) unidades, VCS5 - STD - A, 2 (duas) unidades, VCHB - VCMS - A, 1 (uma) unidades, VC - SRM - ENT - VM - A, 100 (cem) unidades, VU4 - EN - 100 - A, 1 (uma) unidade, garantia do fabricante m\u00ednima de 36 meses;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">c) IS16E0479 - Valor de R$ 365.603,13 referente a aquisi\u00e7\u00e3o de licen\u00e7a de uso da base de dados da empresa Bloomberg Finance para o programa de P\u00f3s - Gradua\u00e7\u00e3o em Administra\u00e7\u00e3o da UFRN.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: &lt;https:\/\/wp-sites.info.ufrn.br\/admi\/proad\/wp-content\/uploades\/sites\/8\/2018\/01\/demonstra%C3%A7%C3%B5es-cont%C3%A1beis-exigidas-pela-lei-432064-e-notas-explicativas-2017..pdf&gt;.Acesso em: 13 Jul. 2018.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 25 A 28","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Amortiza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Amortiza\u00e7\u00e3o","pai":412485,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412498,"slug":"contabilidade-publica-amortizacao"}],"slug":"contabilidade-publica\/1614211","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Redes e Suporte","id":22817,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-redes-e-suporte"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Ci\u00eancias da Sa\u00fade de Porto Alegre","sigla":"UFCSPA","id":4792,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufcspa"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA quanto \u00e0 reg\u00eancia verbal.","provas":[{"id":64127,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Redes e Suporte","id":22817,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-area-redes-e-suporte"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Ci\u00eancias da Sa\u00fade de Porto Alegre","sigla":"UFCSPA","id":4792,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufcspa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufcspa-2018-faurgs-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-redes-e-suporte","tipo":1,"nome":"FAURGS - UFCSPA - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Redes e Suporte - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-21 07:01:11","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1963700,"hashId":"f87fef92e772fcde368a3ae83fbe22bb","enunciado":"<p>Assinale a alternativa <strong>INCORRETA <\/strong>quanto \u00e0 reg\u00eancia verbal.<\/p>","resposta":7609642,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O rapaz esqueceu-se do nome do autor.","id":7609638,"corpo":"<p>O rapaz esqueceu-se do nome do autor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O menino n\u00e3o simpatizou com ele.","id":7609639,"corpo":"<p>O menino n\u00e3o simpatizou com ele.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A s\u00e9rie a que assistimos durou seis temporadas.","id":7609640,"corpo":"<p>A s\u00e9rie a que assistimos durou seis temporadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Faltou-me completar as \u00faltimas quest\u00f5es da prova.","id":7609641,"corpo":"<p>Faltou-me completar as \u00faltimas quest\u00f5es da prova.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ele aspira um alto cargo nas pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es.","id":7609642,"corpo":"<p>Ele aspira um alto cargo nas pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. 01 ___ Ser dono da bola dava a Ramon certos privil\u00e9gios.\t02 Um deles era o de determinar que o jogo s\u00f3 come\u00e7asse 03 ap\u00f3s ele contar uma hist\u00f3ria de seu livro de autores\t04 latinos. Essa condi\u00e7\u00e3o, muito antes de soar antip\u00e1tica, 05 a Roberto sempre serviu de est\u00edmulo \u00e0 sua curiosidade 06 por aprender coisas novas. Ele havia sido acolhido pela 07 fam\u00edlia de Ramon quando, junto aos irm\u00e3os e ____ 08 m\u00e3e, chegou fugido do Brasil, no final dos anos 1960.\t09 A viagem levara horas at\u00e9 a cidade argentina de San 10 Ant\u00f3nio, na prov\u00edncia de Misiones, divisa com o estado 11 do Paran\u00e1, onde Roberto nascera e do qual partiram 12 no meio da noite. \u201cConheci toda a Am\u00e9rica do Sul com\t13 aquele livro\u201d, conta Roberto, que na \u00e9poca tinha menos 14 de dez anos. Tudo ia bem at\u00e9 o momento em que ele\t15 foi convidado pelo dono da bola para falar alguma coisa\t16 sobre Monteiro Lobato, autor brasileiro que escrevera 17 a hist\u00f3ria que ele escolhera para ler naquele dia. 18 \u201cFoi a primeira vergonha que eu passei. Eu n\u00e3o podia falar\t19 nada sobre Monteiro Lobato, nem sabia quem era\u201d. Por 20 outro lado, a partir daquele epis\u00f3dio, Roberto 21 passou a ler tudo o que lhe passasse pela frente.\t22___ Quando voltaram para o Brasil, depois de dois anos 23 e oito meses, foram morar num lugarejo no interior do 24 Paran\u00e1, em Pranchita. A vontade de ler o acompanhava, 25 mas os parcos recursos da fam\u00edlia n\u00e3o permitiam que\t26 comprasse livros. Ele e um amigo, Rom\u00e1rio, costumavam 27 passar horas frente ____ vitrine de uma livraria no 28 centrinho da cidade, apreciando as capas de gibis e livros 29 de literatura. Receosos de que os mandassem sair dali, 30 ____ poderiam estar sujando o vidro que era cuidadosa-\t31 mente esfregado por uma senhorinha, eles mantinham 32 as m\u00e3os para tr\u00e1s. At\u00e9 que certa manh\u00e3 o dono da\t33 livraria, um italiano magro e alto, saiu e perguntou 34 aos meninos o que eles queriam. A primeira rea\u00e7\u00e3o foi 35 correndo. Tr\u00eas dias depois, eles voltaram, e o 36 propriet\u00e1rio do estabelecimento refez a pergunta. 37 Ent\u00e3o os garotos comentaram a respeito de um gibi que 38 h\u00e1 seis meses estivera exposto na vitrine. Gentilmente 39 foram convidados a entrar para ler o que quisessem \u2013 40 h\u00e1bito que mantiveram ao longo de quatro anos.\t41 ___ \u201cEle nunca nos pediu nada em troca\u201d, rememora 42 Roberto. Antes ____ abrissem o primeiro gibi, no 43 entanto, receberam instru\u00e7\u00f5es minuciosas de como 44 folhear sem deixar dobras ou marcas nas p\u00e1ginas; tudo\t45 deveria ficar como novo, pronto para a venda.\t46___ Hoje Roberto Sampaio tem pouco mais de 56 anos, \u00e9\t47 conselheiro tutelar em Taquara, no interior do Rio Grande 48 do Sul, e pintor de parede por of\u00edcio, como gosta de dizer. 49 Aos 32 anos come\u00e7ou a ficar decepcionado consigo 50 mesmo por ainda n\u00e3o ter conseguido cumprir o sonho 51 que acalentava desde os 12 anos de idade: montar uma 52 biblioteca aberta ao p\u00fablico, quando tivesse um acervo 53 de quatro mil livros. Depois de anos guardando em todas 54 as pe\u00e7as da casa os t\u00edtulos que conseguiu por meio de 55 doa\u00e7\u00f5es, no dia 28 de setembro de 1988 ele pendurou 56 na fachada de sua casa: Biblioteca Amigos do Livro. Eram 57 10 horas da noite, e Roberto estava realizado. Adaptado de: O homem que n\u00e3o conhecia Machado de Assis e outras hist\u00f3rias. Jornal da Universidade. Caderno JU. n. 49, ed. 203, jul. 2017.","id":482939,"enunciado":"<p><strong>Instru\u00e7\u00e3o<\/strong>: As quest\u00f5es <strong>01 <\/strong>a <strong>10 <\/strong>referem-se ao texto abaixo. <\/p><p style=\"text-indent: 1em;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span style=\"font-size: 11px;\"> 01 <\/span><span style=\"font-size: 11px; color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span><span style=\"font-size: 11px;\">Ser dono da bola dava a Ramon certos privil\u00e9gios.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t0<span style=\"font-size: 11px;\">2 Um deles era o de determinar que o jogo s\u00f3 come\u00e7asse <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span style=\"font-size: 11px;\">03 ap\u00f3s ele contar uma hist\u00f3ria de seu livro de autores<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span style=\"font-size: 11px;\">04 latinos. Essa condi\u00e7\u00e3o, muito antes de soar antip\u00e1tica, <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span style=\"font-size: 11px;\">05 a Roberto sempre serviu de est\u00edmulo \u00e0 sua curiosidade <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span style=\"font-size: 11px;\">06 por aprender coisas novas. Ele havia sido acolhido pela <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span style=\"font-size: 11px;\">07 fam\u00edlia de Ramon quando, junto aos irm\u00e3os e ____ <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span style=\"font-size: 11px;\">08 m\u00e3e, chegou fugido do Brasil, no final dos anos 1960.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span style=\"font-size: 11px;\">09 A viagem levara horas at\u00e9 a cidade argentina de San <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span style=\"font-size: 11px;\">10 Ant\u00f3nio, na prov\u00edncia de Misiones, divisa com o estado <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span style=\"font-size: 11px;\">11 do Paran\u00e1, onde Roberto nascera e do qual partiram <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span style=\"font-size: 11px;\">12 no meio da noite. \u201cConheci toda a Am\u00e9rica do Sul com<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span style=\"font-size: 11px;\">13 aquele livro\u201d, conta Roberto, que na \u00e9poca tinha menos <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span style=\"font-size: 11px;\">14 de dez anos. Tudo ia bem at\u00e9 o momento em que ele<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span style=\"font-size: 11px;\">15 foi convidado pelo dono da bola para falar alguma coisa<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span style=\"font-size: 11px;\">16 sobre Monteiro Lobato, autor brasileiro que escrevera <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span style=\"font-size: 11px;\">17 a hist\u00f3ria que ele escolhera para ler naquele dia. <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span style=\"font-size: 11px;\">18 \u201cFoi a primeira vergonha que eu passei. Eu n\u00e3o podia falar<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span style=\"font-size: 11px;\">19 nada sobre Monteiro Lobato, nem sabia quem era\u201d. Por <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span style=\"font-size: 11px;\">20 outro lado, a partir daquele epis\u00f3dio, Roberto <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<span style=\"font-size: 11px;\">21 passou a ler tudo o que lhe passasse pela frente.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 11px;\">22<\/span><span style=\"font-size: 11px; color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span><span style=\"font-size: 11px;\"> Quando voltaram para o Brasil, depois de dois anos <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 11px;\">23 e oito meses, foram morar num lugarejo no interior do <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 11px;\">24 Paran\u00e1, em Pranchita. A vontade de ler o acompanhava, <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 11px;\">25 mas os parcos recursos da fam\u00edlia n\u00e3o permitiam que<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 11px;\">26 comprasse livros. Ele e um amigo, Rom\u00e1rio, costumavam <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 11px;\">27 passar horas frente ____ vitrine de uma livraria no <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 11px;\">28 centrinho da cidade, apreciando as capas de gibis e livros <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 11px;\">29 de literatura. Receosos de que os mandassem sair dali, <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t30<span style=\"font-size: 11px;\"> ____ poderiam estar sujando o vidro que era cuidadosa-<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 11px;\">31 mente esfregado por uma senhorinha, eles mantinham <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 11px;\">32 as m\u00e3os para tr\u00e1s. At\u00e9 que certa manh\u00e3 o dono da<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 11px;\">33 livraria, um italiano magro e alto, saiu e perguntou <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 11px;\">34 aos meninos o que eles queriam. A primeira rea\u00e7\u00e3o foi <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 11px;\">35 correndo. Tr\u00eas dias depois, eles voltaram, e o <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 11px;\">36 propriet\u00e1rio do estabelecimento refez a pergunta. <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 11px;\">37 Ent\u00e3o os garotos comentaram a respeito de um gibi que <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 11px;\">38 h\u00e1 seis meses estivera exposto na vitrine. Gentilmente <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 11px;\">39 foram convidados a entrar para ler o que quisessem \u2013 <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t40<span style=\"font-size: 11px;\"> h\u00e1bito que mantiveram ao longo de quatro anos.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 11px;\">41 <\/span><span style=\"font-size: 11px; color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span><span style=\"font-size: 11px;\">\u201cEle nunca nos pediu nada em troca\u201d, rememora <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 11px;\">42 Roberto. Antes ____ abrissem o primeiro gibi, no <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 11px;\">43 entanto, receberam instru\u00e7\u00f5es minuciosas de como <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 11px;\">44 folhear sem deixar dobras ou marcas nas p\u00e1ginas; tudo<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 11px;\">45 deveria ficar como novo, pronto para a venda.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 11px;\">46<\/span><span style=\"font-size: 11px; color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span><span style=\"font-size: 11px;\"> Hoje Roberto Sampaio tem pouco mais de 56 anos, \u00e9<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 11px;\">47 conselheiro tutelar em Taquara, no interior do Rio Grande <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 11px;\">48 do Sul, e pintor de parede por of\u00edcio, como gosta de dizer. <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 11px;\">49 Aos 32 anos come\u00e7ou a ficar decepcionado consigo <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 11px;\">50 mesmo por ainda n\u00e3o ter conseguido cumprir o sonho <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 11px;\">51 que acalentava desde os 12 anos de idade: montar uma <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 11px;\">52 biblioteca aberta ao p\u00fablico, quando tivesse um acervo <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 11px;\">53 de quatro mil livros. Depois de anos guardando em todas <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 11px;\">54 as pe\u00e7as da casa os t\u00edtulos que conseguiu por meio de <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 11px;\">55 doa\u00e7\u00f5es, no dia 28 de setembro de 1988 ele pendurou <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 11px;\">56 na fachada de sua casa: Biblioteca Amigos do Livro. Eram <\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 11px;\">57 10 horas da noite, e Roberto estava realizado<\/span>.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\t<strong style=\"font-size: 11px;\">Adaptado de: O homem que n\u00e3o conhecia Machado de Assis e outras hist\u00f3rias. Jornal da Universidade. Caderno JU. n. 49, ed. 203, jul. 2017.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sintaxe de reg\u00eancia","oab":false,"nome":"Sintaxe de reg\u00eancia","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409479,"slug":"lingua-portuguesa-sintaxe-de-regencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Federal de Medicina","sigla":"CFM","id":193,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfm"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na reparti\u00e7\u00e3o de certa empresa, existem 3 assistentes administrativos. Durante todo o ano de 2017, cada um dos assistentes dessa reparti\u00e7\u00e3o assumiu voluntariamente determinado valor em reais, a crit\u00e9rio de cada um, para que fosse dividido de modo inversamente proporcional \u00e0 quantidade de folhas desperdi\u00e7adas na elabora\u00e7\u00e3o de documentos. Sabendo-se que o montante arrecadado durante todo o ano de 2017 foi de R$ 310,00 e que a quantidade de folhas desperdi\u00e7adas consta no quadro apresentado, o valor, em reais, que coube ao assistente administrativo que menos desperdi\u00e7ou folhas de papel foi de","provas":[{"id":30200,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Medicina","sigla":"CFM","id":193,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfm"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cfm-2018-iades-bibliotecario","tipo":1,"nome":"IADES - CFM - Bibliotec\u00e1rio - 2018"},{"id":30201,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Medicina","sigla":"CFM","id":193,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfm"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cfm-2018-iades-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IADES - CFM - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":30202,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Medicina","sigla":"CFM","id":193,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfm"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cfm-2018-iades-jornalista","tipo":1,"nome":"IADES - CFM - Jornalista - 2018"},{"id":30203,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Federal de Medicina","sigla":"CFM","id":193,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cfm"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cfm-2018-iades-advogado","tipo":1,"nome":"IADES - CFM - Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-21 06:31:38","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":963858,"hashId":"571ce2a5e751a29d84afea7e1effdb9c","enunciado":"<p>Na reparti\u00e7\u00e3o de certa empresa, existem 3 assistentes\r\nadministrativos. Durante todo o ano de 2017, cada um dos\r\nassistentes dessa reparti\u00e7\u00e3o assumiu voluntariamente\r\ndeterminado valor em reais, a crit\u00e9rio de cada um, para que\r\nfosse dividido de modo inversamente proporcional \u00e0 quantidade\r\nde folhas desperdi\u00e7adas na elabora\u00e7\u00e3o de documentos. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30200\/17.gif\"><\/p><p>Sabendo-se que o montante arrecadado durante todo o ano de\r\n2017 foi de R$ 310,00 e que a quantidade de folhas\r\ndesperdi\u00e7adas consta no quadro apresentado, o valor, em\r\nreais, que coube ao assistente administrativo que menos\r\ndesperdi\u00e7ou folhas de papel foi de<\/p>","resposta":3370466,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"60.","id":3370462,"corpo":"60.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"120.","id":3370463,"corpo":"120.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"155.","id":3370464,"corpo":"155.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"160.","id":3370465,"corpo":"160.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"150.","id":3370466,"corpo":"150.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362750,"enunciado":"","rotulo":15,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o   15 a 18","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/963858","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia da Para\u00edba","sigla":"CRO PB","id":3378,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cro-pb-pb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u201cdesencadeie\u201d (linha 23) por suscite","provas":[{"id":29814,"cargo":{"descricao":"Fiscal","id":1394,"slug":"fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia da Para\u00edba","sigla":"CRO PB","id":3378,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cro-pb-pb"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cro-pb-pb-2018-quadrix-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO PB - Fiscal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-21 08:33:23","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"}],"id":956638,"hashId":"92ed6d4082b010775c8127add06b30bf","enunciado":"\u201cdesencadeie\u201d (linha 23) por suscite","resposta":3346801,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3346801,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3346802,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a corre\u00e7\u00e3o gramatical e a coer\u00eancia das substitui\u00e7\u00f5es propostas para palavras e express\u00f5es destacadas do texto, julgue os itens que se seguem.","id":361383,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29814\/03.gif\"><\/p><p>Considerando a corre\u00e7\u00e3o gramatical e a coer\u00eancia das\r\nsubstitui\u00e7\u00f5es propostas para palavras e express\u00f5es\r\ndestacadas do texto, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 22","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","oab":false,"nome":"Equival\u00eancia, substitui\u00e7\u00e3o, reorganiza\u00e7\u00e3o e transforma\u00e7\u00e3o de palavras ou trechos do texto","pai":403712,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403713,"slug":"lingua-portuguesa-equivalencia-substituicao-reorganizacao-e-transformacao-de-palavras-ou-trechos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/956638","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ORHION Consultoria","descricao":"ORHION Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":329,"slug":"orhion-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaguari\u00fana","sigla":"","id":5093,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jaguariuna-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre isen\u00e7\u00e3o e anistia previstas no C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, analise as afirmativas a seguir: I - A isen\u00e7\u00e3o, quando n\u00e3o concedida em car\u00e1ter geral, \u00e9 efetivada, em cada caso, por despacho da autoridade administrativa, em requerimento com o qual o interessado fa\u00e7a prova do preenchimento das condi\u00e7\u00f5es e do cumprimento dos requisitos previstos em lei ou contrato para sua concess\u00e3o. II - A anistia pode ser concedida a determinada regi\u00e3o do territ\u00f3rio da entidade tributante, em fun\u00e7\u00e3o de condi\u00e7\u00f5es a ela peculiares. III - A isen\u00e7\u00e3o pode ser restrita a determinada regi\u00e3o do territ\u00f3rio da entidade tributante, em fun\u00e7\u00e3o de condi\u00e7\u00f5es a ela peculiares. IV \u2013 A isen\u00e7\u00e3o e a anistia s\u00e3o modalidades de extin\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio. V- A anistia n\u00e3o abrange as infra\u00e7\u00f5es cometidas anteriormente \u00e0 vig\u00eancia da lei que a concede. Assinale a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":76303,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaguari\u00fana","sigla":"","id":5093,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-jaguariuna-sp"},"banca":{"nome":"ORHION Consultoria","descricao":"ORHION Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":329,"slug":"orhion-consultoria"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaguariuna-sp-2018-orhion-consultoria-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"ORHION Consultoria - Prefeitura de Jaguari\u00fana - Procurador Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 08:44:00","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2303875,"hashId":"11fd8f83ed7a45ac474dd0cdb46aa70f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre isen\u00e7\u00e3o e anistia previstas no C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - A isen\u00e7\u00e3o, quando n\u00e3o concedida em car\u00e1ter geral, \u00e9 efetivada, em cada caso, por despacho da autoridade administrativa, em requerimento com o qual o interessado fa\u00e7a prova do preenchimento das condi\u00e7\u00f5es e do cumprimento dos requisitos previstos em lei ou contrato para sua concess\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - A anistia pode ser concedida a determinada regi\u00e3o do territ\u00f3rio da entidade tributante, em fun\u00e7\u00e3o de condi\u00e7\u00f5es a ela peculiares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - A isen\u00e7\u00e3o pode ser restrita a determinada regi\u00e3o do territ\u00f3rio da entidade tributante, em fun\u00e7\u00e3o de condi\u00e7\u00f5es a ela peculiares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 A isen\u00e7\u00e3o e a anistia s\u00e3o modalidades de extin\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V- A anistia n\u00e3o abrange as infra\u00e7\u00f5es cometidas anteriormente \u00e0 vig\u00eancia da lei que a concede. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <u>CORRETA<\/u>: <\/p>","resposta":9086753,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas. ","id":9086751,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e IV est\u00e3o corretas.","id":9086752,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":9086753,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, IV e V est\u00e3o corretas.","id":9086754,"corpo":"<p>Apenas as afirmativas I, IV e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521571,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 42","ordem":35},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Isen\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Isen\u00e7\u00e3o","pai":407178,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407179,"slug":"direito-tributario-isencao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anistia","oab":true,"nome":"Anistia","pai":407178,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407180,"slug":"direito-tributario-anistia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807,"slug":"analista-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Joaquim da Barra","sigla":"","id":5608,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-joaquim-da-barra-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 04 e 05, considere a seguinte passagem do texto:___Essas express\u00f5es significam a possibilidade de, por meio do conhecimento, da raz\u00e3o, compreender melhor e encontrar respostas para quest\u00f5es que, at\u00e9 ent\u00e3o, o homem sem conhecimento n\u00e3o conseguiria enxergar, uma vez que estaria mergulhado nas trevas da ignor\u00e2ncia.\u00c9 correto afirmar que, no contexto dessa passagem, as formas verbais conseguiria e estaria, no futuro do pret\u00e9rito do indicativo, expressam fatos","provas":[{"id":76428,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807,"slug":"analista-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Joaquim da Barra","sigla":"","id":5608,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-joaquim-da-barra-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-joaquim-da-barra-sp-2018-vunesp-analista-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de S\u00e3o Joaquim da Barra - Analista Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 09:04:36","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2309903,"hashId":"d54aa12707a65ad99c7507b9352303e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>04 <\/strong>e <strong>05<\/strong>, considere a seguinte passagem do texto:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Essas express\u00f5es significam a possibilidade de, <strong>por meio do <\/strong>conhecimento, da raz\u00e3o, compreender melhor e encontrar respostas para quest\u00f5es que, <strong>at\u00e9 ent\u00e3o<\/strong>, o homem sem conhecimento n\u00e3o conseguiria enxergar, <strong>uma vez que<\/strong> estaria mergulhado nas trevas da ignor\u00e2ncia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto afirmar que, no contexto dessa passagem, as formas verbais <strong>conseguiria <\/strong>e <strong>estaria<\/strong>, no futuro do pret\u00e9rito do indicativo, expressam fatos<\/p>","resposta":9114655,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"concomitantes ao futuro e poss\u00edveis.","id":9114652,"corpo":"<p>concomitantes ao futuro e poss\u00edveis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"posteriores ao presente e improv\u00e1veis.","id":9114653,"corpo":"<p>posteriores ao presente e improv\u00e1veis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"posteriores ao passado e indiscut\u00edveis.","id":9114654,"corpo":"<p>posteriores ao passado e indiscut\u00edveis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"simult\u00e2neos ao passado e plaus\u00edveis.","id":9114655,"corpo":"<p>simult\u00e2neos ao passado e plaus\u00edveis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"simult\u00e2neos ao presente e condicionados.","id":9114656,"corpo":"<p>simult\u00e2neos ao presente e condicionados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 09. Dar \u00e0 luz ___Todos sabem que a luz \u00e9 um dos componentes indispens\u00e1veis para que haja vida. Al\u00e9m de ser um fen\u00f4meno f\u00edsico, a luz e sua import\u00e2ncia s\u00e3o elementos simb\u00f3licos utilizados, h\u00e1 s\u00e9culos, por religi\u00f5es, por estudiosos e pela cultura popular, como forma de ilustrar momentos de transi\u00e7\u00e3o importantes vivenciados pela humanidade. ___Culturalmente, a luz assume uma representa\u00e7\u00e3o t\u00e3o marcante quanto para a ci\u00eancia e a tecnologia. Isso porque, em muitas na\u00e7\u00f5es, ela simboliza a pr\u00f3pria vida. N\u00e3o \u00e9 por acaso que a express\u00e3o \u201cdar \u00e0 luz\u201d representa um momento de celebra\u00e7\u00e3o, de extrema felicidade, traduzindo o momento em que \u00e9 dada ao homem a oportunidade de deixar o escuro do \u00fatero e passar a experimentar a luz do mundo, a luz que passar\u00e1 a ser a chama de sua pr\u00f3pria exist\u00eancia. ___\u201cTrazer \u00e0 luz\u201d ou \u201clan\u00e7ar luz\u201d acerca de um determinado assunto s\u00e3o express\u00f5es h\u00e1 muito utilizadas por estudiosos. Essas express\u00f5es significam a possibilidade de, por meio do conhecimento, da raz\u00e3o, compreender melhor e encontrar respostas para quest\u00f5es que, at\u00e9 ent\u00e3o, o homem sem conhecimento n\u00e3o conseguiria enxergar, uma vez que estaria mergulhado nas trevas da ignor\u00e2ncia. Por volta do ano 400 a.C., Plat\u00e3o relacionaria a luz ao conhecimento. Para o fil\u00f3sofo, a percep\u00e7\u00e3o do mundo exterior, \u00e0 luz do sol, correspondia ao conhecimento produzido pelo intelecto, \u00e0 luz da raz\u00e3o. ___Por outro lado, \u00e9 comum encontrar textos que se referem a parte da Idade M\u00e9dia como a idade das trevas, um per\u00edodo em que se utilizava da f\u00e9 como mecanismo de controle, de imposi\u00e7\u00e3o. E, ao fazer isso, os homens, n\u00e3o Deus, impediam o desenvolvimento cultural e a liberdade intelectual. Desde a Idade M\u00e9dia, governantes utilizam-se da conhecida estrat\u00e9gia de mergulhar a sociedade na ignor\u00e2ncia para poder doutrin\u00e1-la mais facilmente. ___O acesso \u00e0 liberdade intelectual passaria a ser conquistado gra\u00e7as a um movimento filos\u00f3fico que surgiu na Europa, no s\u00e9culo XVIII, movimento esse que ficou conhecido como Iluminismo. Novamente, o homem escolheria a luz para representar a \u00fanica forma de trazer novas alternativas para que a humanidade pudesse sair das trevas. ___Infelizmente, nem o Iluminismo nem qualquer outra tentativa de conter os per\u00edodos de obscuridade impediram que esta continuasse, de forma voraz e persistente, a assombrar os homens. As trevas ressurgem a cada dia nas guerras, na fome, na intoler\u00e2ncia, no \u00f3dio, no preconceito, na corrup\u00e7\u00e3o e em outras formas que, talvez, a humanidade ainda desconhe\u00e7a. ___Portanto, para os que n\u00e3o desejam viver na escurid\u00e3o, a \u00fanica op\u00e7\u00e3o \u00e9 manter a chama do conhecimento acesa. (Ademar Pereira dos Reis Filho. Di\u00e1rio da Regi\u00e3o, 22.04.2018. Adaptado)","id":522225,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01 <\/strong>a <strong>09<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Dar \u00e0 luz <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Todos sabem que a luz \u00e9 um dos componentes indispens\u00e1veis para que <strong>haja vida<\/strong>. Al\u00e9m de ser um fen\u00f4meno f\u00edsico, a luz e sua import\u00e2ncia s\u00e3o elementos simb\u00f3licos utilizados, <strong>h\u00e1 s\u00e9culos<\/strong>, por religi\u00f5es, por estudiosos e pela cultura popular, como forma de ilustrar momentos de transi\u00e7\u00e3o importantes vivenciados pela humanidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Culturalmente, a luz assume uma representa\u00e7\u00e3o t\u00e3o marcante quanto para a ci\u00eancia e a tecnologia. Isso porque, em muitas na\u00e7\u00f5es, ela simboliza a pr\u00f3pria vida. N\u00e3o \u00e9 por acaso que a express\u00e3o \u201cdar \u00e0 luz\u201d representa um momento de celebra\u00e7\u00e3o, de extrema felicidade, traduzindo o momento em que \u00e9 dada ao homem a oportunidade de deixar o escuro do \u00fatero e passar a experimentar a luz do mundo, a luz que passar\u00e1 a ser a chama de sua pr\u00f3pria exist\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>\u201cTrazer \u00e0 luz\u201d ou \u201clan\u00e7ar luz\u201d acerca de um determinado assunto s\u00e3o express\u00f5es h\u00e1 muito utilizadas por estudiosos. Essas express\u00f5es significam a possibilidade de, por meio do conhecimento, da raz\u00e3o, compreender melhor e encontrar respostas para quest\u00f5es que, at\u00e9 ent\u00e3o, o homem sem conhecimento n\u00e3o conseguiria enxergar, uma vez que estaria mergulhado nas trevas da ignor\u00e2ncia. Por volta do ano 400 a.C., Plat\u00e3o relacionaria a luz ao conhecimento. Para o fil\u00f3sofo, a percep\u00e7\u00e3o do mundo exterior, \u00e0 luz do sol, correspondia ao conhecimento produzido pelo intelecto, \u00e0 luz da raz\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Por outro lado, \u00e9 comum encontrar textos que se referem a parte da Idade M\u00e9dia como a idade das trevas, um per\u00edodo em que se utilizava da f\u00e9 como mecanismo de controle, de imposi\u00e7\u00e3o. E, ao fazer isso, os homens, n\u00e3o Deus, impediam o desenvolvimento cultural e a liberdade intelectual. Desde a Idade M\u00e9dia, governantes utilizam-se da conhecida estrat\u00e9gia de mergulhar a sociedade na ignor\u00e2ncia para poder doutrin\u00e1-la mais facilmente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>O acesso \u00e0 liberdade intelectual passaria a ser conquistado gra\u00e7as a um movimento filos\u00f3fico que surgiu na Europa, no s\u00e9culo XVIII, movimento esse que ficou conhecido como Iluminismo. Novamente, o homem escolheria a luz para representar a \u00fanica forma de trazer novas alternativas para que a humanidade pudesse sair das trevas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Infelizmente, nem o Iluminismo nem qualquer outra tentativa de conter os per\u00edodos de obscuridade impediram que esta continuasse, de forma voraz e persistente, a assombrar os homens. As trevas ressurgem a cada dia nas guerras, na fome, na intoler\u00e2ncia, no \u00f3dio, no preconceito, na corrup\u00e7\u00e3o e em outras formas que, talvez, a humanidade ainda desconhe\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Portanto, para os que n\u00e3o desejam viver na escurid\u00e3o, a \u00fanica op\u00e7\u00e3o \u00e9 manter a chama do conhecimento acesa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(Ademar Pereira dos Reis Filho. <\/span><em style=\"font-size: 11px;\">Di\u00e1rio da Regi\u00e3o<\/em><span style=\"font-size: 11px;\">, 22.04.2018. Adaptado)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807,"slug":"analista-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Joaquim da Barra","sigla":"","id":5608,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-joaquim-da-barra-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na afirma\u00e7\u00e3o inicial do texto \u2013 Todos sabem que a luz \u00e9 um dos componentes indispens\u00e1veis para que haja vida. \u2013 a express\u00e3o \u201cTodos sabem\u201d \u00e9 um argumento","provas":[{"id":76428,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807,"slug":"analista-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Joaquim da Barra","sigla":"","id":5608,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-joaquim-da-barra-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-joaquim-da-barra-sp-2018-vunesp-analista-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de S\u00e3o Joaquim da Barra - Analista Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 09:04:36","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2309887,"hashId":"33cc5e0c3ce98b9c8495a17530eb9970","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na afirma\u00e7\u00e3o inicial do texto \u2013 Todos sabem que a luz \u00e9 um dos componentes indispens\u00e1veis para que haja vida. \u2013 a express\u00e3o \u201cTodos sabem\u201d \u00e9 um argumento<\/p>","resposta":9114580,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"que refor\u00e7a a autoridade de quem faz a afirma\u00e7\u00e3o, indicando que ele det\u00e9m a autoria da informa\u00e7\u00e3o que passa ao leitor.","id":9114579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que refor\u00e7a a autoridade de quem faz a afirma\u00e7\u00e3o, indicando que ele det\u00e9m a autoria da informa\u00e7\u00e3o que passa ao leitor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"baseado no consenso, que independe de demonstra\u00e7\u00e3o por consistir em um conhecimento compartilhado.","id":9114580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">baseado no consenso, que independe de demonstra\u00e7\u00e3o por consistir em um conhecimento compartilhado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cuja propriedade deve ser questionada, pois faz parte do repert\u00f3rio tanto do autor quanto do leitor. ","id":9114581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cuja propriedade deve ser questionada, pois faz parte do repert\u00f3rio tanto do autor quanto do leitor. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"que delega ao leitor o papel de contestar a veracidade da afirma\u00e7\u00e3o que se coloca na sequ\u00eancia da frase.","id":9114582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que delega ao leitor o papel de contestar a veracidade da afirma\u00e7\u00e3o que se coloca na sequ\u00eancia da frase.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"centrado na l\u00f3gica do racioc\u00ednio formulado pelo autor, visando a expor a fragilidade da tese defendida.","id":9114583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">centrado na l\u00f3gica do racioc\u00ednio formulado pelo autor, visando a expor a fragilidade da tese defendida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 09. Dar \u00e0 luz ___Todos sabem que a luz \u00e9 um dos componentes indispens\u00e1veis para que haja vida. Al\u00e9m de ser um fen\u00f4meno f\u00edsico, a luz e sua import\u00e2ncia s\u00e3o elementos simb\u00f3licos utilizados, h\u00e1 s\u00e9culos, por religi\u00f5es, por estudiosos e pela cultura popular, como forma de ilustrar momentos de transi\u00e7\u00e3o importantes vivenciados pela humanidade. ___Culturalmente, a luz assume uma representa\u00e7\u00e3o t\u00e3o marcante quanto para a ci\u00eancia e a tecnologia. Isso porque, em muitas na\u00e7\u00f5es, ela simboliza a pr\u00f3pria vida. N\u00e3o \u00e9 por acaso que a express\u00e3o \u201cdar \u00e0 luz\u201d representa um momento de celebra\u00e7\u00e3o, de extrema felicidade, traduzindo o momento em que \u00e9 dada ao homem a oportunidade de deixar o escuro do \u00fatero e passar a experimentar a luz do mundo, a luz que passar\u00e1 a ser a chama de sua pr\u00f3pria exist\u00eancia. ___\u201cTrazer \u00e0 luz\u201d ou \u201clan\u00e7ar luz\u201d acerca de um determinado assunto s\u00e3o express\u00f5es h\u00e1 muito utilizadas por estudiosos. Essas express\u00f5es significam a possibilidade de, por meio do conhecimento, da raz\u00e3o, compreender melhor e encontrar respostas para quest\u00f5es que, at\u00e9 ent\u00e3o, o homem sem conhecimento n\u00e3o conseguiria enxergar, uma vez que estaria mergulhado nas trevas da ignor\u00e2ncia. Por volta do ano 400 a.C., Plat\u00e3o relacionaria a luz ao conhecimento. Para o fil\u00f3sofo, a percep\u00e7\u00e3o do mundo exterior, \u00e0 luz do sol, correspondia ao conhecimento produzido pelo intelecto, \u00e0 luz da raz\u00e3o. ___Por outro lado, \u00e9 comum encontrar textos que se referem a parte da Idade M\u00e9dia como a idade das trevas, um per\u00edodo em que se utilizava da f\u00e9 como mecanismo de controle, de imposi\u00e7\u00e3o. E, ao fazer isso, os homens, n\u00e3o Deus, impediam o desenvolvimento cultural e a liberdade intelectual. Desde a Idade M\u00e9dia, governantes utilizam-se da conhecida estrat\u00e9gia de mergulhar a sociedade na ignor\u00e2ncia para poder doutrin\u00e1-la mais facilmente. ___O acesso \u00e0 liberdade intelectual passaria a ser conquistado gra\u00e7as a um movimento filos\u00f3fico que surgiu na Europa, no s\u00e9culo XVIII, movimento esse que ficou conhecido como Iluminismo. Novamente, o homem escolheria a luz para representar a \u00fanica forma de trazer novas alternativas para que a humanidade pudesse sair das trevas. ___Infelizmente, nem o Iluminismo nem qualquer outra tentativa de conter os per\u00edodos de obscuridade impediram que esta continuasse, de forma voraz e persistente, a assombrar os homens. As trevas ressurgem a cada dia nas guerras, na fome, na intoler\u00e2ncia, no \u00f3dio, no preconceito, na corrup\u00e7\u00e3o e em outras formas que, talvez, a humanidade ainda desconhe\u00e7a. ___Portanto, para os que n\u00e3o desejam viver na escurid\u00e3o, a \u00fanica op\u00e7\u00e3o \u00e9 manter a chama do conhecimento acesa. (Ademar Pereira dos Reis Filho. Di\u00e1rio da Regi\u00e3o, 22.04.2018. Adaptado)","id":522225,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01 <\/strong>a <strong>09<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Dar \u00e0 luz <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Todos sabem que a luz \u00e9 um dos componentes indispens\u00e1veis para que <strong>haja vida<\/strong>. Al\u00e9m de ser um fen\u00f4meno f\u00edsico, a luz e sua import\u00e2ncia s\u00e3o elementos simb\u00f3licos utilizados, <strong>h\u00e1 s\u00e9culos<\/strong>, por religi\u00f5es, por estudiosos e pela cultura popular, como forma de ilustrar momentos de transi\u00e7\u00e3o importantes vivenciados pela humanidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Culturalmente, a luz assume uma representa\u00e7\u00e3o t\u00e3o marcante quanto para a ci\u00eancia e a tecnologia. Isso porque, em muitas na\u00e7\u00f5es, ela simboliza a pr\u00f3pria vida. N\u00e3o \u00e9 por acaso que a express\u00e3o \u201cdar \u00e0 luz\u201d representa um momento de celebra\u00e7\u00e3o, de extrema felicidade, traduzindo o momento em que \u00e9 dada ao homem a oportunidade de deixar o escuro do \u00fatero e passar a experimentar a luz do mundo, a luz que passar\u00e1 a ser a chama de sua pr\u00f3pria exist\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>\u201cTrazer \u00e0 luz\u201d ou \u201clan\u00e7ar luz\u201d acerca de um determinado assunto s\u00e3o express\u00f5es h\u00e1 muito utilizadas por estudiosos. Essas express\u00f5es significam a possibilidade de, por meio do conhecimento, da raz\u00e3o, compreender melhor e encontrar respostas para quest\u00f5es que, at\u00e9 ent\u00e3o, o homem sem conhecimento n\u00e3o conseguiria enxergar, uma vez que estaria mergulhado nas trevas da ignor\u00e2ncia. Por volta do ano 400 a.C., Plat\u00e3o relacionaria a luz ao conhecimento. Para o fil\u00f3sofo, a percep\u00e7\u00e3o do mundo exterior, \u00e0 luz do sol, correspondia ao conhecimento produzido pelo intelecto, \u00e0 luz da raz\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Por outro lado, \u00e9 comum encontrar textos que se referem a parte da Idade M\u00e9dia como a idade das trevas, um per\u00edodo em que se utilizava da f\u00e9 como mecanismo de controle, de imposi\u00e7\u00e3o. E, ao fazer isso, os homens, n\u00e3o Deus, impediam o desenvolvimento cultural e a liberdade intelectual. Desde a Idade M\u00e9dia, governantes utilizam-se da conhecida estrat\u00e9gia de mergulhar a sociedade na ignor\u00e2ncia para poder doutrin\u00e1-la mais facilmente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>O acesso \u00e0 liberdade intelectual passaria a ser conquistado gra\u00e7as a um movimento filos\u00f3fico que surgiu na Europa, no s\u00e9culo XVIII, movimento esse que ficou conhecido como Iluminismo. Novamente, o homem escolheria a luz para representar a \u00fanica forma de trazer novas alternativas para que a humanidade pudesse sair das trevas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Infelizmente, nem o Iluminismo nem qualquer outra tentativa de conter os per\u00edodos de obscuridade impediram que esta continuasse, de forma voraz e persistente, a assombrar os homens. As trevas ressurgem a cada dia nas guerras, na fome, na intoler\u00e2ncia, no \u00f3dio, no preconceito, na corrup\u00e7\u00e3o e em outras formas que, talvez, a humanidade ainda desconhe\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Portanto, para os que n\u00e3o desejam viver na escurid\u00e3o, a \u00fanica op\u00e7\u00e3o \u00e9 manter a chama do conhecimento acesa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(Ademar Pereira dos Reis Filho. <\/span><em style=\"font-size: 11px;\">Di\u00e1rio da Regi\u00e3o<\/em><span style=\"font-size: 11px;\">, 22.04.2018. Adaptado)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 9","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807,"slug":"analista-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Joaquim da Barra","sigla":"","id":5608,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-joaquim-da-barra-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que substitui, respectivamente e de acordo com a norma-padr\u00e3o de reg\u00eancia, as express\u00f5es destacadas nas passagens \u2013 a indulg\u00eancia plen\u00e1ria que Voltaire concede aos livros \/ Mas o iluminista franc\u00eas parece aproximar-se de uma verdade atemporal \/ Um cont\u00e1gio mais propenso a afetar manadas do que eremitas.","provas":[{"id":76428,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807,"slug":"analista-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Joaquim da Barra","sigla":"","id":5608,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-joaquim-da-barra-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-joaquim-da-barra-sp-2018-vunesp-analista-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de S\u00e3o Joaquim da Barra - Analista Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 09:04:36","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2309954,"hashId":"d3a737632edb3d671fdb20d85407004e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que substitui, respectivamente e de acordo com a norma-padr\u00e3o de reg\u00eancia, as express\u00f5es destacadas nas passagens \u2013 a indulg\u00eancia plen\u00e1ria que Voltaire <strong>concede aos<\/strong> livros \/ Mas o iluminista franc\u00eas parece <strong>aproximar-se de<\/strong> uma verdade atemporal \/ Um cont\u00e1gio mais <strong>propenso a<\/strong> afetar manadas do que eremitas.<\/p>","resposta":9114881,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"outorga aos \/ achegar-se a \/ tendente para","id":9114881,"corpo":"<p>outorga aos \/ achegar-se a \/ tendente para<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"confere nos \/ avizinhar-se a \/ inclinado em","id":9114882,"corpo":"<p>confere nos \/ avizinhar-se a \/ inclinado em<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"outorga nos \/ avizinhar-se em \/ inclinado a","id":9114883,"corpo":"<p>outorga nos \/ avizinhar-se em \/ inclinado a<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"outorga dos \/ achegar-se em \/ tendente de","id":9114884,"corpo":"<p>outorga dos \/ achegar-se em \/ tendente de<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"confere aos \/ avizinhar-se por \/ inclinado em","id":9114885,"corpo":"<p>confere aos \/ avizinhar-se por \/ inclinado em<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 12 a 18. Uma hist\u00f3ria liter\u00e1ria do fanatismo ___A palavra \u201cfan\u00e1tico\u201d nem sempre foi um insulto ou uma acusa\u00e7\u00e3o: at\u00e9 onde se sabe, pode ter come\u00e7ado como uma esp\u00e9cie de elogio. O termo latino fanaticus vem de fanus \u2013 um altar ou um santu\u00e1rio. Designava o benfeitor de um templo, ou um indiv\u00edduo diretamente inspirado pelos deuses; um mecenas das artes sacras ou um artista invulgarmente talentoso poderiam ser, a sua maneira, fan\u00e1ticos. ___C\u00edcero, no s\u00e9culo I a.C., talvez tenha sido o primeiro a usar a palavra de forma pejorativa \u2013 numa de suas ora\u00e7\u00f5es, o termo vira sin\u00f4nimo de supersticioso. ___Centenas de anos depois, Voltaire chegou a uma defini\u00e7\u00e3o mais pr\u00f3xima daquela que usamos hoje. \u201cO fanatismo \u00e9 uma doen\u00e7a da mente, que se transmite da mesma forma que a var\u00edola\u201d, escreve no Dicion\u00e1rio Filos\u00f3fico, de 1764. \u201cN\u00e3o se transmite tanto por livros quanto por discursos e reuni\u00f5es. Raramente nos sentimos exaltados quando estamos lendo sozinhos, com a mente tranquila e sedada.\u201d ___N\u00e3o sei at\u00e9 que ponto concordo com a indulg\u00eancia plen\u00e1ria que Voltaire concede aos livros: poder\u00edamos encher uma razo\u00e1vel biblioteca com obras que inspiraram paix\u00f5es sangrentas. Mas o iluminista franc\u00eas parece aproximar-se de uma verdade atemporal ao apontar a natureza greg\u00e1ria e contagiosa do fanatismo. Como uma for\u00e7a da natureza, essa praga mental se propaga pela \u00e2nsia exacerbada de unanimidade e pelo horror ao pensamento independente. Um cont\u00e1gio mais propenso a afetar manadas do que eremitas. (Jos\u00e9 Francisco Botelho. Veja, 25.04.2018. Adaptado)","id":522235,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>12 <\/strong>a <strong>18<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Uma hist\u00f3ria liter\u00e1ria do fanatismo <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>A palavra \u201cfan\u00e1tico\u201d nem sempre foi um insulto ou uma acusa\u00e7\u00e3o: at\u00e9 onde se sabe, pode ter come\u00e7ado como uma esp\u00e9cie de elogio. O termo latino <em>fanaticus <\/em>vem de<em> fanus <\/em>\u2013 um altar ou um santu\u00e1rio. Designava o benfeitor de um templo, ou um indiv\u00edduo diretamente inspirado pelos deuses; um mecenas das artes sacras ou um artista invulgarmente talentoso poderiam ser, a sua maneira, fan\u00e1ticos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>C\u00edcero, no s\u00e9culo I a.C., talvez tenha sido o primeiro a usar a palavra de forma pejorativa \u2013 numa de suas ora\u00e7\u00f5es, o termo vira sin\u00f4nimo de supersticioso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Centenas de anos depois, Voltaire chegou a uma defini\u00e7\u00e3o mais pr\u00f3xima daquela que usamos hoje. \u201cO fanatismo \u00e9 uma doen\u00e7a da mente, que se transmite da mesma forma que a var\u00edola\u201d, escreve no <em>Dicion\u00e1rio Filos\u00f3fico<\/em>, de 1764. \u201cN\u00e3o se transmite tanto por livros quanto por discursos e reuni\u00f5es. Raramente nos sentimos exaltados quando estamos lendo sozinhos, com a mente tranquila e sedada.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>N\u00e3o sei at\u00e9 que ponto concordo com a indulg\u00eancia plen\u00e1ria que Voltaire concede aos livros: poder\u00edamos encher uma razo\u00e1vel biblioteca com obras que inspiraram paix\u00f5es sangrentas. Mas o iluminista franc\u00eas parece aproximar-se de uma verdade atemporal ao apontar a <strong>natureza greg\u00e1ria<\/strong> e contagiosa do fanatismo. Como uma for\u00e7a da natureza, essa praga mental se propaga pela <strong>\u00e2nsia exacerbada<\/strong> de unanimidade e pelo horror ao pensamento independente. Um cont\u00e1gio mais propenso a afetar manadas do que eremitas. <\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(Jos\u00e9 Francisco Botelho. <\/span><em style=\"font-size: 11px;\">Veja<\/em><span style=\"font-size: 11px;\">, 25.04.2018. Adaptado)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 18","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807,"slug":"analista-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Joaquim da Barra","sigla":"","id":5608,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-joaquim-da-barra-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um atacadista vende o produto de limpeza L em garraf\u00f5es, com 8 litros em cada um, e o produto de limpeza M em garraf\u00f5es, com 5 litros em cada um. Um pedido, para ambos os produtos, continha um total de 70 garraf\u00f5es e 470 litros. Desse modo, o n\u00famero de litros do produto L entregues nesse pedido foi igual a","provas":[{"id":76428,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807,"slug":"analista-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Joaquim da Barra","sigla":"","id":5608,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-joaquim-da-barra-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-joaquim-da-barra-sp-2018-vunesp-analista-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de S\u00e3o Joaquim da Barra - Analista Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 09:04:37","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2309999,"hashId":"3a5b6a300db27fd9c947ab3b8bc54382","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um atacadista vende o produto de limpeza L em garraf\u00f5es, com 8 litros em cada um, e o produto de limpeza M em garraf\u00f5es, com 5 litros em cada um. Um pedido, para ambos os produtos, continha um total de 70 garraf\u00f5es e 470 litros. Desse modo, o n\u00famero de litros do produto L entregues nesse pedido foi igual a<\/p>","resposta":9115091,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"150.","id":9115087,"corpo":"<p>150.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"195.","id":9115088,"corpo":"<p>195.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"230. ","id":9115089,"corpo":"<p>230. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"275.","id":9115090,"corpo":"<p>275.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"320.","id":9115091,"corpo":"<p>320.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522240,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807,"slug":"analista-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Joaquim da Barra","sigla":"","id":5608,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-joaquim-da-barra-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A alternativa em que o sinal indicativo de crase est\u00e1 empregado de acordo com a norma-padr\u00e3o \u00e9: ","provas":[{"id":76428,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807,"slug":"analista-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Joaquim da Barra","sigla":"","id":5608,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-joaquim-da-barra-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-sao-joaquim-da-barra-sp-2018-vunesp-analista-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de S\u00e3o Joaquim da Barra - Analista Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 09:04:36","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2309971,"hashId":"9aaec710f1717c686c3708fd159670a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A alternativa em que o sinal indicativo de crase est\u00e1 empregado de acordo com a norma-padr\u00e3o \u00e9: <\/p>","resposta":9114961,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Constatou-se que as folhas estavam coladas umas as outras e foram enviadas \u00e0 se\u00e7\u00e3o errada.","id":9114960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Constatou-se que as folhas estavam coladas umas as outras e foram enviadas \u00e0 se\u00e7\u00e3o errada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ningu\u00e9m deu aten\u00e7\u00e3o \u00e0quela queixa, devido \u00e0 maneira grosseira como o cliente se referiu aos funcion\u00e1rios.","id":9114961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ningu\u00e9m deu aten\u00e7\u00e3o \u00e0quela queixa, devido \u00e0 maneira grosseira como o cliente se referiu aos funcion\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao se dirigir a paciente, o m\u00e9dico afirmou que iria submet\u00ea-la \u00e0 dieta leve.","id":9114962,"corpo":"<p>Ao se dirigir a paciente, o m\u00e9dico afirmou que iria submet\u00ea-la \u00e0 dieta leve.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O comunicado se refere \u00e0 todos os funcion\u00e1rios que est\u00e3o \u00e0 espera da concess\u00e3o de f\u00e9rias.","id":9114963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O comunicado se refere \u00e0 todos os funcion\u00e1rios que est\u00e3o \u00e0 espera da concess\u00e3o de f\u00e9rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todo o problema se relaciona \u00e0s evasivas dele, que n\u00e3o enfrenta seus colegas cara \u00e0 cara.","id":9114964,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo o problema se relaciona \u00e0s evasivas dele, que n\u00e3o enfrenta seus colegas cara \u00e0 cara.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522238,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 e 20","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Santa Catarina","sigla":"DPE SC","id":3156,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"dpe-sc-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O crime contra a Administra\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a de dar causa \u00e0 instaura\u00e7\u00e3o de investiga\u00e7\u00e3o policial, de processo judicial, instaura\u00e7\u00e3o de investiga\u00e7\u00e3o administrativa, inqu\u00e9rito civil ou a\u00e7\u00e3o de improbidade administrativa contra algu\u00e9m, imputando-lhe crime de que o sabe inocente, chama-se:","provas":[{"id":29330,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080,"slug":"tecnico-administrativo"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Santa Catarina","sigla":"DPE SC","id":3156,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"dpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-sc-sc-2018-fundatec-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - DPE SC - T\u00e9cnico Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-25 08:02:01","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[],"id":948198,"hashId":"5accd095a6006b52054828777432ad0b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O crime contra a Administra\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a de dar causa \u00e0 instaura\u00e7\u00e3o de investiga\u00e7\u00e3o policial, de processo judicial, instaura\u00e7\u00e3o de investiga\u00e7\u00e3o administrativa, inqu\u00e9rito civil ou a\u00e7\u00e3o de improbidade administrativa contra algu\u00e9m, imputando-lhe crime de que o sabe inocente, chama-se:<\/p>","resposta":3320364,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Autoacusa\u00e7\u00e3o falsa.","id":3320362,"corpo":"<p>Autoacusa\u00e7\u00e3o falsa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Coa\u00e7\u00e3o no curso do processo.","id":3320363,"corpo":"<p>Coa\u00e7\u00e3o no curso do processo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Denuncia\u00e7\u00e3o caluniosa.","id":3320364,"corpo":"<p>Denuncia\u00e7\u00e3o caluniosa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Falso testemunho ou falsa per\u00edcia.","id":3320365,"corpo":"<p>Falso testemunho ou falsa per\u00edcia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Exerc\u00edcio arbitr\u00e1rio das pr\u00f3prias raz\u00f5es.","id":3320366,"corpo":"<p>Exerc\u00edcio arbitr\u00e1rio das pr\u00f3prias raz\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359764,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 53 a 59","ordem":53},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406496,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-da-justica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Denuncia\u00e7\u00e3o caluniosa","oab":true,"nome":"Denuncia\u00e7\u00e3o caluniosa","pai":406496,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406498,"slug":"direito-penal-denunciacao-caluniosa"}],"slug":"direito-penal\/948198","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos - ABCP","sigla":"ABCP","oab":false,"id":1260,"slug":"abcp"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Biritiba Mirim","sigla":"","id":5638,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-biritiba-mirim-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \u201c[...], no mundo todo, 30% dos adultos [...] e 80% dos adolescentes se consideram sedent\u00e1rios.\u201d (linhas 4 a 6), os termos \u201c30% dos adultos e 80% dos adolescentes\u201d classificam-se sintaticamente como:","provas":[{"id":76654,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Biritiba Mirim","sigla":"","id":5638,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-biritiba-mirim-sp"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos - ABCP","sigla":"ABCP","oab":false,"id":1260,"slug":"abcp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-biritiba-mirim-sp-2018-abcp-contador","tipo":1,"nome":"ABCP - C\u00e2mara de Biritiba Mirim - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 08:22:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2312762,"hashId":"e0246302e2b0c719e41f305dbe43fd0d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \u201c<em>[...], no mundo todo, 30% dos adultos [...] e 80% dos adolescentes se consideram sedent\u00e1rios.\u201d<\/em> (linhas 4 a 6), os termos<em> \u201c<\/em>30% dos adultos e 80% dos adolescentes\u201d classificam-se sintaticamente como:<\/p>","resposta":9127166,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sujeito simples","id":9127165,"corpo":"<p>Sujeito simples<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sujeito composto.","id":9127166,"corpo":"<p>Sujeito composto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Objeto direto.","id":9127167,"corpo":"<p>Objeto direto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Predicativo do sujeito.","id":9127168,"corpo":"<p>Predicativo do sujeito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 01 a 03 dizem respeito ao TEXTO. Leiao atentamente antes de respond\u00ea-las.O homem nasceu para ficar sentado?1 Os benef\u00edcios da atividade f\u00edsica s\u00e3o incontest\u00e1veis, mas quem nunca pulou o dia da gin\u00e1stica por pura pregui\u00e7a? Segundo dados da OMS (Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade), no mundo 5 todo, 30% dos adultos (50% na Europa) e 80% dos adolescentes se consideram sedent\u00e1rios. Entram nessa categoria pessoas que se exercitam de forma moderada menos de 2h30 por semana. Umgrupo de pesquisadores da Universidade de10 Genebra, que estuda os mecanismos cerebrais quegerenciam os chamados comportamentossaud\u00e1veis, se interessou pelo tema. Em maio desteano, os cientistas convocaram 29 jovensestudantes de ambos os sexos, na mesma15 propor\u00e7\u00e3o, decididos a manter uma atividade f\u00edsicaregular, para descobrir como o c\u00e9rebro influenciaessa decis\u00e3o. O resultado foi surpreendente: elesdescobriram que nosso c\u00e9rebro envia sinais aoorganismo para que ele economize energia, ou20 seja, evite a atividade f\u00edsica. Os pesquisadoresacreditam que nossa mente reproduz um reflexoancestral, surgido nos prim\u00f3rdios da humanidade.Como o homem gastava muita energia para buscarcomida e enfrentava temperaturas extremas, a25 imobilidade era uma prote\u00e7\u00e3o para guardar calorias.(Fonte adaptada: https:\/\/g1.globo.com&gt;acesso em 09 de outubro de 2018)","id":522548,"enunciado":"<p><em>As quest\u00f5es de 01 a 03 dizem respeito ao TEXTO. Leiao atentamente antes de respond\u00ea-las.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"background-color: white;\">O homem nasceu para ficar sentado?<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: white;\">1<\/em><span style=\"background-color: white;\"> Os benef\u00edcios da atividade f\u00edsica s\u00e3o <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white;\">incontest\u00e1veis, mas quem nunca pulou o dia da <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white;\">gin\u00e1stica por pura pregui\u00e7a? Segundo dados da <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white;\">OMS (Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade), no mundo <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"background-color: white;\">5<\/em><span style=\"background-color: white;\"> todo, 30% dos adultos (50% na Europa) e 80% dos <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white;\">adolescentes se consideram sedent\u00e1rios. Entram <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white;\">nessa categoria pessoas que se exercitam de <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"background-color: white;\">forma moderada menos de 2h30 por semana.<\/span> Um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">grupo de pesquisadores da Universidade de<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>10<\/em> Genebra, que estuda os mecanismos cerebrais que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">gerenciam os chamados comportamentos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">saud\u00e1veis, se interessou pelo tema. Em maio deste<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ano, os cientistas convocaram 29 jovens<\/p><p style=\"text-align: justify;\">estudantes de ambos os sexos, na mesma<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>15<\/em> propor\u00e7\u00e3o, decididos a manter uma atividade f\u00edsica<\/p><p style=\"text-align: justify;\">regular, para descobrir como o c\u00e9rebro influencia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">essa decis\u00e3o. O resultado foi surpreendente: eles<\/p><p style=\"text-align: justify;\">descobriram que nosso c\u00e9rebro envia sinais ao<\/p><p style=\"text-align: justify;\">organismo para que ele economize energia, ou<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>20<\/em> seja, evite a atividade f\u00edsica. Os pesquisadores<\/p><p style=\"text-align: justify;\">acreditam que nossa mente reproduz um reflexo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">ancestral, surgido nos prim\u00f3rdios da humanidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Como o homem gastava muita energia para buscar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">comida e enfrentava temperaturas extremas, a<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>25 <\/em>imobilidade era uma prote\u00e7\u00e3o para guardar calorias.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(Fonte adaptada: https:\/\/g1.globo.com&gt;acesso em 09 de outubro de 2018)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A gest\u00e3o democr\u00e1tica e a autonomia universit\u00e1ria s\u00e3o dois pilares da identidade das institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de Educa\u00e7\u00e3o Superior. Em correspond\u00eancia com a lei supra citada, no exerc\u00edcio da autonomia, uma atribui\u00e7\u00e3o assegurada a essas institui\u00e7\u00f5es, sem preju\u00edzo de outras, \u00e9: ","provas":[{"id":53384,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026,"slug":"tecnico-em-assuntos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2018-comperve-ufrn-tecnico-em-assuntos-educacionais-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-25 08:22:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1613358,"hashId":"7be857f2a30cdf01172e2f495e12fe19","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A gest\u00e3o democr\u00e1tica e a autonomia universit\u00e1ria s\u00e3o dois pilares da identidade das institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas de Educa\u00e7\u00e3o Superior. Em correspond\u00eancia com a lei supra citada, no exerc\u00edcio da autonomia, uma atribui\u00e7\u00e3o assegurada a essas institui\u00e7\u00f5es, sem preju\u00edzo de outras, \u00e9: <\/p>","resposta":6061720,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estabelecer o n\u00famero de dias do ano letivo regular, independente do ano civil, exclu\u00eddo o tempo reservado aos exames finais.","id":6061718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estabelecer o n\u00famero de dias do ano letivo regular, independente do ano civil, exclu\u00eddo o tempo reservado aos exames finais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" definir a carga hor\u00e1ria m\u00ednima semanal de professores e de outros funcion\u00e1rios da institui\u00e7\u00e3o.","id":6061719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> definir a carga hor\u00e1ria m\u00ednima semanal de professores e de outros funcion\u00e1rios da institui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estabelecer planos, programas e projetos de pesquisa cient\u00edfica, produ\u00e7\u00e3o art\u00edstica e atividades de extens\u00e3o.","id":6061720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estabelecer planos, programas e projetos de pesquisa cient\u00edfica, produ\u00e7\u00e3o art\u00edstica e atividades de extens\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"definir a obrigatoriedade ou n\u00e3o da frequ\u00eancia de alunos e professores, em qualquer situa\u00e7\u00e3o, nos cursos de gradua\u00e7\u00e3o.","id":6061721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">definir a obrigatoriedade ou n\u00e3o da frequ\u00eancia de alunos e professores, em qualquer situa\u00e7\u00e3o, nos cursos de gradua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 21 e 22 devem ser respondidas com base na Lei Federal na 9.394\/96 de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o LDB.","id":444649,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es 21 e 22 devem ser respondidas com base na Lei Federal na 9.394\/96 de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o LDB.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 22","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/1613358","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos - ABCP","sigla":"ABCP","oab":false,"id":1260,"slug":"abcp"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Biritiba Mirim","sigla":"","id":5638,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-biritiba-mirim-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na figura a seguir, \u00e9 correto afirmar que o valor da hipotenusa do tri\u00e2ngulo ret\u00e2ngulo \u00e9 igual a: ","provas":[{"id":76654,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Biritiba Mirim","sigla":"","id":5638,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-biritiba-mirim-sp"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Concursos P\u00fablicos - ABCP","sigla":"ABCP","oab":false,"id":1260,"slug":"abcp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-biritiba-mirim-sp-2018-abcp-contador","tipo":1,"nome":"ABCP - C\u00e2mara de Biritiba Mirim - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 08:22:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2312779,"hashId":"5c3841a4cf5b2f115a043cdb26bf77cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na figura a seguir, \u00e9 correto afirmar que o valor da hipotenusa do tri\u00e2ngulo ret\u00e2ngulo \u00e9 igual a: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/76654\/questao\/2312779-20220327130554000000-0.png\"><\/p>","resposta":9127235,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3","id":9127233,"corpo":"<p>3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4","id":9127234,"corpo":"<p>4<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5","id":9127235,"corpo":"<p>5<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6","id":9127236,"corpo":"<p>6<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522550,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 10 ","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":14543,"slug":"medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-nutricao"},{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":7509,"slug":"medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O aleitamento materno influencia no risco de desenvolvimento do c\u00e2ncer de mama em mulheres.","provas":[{"id":29451,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":14543,"slug":"medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":29452,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":7509,"slug":"medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":29453,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":14543,"slug":"medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":29454,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":7509,"slug":"medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 09:50:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":950457,"hashId":"0278e1d392b698605efc5953ba13fe55","enunciado":"O aleitamento materno influencia no risco de desenvolvimento\r\ndo c\u00e2ncer de mama em mulheres.","resposta":3327858,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3327858,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3327859,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao c\u00e2ncer e \u00e0s demais doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o transmiss\u00edveis (DCNTs), principal causa de morte no Brasil, julgue os itens subsequentes.","id":360270,"enunciado":"No que se refere ao c\u00e2ncer e \u00e0s demais doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o\r\ntransmiss\u00edveis (DCNTs), principal causa de morte no Brasil, julgue\r\nos itens subsequentes.","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 102","ordem":97},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398500,"slug":"nutricao-nutricao-materno-infantil"}],"slug":"nutricao\/950457","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"}],"cargos":[{"descricao":"Assessor de Comunica\u00e7\u00e3o","id":672,"slug":"assessor-de-comunicacao"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Araguari","sigla":"Camara de Araguari","id":4440,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-araguari-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dada a sequ\u00eancia de figuras abaixoQuantos ret\u00e2ngulos e quantos tri\u00e2ngulos haver\u00e1 na vig\u00e9sima figura se a garota mantiver o padr\u00e3o da sequ\u00eancia ilustrada.","provas":[{"id":51728,"cargo":{"descricao":"Assessor de Comunica\u00e7\u00e3o","id":672,"slug":"assessor-de-comunicacao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Araguari","sigla":"Camara de Araguari","id":4440,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-araguari-mg"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional","descricao":"Instituto de Desenvolvimento Educacional, Cultural e Assistencial Nacional - IDECAN","sigla":"IDECAN","oab":false,"id":409,"slug":"idecan"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-araguari-mg-2018-idecan-assessor-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"IDECAN - C\u00e2mara de Araguari - Assessor de Comunica\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-21 14:51:03","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":1563948,"hashId":"6834e15522efdd715d512c67cb0d1ee3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dada a sequ\u00eancia de figuras abaixo<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51728\/questao\/1563948-20210225133854000000-0.png\" width=\"365\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quantos ret\u00e2ngulos e quantos tri\u00e2ngulos haver\u00e1 na vig\u00e9sima figura se a garota mantiver o padr\u00e3o da sequ\u00eancia ilustrada.<\/p>","resposta":5860780,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"210 tri\u00e2ngulos e 400 ret\u00e2ngulos.","id":5860777,"corpo":"<p>210 tri\u00e2ngulos e 400 ret\u00e2ngulos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"40 tri\u00e2ngulos e 19 ret\u00e2ngulos.","id":5860778,"corpo":"<p>40 tri\u00e2ngulos e 19 ret\u00e2ngulos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20 tri\u00e2ngulos e 39 ret\u00e2ngulos.","id":5860779,"corpo":"<p>20 tri\u00e2ngulos e 39 ret\u00e2ngulos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"39 tri\u00e2ngulos e 20 ret\u00e2ngulos.","id":5860780,"corpo":"<p>39 tri\u00e2ngulos e 20 ret\u00e2ngulos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438245,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 16","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sequ\u00eancias","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancias","pai":403853,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403856,"slug":"matematica-sequencias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404279,"slug":"raciocinio-logico-sequencias-com-numeros-letras-palavras-e-figuras"}],"slug":"raciocinio-logico\/1563948","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743,"slug":"oficial-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Joaquim da Barra","sigla":"","id":5608,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-joaquim-da-barra-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma loja colocou em promo\u00e7\u00e3o CDs de m\u00fasica sertaneja (MS) e de m\u00fasica popular (MP). O gr\u00e1fico apresenta algumas informa\u00e7\u00f5es sobre o n\u00famero de CDs vendidos por essa loja em 3 semanas. Considerando-se que, nesse per\u00edodo, a m\u00e9dia semanal do n\u00famero de CDs vendidos de m\u00fasica sertaneja foi o dobro da m\u00e9dia semanal do n\u00famero de CDs vendidos de m\u00fasica popular, o n\u00famero de CDs vendidos de m\u00fasica popular, na 3\u00aa semana, foi","provas":[{"id":76431,"cargo":{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743,"slug":"oficial-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Joaquim da Barra","sigla":"","id":5608,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-joaquim-da-barra-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sao-joaquim-da-barra-sp-2018-vunesp-oficial-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de S\u00e3o Joaquim da Barra - Oficial Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-21 16:02:53","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":2310359,"hashId":"db66ef901075a6ca9f85eebff7b62564","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma loja colocou em promo\u00e7\u00e3o CDs de m\u00fasica sertaneja (MS) e de m\u00fasica popular (MP). O gr\u00e1fico apresenta algumas informa\u00e7\u00f5es sobre o n\u00famero de CDs vendidos por essa loja em 3 semanas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/76431\/questao\/2310359-20220325141830000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"411\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se que, nesse per\u00edodo, a m\u00e9dia semanal do n\u00famero de CDs vendidos de m\u00fasica sertaneja foi o dobro da m\u00e9dia semanal do n\u00famero de CDs vendidos de m\u00fasica popular, o n\u00famero de CDs vendidos de m\u00fasica popular, na 3\u00aa semana, foi<\/p>","resposta":9116683,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15.","id":9116680,"corpo":"<p>15.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20.","id":9116681,"corpo":"<p>20.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"25.","id":9116682,"corpo":"<p>25.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"30.","id":9116683,"corpo":"<p>30.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"35.","id":9116684,"corpo":"<p>35.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522276,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 50","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743,"slug":"oficial-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Joaquim da Barra","sigla":"","id":5608,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-joaquim-da-barra-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho \u2013 Ser idoso por aqui \u00e9 \u201cganhar\u201d da medicina a capacidade de se manter vivo por mais tempo... (1\u00ba par\u00e1grafo) \u2013, empregou-se o verbo manter, que \u00e9 derivado do verbo ter.Entre as alternativas elaboradas com outros verbos derivados de ter, assinale a que est\u00e1 correta de acordo com a norma-padr\u00e3o.","provas":[{"id":76431,"cargo":{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743,"slug":"oficial-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Joaquim da Barra","sigla":"","id":5608,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-joaquim-da-barra-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sao-joaquim-da-barra-sp-2018-vunesp-oficial-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de S\u00e3o Joaquim da Barra - Oficial Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-21 16:02:53","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":2310283,"hashId":"3757dc2f274502234084cfa8ad17ca19","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No trecho \u2013 Ser idoso por aqui \u00e9 \u201cganhar\u201d da medicina a capacidade de se manter vivo por mais tempo... (1\u00ba par\u00e1grafo) \u2013, empregou-se o verbo <strong>manter<\/strong>, que \u00e9 derivado do verbo <strong>ter<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Entre as alternativas elaboradas com outros verbos derivados de <strong>ter<\/strong>, assinale a que est\u00e1 correta de acordo com a norma-padr\u00e3o.<\/p>","resposta":9116339,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se o juiz se ater \u00e0s evid\u00eancias, encerrar\u00e1 o caso.","id":9116336,"corpo":"<p>Se o juiz se ater \u00e0s evid\u00eancias, encerrar\u00e1 o caso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se as barragens contessem a \u00e1gua dos rios, as inunda\u00e7\u00f5es terminariam.","id":9116337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se as barragens contessem a \u00e1gua dos rios, as inunda\u00e7\u00f5es terminariam.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os programas infantis precisam ser educativos, mesmo que n\u00e3o entret\u00eam algumas crian\u00e7as.","id":9116338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os programas infantis precisam ser educativos, mesmo que n\u00e3o entret\u00eam algumas crian\u00e7as.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se o funcion\u00e1rio do aeroporto detivesse o rapaz, estaria infringindo as leis de imigra\u00e7\u00e3o.","id":9116339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o funcion\u00e1rio do aeroporto detivesse o rapaz, estaria infringindo as leis de imigra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se o procedimento reter o sangramento, a cirurgia ser\u00e1 mais r\u00e1pida.","id":9116340,"corpo":"<p>Se o procedimento reter o sangramento, a cirurgia ser\u00e1 mais r\u00e1pida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 07. Envelhecer Qual o valor da experi\u00eancia de vida? No Brasil, quase nada. Ser idoso por aqui \u00e9 \u201cganhar\u201d da medicina a capacidade de se manter vivo por mais tempo e perder para a tecnologia o direito ao respeito e ao sentimento de continuidade. Experi\u00eancia de vida vale muito pouco na hora de disputar uma vaga de emprego, e as pessoas mais velhas s\u00f3 t\u00eam valor para ag\u00eancias de turismo que criam roteiros para aumentar seus lucros. Os aposentados, ent\u00e3o, s\u00e3o muito interessantes... para as institui\u00e7\u00f5es financeiras interessadas nos juros e lucros obtidos com os empr\u00e9stimos para esse segmento. Passar dos 50 significa uma amea\u00e7a para os planos de sa\u00fade \u00e1vidos por dinheiro f\u00e1cil. Encontro de gera\u00e7\u00f5es \u00e9 fic\u00e7\u00e3o cient\u00edfica atualmente. Foi-se o tempo em que o respeito aos mais velhos era pr\u00e9-requisito em qualquer fam\u00edlia e condi\u00e7\u00e3o b\u00e1sica na \u00e9tica da conviv\u00eancia. Mas a qualidade de vida n\u00e3o est\u00e1 resumida ao sentir-se bem fisicamente. \u00c9 preciso dignidade. E isso a tecnologia e a m\u00e1quina de consumo n\u00e3o nos oferecem. Para come\u00e7ar, a fam\u00edlia \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o em via de extin\u00e7\u00e3o. Compromissos familiares, ent\u00e3o, nem se fala. Vive-se a transitoriedade plena. A cada dia, o conceito de continuidade \u00e9 cada vez mais esquecido, por isso \u00e9 preciso questionar este mundo transit\u00f3rio em que vivemos. Enquanto a transitoriedade valoriza o presente e a circunst\u00e2ncia, a continuidade d\u00e1 mais \u00eanfase \u00e0 liga\u00e7\u00e3o entre jovens e idosos, perpetuando os la\u00e7os afetivos partilhados entre os familiares. A velocidade dos acontecimentos deste s\u00e9culo afasta a ilus\u00e3o de renascer uma fam\u00edlia tradicional, portanto, \u00e9 necess\u00e1rio criar novas tradi\u00e7\u00f5es familiares, e o amor e o respeito s\u00e3o as \u00fanicas for\u00e7as capazes de restituir a integridade de uma fam\u00edlia e de uma sociedade. Precisamos atentar para o fato de que transmitir princ\u00edpios de conduta de uma gera\u00e7\u00e3o para a seguinte requer empenho. A mera reprodu\u00e7\u00e3o f\u00edsica da ra\u00e7a humana n\u00e3o garante a sobreviv\u00eancia dos ideais da sociedade. (Ushitaro Kamia. Folha de S.Paulo, 02.05.2008. Adaptado)","id":522249,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01 <\/strong>a <strong>07<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Envelhecer <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Qual o valor da experi\u00eancia de vida? No Brasil, quase nada. Ser idoso por aqui \u00e9 \u201cganhar\u201d da medicina a capacidade de se manter vivo por mais tempo e perder para a tecnologia o direito ao respeito e ao sentimento de continuidade. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Experi\u00eancia de vida vale muito pouco na hora de disputar uma vaga de emprego, e as pessoas mais velhas s\u00f3 t\u00eam valor para ag\u00eancias de turismo que criam roteiros para aumentar seus lucros. Os aposentados, ent\u00e3o, s\u00e3o muito interessantes... para as institui\u00e7\u00f5es financeiras interessadas nos juros e lucros obtidos com os empr\u00e9stimos para esse segmento. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Passar dos 50 significa uma amea\u00e7a para os planos de sa\u00fade \u00e1vidos por dinheiro f\u00e1cil. Encontro de gera\u00e7\u00f5es \u00e9 fic\u00e7\u00e3o cient\u00edfica atualmente. Foi-se o tempo em que o respeito aos mais velhos era pr\u00e9-requisito em qualquer fam\u00edlia e condi\u00e7\u00e3o b\u00e1sica na \u00e9tica da conviv\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Mas a qualidade de vida n\u00e3o est\u00e1 resumida ao sentir-se bem fisicamente. \u00c9 preciso dignidade. E isso a tecnologia e a m\u00e1quina de consumo n\u00e3o nos oferecem. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Para come\u00e7ar, a fam\u00edlia \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o em via de extin\u00e7\u00e3o. Compromissos familiares, ent\u00e3o, nem se fala. Vive-se a transitoriedade plena. A cada dia, o conceito de continuidade \u00e9 cada vez mais esquecido, por isso \u00e9 preciso questionar este mundo transit\u00f3rio em que vivemos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Enquanto a transitoriedade valoriza o presente e a circunst\u00e2ncia, a continuidade d\u00e1 mais \u00eanfase \u00e0 liga\u00e7\u00e3o entre jovens e idosos, perpetuando os la\u00e7os afetivos partilhados entre os familiares. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A velocidade dos acontecimentos deste s\u00e9culo afasta a ilus\u00e3o de renascer uma fam\u00edlia tradicional, portanto, \u00e9 necess\u00e1rio criar novas tradi\u00e7\u00f5es familiares, e o amor e o respeito s\u00e3o as \u00fanicas for\u00e7as capazes de restituir a integridade de uma fam\u00edlia e de uma sociedade. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Precisamos atentar para o fato de que transmitir princ\u00edpios de conduta de uma gera\u00e7\u00e3o para a seguinte requer empenho. A mera reprodu\u00e7\u00e3o f\u00edsica da ra\u00e7a humana n\u00e3o garante a sobreviv\u00eancia dos ideais da sociedade. <\/p><p style=\"text-align: right;\">(Ushitaro Kamia. <em>Folha de S.Paulo<\/em>, 02.05.2008. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743,"slug":"oficial-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Joaquim da Barra","sigla":"","id":5608,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-joaquim-da-barra-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para que haja rela\u00e7\u00e3o de concess\u00e3o entre as ideias, as duas \u00faltimas frases do texto devem ser reescritas da seguinte forma:","provas":[{"id":76431,"cargo":{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743,"slug":"oficial-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Joaquim da Barra","sigla":"","id":5608,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-joaquim-da-barra-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sao-joaquim-da-barra-sp-2018-vunesp-oficial-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de S\u00e3o Joaquim da Barra - Oficial Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-21 16:02:53","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":2310315,"hashId":"a3ab9b21a4c4cd0632c48902509bfc79","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que haja rela\u00e7\u00e3o de concess\u00e3o entre as ideias, as duas \u00faltimas frases do texto devem ser reescritas da seguinte forma:<\/p>","resposta":9116482,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para Miyazaki, continuar voando \u00e9 um luxo, visto que ele recebe um sal\u00e1rio um ter\u00e7o menor do que antes de se aposentar.","id":9116481,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Miyazaki, continuar voando \u00e9 um luxo, visto que ele recebe um sal\u00e1rio um ter\u00e7o menor do que antes de se aposentar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para Miyazaki, continuar voando \u00e9 um luxo, ainda que ele receba um sal\u00e1rio um ter\u00e7o menor do que antes de se aposentar.","id":9116482,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Miyazaki, continuar voando \u00e9 um luxo, ainda que ele receba um sal\u00e1rio um ter\u00e7o menor do que antes de se aposentar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para Miyazaki, continuar voando \u00e9 um luxo, de sorte que ele recebe um sal\u00e1rio um ter\u00e7o menor do que antes de se aposentar.","id":9116483,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Miyazaki, continuar voando \u00e9 um luxo, de sorte que ele recebe um sal\u00e1rio um ter\u00e7o menor do que antes de se aposentar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para Miyazaki, continuar voando \u00e9 um luxo, por conseguinte ele recebe um sal\u00e1rio um ter\u00e7o menor do que antes de se aposentar.","id":9116484,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Miyazaki, continuar voando \u00e9 um luxo, por conseguinte ele recebe um sal\u00e1rio um ter\u00e7o menor do que antes de se aposentar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para Miyazaki, continuar voando \u00e9 um luxo, desde que ele receba um sal\u00e1rio um ter\u00e7o menor do que antes de se aposentar.","id":9116485,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para Miyazaki, continuar voando \u00e9 um luxo, desde que ele receba um sal\u00e1rio um ter\u00e7o menor do que antes de se aposentar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto e responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 08 a 14. Comandante aposentado n\u00e3o deixa o cockpit Shigekazu Miyazaki est\u00e1 usando o tempo livre de sua aposentadoria a 25 mil p\u00e9s. Ele foi piloto da maior companhia a\u00e9rea japonesa por quatro d\u00e9cadas, mas deixou o posto ano passado, ao completar 65 anos, idade-limite para voar pela empresa. Mas, em vez de jogar golfe ou pescar, agora Miyazaki \u00e9 piloto de uma companhia regional do Jap\u00e3o. \u201cNunca pensei que ainda estaria voando aos 65 anos, mas eu continuo saud\u00e1vel, amo voar, ent\u00e3o, enquanto eu puder, por que n\u00e3o?\u201d O envelhecimento dos trabalhadores est\u00e1 for\u00e7ando um questionamento sobre a trajet\u00f3ria profissional e tamb\u00e9m sobre a sustenta\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia no Jap\u00e3o. O pa\u00eds tem a maior expectativa de vida do mundo, pouca imigra\u00e7\u00e3o e uma minguante popula\u00e7\u00e3o de jovens trabalhadores, reflexo de d\u00e9cadas de queda na taxa de natalidade. Isso torna os trabalhadores mais velhos ainda mais importantes para a economia. Mais da metade dos homens japoneses com mais de 65 anos executa algum tipo de trabalho remunerado, comparado com um ter\u00e7o dos americanos e 10% em alguns pa\u00edses da Europa. A economia japonesa est\u00e1 come\u00e7ando a se recuperar gra\u00e7as \u00e0 demanda das exporta\u00e7\u00f5es, mas a escassez de trabalhadores pode limitar esse crescimento. A taxa de desemprego \u00e9 de 2,8%. Ao mesmo tempo, a gera\u00e7\u00e3o que come\u00e7a a se aposentar pressiona a Previd\u00eancia Social e for\u00e7a o governo a estudar o aumento da idade m\u00ednima para conceder o benef\u00edcio. Os trabalhadores mais velhos tamb\u00e9m ajudam a explicar a estagna\u00e7\u00e3o da renda no Jap\u00e3o. Os mais velhos costumam receber muito menos do que o sal\u00e1rio do pico de suas carreiras. Essa queda acaba reduzindo os aumentos que um jovem recebe ao longo do crescimento profissional. Para Miyazaki, por exemplo, a escolha de continuar voando \u00e9 um luxo. No novo emprego, recebe um ter\u00e7o do sal\u00e1rio de antes de se aposentar. (New York Times. Publicado pela Folha de S.Paulo em 30.07.2017. Adaptado)","id":522274,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto e responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>08 <\/strong>a <strong>14<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Comandante aposentado n\u00e3o deixa o cockpit <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Shigekazu Miyazaki est\u00e1 usando o tempo livre de sua aposentadoria a 25 mil p\u00e9s. Ele foi piloto da maior companhia a\u00e9rea japonesa por quatro d\u00e9cadas, mas deixou o posto ano passado, ao completar 65 anos, idade-limite para voar pela empresa. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Mas, em vez de jogar golfe ou pescar, agora Miyazaki \u00e9 piloto de uma companhia regional do Jap\u00e3o. \u201cNunca pensei que ainda estaria voando aos 65 anos, mas eu continuo saud\u00e1vel, amo voar, ent\u00e3o, enquanto eu puder, por que n\u00e3o?\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O envelhecimento dos trabalhadores est\u00e1 for\u00e7ando um questionamento sobre a trajet\u00f3ria profissional e tamb\u00e9m sobre a sustenta\u00e7\u00e3o da Previd\u00eancia no Jap\u00e3o. O pa\u00eds tem a maior expectativa de vida do mundo, pouca imigra\u00e7\u00e3o e uma minguante popula\u00e7\u00e3o de jovens trabalhadores, reflexo de d\u00e9cadas de queda na taxa de natalidade. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Isso torna os trabalhadores mais velhos ainda mais importantes para a economia. Mais da metade dos homens japoneses com mais de 65 anos executa algum tipo de trabalho remunerado, comparado com um ter\u00e7o dos americanos e 10% em alguns pa\u00edses da Europa. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A economia japonesa est\u00e1 come\u00e7ando a se recuperar gra\u00e7as \u00e0 demanda das exporta\u00e7\u00f5es, mas a escassez de trabalhadores pode limitar esse crescimento. A taxa de desemprego \u00e9 de 2,8%. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Ao mesmo tempo, a gera\u00e7\u00e3o que come\u00e7a a se aposentar pressiona a Previd\u00eancia Social e for\u00e7a o governo a estudar o aumento da idade m\u00ednima para conceder o benef\u00edcio. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Os trabalhadores mais velhos tamb\u00e9m ajudam a explicar a estagna\u00e7\u00e3o da renda no Jap\u00e3o. Os mais velhos costumam receber muito menos do que o sal\u00e1rio do pico de suas carreiras. Essa queda acaba reduzindo os aumentos que um jovem recebe ao longo do crescimento profissional. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Para Miyazaki, por exemplo, a escolha de continuar voando \u00e9 um luxo. No novo emprego, recebe um ter\u00e7o do sal\u00e1rio de antes de se aposentar. <\/p><p style=\"text-align: right;\">(<em>New York<\/em> Times. Publicado pela <em>Folha de S.Paulo<\/em> em 30.07.2017. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 14","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743,"slug":"oficial-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Joaquim da Barra","sigla":"","id":5608,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-joaquim-da-barra-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o 5\u00ba e o 6\u00ba par\u00e1grafo do texto, \u00e9 correto concluir que o autor","provas":[{"id":76431,"cargo":{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743,"slug":"oficial-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Joaquim da Barra","sigla":"","id":5608,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-joaquim-da-barra-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sao-joaquim-da-barra-sp-2018-vunesp-oficial-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de S\u00e3o Joaquim da Barra - Oficial Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-21 16:02:51","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":2310263,"hashId":"f4598150fadd79145f6e2ead99ebc91a","enunciado":"<p>Considerando o 5\u00ba e o 6\u00ba par\u00e1grafo do texto, \u00e9 correto concluir que o autor<\/p>","resposta":9116247,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"afirma que h\u00e1 diverg\u00eancias entre transitoriedade e continuidade quando o tema \u00e9 preserva\u00e7\u00e3o dos la\u00e7os familiares.","id":9116247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">afirma que h\u00e1 diverg\u00eancias entre transitoriedade e continuidade quando o tema \u00e9 preserva\u00e7\u00e3o dos la\u00e7os familiares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"defende que, em nossa sociedade, ocorre a supremacia da continuidade sobre a transitoriedade.","id":9116248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">defende que, em nossa sociedade, ocorre a supremacia da continuidade sobre a transitoriedade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"atesta que transitoriedade e continuidade equivalem, respectivamente, \u00e0 consolida\u00e7\u00e3o e \u00e0 extin\u00e7\u00e3o dos valores familiares.","id":9116249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atesta que transitoriedade e continuidade equivalem, respectivamente, \u00e0 consolida\u00e7\u00e3o e \u00e0 extin\u00e7\u00e3o dos valores familiares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ressalta que transitoriedade e continuidade s\u00e3o sistemas beneficamente complementares.","id":9116250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ressalta que transitoriedade e continuidade s\u00e3o sistemas beneficamente complementares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"demonstra que a continuidade dos valores morais e familiares \u00e9 consequ\u00eancia direta da transitoriedade.","id":9116251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">demonstra que a continuidade dos valores morais e familiares \u00e9 consequ\u00eancia direta da transitoriedade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 07. Envelhecer Qual o valor da experi\u00eancia de vida? No Brasil, quase nada. Ser idoso por aqui \u00e9 \u201cganhar\u201d da medicina a capacidade de se manter vivo por mais tempo e perder para a tecnologia o direito ao respeito e ao sentimento de continuidade. Experi\u00eancia de vida vale muito pouco na hora de disputar uma vaga de emprego, e as pessoas mais velhas s\u00f3 t\u00eam valor para ag\u00eancias de turismo que criam roteiros para aumentar seus lucros. Os aposentados, ent\u00e3o, s\u00e3o muito interessantes... para as institui\u00e7\u00f5es financeiras interessadas nos juros e lucros obtidos com os empr\u00e9stimos para esse segmento. Passar dos 50 significa uma amea\u00e7a para os planos de sa\u00fade \u00e1vidos por dinheiro f\u00e1cil. Encontro de gera\u00e7\u00f5es \u00e9 fic\u00e7\u00e3o cient\u00edfica atualmente. Foi-se o tempo em que o respeito aos mais velhos era pr\u00e9-requisito em qualquer fam\u00edlia e condi\u00e7\u00e3o b\u00e1sica na \u00e9tica da conviv\u00eancia. Mas a qualidade de vida n\u00e3o est\u00e1 resumida ao sentir-se bem fisicamente. \u00c9 preciso dignidade. E isso a tecnologia e a m\u00e1quina de consumo n\u00e3o nos oferecem. Para come\u00e7ar, a fam\u00edlia \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o em via de extin\u00e7\u00e3o. Compromissos familiares, ent\u00e3o, nem se fala. Vive-se a transitoriedade plena. A cada dia, o conceito de continuidade \u00e9 cada vez mais esquecido, por isso \u00e9 preciso questionar este mundo transit\u00f3rio em que vivemos. Enquanto a transitoriedade valoriza o presente e a circunst\u00e2ncia, a continuidade d\u00e1 mais \u00eanfase \u00e0 liga\u00e7\u00e3o entre jovens e idosos, perpetuando os la\u00e7os afetivos partilhados entre os familiares. A velocidade dos acontecimentos deste s\u00e9culo afasta a ilus\u00e3o de renascer uma fam\u00edlia tradicional, portanto, \u00e9 necess\u00e1rio criar novas tradi\u00e7\u00f5es familiares, e o amor e o respeito s\u00e3o as \u00fanicas for\u00e7as capazes de restituir a integridade de uma fam\u00edlia e de uma sociedade. Precisamos atentar para o fato de que transmitir princ\u00edpios de conduta de uma gera\u00e7\u00e3o para a seguinte requer empenho. A mera reprodu\u00e7\u00e3o f\u00edsica da ra\u00e7a humana n\u00e3o garante a sobreviv\u00eancia dos ideais da sociedade. (Ushitaro Kamia. Folha de S.Paulo, 02.05.2008. Adaptado)","id":522249,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01 <\/strong>a <strong>07<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Envelhecer <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Qual o valor da experi\u00eancia de vida? No Brasil, quase nada. Ser idoso por aqui \u00e9 \u201cganhar\u201d da medicina a capacidade de se manter vivo por mais tempo e perder para a tecnologia o direito ao respeito e ao sentimento de continuidade. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Experi\u00eancia de vida vale muito pouco na hora de disputar uma vaga de emprego, e as pessoas mais velhas s\u00f3 t\u00eam valor para ag\u00eancias de turismo que criam roteiros para aumentar seus lucros. Os aposentados, ent\u00e3o, s\u00e3o muito interessantes... para as institui\u00e7\u00f5es financeiras interessadas nos juros e lucros obtidos com os empr\u00e9stimos para esse segmento. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Passar dos 50 significa uma amea\u00e7a para os planos de sa\u00fade \u00e1vidos por dinheiro f\u00e1cil. Encontro de gera\u00e7\u00f5es \u00e9 fic\u00e7\u00e3o cient\u00edfica atualmente. Foi-se o tempo em que o respeito aos mais velhos era pr\u00e9-requisito em qualquer fam\u00edlia e condi\u00e7\u00e3o b\u00e1sica na \u00e9tica da conviv\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Mas a qualidade de vida n\u00e3o est\u00e1 resumida ao sentir-se bem fisicamente. \u00c9 preciso dignidade. E isso a tecnologia e a m\u00e1quina de consumo n\u00e3o nos oferecem. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Para come\u00e7ar, a fam\u00edlia \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o em via de extin\u00e7\u00e3o. Compromissos familiares, ent\u00e3o, nem se fala. Vive-se a transitoriedade plena. A cada dia, o conceito de continuidade \u00e9 cada vez mais esquecido, por isso \u00e9 preciso questionar este mundo transit\u00f3rio em que vivemos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Enquanto a transitoriedade valoriza o presente e a circunst\u00e2ncia, a continuidade d\u00e1 mais \u00eanfase \u00e0 liga\u00e7\u00e3o entre jovens e idosos, perpetuando os la\u00e7os afetivos partilhados entre os familiares. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A velocidade dos acontecimentos deste s\u00e9culo afasta a ilus\u00e3o de renascer uma fam\u00edlia tradicional, portanto, \u00e9 necess\u00e1rio criar novas tradi\u00e7\u00f5es familiares, e o amor e o respeito s\u00e3o as \u00fanicas for\u00e7as capazes de restituir a integridade de uma fam\u00edlia e de uma sociedade. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Precisamos atentar para o fato de que transmitir princ\u00edpios de conduta de uma gera\u00e7\u00e3o para a seguinte requer empenho. A mera reprodu\u00e7\u00e3o f\u00edsica da ra\u00e7a humana n\u00e3o garante a sobreviv\u00eancia dos ideais da sociedade. <\/p><p style=\"text-align: right;\">(Ushitaro Kamia. <em>Folha de S.Paulo<\/em>, 02.05.2008. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743,"slug":"oficial-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Joaquim da Barra","sigla":"","id":5608,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-joaquim-da-barra-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as frases elaboradas a partir do texto. \u2022 Foi o tempo em que respeitar os mais velhos era exig\u00eancia familiar. \u2022 Pouco a pouco, as pessoas infelizmente t\u00eam esquecido o conceito de continuidade. De acordo com a norma-padr\u00e3o de emprego e coloca\u00e7\u00e3o dos pronomes, os trechos destacados podem ser substitu\u00eddos por:","provas":[{"id":76431,"cargo":{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743,"slug":"oficial-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Joaquim da Barra","sigla":"","id":5608,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-joaquim-da-barra-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sao-joaquim-da-barra-sp-2018-vunesp-oficial-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de S\u00e3o Joaquim da Barra - Oficial Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-21 16:02:52","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":2310279,"hashId":"4b9191c33828bbd51a73668c314466ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as frases elaboradas a partir do texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Foi o tempo em que <strong>respeitar os mais velhos<\/strong> era exig\u00eancia familiar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Pouco a pouco, as pessoas infelizmente <strong>t\u00eam esquecido o conceito de continuidade<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a norma-padr\u00e3o de emprego e coloca\u00e7\u00e3o dos pronomes, os trechos destacados podem ser substitu\u00eddos por:<\/p>","resposta":9116319,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os respeitar; lhe t\u00eam esquecido","id":9116318,"corpo":"<p>os respeitar; lhe t\u00eam esquecido<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os respeitar; o t\u00eam esquecido","id":9116319,"corpo":"<p>os respeitar; o t\u00eam esquecido<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"respeit\u00e1-los; t\u00eam esquecido-o","id":9116320,"corpo":"<p>respeit\u00e1-los; t\u00eam esquecido-o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"respeitar-lhes; o t\u00eam esquecido","id":9116321,"corpo":"<p>respeitar-lhes; o t\u00eam esquecido<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"lhes respeitar; t\u00eam esquecido-o","id":9116322,"corpo":"<p>lhes respeitar; t\u00eam esquecido-o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 07. Envelhecer Qual o valor da experi\u00eancia de vida? No Brasil, quase nada. Ser idoso por aqui \u00e9 \u201cganhar\u201d da medicina a capacidade de se manter vivo por mais tempo e perder para a tecnologia o direito ao respeito e ao sentimento de continuidade. Experi\u00eancia de vida vale muito pouco na hora de disputar uma vaga de emprego, e as pessoas mais velhas s\u00f3 t\u00eam valor para ag\u00eancias de turismo que criam roteiros para aumentar seus lucros. Os aposentados, ent\u00e3o, s\u00e3o muito interessantes... para as institui\u00e7\u00f5es financeiras interessadas nos juros e lucros obtidos com os empr\u00e9stimos para esse segmento. Passar dos 50 significa uma amea\u00e7a para os planos de sa\u00fade \u00e1vidos por dinheiro f\u00e1cil. Encontro de gera\u00e7\u00f5es \u00e9 fic\u00e7\u00e3o cient\u00edfica atualmente. Foi-se o tempo em que o respeito aos mais velhos era pr\u00e9-requisito em qualquer fam\u00edlia e condi\u00e7\u00e3o b\u00e1sica na \u00e9tica da conviv\u00eancia. Mas a qualidade de vida n\u00e3o est\u00e1 resumida ao sentir-se bem fisicamente. \u00c9 preciso dignidade. E isso a tecnologia e a m\u00e1quina de consumo n\u00e3o nos oferecem. Para come\u00e7ar, a fam\u00edlia \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o em via de extin\u00e7\u00e3o. Compromissos familiares, ent\u00e3o, nem se fala. Vive-se a transitoriedade plena. A cada dia, o conceito de continuidade \u00e9 cada vez mais esquecido, por isso \u00e9 preciso questionar este mundo transit\u00f3rio em que vivemos. Enquanto a transitoriedade valoriza o presente e a circunst\u00e2ncia, a continuidade d\u00e1 mais \u00eanfase \u00e0 liga\u00e7\u00e3o entre jovens e idosos, perpetuando os la\u00e7os afetivos partilhados entre os familiares. A velocidade dos acontecimentos deste s\u00e9culo afasta a ilus\u00e3o de renascer uma fam\u00edlia tradicional, portanto, \u00e9 necess\u00e1rio criar novas tradi\u00e7\u00f5es familiares, e o amor e o respeito s\u00e3o as \u00fanicas for\u00e7as capazes de restituir a integridade de uma fam\u00edlia e de uma sociedade. Precisamos atentar para o fato de que transmitir princ\u00edpios de conduta de uma gera\u00e7\u00e3o para a seguinte requer empenho. A mera reprodu\u00e7\u00e3o f\u00edsica da ra\u00e7a humana n\u00e3o garante a sobreviv\u00eancia dos ideais da sociedade. (Ushitaro Kamia. Folha de S.Paulo, 02.05.2008. Adaptado)","id":522249,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01 <\/strong>a <strong>07<\/strong>. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Envelhecer <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Qual o valor da experi\u00eancia de vida? No Brasil, quase nada. Ser idoso por aqui \u00e9 \u201cganhar\u201d da medicina a capacidade de se manter vivo por mais tempo e perder para a tecnologia o direito ao respeito e ao sentimento de continuidade. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Experi\u00eancia de vida vale muito pouco na hora de disputar uma vaga de emprego, e as pessoas mais velhas s\u00f3 t\u00eam valor para ag\u00eancias de turismo que criam roteiros para aumentar seus lucros. Os aposentados, ent\u00e3o, s\u00e3o muito interessantes... para as institui\u00e7\u00f5es financeiras interessadas nos juros e lucros obtidos com os empr\u00e9stimos para esse segmento. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Passar dos 50 significa uma amea\u00e7a para os planos de sa\u00fade \u00e1vidos por dinheiro f\u00e1cil. Encontro de gera\u00e7\u00f5es \u00e9 fic\u00e7\u00e3o cient\u00edfica atualmente. Foi-se o tempo em que o respeito aos mais velhos era pr\u00e9-requisito em qualquer fam\u00edlia e condi\u00e7\u00e3o b\u00e1sica na \u00e9tica da conviv\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Mas a qualidade de vida n\u00e3o est\u00e1 resumida ao sentir-se bem fisicamente. \u00c9 preciso dignidade. E isso a tecnologia e a m\u00e1quina de consumo n\u00e3o nos oferecem. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Para come\u00e7ar, a fam\u00edlia \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o em via de extin\u00e7\u00e3o. Compromissos familiares, ent\u00e3o, nem se fala. Vive-se a transitoriedade plena. A cada dia, o conceito de continuidade \u00e9 cada vez mais esquecido, por isso \u00e9 preciso questionar este mundo transit\u00f3rio em que vivemos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Enquanto a transitoriedade valoriza o presente e a circunst\u00e2ncia, a continuidade d\u00e1 mais \u00eanfase \u00e0 liga\u00e7\u00e3o entre jovens e idosos, perpetuando os la\u00e7os afetivos partilhados entre os familiares. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A velocidade dos acontecimentos deste s\u00e9culo afasta a ilus\u00e3o de renascer uma fam\u00edlia tradicional, portanto, \u00e9 necess\u00e1rio criar novas tradi\u00e7\u00f5es familiares, e o amor e o respeito s\u00e3o as \u00fanicas for\u00e7as capazes de restituir a integridade de uma fam\u00edlia e de uma sociedade. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Precisamos atentar para o fato de que transmitir princ\u00edpios de conduta de uma gera\u00e7\u00e3o para a seguinte requer empenho. A mera reprodu\u00e7\u00e3o f\u00edsica da ra\u00e7a humana n\u00e3o garante a sobreviv\u00eancia dos ideais da sociedade. <\/p><p style=\"text-align: right;\">(Ushitaro Kamia. <em>Folha de S.Paulo<\/em>, 02.05.2008. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743,"slug":"oficial-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Joaquim da Barra","sigla":"","id":5608,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-joaquim-da-barra-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em determinado setor de uma empresa, trabalham, entre funcion\u00e1rios contratados e estagi\u00e1rios, um total de 22 pessoas. Se o n\u00famero de estagi\u00e1rios \u00e9 igual a 83\u200b do n\u00famero de funcion\u00e1rios contratados, ent\u00e3o, o n\u00famero de estagi\u00e1rios \u00e9","provas":[{"id":76431,"cargo":{"descricao":"Oficial Legislativo","id":1743,"slug":"oficial-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Joaquim da Barra","sigla":"","id":5608,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-sao-joaquim-da-barra-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sao-joaquim-da-barra-sp-2018-vunesp-oficial-legislativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de S\u00e3o Joaquim da Barra - Oficial Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-21 16:02:52","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":2310383,"hashId":"c2db291fb093ae9e3389f2d1be524a3a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em determinado setor de uma empresa, trabalham, entre funcion\u00e1rios contratados e estagi\u00e1rios, um total de 22 pessoas. Se o n\u00famero de estagi\u00e1rios \u00e9 igual a <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{3}{8}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">8<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> do n\u00famero de funcion\u00e1rios contratados, ent\u00e3o, o n\u00famero de estagi\u00e1rios \u00e9<\/p>","resposta":9116797,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4.","id":9116795,"corpo":"<p>4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5.","id":9116796,"corpo":"<p>5.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"6.","id":9116797,"corpo":"<p>6.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"7.","id":9116798,"corpo":"<p>7.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"8.","id":9116799,"corpo":"<p>8.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522276,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 50","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Com\u00e9rcio e Suprimento","id":25386,"slug":"analista-de-comercializacao-junior-area-comercio-e-suprimento"},{"descricao":"Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Suprimento","id":10939,"slug":"analista-de-comercializacao-junior-area-suprimento"},{"descricao":"Analista de Log\u00edstica J\u00fanior - \u00c1rea Com\u00e9rcio","id":10940,"slug":"analista-de-logistica-junior-area-comercio"},{"descricao":"Analista de Log\u00edstica J\u00fanior - \u00c1rea Suprimento","id":10941,"slug":"analista-de-logistica-junior-area-suprimento"}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na guerra do Golfo, em janeiro de 1991, as for\u00e7as iraquianas abriram as v\u00e1lvulas de po\u00e7os de petr\u00f3leo e oleodutos ao se retirarem do Kuwait. O volume de petr\u00f3leo despejado foi estimado em 770 piscinas ol\u00edmpicas, causando o maior vazamento deliberado de petr\u00f3leo da hist\u00f3ria.Sobre esse desastre ambiental, considere as seguintes rela\u00e7\u00f5es:\u2022 Cada piscina ol\u00edmpica tem 50 metros de comprimento, 25 metros de largura e 2 metros de profundidade.\u2022 1 m3 equivale a 1000 litros;\u2022 1 barril de petr\u00f3leo cru estadunidense (US bbl oil) corresponde a, aproximadamente, 159 litros.Qual foi a quantidade estimada, em barris de petr\u00f3leo, que foi despejada no Golfo P\u00e9rsico naquela ocasi\u00e3o?","provas":[{"id":30486,"cargo":{"descricao":"Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Com\u00e9rcio e Suprimento","id":25386,"slug":"analista-de-comercializacao-junior-area-comercio-e-suprimento"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-analista-de-comercializacao-junior-area-comercio-e-suprimento-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Com\u00e9rcio - 2018"},{"id":30487,"cargo":{"descricao":"Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Suprimento","id":10939,"slug":"analista-de-comercializacao-junior-area-suprimento"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-analista-de-comercializacao-junior-area-suprimento-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Analista de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Suprimento - 2018"},{"id":30488,"cargo":{"descricao":"Analista de Log\u00edstica J\u00fanior - \u00c1rea Com\u00e9rcio","id":10940,"slug":"analista-de-logistica-junior-area-comercio"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-analista-de-logistica-junior-area-comercio-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Analista de Log\u00edstica J\u00fanior - \u00c1rea Com\u00e9rcio - 2018"},{"id":30489,"cargo":{"descricao":"Analista de Log\u00edstica J\u00fanior - \u00c1rea Suprimento","id":10941,"slug":"analista-de-logistica-junior-area-suprimento"},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"transpetro"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-analista-de-logistica-junior-area-suprimento-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Analista de Log\u00edstica J\u00fanior - \u00c1rea Suprimento - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-21 21:07:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":968956,"hashId":"59080c3745925ff0ffdaf4550b41e302","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na guerra do Golfo, em janeiro de 1991, as for\u00e7as iraquianas abriram as v\u00e1lvulas de po\u00e7os de petr\u00f3leo e oleodutos ao se retirarem do Kuwait. O volume de petr\u00f3leo despejado foi estimado em 770 piscinas ol\u00edmpicas, causando o maior vazamento deliberado de petr\u00f3leo da hist\u00f3ria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre esse desastre ambiental, considere as seguintes rela\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 Cada piscina ol\u00edmpica tem 50 metros de comprimento, 25 metros de largura e 2 metros de profundidade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 1 m<sup>3<\/sup> equivale a 1000 litros;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 1 barril de petr\u00f3leo cru estadunidense (US bbl <em>oil<\/em>) corresponde a, aproximadamente, 159 litros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual foi a quantidade estimada, em barris de petr\u00f3leo, que foi despejada no Golfo P\u00e9rsico naquela ocasi\u00e3o?<\/p>","resposta":3388255,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"16 mil","id":3388252,"corpo":"<p>16 mil<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"190 mil","id":3388253,"corpo":"<p>190 mil<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,6 milh\u00f5es","id":3388254,"corpo":"<p>1,6 milh\u00f5es<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"12 milh\u00f5es","id":3388255,"corpo":"<p>12 milh\u00f5es<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"120 milh\u00f5es","id":3388256,"corpo":"<p>120 milh\u00f5es<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363705,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 45","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Convers\u00e3o de Medidas","oab":false,"nome":"Convers\u00e3o de Medidas","pai":403832,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408593,"slug":"matematica-conversao-de-medidas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Volumes","oab":false,"nome":"Volumes","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408895,"slug":"matematica-volumes"}],"slug":"matematica\/968956","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a obten\u00e7\u00e3o de resultado fidedigno, ao mensurar a press\u00e3o arterial de R.A., o t\u00e9cnico de enfermagem deve observar, entre outros itens, que o usu\u00e1rio diab\u00e9tico sob risco de hipotens\u00e3o ortost\u00e1tica","provas":[{"id":73889,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp-2018-vunesp-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sert\u00e3ozinho - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-22 19:41:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2237464,"hashId":"6460451819e6e8bdec0abd8602b08645","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a obten\u00e7\u00e3o de resultado fidedigno, ao mensurar a press\u00e3o arterial de R.A., o t\u00e9cnico de enfermagem deve observar, entre outros itens, que o usu\u00e1rio diab\u00e9tico sob risco de hipotens\u00e3o ortost\u00e1tica<\/p>","resposta":8803155,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"esteja sentado, com o bra\u00e7o apoiado e \u00e0 altura do ombro.","id":8803152,"corpo":"<p>esteja sentado, com o bra\u00e7o apoiado e \u00e0 altura do ombro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o tenha ingerido ch\u00e1 ou caf\u00e9, nos \u00faltimos cinco minutos antes do procedimento.","id":8803153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o tenha ingerido ch\u00e1 ou caf\u00e9, nos \u00faltimos cinco minutos antes do procedimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tenha, pelo menos, 50% do di\u00e2metro de seu bra\u00e7o envolvido pela c\u00e2mara infl\u00e1vel do equipamento utilizado para a aferi\u00e7\u00e3o.","id":8803154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tenha, pelo menos, 50% do di\u00e2metro de seu bra\u00e7o envolvido pela c\u00e2mara infl\u00e1vel do equipamento utilizado para a aferi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"esteja em repouso, h\u00e1 tr\u00eas minutos, antes do procedimento.","id":8803155,"corpo":"<p>esteja em repouso, h\u00e1 tr\u00eas minutos, antes do procedimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o tenha fumado nos \u00faltimos dez minutos.","id":8803156,"corpo":"<p>n\u00e3o tenha fumado nos \u00faltimos dez minutos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 30 a 32, considere o relato a seguir.___R.A., 67 anos, masculino, hipertenso, portador h\u00e1 12 anos de diabete tipo 2, em uso de insulina h\u00e1 15 dias, compareceu, acompanhado pela filha, \u00e0 unidade de sa\u00fade da fam\u00edlia para avalia\u00e7\u00e3o. No acolhimento, relatou estar com fome e queixou-se de tontura, fraqueza e dor de cabe\u00e7a. Apresentava-se apreensivo, com sudorese e tremores. Informou, que h\u00e1 cerca de duas horas, sua filha havia administrado a dose de insulina NPH prescrita pelo m\u00e9dico, e que, por estar atrasado, n\u00e3o havia tomado o caf\u00e9 da manh\u00e3, trazendo consigo um lanche de p\u00e3o e queijo para comer enquanto aguardava a consulta. Ao aferir seus sinais vitais, o t\u00e9cnico de enfermagem obteve: T = 36,6 \u00baC; R = 16 respira\u00e7\u00f5es por minuto; P = 102 batimentos por minuto e P.A = 142 X 88 mmHg. Durante o atendimento, a filha do usu\u00e1rio informou estar com d\u00favidas a respeito dos cuidados com a insulina.","id":514319,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>30 <\/strong>a <strong>32<\/strong>, considere o relato a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>R.A., 67 anos, masculino, hipertenso, portador h\u00e1 12 anos de diabete tipo 2, em uso de insulina h\u00e1 15 dias, compareceu, acompanhado pela filha, \u00e0 unidade de sa\u00fade da fam\u00edlia para avalia\u00e7\u00e3o. No acolhimento, relatou estar com fome e queixou-se de tontura, fraqueza e dor de cabe\u00e7a. Apresentava-se apreensivo, com sudorese e tremores. Informou, que h\u00e1 cerca de duas horas, sua filha havia administrado a dose de insulina NPH prescrita pelo m\u00e9dico, e que, por estar atrasado, n\u00e3o havia tomado o caf\u00e9 da manh\u00e3, trazendo consigo um lanche de p\u00e3o e queijo para comer enquanto aguardava a consulta. Ao aferir seus sinais vitais, o t\u00e9cnico de enfermagem obteve: T = 36,6 \u00baC; R = 16 respira\u00e7\u00f5es por minuto; P = 102 batimentos por minuto e P.A = 142 X 88 mmHg. Durante o atendimento, a filha do usu\u00e1rio informou estar com d\u00favidas a respeito dos cuidados com a insulina.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 30 a 32","ordem":30},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Press\u00e3o arterial","oab":false,"nome":"Press\u00e3o arterial","pai":428192,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428194,"slug":"enfermagem-pressao-arterial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A preven\u00e7\u00e3o da oftalmia gonoc\u00f3cica pelo m\u00e9todo de Cred\u00e9 \u00e9 um cuidado de rotina ap\u00f3s a estabiliza\u00e7\u00e3o cl\u00ednica do RN na sala de parto. Para tal, ao auxiliar a equipe, o t\u00e9cnico de enfermagem deve ter \u00e0 m\u00e3o","provas":[{"id":73889,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp-2018-vunesp-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sert\u00e3ozinho - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-22 19:43:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2237493,"hashId":"7b1157a8042dcee2241448f80decb979","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A preven\u00e7\u00e3o da oftalmia gonoc\u00f3cica pelo m\u00e9todo de Cred\u00e9 \u00e9 um cuidado de rotina ap\u00f3s a estabiliza\u00e7\u00e3o cl\u00ednica do RN na sala de parto. Para tal, ao auxiliar a equipe, o t\u00e9cnico de enfermagem deve ter \u00e0 m\u00e3o<\/p>","resposta":8803276,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"solu\u00e7\u00e3o de nitrato de prata a 1%, para a instila\u00e7\u00e3o ocular","id":8803276,"corpo":"<p>solu\u00e7\u00e3o de nitrato de prata a 1%, para a instila\u00e7\u00e3o ocular<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gaze embebida em soro fisiol\u00f3gico 0,9%, para limpeza do vernix caseoso presente na regi\u00e3o ocular.","id":8803277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gaze embebida em soro fisiol\u00f3gico 0,9%, para limpeza do vernix caseoso presente na regi\u00e3o ocular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uma ampola de vitamina K, para instila\u00e7\u00e3o ocular.","id":8803278,"corpo":"<p>uma ampola de vitamina K, para instila\u00e7\u00e3o ocular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"solu\u00e7\u00e3o argirol 10%, para a instila\u00e7\u00e3o ocular.","id":8803279,"corpo":"<p>solu\u00e7\u00e3o argirol 10%, para a instila\u00e7\u00e3o ocular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"solu\u00e7\u00e3o de ringer lactato, para higieniza\u00e7\u00e3o dos olhos e retirada do v\u00e9rnix caseoso, antes da instila\u00e7\u00e3o.","id":8803280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">solu\u00e7\u00e3o de ringer lactato, para higieniza\u00e7\u00e3o dos olhos e retirada do v\u00e9rnix caseoso, antes da instila\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514323,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 39","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parto","oab":false,"nome":"Parto","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413329,"slug":"enfermagem-parto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de P\u00e3o de A\u00e7\u00facar","sigla":"","id":5470,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-pao-de-acucar-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O tecido cartilaginoso \u00e9 encontrado sobre do epit\u00e9lio e tem a fun\u00e7\u00e3o de sustentar e nutrir tecidos n\u00e3o vascularizados. II. Os sintomas da Asma Br\u00f4nquica incluem manchas na pele, febre, dor nas articula\u00e7\u00f5es, n\u00f3dulos pr\u00f3ximos ao antebra\u00e7o e vis\u00e3o reduzida. III. Pacientes com asma em uso de corticoide inalat\u00f3rio devem receber a vacina da Gripe (Influenza). IV. A espirometria tem papel importante no diagn\u00f3stico da asma e se caracteriza por um padr\u00e3o obstrutivo com reversibilidade (parcial ou completa) ao broncodilatador. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":73334,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de P\u00e3o de A\u00e7\u00facar","sigla":"","id":5470,"esfera":"Municipal","uf":"AL","slug":"prefeitura-de-pao-de-acucar-al"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pao-de-acucar-al-2018-admetec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de P\u00e3o de A\u00e7\u00facar - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-22 19:50:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2228489,"hashId":"f9770300cc781cdbddce7bb89f821095","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O tecido cartilaginoso \u00e9 encontrado sobre do epit\u00e9lio e tem a fun\u00e7\u00e3o de sustentar e nutrir tecidos n\u00e3o vascularizados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os sintomas da Asma Br\u00f4nquica incluem manchas na pele, febre, dor nas articula\u00e7\u00f5es, n\u00f3dulos pr\u00f3ximos ao antebra\u00e7o e vis\u00e3o reduzida. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Pacientes com asma em uso de corticoide inalat\u00f3rio devem receber a vacina da Gripe (Influenza). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A espirometria tem papel importante no diagn\u00f3stico da asma e se caracteriza por um padr\u00e3o obstrutivo com reversibilidade (parcial ou completa) ao broncodilatador. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8762405,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8762403,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8762404,"corpo":"<p> Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8762405,"corpo":"<p>Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas tr\u00eas afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":8762406,"corpo":"<p>Apenas tr\u00eas afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":8762407,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513425,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia e fisiologia","oab":false,"nome":"Anatomia e fisiologia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428390,"slug":"enfermagem-anatomia-e-fisiologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Asma","oab":false,"nome":"Asma","pai":428439,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428471,"slug":"enfermagem-asma"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serra Talhada","sigla":"","id":5468,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-serra-talhada-pe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir:I. A pr\u00e1tica de exerc\u00edcios f\u00edsicos pode aliviar eventuais desconfortos trazidos pelas mudan\u00e7as no organismo da mulher durante a gesta\u00e7\u00e3o.II. A perda da funcionalidade contribui significativamente para o comprometimento da qualidade de vida da pessoa idosa, de seus familiares e cuidadores.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":73187,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra Talhada","sigla":"","id":5468,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-serra-talhada-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-talhada-pe-2018-admetec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Serra Talhada - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-22 19:52:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2238861,"hashId":"41fb5cb015b404d16bb96a0d9c2be70c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A pr\u00e1tica de exerc\u00edcios f\u00edsicos pode aliviar eventuais desconfortos trazidos pelas mudan\u00e7as no organismo da mulher durante a gesta\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A perda da funcionalidade contribui significativamente para o comprometimento da qualidade de vida da pessoa idosa, de seus familiares e cuidadores.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8809491,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8809491,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8809492,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8809493,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8809494,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514450,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade da Mulher","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Mulher","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405802,"slug":"enfermagem-saude-da-mulher"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade do Idoso","oab":false,"nome":"Sa\u00fade do Idoso","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405809,"slug":"enfermagem-saude-do-idoso"}],"slug":"enfermagem\/2238861","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serra Talhada","sigla":"","id":5468,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-serra-talhada-pe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir:I. O gradiente socioecon\u00f4mico n\u00e3o est\u00e1 relacionado \u00e0 chance de desenvolver doen\u00e7a reum\u00e1tica e tamb\u00e9m n\u00e3o est\u00e1 relacionado \u00e0 qualidade do cuidado cardiovascular oferecido \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.II. A cardiomiopatia chag\u00e1sica cr\u00f4nica \u00e9 forma comum da cardiomiopatia dilatada e est\u00e1 relacionado \u00e0 morbimortalidade na Am\u00e9rica Latina.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":73187,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra Talhada","sigla":"","id":5468,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-serra-talhada-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-talhada-pe-2018-admetec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Serra Talhada - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-22 19:55:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2238891,"hashId":"c328adc47453fd7c4eb45b2fbfbc99cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O gradiente socioecon\u00f4mico n\u00e3o est\u00e1 relacionado \u00e0 chance de desenvolver doen\u00e7a reum\u00e1tica e tamb\u00e9m n\u00e3o est\u00e1 relacionado \u00e0 qualidade do cuidado cardiovascular oferecido \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A cardiomiopatia chag\u00e1sica cr\u00f4nica \u00e9 forma comum da cardiomiopatia dilatada e est\u00e1 relacionado \u00e0 morbimortalidade na Am\u00e9rica Latina.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8809632,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8809630,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa","id":8809631,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8809632,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8809633,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514450,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia","oab":false,"nome":"Epidemiologia","pai":428284,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428288,"slug":"enfermagem-epidemiologia"}],"slug":"enfermagem\/2238891","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diante de dados que indicavam altos \u00edndices de morbidade entre os homens, al\u00e9m das altas taxas de mortalidade masculina ao longo da idade, instituiu-se em 2009, a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade do Homem. S\u00e3o objetivos propostos pela Pol\u00edtica, EXCETO:","provas":[{"id":72644,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uftm-2018-uftm-tecnico-em-enfermagem-3","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-22 20:00:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2212480,"hashId":"a7696b817f66a67d2cb81327f105c2b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diante de dados que indicavam altos \u00edndices de morbidade entre os homens, al\u00e9m das altas taxas de mortalidade masculina ao longo da idade, instituiu-se em 2009, a Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade do Homem. S\u00e3o objetivos propostos pela Pol\u00edtica, <strong><u>EXCETO<\/u><\/strong>:<\/p>","resposta":8692113,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Incentivar, orientar e direcionar a outras pol\u00edticas e abordagens homens gays, travestis, bissexuais, transexuais, com defici\u00eancia, em situa\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria, ou em outras situa\u00e7\u00f5es especiais.","id":8692113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incentivar, orientar e direcionar a outras pol\u00edticas e abordagens homens gays, travestis, bissexuais, transexuais, com defici\u00eancia, em situa\u00e7\u00e3o carcer\u00e1ria, ou em outras situa\u00e7\u00f5es especiais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Organizar, implantar, qualificar e humanizar a rede de aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0 sa\u00fade do homem, de modo a incluir a popula\u00e7\u00e3o masculina nas a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as cardiovasculares e c\u00e2ncer.","id":8692114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Organizar, implantar, qualificar e humanizar a rede de aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0 sa\u00fade do homem, de modo a incluir a popula\u00e7\u00e3o masculina nas a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as cardiovasculares e c\u00e2ncer.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Promover mudan\u00e7a de conceitos da popula\u00e7\u00e3o masculina quanto ao cuidado da pr\u00f3pria sa\u00fade e da fam\u00edlia, estimular a realiza\u00e7\u00e3o de exames preventivos e a escolha de h\u00e1bitos de vida saud\u00e1veis.","id":8692115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promover mudan\u00e7a de conceitos da popula\u00e7\u00e3o masculina quanto ao cuidado da pr\u00f3pria sa\u00fade e da fam\u00edlia, estimular a realiza\u00e7\u00e3o de exames preventivos e a escolha de h\u00e1bitos de vida saud\u00e1veis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Realizar a\u00e7\u00f5es educativas, e incentivar a realiza\u00e7\u00e3o de planejamento da pr\u00f3pria vida sexual e reprodutiva, com garantia de acesso \u00e0 contracep\u00e7\u00e3o cir\u00fargica volunt\u00e1ria masculina.","id":8692116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar a\u00e7\u00f5es educativas, e incentivar a realiza\u00e7\u00e3o de planejamento da pr\u00f3pria vida sexual e reprodutiva, com garantia de acesso \u00e0 contracep\u00e7\u00e3o cir\u00fargica volunt\u00e1ria masculina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511643,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade do Homem","oab":false,"nome":"Sa\u00fade do Homem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405808,"slug":"enfermagem-saude-do-homem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os acidentes vasculares cerebrais podem ser classificados como n\u00e3o-hemorr\u00e1gicos ou hemorr\u00e1gicos. Nas duas situa\u00e7\u00f5es h\u00e1 interrup\u00e7\u00e3o do suprimento sangu\u00edneo para o c\u00e9rebro, que pode resultar em d\u00e9ficits neurol\u00f3gicos permanentes. S\u00e3o cuidados de enfermagem essenciais ao cliente acometido por acidente vascular cerebral, EXCETO:","provas":[{"id":72644,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uftm-2018-uftm-tecnico-em-enfermagem-3","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-22 20:00:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2212473,"hashId":"1134317692541a104c74b36c653cade1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os acidentes vasculares cerebrais podem ser classificados como n\u00e3o-hemorr\u00e1gicos ou hemorr\u00e1gicos. Nas duas situa\u00e7\u00f5es h\u00e1 interrup\u00e7\u00e3o do suprimento sangu\u00edneo para o c\u00e9rebro, que pode resultar em d\u00e9ficits neurol\u00f3gicos permanentes. S\u00e3o cuidados de enfermagem essenciais ao cliente acometido por acidente vascular cerebral, <strong><u>EXCETO<\/u><\/strong>:<\/p>","resposta":8692088,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Implementar cuidados para prevenir adu\u00e7\u00e3o de ombro, como: adequado posicionamento e apoio ao bra\u00e7o sobre travesseiro ou mesa enquanto o cliente permanece sentado.","id":8692085,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Implementar cuidados para prevenir adu\u00e7\u00e3o de ombro, como: adequado posicionamento e apoio ao bra\u00e7o sobre travesseiro ou mesa enquanto o cliente permanece sentado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Observar sinais de disfagia e incluir cuidados como: manter cabeceira elevada ou posicionar o cliente sentado, oferecer o alimento do lado sadio da boca, pausadamente e em pequenas por\u00e7\u00f5es.","id":8692086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Observar sinais de disfagia e incluir cuidados como: manter cabeceira elevada ou posicionar o cliente sentado, oferecer o alimento do lado sadio da boca, pausadamente e em pequenas por\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Avaliar se cliente apresenta d\u00e9ficit do campo visual e instituir cuidados, como: colocar objetos e abordar o cliente do lado em que o campo visual est\u00e1 \u00edntegro.","id":8692087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avaliar se cliente apresenta d\u00e9ficit do campo visual e instituir cuidados, como: colocar objetos e abordar o cliente do lado em que o campo visual est\u00e1 \u00edntegro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Avaliar sinais de dist\u00farbio hidroeletrol\u00edtico e incluir cuidados como: avaliar e monitorar n\u00edvel de orienta\u00e7\u00e3o (tempo e espa\u00e7o), pesar o cliente diariamente, controlar ingesta h\u00eddrica e anotar elimina\u00e7\u00f5es urin\u00e1rias rigorosamente.","id":8692088,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avaliar sinais de dist\u00farbio hidroeletrol\u00edtico e incluir cuidados como: avaliar e monitorar n\u00edvel de orienta\u00e7\u00e3o (tempo e espa\u00e7o), pesar o cliente diariamente, controlar ingesta h\u00eddrica e anotar elimina\u00e7\u00f5es urin\u00e1rias rigorosamente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511643,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Acidente vascular encef\u00e1lico ou cerebral","oab":false,"nome":"Acidente vascular encef\u00e1lico ou cerebral","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413353,"slug":"enfermagem-acidente-vascular-encefalico-ou-cerebral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serra Talhada","sigla":"","id":5468,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-serra-talhada-pe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir:I. As manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas da sepse n\u00e3o incluem aquelas associadas ao foco infeccioso em quest\u00e3o.II. A insufici\u00eancia renal aguda (IRA) pr\u00e9-renal n\u00e3o est\u00e1 relacionada \u00e0 hipotens\u00e3o arterial e nem \u00e0 hipovolemia (hemorragias, diarreias, queimaduras).Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":73187,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serra Talhada","sigla":"","id":5468,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-serra-talhada-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-serra-talhada-pe-2018-admetec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Serra Talhada - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-22 19:57:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2238901,"hashId":"eb307e5fbf133bb5a75b90dabc9a8484","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas da sepse n\u00e3o incluem aquelas associadas ao foco infeccioso em quest\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A insufici\u00eancia renal aguda (IRA) pr\u00e9-renal n\u00e3o est\u00e1 relacionada \u00e0 hipotens\u00e3o arterial e nem \u00e0 hipovolemia (hemorragias, diarreias, queimaduras).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8809678,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8809675,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8809676,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8809677,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8809678,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514450,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sepse","oab":false,"nome":"Sepse","pai":428339,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428366,"slug":"enfermagem-sepse"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Insufici\u00eancia renal aguda","oab":false,"nome":"Insufici\u00eancia renal aguda","pai":428420,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428427,"slug":"enfermagem-insuficiencia-renal-aguda"}],"slug":"enfermagem\/2238901","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o trecho abaixo e assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna:\u201cEm uma pun\u00e7\u00e3o venosa perif\u00e9rica o bisel da agulha deve estar____________________.\u201d ","provas":[{"id":71810,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Auxiliar de Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-22 20:06:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2194392,"hashId":"1decaa3ad2c74437790e66bbb83c44e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o trecho abaixo e assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201c<em>Em uma pun\u00e7\u00e3o venosa perif\u00e9rica o bisel da agulha deve estar____________________.\u201d <\/em><\/p>","resposta":8615570,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para baixo. ","id":8615569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para baixo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para cima. ","id":8615570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para cima. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lateralizado.","id":8615571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lateralizado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Indiferente. ","id":8615572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Indiferente. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509426,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405771,"slug":"enfermagem-procedimentos-de-enfermagem-fundamentos-semiotecnica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Responda Verdadeiro (V) ou Falso (F) e, em seguida, assinale a alternativa que cont\u00e9m a ordem correta das respostas, de cima para baixo. S\u00e3o m\u00fasculos dos membros inferiores: (__) - Deltoide lateral; (__) - Tr\u00edceps braquial; (__) - Quadr\u00edceps; (__) - Reto femoral. ","provas":[{"id":71810,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Auxiliar de Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-22 20:06:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2194410,"hashId":"7c989ed52d7be3dc9d6ecd26dec30172","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Responda Verdadeiro (V) ou Falso (F) e, em seguida, assinale a alternativa que cont\u00e9m a ordem correta das respostas, de cima para baixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o m\u00fasculos dos membros inferiores: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) - <em>Deltoide lateral<\/em>; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) - <em>Tr\u00edceps braquial; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) - <em>Quadr\u00edceps; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) - <em>Reto femoral<\/em>. <\/p>","resposta":8615641,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F-F-V-V. ","id":8615641,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F-F-V-V. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F-V-V-F.","id":8615642,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F-V-V-F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V-F-F-V.","id":8615643,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V-F-F-V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V-F-V-F.","id":8615644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V-F-V-F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509426,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia e fisiologia","oab":false,"nome":"Anatomia e fisiologia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428390,"slug":"enfermagem-anatomia-e-fisiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica em que foi prescrito para um paciente adulto hospitalizado, um esquema de soroterapia com eletr\u00f3litos, composto por Soro Fisiol\u00f3gico 0,9% 500 ml, 40 ml de cloreto de s\u00f3dio a 20% (Nacl) e 10 ml de cloreto de pot\u00e1ssio a 19,1% (KCL), sendo infundido a 30 gotas por minutos. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o tempo necess\u00e1rio para realizar a infus\u00e3o do esquema \u00e9 de aproximadamente:","provas":[{"id":72644,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uftm-2018-uftm-tecnico-em-enfermagem-3","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-22 19:59:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2212466,"hashId":"d6d649fd1c9033ed7f1fc60a065fd16f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica em que foi prescrito para um paciente adulto hospitalizado, um esquema de soroterapia com eletr\u00f3litos, composto por Soro Fisiol\u00f3gico 0,9% 500 ml, 40 ml de cloreto de s\u00f3dio a 20% (Nacl) e 10 ml de cloreto de pot\u00e1ssio a 19,1% (KCL), sendo infundido a 30 gotas por minutos. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o tempo necess\u00e1rio para realizar a infus\u00e3o do esquema \u00e9 de aproximadamente:<\/p>","resposta":8692058,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 horas e 30 minutos.","id":8692057,"corpo":"<p>5 horas e 30 minutos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6 horas.","id":8692058,"corpo":"<p>6 horas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"7 horas e 15 minutos.","id":8692059,"corpo":"<p>7 horas e 15 minutos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5 horas.","id":8692060,"corpo":"<p>5 horas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511643,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e1lculo de Medicamentos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculo de Medicamentos","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405761,"slug":"enfermagem-calculo-de-medicamentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos diversos fatores que dificultam a cicatriza\u00e7\u00e3o, destacam-se alguns como:","provas":[{"id":70705,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quixere-ce-2018-cetrede-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Quixer\u00e9 - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-22 20:22:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2160229,"hashId":"36291def069c4d72960c1290e68152d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos diversos fatores que dificultam a cicatriza\u00e7\u00e3o, destacam-se alguns como:<\/p>","resposta":8465239,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a press\u00e3o cont\u00ednua sobre a \u00e1rea lesada por proemin\u00eancias \u00f3sseas, calosidades e\/ou imobiliza\u00e7\u00e3o cont\u00ednua, conduz \u00e0 interrup\u00e7\u00e3o do suprimento nutricional, impedindo que o fluxo de sangue chegue aos tecidos.","id":8465235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a press\u00e3o cont\u00ednua sobre a \u00e1rea lesada por proemin\u00eancias \u00f3sseas, calosidades e\/ou imobiliza\u00e7\u00e3o cont\u00ednua, conduz \u00e0 interrup\u00e7\u00e3o do suprimento nutricional, impedindo que o fluxo de sangue chegue aos tecidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na infec\u00e7\u00e3o, a presen\u00e7a de corpos estranhos e de tecidos desvitalizados ou necr\u00f3ticos prolonga a fase inflamat\u00f3ria do processo de cicatriza\u00e7\u00e3o, provoca a nutri\u00e7\u00e3o do tecido, inibe a angiog\u00eanese, retarda a s\u00edntese de col\u00e1geno e impede a epiteliza\u00e7\u00e3o.","id":8465236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na infec\u00e7\u00e3o, a presen\u00e7a de corpos estranhos e de tecidos desvitalizados ou necr\u00f3ticos prolonga a fase inflamat\u00f3ria do processo de cicatriza\u00e7\u00e3o, provoca a nutri\u00e7\u00e3o do tecido, inibe a angiog\u00eanese, retarda a s\u00edntese de col\u00e1geno e impede a epiteliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"com o avan\u00e7o da idade, a resposta inflamat\u00f3ria aumenta, aumentando o metabolismo do col\u00e1geno, a angiog\u00eanese e a epiteliza\u00e7\u00e3o, especialmente se associada \u00e0s condi\u00e7\u00f5es que frequentemente acompanham a senilidade como m\u00e1 nutri\u00e7\u00e3o, insufici\u00eancia vascular e doen\u00e7as sist\u00eamicas.","id":8465237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">com o avan\u00e7o da idade, a resposta inflamat\u00f3ria aumenta, aumentando o metabolismo do col\u00e1geno, a angiog\u00eanese e a epiteliza\u00e7\u00e3o, especialmente se associada \u00e0s condi\u00e7\u00f5es que frequentemente acompanham a senilidade como m\u00e1 nutri\u00e7\u00e3o, insufici\u00eancia vascular e doen\u00e7as sist\u00eamicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a t\u00e9cnica de curativos pode ocasionar trauma mec\u00e2nico, provocado pela limpeza agressiva (atrito com gaze, jatos l\u00edquidos com excesso de press\u00e3o), coberturas secas aderidas ao leito da \u00falcera e\/ou inadequadas que interferem no processo da cicatriza\u00e7\u00e3o antecipando a cura.","id":8465238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a t\u00e9cnica de curativos pode ocasionar trauma mec\u00e2nico, provocado pela limpeza agressiva (atrito com gaze, jatos l\u00edquidos com excesso de press\u00e3o), coberturas secas aderidas ao leito da \u00falcera e\/ou inadequadas que interferem no processo da cicatriza\u00e7\u00e3o antecipando a cura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o edema interfere na oxigena\u00e7\u00e3o e na nutri\u00e7\u00e3o dos tecidos em forma\u00e7\u00e3o, impede a s\u00edntese do col\u00e1geno, diminuindo a prolifera\u00e7\u00e3o celular e reduzindo a resist\u00eancia dos tecidos \u00e0 infec\u00e7\u00e3o.","id":8465239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o edema interfere na oxigena\u00e7\u00e3o e na nutri\u00e7\u00e3o dos tecidos em forma\u00e7\u00e3o, impede a s\u00edntese do col\u00e1geno, diminuindo a prolifera\u00e7\u00e3o celular e reduzindo a resist\u00eancia dos tecidos \u00e0 infec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505808,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 A 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica m\u00e9dica \/ sa\u00fade do adulto","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica m\u00e9dica \/ sa\u00fade do adulto","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428389,"slug":"enfermagem-clinica-medica-saude-do-adulto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Central de Material Esterelizados (CME) \u00e9 uma unidade de apoio t\u00e9cnico dentro do estabelecimento de sa\u00fade destinada a receber material considerado sujo e contaminado, descontamin\u00e1-lo, prepar\u00e1-lo e esteriliz\u00e1-lo. Sobre tais processos, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":70705,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quixere-ce-2018-cetrede-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Quixer\u00e9 - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-22 20:22:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2160228,"hashId":"97b91594c9216941fea5495818e43d5e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Central de Material Esterelizados (CME) \u00e9 uma unidade de apoio t\u00e9cnico dentro do estabelecimento de sa\u00fade destinada a receber material considerado sujo e contaminado, descontamin\u00e1-lo, prepar\u00e1-lo e esteriliz\u00e1-lo. Sobre tais processos, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":8465234,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"M\u00e9todos de esteriliza\u00e7\u00e3o s\u00e3o o calor sob a forma \u00famida e seca, e os agentes qu\u00edmicos sob a forma l\u00edquida, gasosa e plasma.","id":8465230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e9todos de esteriliza\u00e7\u00e3o s\u00e3o o calor sob a forma \u00famida e seca, e os agentes qu\u00edmicos sob a forma l\u00edquida, gasosa e plasma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A desinfec\u00e7\u00e3o \u00e9 o processo de elimina\u00e7\u00e3o e de destrui\u00e7\u00e3o de microorganismos em sua forma vegetativa que estejam presentes nos artigos e objetos inanimados, mediante a aplica\u00e7\u00e3o de agentes f\u00edsicos ou qu\u00edmicos, chamados de desinfetantes ou germicidas.","id":8465231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A desinfec\u00e7\u00e3o \u00e9 o processo de elimina\u00e7\u00e3o e de destrui\u00e7\u00e3o de microorganismos em sua forma vegetativa que estejam presentes nos artigos e objetos inanimados, mediante a aplica\u00e7\u00e3o de agentes f\u00edsicos ou qu\u00edmicos, chamados de desinfetantes ou germicidas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alguns princ\u00edpios qu\u00edmicos ativos desinfetantes t\u00eam a\u00e7\u00e3o esporicida, por\u00e9m o tempo de contato preconizado para a desinfec\u00e7\u00e3o n\u00e3o garante a elimina\u00e7\u00e3o de todos os esporos.","id":8465232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Alguns princ\u00edpios qu\u00edmicos ativos desinfetantes t\u00eam a\u00e7\u00e3o esporicida, por\u00e9m o tempo de contato preconizado para a desinfec\u00e7\u00e3o n\u00e3o garante a elimina\u00e7\u00e3o de todos os esporos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Esterilizantes quIm1cos cujos princ\u00edpios ativos s\u00e3o autorizados pela Portaria n\u00ba. 930\/92 do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade s\u00e3o alde\u00eddos, \u00e1cido perac\u00e9tico e outros, desde que atendam a legisla\u00e7\u00e3o especifica.","id":8465233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Esterilizantes quIm1cos cujos princ\u00edpios ativos s\u00e3o autorizados pela Portaria n\u00ba. 930\/92 do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade s\u00e3o alde\u00eddos, \u00e1cido perac\u00e9tico e outros, desde que atendam a legisla\u00e7\u00e3o especifica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os testes biol\u00f3gicos s\u00e3o os \u00fanicos que consideram todos os par\u00e2metros de esteriliza\u00e7\u00e3o. A esteriliza\u00e7\u00e3o monitorada por indicadores biol\u00f3gicos utilizam monitores e par\u00e2metros cr\u00edticos, sendo os produtos liberados quando os indicadores revelarem resultados positivos.","id":8465234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os testes biol\u00f3gicos s\u00e3o os \u00fanicos que consideram todos os par\u00e2metros de esteriliza\u00e7\u00e3o. A esteriliza\u00e7\u00e3o monitorada por indicadores biol\u00f3gicos utilizam monitores e par\u00e2metros cr\u00edticos, sendo os produtos liberados quando os indicadores revelarem resultados positivos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505808,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 A 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Central de material e esteriliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Central de material e esteriliza\u00e7\u00e3o","pai":405754,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428174,"slug":"enfermagem-central-de-material-e-esterilizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapirapu\u00e3 Paulista","sigla":"","id":5270,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapirapua-paulista-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 7.498\/86 e o Decreto n\u00ba 94.406\/87, que a regulamenta, s\u00e3o atividades privativas do enfermeiro, exceto:","provas":[{"id":67959,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapirapu\u00e3 Paulista","sigla":"","id":5270,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapirapua-paulista-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapirapua-paulista-sp-2018-planexcon-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"Planexcon - Prefeitura de Itapirapu\u00e3 Paulista - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-22 20:29:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2281995,"hashId":"c98414ee272bd172c402e0f411427fb8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei n\u00ba 7.498\/86 e o Decreto n\u00ba 94.406\/87, que a regulamenta, s\u00e3o atividades privativas do enfermeiro, exceto:<\/p>","resposta":8988928,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prestar cuidados \u00e0 gestante, parturiente, pu\u00e9rpera e rec\u00e9m-nascido, e assistir ao parto normal, inclusive em domic\u00edlio.","id":8988928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prestar cuidados \u00e0 gestante, parturiente, pu\u00e9rpera e rec\u00e9m-nascido, e assistir ao parto normal, inclusive em domic\u00edlio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dire\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o de Enfermagem integrante da estrutura b\u00e1sica da institui\u00e7\u00e3o de sa\u00fade, p\u00fablica ou privada, e chefia de servi\u00e7o e de unidade de Enfermagem.","id":8988929,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dire\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o de Enfermagem integrante da estrutura b\u00e1sica da institui\u00e7\u00e3o de sa\u00fade, p\u00fablica ou privada, e chefia de servi\u00e7o e de unidade de Enfermagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Consultoria, auditoria e emiss\u00e3o de parecer sobre mat\u00e9ria de Enfermagem.","id":8988930,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Consultoria, auditoria e emiss\u00e3o de parecer sobre mat\u00e9ria de Enfermagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Consulta e Prescri\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem.","id":8988931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Consulta e Prescri\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Prescri\u00e7\u00e3o de medicamentos previamente estabelecidos em programas de sa\u00fade p\u00fablica e em rotina aprovada pela institui\u00e7\u00e3o de sa\u00fade.","id":8988932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prescri\u00e7\u00e3o de medicamentos previamente estabelecidos em programas de sa\u00fade p\u00fablica e em rotina aprovada pela institui\u00e7\u00e3o de sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519286,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei de regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem (Lei n\u00ba 7.498\/86)","oab":false,"nome":"Lei de regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem (Lei n\u00ba 7.498\/86)","pai":405860,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405861,"slug":"enfermagem-lei-de-regulamentacao-do-exercicio-da-enfermagem-lei-no-7-498-86"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapirapu\u00e3 Paulista","sigla":"","id":5270,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapirapua-paulista-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme estabelece o Programa Nacional de Triagem Neonatal (PNTN), algumas patologias podem ser identificadas com a realiza\u00e7\u00e3o de exames espec\u00edficos. Para a detec\u00e7\u00e3o da fenilceton\u00faria e do hipotireoidismo cong\u00eanito, pode ser realizado o seguinte exame:","provas":[{"id":67960,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapirapu\u00e3 Paulista","sigla":"","id":5270,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapirapua-paulista-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itapirapua-paulista-sp-2018-planexcon-tecnico-de-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"Planexcon - Prefeitura de Itapirapu\u00e3 Paulista - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-22 20:26:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2182492,"hashId":"c185a4884dc740b08123df1e86083732","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme estabelece o Programa Nacional de Triagem Neonatal (PNTN), algumas patologias podem ser identificadas com a realiza\u00e7\u00e3o de exames espec\u00edficos. Para a detec\u00e7\u00e3o da fenilceton\u00faria e do hipotireoidismo cong\u00eanito, pode ser realizado o seguinte exame:<\/p>","resposta":8563817,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o hormonal.","id":8563815,"corpo":"<p>Avalia\u00e7\u00e3o hormonal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Reflexo palmar.","id":8563816,"corpo":"<p>Reflexo palmar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Teste do pezinho.","id":8563817,"corpo":"<p>Teste do pezinho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Exame de Fezes.","id":8563818,"corpo":"<p>Exame de Fezes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Teste da orelhinha.","id":8563819,"corpo":"<p>Teste da orelhinha.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508140,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"RDC n\u00ba 36, de 03 de junho de 2008 - Disp\u00f5e sobre Regulamento T\u00e9cnico para Funcionamento dos Servi\u00e7os de Aten\u00e7\u00e3o Obst\u00e9trica e Neonatal.","oab":false,"nome":"RDC n\u00ba 36, de 03 de junho de 2008 - Disp\u00f5e sobre Regulamento T\u00e9cnico para Funcionamento dos Servi\u00e7os de Aten\u00e7\u00e3o Obst\u00e9trica e Neonatal.","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":430247,"slug":"enfermagem-rdc-no-36-de-03-de-junho-de-2008-dispoe-sobre-regulamento-tecnico-para-funcionamento-dos-servicos-de-atencao-obstetrica-e-neonatal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos transtornos da fala, correlacione a coluna A, pela coluna B.COLUNA AI. Disfonia.II. Disartria.III. Afasia.COLUNA A ( ) Distor\u00e7\u00e3o dos ru\u00eddos da fala; o discurso pode ser inintelig\u00edvel; a linguagem b\u00e1sica fica intacta. ( ) Dificuldade ou desconforto ao falar, com tonalidade ou volume anormal, por doen\u00e7a lar\u00edngea. A voz soa rouca ou sussurrada, mas a articula\u00e7\u00e3o e a linguagem permanecem \u00edntegras. ( ) Dist\u00farbio verdadeiro da linguagem, defeitos na escolha de palavras e na gram\u00e1tica ou defeitos de compreens\u00e3o; as defici\u00eancias s\u00e3o do processamento superior da integra\u00e7\u00e3o da linguagem. Marque a op\u00e7\u00e3o que indica a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":70705,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quixere-ce-2018-cetrede-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Quixer\u00e9 - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-22 20:23:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2160238,"hashId":"4acb8d21ce0322a9770fb88aaf7eedec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos transtornos da fala, correlacione a coluna A, pela coluna B.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>COLUNA A<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Disfonia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Disartria.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Afasia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>COLUNA A <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Distor\u00e7\u00e3o dos ru\u00eddos da fala; o discurso pode ser inintelig\u00edvel; a linguagem b\u00e1sica fica intacta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Dificuldade ou desconforto ao falar, com tonalidade ou volume anormal, por doen\u00e7a lar\u00edngea. A voz soa rouca ou sussurrada, mas a articula\u00e7\u00e3o e a linguagem permanecem \u00edntegras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Dist\u00farbio verdadeiro da linguagem, defeitos na escolha de palavras e na gram\u00e1tica ou defeitos de compreens\u00e3o; as defici\u00eancias s\u00e3o do processamento superior da integra\u00e7\u00e3o da linguagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a op\u00e7\u00e3o que indica a sequ\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":8465281,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I - II - III.","id":8465277,"corpo":"<p>I - II - III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III - II - I.","id":8465278,"corpo":"<p>III - II - I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II - III - I.","id":8465279,"corpo":"<p>II - III - I.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III - I - II.","id":8465280,"corpo":"<p>III - I - II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II - I - III.","id":8465281,"corpo":"<p>II - I - III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505808,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 A 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica m\u00e9dica \/ sa\u00fade do adulto","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica m\u00e9dica \/ sa\u00fade do adulto","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428389,"slug":"enfermagem-clinica-medica-saude-do-adulto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapirapu\u00e3 Paulista","sigla":"","id":5270,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapirapua-paulista-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a desobstru\u00e7\u00e3o das vias a\u00e9reas por bolo alimentar em indiv\u00edduos conscientes, procede-se a manobra de:","provas":[{"id":67960,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapirapu\u00e3 Paulista","sigla":"","id":5270,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapirapua-paulista-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itapirapua-paulista-sp-2018-planexcon-tecnico-de-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"Planexcon - Prefeitura de Itapirapu\u00e3 Paulista - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-22 20:28:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2182623,"hashId":"a1e8eebfb2429fca2c2ea2e32a434e03","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a desobstru\u00e7\u00e3o das vias a\u00e9reas por bolo alimentar em indiv\u00edduos conscientes, procede-se a manobra de:<\/p>","resposta":8564363,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Leopold.","id":8564359,"corpo":"<p>Leopold.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Valsalva.","id":8564360,"corpo":"<p>Valsalva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Invers\u00e3o.","id":8564361,"corpo":"<p>Invers\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Klisteller.","id":8564362,"corpo":"<p>Klisteller.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Heimlich.","id":8564363,"corpo":"<p>Heimlich.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508140,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Procedimentos de Enfermagem \/ Fundamentos \/ Semiot\u00e9cnica","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405771,"slug":"enfermagem-procedimentos-de-enfermagem-fundamentos-semiotecnica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":3897,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A osteoporose (OP) \u00e9 um problema de sa\u00fade p\u00fablica crescente e uma condi\u00e7\u00e3o que ocorre predominantemente em idosos. Na consulta de enfermagem \u00e0 pessoa idosa \u00e9 essencial destacar avalia\u00e7\u00e3o e orienta\u00e7\u00e3o com vistas ao risco de quedas. Assim, as recomenda\u00e7\u00f5es para preven\u00e7\u00e3o de quedas em idosos est\u00e3o inseridas na alternativa:","provas":[{"id":66949,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":3897,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb-2018-cpcon-uepb-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Santo Andr\u00e9 - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-22 20:36:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2190309,"hashId":"e96721d1a2832af8c4b0d5335a4e717b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A osteoporose (OP) \u00e9 um problema de sa\u00fade p\u00fablica crescente e uma condi\u00e7\u00e3o que ocorre predominantemente em idosos. Na consulta de enfermagem \u00e0 pessoa idosa \u00e9 essencial destacar avalia\u00e7\u00e3o e orienta\u00e7\u00e3o com vistas ao risco de quedas. Assim, as recomenda\u00e7\u00f5es para preven\u00e7\u00e3o de quedas em idosos est\u00e3o inseridas na alternativa:<\/p>","resposta":8597432,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a corre\u00e7\u00e3o visual n\u00e3o \u00e9 uma recomenda\u00e7\u00e3o para o risco de quedas e sim para o risco de depend\u00eancia f\u00edsica de cuidados.","id":8597429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a corre\u00e7\u00e3o visual n\u00e3o \u00e9 uma recomenda\u00e7\u00e3o para o risco de quedas e sim para o risco de depend\u00eancia f\u00edsica de cuidados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a pr\u00e1tica de atividade f\u00edsica n\u00e3o \u00e9 recomendada para idosos com osteoporose, pois h\u00e1 risco de fraturas.","id":8597430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a pr\u00e1tica de atividade f\u00edsica n\u00e3o \u00e9 recomendada para idosos com osteoporose, pois h\u00e1 risco de fraturas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o h\u00e1 necessidade de ajuste de medicamentos, pois esse fator n\u00e3o interfere com o risco de quedas e sim com a polifarmacia que \u00e9 outro problema de sa\u00fade, n\u00e3o havendo risco potencial para quedas.","id":8597431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o h\u00e1 necessidade de ajuste de medicamentos, pois esse fator n\u00e3o interfere com o risco de quedas e sim com a polifarmacia que \u00e9 outro problema de sa\u00fade, n\u00e3o havendo risco potencial para quedas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pr\u00e1tica de atividade f\u00edsica, modifica\u00e7\u00f5es no ambiente, corre\u00e7\u00e3o visual, interven\u00e7\u00e3o cardiovascular orientada pela equipe multiprofissional, ajuste medicamentoso, suplementa\u00e7\u00e3o de vitamina D (idosos fr\u00e1geis).","id":8597432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pr\u00e1tica de atividade f\u00edsica, modifica\u00e7\u00f5es no ambiente, corre\u00e7\u00e3o visual, interven\u00e7\u00e3o cardiovascular orientada pela equipe multiprofissional, ajuste medicamentoso, suplementa\u00e7\u00e3o de vitamina D (idosos fr\u00e1geis).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"suplementa\u00e7\u00e3o de vitamina D e banho de sol, estas s\u00e3o as duas ferramentas para deter a osteoporose e manter a sa\u00fade da pessoa idosa longe das quedas.","id":8597433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">suplementa\u00e7\u00e3o de vitamina D e banho de sol, estas s\u00e3o as duas ferramentas para deter a osteoporose e manter a sa\u00fade da pessoa idosa longe das quedas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508996,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Osteoporose","oab":false,"nome":"Osteoporose","pai":405809,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413309,"slug":"enfermagem-osteoporose"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":3897,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A hemorragia disgestiva alta (HDA) se manifesta por sangramentos ativos do tubo digest\u00f3rio alto tendo como causas comuns:","provas":[{"id":66949,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":3897,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb-2018-cpcon-uepb-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Santo Andr\u00e9 - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-22 20:36:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2190308,"hashId":"a9ac4521011d7d593d0c3929dda640c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A hemorragia disgestiva alta (HDA) se manifesta por sangramentos ativos do tubo digest\u00f3rio alto tendo como causas comuns:<\/p>","resposta":8597424,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00falceras p\u00e9pticas, gastrites ulcerativas, varizes esof\u00e1gicas e uso de medicamentos irritantes a mucosa g\u00e1strica.","id":8597424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00falceras p\u00e9pticas, gastrites ulcerativas, varizes esof\u00e1gicas e uso de medicamentos irritantes a mucosa g\u00e1strica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00falceras p\u00e9pticas, gastrites cr\u00f4nicas, colelit\u00edase, apendicites e hemorroidas.","id":8597425,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00falceras p\u00e9pticas, gastrites cr\u00f4nicas, colelit\u00edase, apendicites e hemorroidas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00falceras p\u00e9pticas, hemorroidas e fissuras anais.","id":8597426,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00falceras p\u00e9pticas, hemorroidas e fissuras anais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00falceras p\u00e9pticas, gastrites ulcerativas e diarreias.","id":8597427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00falceras p\u00e9pticas, gastrites ulcerativas e diarreias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o uso de medicamentos nunca gera hemorragia digestiva alta, apenas causa gastrite cr\u00f4nica.","id":8597428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o uso de medicamentos nunca gera hemorragia digestiva alta, apenas causa gastrite cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508996,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hemorragia \/ choque hemorr\u00e1gico","oab":false,"nome":"Hemorragia \/ choque hemorr\u00e1gico","pai":405845,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405827,"slug":"enfermagem-hemorragia-choque-hemorragico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Auril\u00e2ndia","sigla":"","id":5173,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-aurilandia-go"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) lan\u00e7ou no dia 18 de junho de 2018 a nova classifica\u00e7\u00e3o internacional de doen\u00e7as, a CID-11. Entre as principais novidades, est\u00e3o duas do campo da sa\u00fade mental, que s\u00e3o: ","provas":[{"id":66635,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Auril\u00e2ndia","sigla":"","id":5173,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-aurilandia-go"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aurilandia-go-2018-consesp-concursos-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Auril\u00e2ndia - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-22 20:37:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2183691,"hashId":"a4e11f0e8e6c73bca0ff06c22772e4cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Organiza\u00e7\u00e3o Mundial da Sa\u00fade (OMS) lan\u00e7ou no dia 18 de junho de 2018 a nova classifica\u00e7\u00e3o internacional de doen\u00e7as, a CID-11. Entre as principais novidades, est\u00e3o duas do campo da sa\u00fade mental, que s\u00e3o: <\/p>","resposta":8569153,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a inclus\u00e3o de dist\u00farbio em games (gaming disorder) e de um novo tipo de depress\u00e3o combinado com esquizofrenia, o transtorno hebefr\u00eanico. ","id":8569150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a inclus\u00e3o de dist\u00farbio em games (<em>gaming disorder<\/em>) e de um novo tipo de depress\u00e3o combinado com esquizofrenia, o transtorno hebefr\u00eanico. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a inclus\u00e3o da incongru\u00eancia de g\u00eanero no cap\u00edtulo sobre sa\u00fade mental e a exclus\u00e3o de transtornos relacionados aos aspectos sociais e financeiros. ","id":8569151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a inclus\u00e3o da incongru\u00eancia de g\u00eanero no cap\u00edtulo sobre sa\u00fade mental e a exclus\u00e3o de transtornos relacionados aos aspectos sociais e financeiros. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a inclus\u00e3o de dist\u00farbio em games (gaming disorder) e a exclus\u00e3o de transtornos relacionados aos aspectos sociais e financeiros.","id":8569152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a inclus\u00e3o de dist\u00farbio em games (<em>gaming disorder<\/em>) e a exclus\u00e3o de transtornos relacionados aos aspectos sociais e financeiros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a inclus\u00e3o de dist\u00farbio em games (gaming disorder) e a redu\u00e7\u00e3o dos termos diagn\u00f3sticos para transtorno do estresse p\u00f3s-traum\u00e1tico. ","id":8569153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a inclus\u00e3o de dist\u00farbio em games (<em>gaming disorder<\/em>) e a redu\u00e7\u00e3o dos termos diagn\u00f3sticos para transtorno do estresse p\u00f3s-traum\u00e1tico. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508254,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade Mental","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Mental","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405814,"slug":"enfermagem-saude-mental"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Auril\u00e2ndia","sigla":"","id":5173,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-aurilandia-go"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A procura para o tratamento das cervicalgias e dores na regi\u00e3o superior dos ombros aumentou nos \u00faltimos anos nas cl\u00ednicas de ortopedia e de fisioterapia. Embora estudos ainda apontem que os dist\u00farbios osteomusculares na regi\u00e3o lombar s\u00e3o mais frequentes que na regi\u00e3o cervical, esses dados podem modificar em futuro pr\u00f3ximo, devido \u00e0s mudan\u00e7as sociais e tecnol\u00f3gicas. Um sinal disto \u00e9:","provas":[{"id":66635,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Auril\u00e2ndia","sigla":"","id":5173,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-aurilandia-go"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-aurilandia-go-2018-consesp-concursos-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Auril\u00e2ndia - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-22 20:38:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2183697,"hashId":"cb3f0492c6733e58e7792a3fca5b58bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A procura para o tratamento das cervicalgias e dores na regi\u00e3o superior dos ombros aumentou nos \u00faltimos anos nas cl\u00ednicas de ortopedia e de fisioterapia. Embora estudos ainda apontem que os dist\u00farbios osteomusculares na regi\u00e3o lombar s\u00e3o mais frequentes que na regi\u00e3o cervical, esses dados podem modificar em futuro pr\u00f3ximo, devido \u00e0s mudan\u00e7as sociais e tecnol\u00f3gicas. Um sinal disto \u00e9:<\/p>","resposta":8569179,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a maior busca por tratamentos relacionados aos dist\u00farbios osteomusculares na regi\u00e3o lombar.","id":8569177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a maior busca por tratamentos relacionados aos dist\u00farbios osteomusculares na regi\u00e3o lombar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o n\u00famero crescente de casos de dist\u00farbios osteomusculares relacionados ao trabalho (DORT).","id":8569178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o n\u00famero crescente de casos de dist\u00farbios osteomusculares relacionados ao trabalho (DORT).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a express\u00e3o \u201ctext neck\u201d ou \u201cpesco\u00e7o de texto\u201d, que est\u00e1 sendo utilizada para descrever as altera\u00e7\u00f5es na regi\u00e3o cervical devido ao uso excessivo de smartphone, tablet ou outros dispositivos eletr\u00f4nicos port\u00e1teis.","id":8569179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a express\u00e3o \u201ctext neck\u201d ou \u201cpesco\u00e7o de texto\u201d, que est\u00e1 sendo utilizada para descrever as altera\u00e7\u00f5es na regi\u00e3o cervical devido ao uso excessivo de smartphone, tablet ou outros dispositivos eletr\u00f4nicos port\u00e1teis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o aumento de profissionais ortopedistas e fisioterapeutas especializados em dist\u00farbios osteomusculares de base gen\u00e9tica.","id":8569180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o aumento de profissionais ortopedistas e fisioterapeutas especializados em dist\u00farbios osteomusculares de base gen\u00e9tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508254,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica m\u00e9dica \/ sa\u00fade do adulto","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica m\u00e9dica \/ sa\u00fade do adulto","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428389,"slug":"enfermagem-clinica-medica-saude-do-adulto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":3897,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A drenagem cir\u00fargica \u00e9 a t\u00e9cnica para remover cole\u00e7\u00f5es l\u00edquidas ou gasosas de uma cavidade serosa, ferida ou abscesso por meio de simples abertura ou atrav\u00e9s de coloca\u00e7\u00e3o de dreno que se assegura a sa\u00edda dos fluidos, atrav\u00e9s da pele ou mucosas. \u00c9 uma t\u00e9cnica invasiva e cruenta. Das alternativas abaixo, marque a alternativa VERDADEIRA em rela\u00e7\u00e3o aos tipos de drenagens:","provas":[{"id":66949,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":3897,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb-2018-cpcon-uepb-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Santo Andr\u00e9 - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-22 20:36:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2190307,"hashId":"b67db8d683548507b8a3ea78d68f73ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A drenagem cir\u00fargica \u00e9 a t\u00e9cnica para remover cole\u00e7\u00f5es l\u00edquidas ou gasosas de uma cavidade serosa, ferida ou abscesso por meio de simples abertura ou atrav\u00e9s de coloca\u00e7\u00e3o de dreno que se assegura a sa\u00edda dos fluidos, atrav\u00e9s da pele ou mucosas. \u00c9 uma t\u00e9cnica invasiva e cruenta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Das alternativas abaixo, marque a alternativa VERDADEIRA em rela\u00e7\u00e3o aos tipos de drenagens:<\/p>","resposta":8597423,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A drenagem sempre ser\u00e1 uma t\u00e9cnica exclusivamente preventiva.","id":8597419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A drenagem sempre ser\u00e1 uma t\u00e9cnica exclusivamente preventiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A drenagem se apresenta em dois tipos: tipo curativo e preventivo.","id":8597420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A drenagem se apresenta em dois tipos: tipo curativo e preventivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A drenagem sempre ser\u00e1 uma t\u00e9cnica exclusivamente curativa.","id":8597421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A drenagem sempre ser\u00e1 uma t\u00e9cnica exclusivamente curativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A drenagem do tipo curativa \u00e9 aquela que \u00e9 sempre feitas em cirurgias com suspeita de infec\u00e7\u00e3o.","id":8597422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A drenagem do tipo curativa \u00e9 aquela que \u00e9 sempre feitas em cirurgias com suspeita de infec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A drenagem se apresenta em tr\u00eas tipos: diagn\u00f3stica, curativa e preventiva.","id":8597423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A drenagem se apresenta em tr\u00eas tipos: diagn\u00f3stica, curativa e preventiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508996,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dreno","oab":false,"nome":"Dreno","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428189,"slug":"enfermagem-dreno"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem do Trabalho","id":933,"slug":"auxiliar-de-enfermagem-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Limpeza Urbana de Niter\u00f3i","sigla":"","id":5019,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"companhia-de-limpeza-urbana-de-niteroi-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 importante o auxiliar de enfermagem do trabalho saber que o exame complementar indicado para o diagn\u00f3stico de infarto agudo do mioc\u00e1rdio \u00e9:","provas":[{"id":65487,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem do Trabalho","id":933,"slug":"auxiliar-de-enfermagem-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Companhia de Limpeza Urbana de Niter\u00f3i","sigla":"","id":5019,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"companhia-de-limpeza-urbana-de-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"companhia-de-limpeza-urbana-de-niteroi-rj-2018-selecon-auxiliar-de-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"SELECON - Companhia de Limpeza Urbana de Niter\u00f3i - Auxiliar de Enfermagem do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-22 20:39:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2189646,"hashId":"cab325021b5bb1a68b0551c8fd06a5c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 importante o auxiliar de enfermagem do trabalho saber que o exame complementar indicado para o diagn\u00f3stico de infarto agudo do mioc\u00e1rdio \u00e9:<\/p>","resposta":8594515,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ultrassonografia","id":8594513,"corpo":"<p>ultrassonografia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"teste ergom\u00e9trico","id":8594514,"corpo":"<p>teste ergom\u00e9trico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"eletrocardiograma","id":8594515,"corpo":"<p>eletrocardiograma<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ecocardiograma","id":8594516,"corpo":"<p>ecocardiograma<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508948,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infarto agudo do mioc\u00e1rdio","oab":false,"nome":"Infarto agudo do mioc\u00e1rdio","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413354,"slug":"enfermagem-infarto-agudo-do-miocardio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"}],"orgaos":[{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Certo ambiente, a 20,0\u00b0C, apresentando uma umidade relativa de 100,0%, \u00e9 desumidificada com sistema especifico. Calcule a massa de \u00e1gua, H2O, (18,02 g.mol\u20131) retirada desse ambiente, cujas dimens\u00f5es s\u00e3o 5,0 m de frente, 8,0 m de profundidade e 2,50 m de altura, admitindo- -se a retirada total de vapor de \u00e1gua e que o vapor se comporte como g\u00e1s ideal. Dado: a press\u00e3o de vapor da \u00e1gua a 20,0\u00b0C \u00e9 17,54 torr.","provas":[{"id":60887,"cargo":{"descricao":"Qu\u00edmico","id":1980,"slug":"quimico"},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-quimico","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Qu\u00edmico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-23 10:28:01","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1851007,"hashId":"3e662fe3562b057e53d2eebe54b11f13","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Certo ambiente, a 20,0\u00b0C, apresentando uma umidade relativa de 100,0%, \u00e9 desumidificada com sistema especifico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Calcule a massa de \u00e1gua, H<sub>2<\/sub>O, (18,02 g.mol<sup>\u20131<\/sup>) retirada desse ambiente, cujas dimens\u00f5es s\u00e3o 5,0 m de frente, 8,0 m de profundidade e 2,50 m de altura, admitindo- -se a retirada total de vapor de \u00e1gua e que o vapor se comporte como g\u00e1s ideal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dado: a press\u00e3o de vapor da \u00e1gua a 20,0\u00b0C \u00e9 17,54 torr.<\/p>","resposta":7116185,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.730,9 g","id":7116185,"corpo":"<p>1.730,9 g<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,754 g","id":7116186,"corpo":"<p>1,754 g<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"865,5 g","id":7116187,"corpo":"<p>865,5 g<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3,46 kg","id":7116188,"corpo":"<p>3,46 kg<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"6.92 kg","id":7116189,"corpo":"<p>6.92 kg<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469723,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 45","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Cin\u00e9tica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400887,"slug":"quimica-quimica-cinetica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Transforma\u00e7\u00f5es Qu\u00edmicas","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417246,"slug":"quimica-transformacoes-quimicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Gasosos - Lei, Teoria Cin\u00e9tica, Equa\u00e7\u00e3o e Mistura dos Gases. Princ\u00edpio de Avogadro.","oab":false,"nome":"Sistemas Gasosos - Lei, Teoria Cin\u00e9tica, Equa\u00e7\u00e3o e Mistura dos Gases. Princ\u00edpio de Avogadro.","pai":417246,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417253,"slug":"quimica-sistemas-gasosos-lei-teoria-cinetica-equacao-e-mistura-dos-gases-principio-de-avogadro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o das transforma\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417259,"slug":"quimica-representacao-das-transformacoes-quimicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","oab":false,"nome":"Grandezas: massa, volume, mol, massa molar, constante de Avogadro e Estequiometria.","pai":417259,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417262,"slug":"quimica-grandezas-massa-volume-mol-massa-molar-constante-de-avogadro-e-estequiometria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gases","oab":false,"nome":"Gases","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417355,"slug":"quimica-gases"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Equa\u00e7\u00e3o dos Gases Perfeitos","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00e3o dos Gases Perfeitos","pai":417355,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417356,"slug":"quimica-equacao-dos-gases-perfeitos"}],"slug":"quimica\/1851007","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seara","sigla":"","id":3234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-seara-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As estrat\u00e9gias para a detec\u00e7\u00e3o precoce do c\u00e2ncer de colo de \u00fatero s\u00e3o o diagn\u00f3stico precoce e o rastreamento. Considerando a coleta de exame citopatol\u00f3gico na preven\u00e7\u00e3o do c\u00e2ncer de colo de \u00fatero, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":74225,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seara","sigla":"","id":3234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-seara-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-seara-sc-2018-amauc-enfermeiro","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Seara - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-22 19:37:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2255665,"hashId":"e37158a4179ffed116c4b55db2a56efd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As estrat\u00e9gias para a detec\u00e7\u00e3o precoce do c\u00e2ncer de colo de \u00fatero s\u00e3o o diagn\u00f3stico precoce e o rastreamento. Considerando a coleta de exame citopatol\u00f3gico na preven\u00e7\u00e3o do c\u00e2ncer de colo de \u00fatero, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":8875386,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 um m\u00e9todo diagn\u00f3stico e n\u00e3o de rastreamento. Utiliza-se o aux\u00edlio do colposc\u00f3pio.","id":8875383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um m\u00e9todo diagn\u00f3stico e n\u00e3o de rastreamento. Utiliza-se o aux\u00edlio do colposc\u00f3pio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mulheres histerectomizadas e idosas n\u00e3o necessitam realizar o exame citopatol\u00f3gico.","id":8875384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulheres histerectomizadas e idosas n\u00e3o necessitam realizar o exame citopatol\u00f3gico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O intervalo entre os exames deve ser de cinco anos, ap\u00f3s dois exames negativos, com intervalo anual.","id":8875385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O intervalo entre os exames deve ser de cinco anos, ap\u00f3s dois exames negativos, com intervalo anual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O exame citopatol\u00f3gico \u00e9 um exame de rastreamento por excel\u00eancia para o c\u00e2ncer de colo uterino. \u00c9 um exame simples, pr\u00e1tico e baixo custo.","id":8875386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O exame citopatol\u00f3gico \u00e9 um exame de rastreamento por excel\u00eancia para o c\u00e2ncer de colo uterino. \u00c9 um exame simples, pr\u00e1tico e baixo custo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O in\u00edcio da coleta deve ser aos 15 anos de idade para as mulheres que j\u00e1 tiveram atividade sexual.","id":8875387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O in\u00edcio da coleta deve ser aos 15 anos de idade para as mulheres que j\u00e1 tiveram atividade sexual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516615,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e2ncer de colo do \u00fatero","oab":false,"nome":"C\u00e2ncer de colo do \u00fatero","pai":428247,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428252,"slug":"enfermagem-cancer-de-colo-do-utero"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o processo de desinfec\u00e7\u00e3o de alto n\u00edvel com glutaralde\u00eddo 2%, e assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":73889,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp-2018-vunesp-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sert\u00e3ozinho - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-22 19:40:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2237446,"hashId":"c642ae825d9ac212baa27097dfbdee14","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o processo de desinfec\u00e7\u00e3o de alto n\u00edvel com glutaralde\u00eddo 2%, e assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8803065,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Por ser corrosivo, o uso desse produto \u00e9 contraindicado para a desinfec\u00e7\u00e3o de materiais que possuem partes met\u00e1licas e instrumental cir\u00fargico.","id":8803062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por ser corrosivo, o uso desse produto \u00e9 contraindicado para a desinfec\u00e7\u00e3o de materiais que possuem partes met\u00e1licas e instrumental cir\u00fargico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para garantir a a\u00e7\u00e3o desinfetante de alto n\u00edvel, a solu\u00e7\u00e3o deve ser trocada diariamente.","id":8803063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para garantir a a\u00e7\u00e3o desinfetante de alto n\u00edvel, a solu\u00e7\u00e3o deve ser trocada diariamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s sua ativa\u00e7\u00e3o, a solu\u00e7\u00e3o requer a exposi\u00e7\u00e3o de materiais por cinco minutos para se obter o efeito de desinfec\u00e7\u00e3o de alto n\u00edvel.","id":8803064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s sua ativa\u00e7\u00e3o, a solu\u00e7\u00e3o requer a exposi\u00e7\u00e3o de materiais por cinco minutos para se obter o efeito de desinfec\u00e7\u00e3o de alto n\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s a desinfec\u00e7\u00e3o, os produtos expostos ao glutaralde\u00eddo 2% devem ser enxaguados com \u00e1gua est\u00e9ril.","id":8803065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s a desinfec\u00e7\u00e3o, os produtos expostos ao glutaralde\u00eddo 2% devem ser enxaguados com \u00e1gua est\u00e9ril.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O uso de luvas de procedimentos e m\u00e1scara cir\u00fargica protege o trabalhador e evita os danos \u00e0 sa\u00fade, decorrentes da exposi\u00e7\u00e3o aos vapores da solu\u00e7\u00e3o de glutaralde\u00eddo 2%.","id":8803066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de luvas de procedimentos e m\u00e1scara cir\u00fargica protege o trabalhador e evita os danos \u00e0 sa\u00fade, decorrentes da exposi\u00e7\u00e3o aos vapores da solu\u00e7\u00e3o de glutaralde\u00eddo 2%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514313,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 29","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todo de desinfec\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"M\u00e9todo de desinfec\u00e7\u00e3o","pai":405754,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428173,"slug":"enfermagem-metodo-de-desinfeccao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taia\u00e7u","sigla":"","id":5315,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taiacu-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os cuidados com a sa\u00fade do beb\u00ea e sua fam\u00edlia devem ser sempre individualizados. Um exame f\u00edsico completo deve ser realizado na primeira consulta de puericultura. \u00c9 consenso que o exame f\u00edsico e seus achados devem ser descritos e compartilhados com os pais, como forma de facilitar-lhes a percep\u00e7\u00e3o das necessidades do beb\u00ea. Considerando os t\u00f3picos e a\u00e7\u00f5es espec\u00edficas do exame f\u00edsico no rec\u00e9m-nascido, marque a alternativa correta:","provas":[{"id":73953,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taia\u00e7u","sigla":"","id":5315,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taiacu-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taiacu-sp-2018-conscam-assessoria-e-consultoria-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Taia\u00e7u - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-22 19:39:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2273896,"hashId":"10375142bd54bf35a54ec56dd79e7fa6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cuidados com a sa\u00fade do beb\u00ea e sua fam\u00edlia devem ser sempre individualizados. Um exame f\u00edsico completo deve ser realizado na primeira consulta de puericultura. \u00c9 consenso que o exame f\u00edsico e seus achados devem ser descritos e compartilhados com os pais, como forma de facilitar-lhes a percep\u00e7\u00e3o das necessidades do beb\u00ea. Considerando os t\u00f3picos e a\u00e7\u00f5es espec\u00edficas do exame f\u00edsico no rec\u00e9m-nascido, marque a alternativa correta:<\/p>","resposta":8952370,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desenvolvimento social e psicoafetivo - observe e avalie o relacionamento da m\u00e3e\/cuidador e dos familiares com o beb\u00ea: como respondem \u00e0s suas manifesta\u00e7\u00f5es, como interagem com o beb\u00ea e se lhe proporcionam situa\u00e7\u00f5es variadas de est\u00edmulo. ","id":8952366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desenvolvimento social e psicoafetivo - observe e avalie o relacionamento da m\u00e3e\/cuidador e dos familiares com o beb\u00ea: como respondem \u00e0s suas manifesta\u00e7\u00f5es, como interagem com o beb\u00ea e se lhe proporcionam situa\u00e7\u00f5es variadas de est\u00edmulo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nariz - avalie a forma e a poss\u00edvel presen\u00e7a de secre\u00e7\u00e3o (s\u00edfilis).","id":8952367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nariz - avalie a forma e a poss\u00edvel presen\u00e7a de secre\u00e7\u00e3o (s\u00edfilis).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pesco\u00e7o - avalie a assimetria facial e a posi\u00e7\u00e3o viciosa da cabe\u00e7a. O torcicolo cong\u00eanito tem resolu\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea em 90% dos casos. No entanto, nos casos mais persistentes, pode ser necess\u00e1ria corre\u00e7\u00e3o cir\u00fargica (protelada at\u00e9 os tr\u00eas anos de idade) ","id":8952368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pesco\u00e7o - avalie a <em>assimetria <\/em>facial e a posi\u00e7\u00e3o viciosa da cabe\u00e7a. O torcicolo cong\u00eanito tem resolu\u00e7\u00e3o espont\u00e2nea em 90% dos casos. No entanto, nos casos mais persistentes, pode ser necess\u00e1ria corre\u00e7\u00e3o cir\u00fargica (protelada at\u00e9 os tr\u00eas anos de idade) <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o neurol\u00f3gica - observe reflexos arcaicos: suc\u00e7\u00e3o, preens\u00e3o palmo-plantar e reflexo de Moro, que s\u00e3o atividades pr\u00f3prias do rec\u00e9m-nascido a termo, sadio. Observe a postura de flex\u00e3o generalizada e a lateraliza\u00e7\u00e3o da cabe\u00e7a at\u00e9 o final do primeiro m\u00eas. Observe a presen\u00e7a de movimentos normais e espont\u00e2neos de flex\u00e3o\/extens\u00e3o dos membros. O t\u00f4nus normal \u00e9 de semiflex\u00e3o generalizada.","id":8952369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalia\u00e7\u00e3o neurol\u00f3gica - observe <em>reflexos <\/em>arcaicos: suc\u00e7\u00e3o, preens\u00e3o palmo-plantar e reflexo de Moro, que s\u00e3o atividades pr\u00f3prias do rec\u00e9m-nascido a termo, sadio. Observe a postura de flex\u00e3o generalizada e a lateraliza\u00e7\u00e3o da cabe\u00e7a at\u00e9 o final do primeiro m\u00eas. Observe a presen\u00e7a de movimentos normais e espont\u00e2neos de flex\u00e3o\/extens\u00e3o dos membros. O <em>t\u00f4nus <\/em>normal \u00e9 de semiflex\u00e3o generalizada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o corretas.","id":8952370,"corpo":"<p>Todas as alternativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518538,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taia\u00e7u","sigla":"","id":5315,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taiacu-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a vacina dupla bacteriana do tipo adulta \u2013 dt, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":73953,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taia\u00e7u","sigla":"","id":5315,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-taiacu-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taiacu-sp-2018-conscam-assessoria-e-consultoria-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria - Prefeitura de Taia\u00e7u - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-22 19:39:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2273911,"hashId":"f2fa7c5c3b0dfc800e8a0348c763d9c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a vacina dupla bacteriana do tipo adulta \u2013 dt, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":8952441,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trata-se de vacina ativada, \u00e9 indicada a partir dos 5 anos de idade, com refor\u00e7os a cada 10 anos recomendados para t\u00e9tano. \u00c9 contraindicada para mulheres gr\u00e1vidas apenas. A via de aplica\u00e7\u00e3o \u00e9 subcut\u00e2nea.","id":8952439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de vacina ativada, \u00e9 indicada a partir dos 5 anos de idade, com refor\u00e7os a cada 10 anos recomendados para t\u00e9tano. \u00c9 contraindicada para mulheres gr\u00e1vidas apenas. A via de aplica\u00e7\u00e3o \u00e9 subcut\u00e2nea.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Trata-se de vacina inativada, \u00e9 indicada a partir de 10 anos de idade sem refor\u00e7os. \u00c9 contraindicada para pessoas com alergia ao ovo. A via de aplica\u00e7\u00e3o \u00e9 intramuscular.","id":8952440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de vacina inativada, \u00e9 indicada a partir de 10 anos de idade sem refor\u00e7os. \u00c9 contraindicada para pessoas com alergia ao ovo. A via de aplica\u00e7\u00e3o \u00e9 intramuscular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Trata-se de vacina inativada, \u00e9 indicada a partir dos 7 anos de idade, com refor\u00e7os a cada 10 anos recomendados para difteria e t\u00e9tano. \u00c9 contraindicada apenas para pessoas com alergia grave a algum dos componentes da vacina ou a dose anterior. A via de aplica\u00e7\u00e3o \u00e9 intramuscular.","id":8952441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de vacina inativada, \u00e9 indicada a partir dos 7 anos de idade, com refor\u00e7os a cada 10 anos recomendados para difteria e t\u00e9tano. \u00c9 contraindicada apenas para pessoas com alergia grave a algum dos componentes da vacina ou a dose anterior. A via de aplica\u00e7\u00e3o \u00e9 intramuscular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trata-se de vacina inativada, \u00e9 indicada a partir de 6 anos de idade, com refor\u00e7os a cada 10 anos recomendados para difteria. \u00c9 contraindicada apenas para pessoas com alergia grave e ao ovo. A via de aplica\u00e7\u00e3o \u00e9 intramuscular. ","id":8952442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Trata-se de vacina inativada, \u00e9 indicada a partir de 6 anos de idade, com refor\u00e7os a cada 10 anos recomendados para difteria. \u00c9 contraindicada apenas para pessoas com alergia grave e ao ovo. A via de aplica\u00e7\u00e3o \u00e9 intramuscular. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas anteriores.","id":8952443,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas anteriores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518538,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405768,"slug":"enfermagem-programa-nacional-de-imunizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O t\u00e9cnico de enfermagem est\u00e1 preparando a unidade para receber um paciente em p\u00f3s-operat\u00f3rio mediato de safenectomia em membro inferior direito. Considerando-se essa situa\u00e7\u00e3o, ele deve providenciar para que","provas":[{"id":73889,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp-2018-vunesp-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sert\u00e3ozinho - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-22 19:40:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2237450,"hashId":"a17a9581c817a718dfe85c116f3aa0f6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O t\u00e9cnico de enfermagem est\u00e1 preparando a unidade para receber um paciente em p\u00f3s-operat\u00f3rio mediato de safenectomia em membro inferior direito. Considerando-se essa situa\u00e7\u00e3o, ele deve providenciar para que<\/p>","resposta":8803084,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a cabeceira do leito fique elevada.","id":8803082,"corpo":"<p>a cabeceira do leito fique elevada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"existam coxins, em quantidade suficiente, para manter o paciente em dec\u00fabito lateral esquerdo.","id":8803083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">existam coxins, em quantidade suficiente, para manter o paciente em dec\u00fabito lateral esquerdo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o p\u00e9 do leito fique elevado.","id":8803084,"corpo":"<p>o p\u00e9 do leito fique elevado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o paciente seja mantido em posi\u00e7\u00e3o de Fowler.","id":8803085,"corpo":"<p>o paciente seja mantido em posi\u00e7\u00e3o de Fowler.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"existam coxins, em quantidade suficiente, para manter o paciente em dec\u00fabito lateral direito.","id":8803086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">existam coxins, em quantidade suficiente, para manter o paciente em dec\u00fabito lateral direito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514313,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 29","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edodo p\u00f3s-operat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Per\u00edodo p\u00f3s-operat\u00f3rio","pai":405789,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413298,"slug":"enfermagem-periodo-pos-operatorio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seara","sigla":"","id":3234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-seara-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A severidade da condi\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica \u00e9 resultado da complexidade do problema e do risco de ocorrer um evento que cause morbidade ou mortalidade. No contexto das doen\u00e7as cardiovasculares, pode-se estabelecer quatro graus de severidade da condi\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica que s\u00e3o:Grau 1: presen\u00e7a de fatores de risco ligados aos comportamentos e estilos de vida na aus\u00eancia de doen\u00e7a cardiovascular. Grau 2: condi\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica simples, com fatores biopsicol\u00f3gicos de baixo ou de m\u00e9dio risco. Grau 3: condi\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica complexa ou presen\u00e7a de fatores de alto risco para complica\u00e7\u00f5es cardiovasculares.Grau 4: condi\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica muito complexa ou de muito alto risco para complica\u00e7\u00f5es cardiovasculares. Observe as afirmativas abaixo e assinale a que representa presen\u00e7a de fatores de risco para a severidade das doen\u00e7as cardiovasculares ligados aos comportamentos e estilos de vida:","provas":[{"id":74225,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seara","sigla":"","id":3234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-seara-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-seara-sc-2018-amauc-enfermeiro","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Seara - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-22 19:38:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2255667,"hashId":"e1541183ad1014967cf01f878c906bca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A severidade da condi\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica \u00e9 resultado da complexidade do problema e do risco de ocorrer um evento que cause morbidade ou mortalidade. No contexto das doen\u00e7as cardiovasculares, pode-se estabelecer quatro graus de severidade da condi\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica que s\u00e3o:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Grau 1: presen\u00e7a de fatores de risco ligados aos comportamentos e estilos de vida na aus\u00eancia de doen\u00e7a cardiovascular. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Grau 2: condi\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica simples, com fatores biopsicol\u00f3gicos de baixo ou de m\u00e9dio risco. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Grau 3: condi\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica complexa ou presen\u00e7a de fatores de alto risco para complica\u00e7\u00f5es cardiovasculares.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Grau 4: condi\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica muito complexa ou de muito alto risco para complica\u00e7\u00f5es cardiovasculares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Observe as afirmativas abaixo e assinale a que representa presen\u00e7a de fatores de risco para a severidade das doen\u00e7as cardiovasculares ligados aos comportamentos e estilos de vida:<\/p>","resposta":8875395,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Microalbumin\u00faria\/protein\u00faria e uso de insulina.","id":8875393,"corpo":"<p>Microalbumin\u00faria\/protein\u00faria e uso de insulina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Diabetes Mellitus e Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica.","id":8875394,"corpo":"<p>Diabetes Mellitus e Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tabagismo e Excesso de peso.","id":8875395,"corpo":"<p>Tabagismo e Excesso de peso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uso de \u00e1lcool e Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica.","id":8875396,"corpo":"<p>Uso de \u00e1lcool e Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sedentarismo e Diabetes Mellitus.","id":8875397,"corpo":"<p>Sedentarismo e Diabetes Mellitus.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516615,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Cr\u00f4nicas N\u00e3o Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405817,"slug":"enfermagem-doencas-cronicas-nao-transmissiveis"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No in\u00edcio do plant\u00e3o, ao ler a evolu\u00e7\u00e3o de enfermagem de um paciente sob seus cuidados, o t\u00e9cnico de enfermagem constatou que fora instalado um dispositivo para infus\u00e3o de medica\u00e7\u00e3o na veia cef\u00e1lica, que se localiza","provas":[{"id":73889,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp-2018-vunesp-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sert\u00e3ozinho - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-22 19:40:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2237342,"hashId":"0a830d825b6396646a365b89aedb781a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No in\u00edcio do plant\u00e3o, ao ler a evolu\u00e7\u00e3o de enfermagem de um paciente sob seus cuidados, o t\u00e9cnico de enfermagem constatou que fora instalado um dispositivo para infus\u00e3o de medica\u00e7\u00e3o na veia cef\u00e1lica, que se localiza<\/p>","resposta":8802548,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na face anterior do t\u00f3rax.","id":8802544,"corpo":"<p>na face anterior do t\u00f3rax.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na regi\u00e3o inguinal.","id":8802545,"corpo":"<p>na regi\u00e3o inguinal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no peito do p\u00e9. ","id":8802546,"corpo":"<p>no peito do p\u00e9. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na face anterior do pesco\u00e7o.","id":8802547,"corpo":"<p>na face anterior do pesco\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na face anterior do bra\u00e7o.","id":8802548,"corpo":"<p>na face anterior do bra\u00e7o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514313,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 29","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia e fisiologia","oab":false,"nome":"Anatomia e fisiologia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428390,"slug":"enfermagem-anatomia-e-fisiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Seara","sigla":"","id":3234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-seara-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \u00e9 o conjunto de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade individuais, familiares e coletivas que envolvem promo\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o, diagn\u00f3stico, tratamento, reabilita\u00e7\u00e3o, redu\u00e7\u00e3o de danos, cuidados paliativos e vigil\u00e2ncia em sa\u00fade, desenvolvida por meio de pr\u00e1ticas de cuidado integrado e gest\u00e3o qualificada, realizada com equipe multiprofissional e dirigida \u00e0 popula\u00e7\u00e3o em territ\u00f3rio definido, sobre as quais as equipes assumem responsabilidade sanit\u00e1ria. Os princ\u00edpios e diretrizes da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica s\u00e3o, Exceto:","provas":[{"id":74225,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Seara","sigla":"","id":3234,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-seara-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Alto Uruguai Catarinense - AMAUC","sigla":"AMAUC","oab":false,"id":1100,"slug":"amauc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-seara-sc-2018-amauc-enfermeiro","tipo":1,"nome":"AMAUC - Prefeitura de Seara - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-22 19:35:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2255650,"hashId":"6882356149a828e4b26d39b21d916977","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \u00e9 o conjunto de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade individuais, familiares e coletivas que envolvem promo\u00e7\u00e3o, preven\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o, diagn\u00f3stico, tratamento, reabilita\u00e7\u00e3o, redu\u00e7\u00e3o de danos, cuidados paliativos e vigil\u00e2ncia em sa\u00fade, desenvolvida por meio de pr\u00e1ticas de cuidado integrado e gest\u00e3o qualificada, realizada com equipe multiprofissional e dirigida \u00e0 popula\u00e7\u00e3o em territ\u00f3rio definido, sobre as quais as equipes assumem responsabilidade sanit\u00e1ria. Os princ\u00edpios e diretrizes da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica s\u00e3o, Exceto:<\/p>","resposta":8875310,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Universalidade","id":8875308,"corpo":"<p>Universalidade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Territorializa\u00e7\u00e3o e Adstri\u00e7\u00e3o","id":8875309,"corpo":"<p>Territorializa\u00e7\u00e3o e Adstri\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Encaminhamentos","id":8875310,"corpo":"<p>Encaminhamentos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Longitudinalidade do cuidado","id":8875311,"corpo":"<p>Longitudinalidade do cuidado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Integralidade","id":8875312,"corpo":"<p>Integralidade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516615,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PNAB","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PNAB","pai":428284,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428286,"slug":"enfermagem-politica-nacional-de-atencao-basica-pnab"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","id":1659,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei no 7.498, de 25 de junho de 1986. Art. 13. O Auxiliar de Enfermagem exerce atividades de n\u00edvel m\u00e9dio, de natureza repetitiva, envolvendo servi\u00e7os auxiliares de enfermagem sob supervis\u00e3o, bem como a participa\u00e7\u00e3o em n\u00edvel de execu\u00e7\u00e3o simples, em processos de tratamento, cabendo-lhe especialmente: I- observar, reconhecer e descrever sinais e sintomas. II- executar a\u00e7\u00f5es de tratamento simples. III- prestar cuidados de higiene e conforto ao paciente. IV- participar da programa\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia de enfermagem. Assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74501,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem","id":932,"slug":"auxiliar-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga","sigla":"","id":1659,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp"},"banca":{"nome":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos","descricao":"Excel\u00eancia Sele\u00e7\u00f5es e Concursos P\u00fablicos - Excel\u00eancia","sigla":"Excelencia","oab":false,"id":1193,"slug":"excelencia"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-luiz-do-paraitinga-sp-2018-excelencia-auxiliar-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Excel\u00eancia - Prefeitura de S\u00e3o Luiz do Paraitinga - Auxiliar de Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-22 19:35:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2268972,"hashId":"ef871e924e13cb43af0de83b41117bea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei no 7.498, de 25 de junho de 1986. Art. 13. O Auxiliar de Enfermagem exerce atividades de n\u00edvel m\u00e9dio, de natureza repetitiva, envolvendo servi\u00e7os auxiliares de enfermagem sob supervis\u00e3o, bem como a participa\u00e7\u00e3o em n\u00edvel de execu\u00e7\u00e3o simples, em processos de tratamento, cabendo-lhe especialmente: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I- observar, reconhecer e descrever sinais e sintomas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- executar a\u00e7\u00f5es de tratamento simples. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- prestar cuidados de higiene e conforto ao paciente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- participar da programa\u00e7\u00e3o da assist\u00eancia de enfermagem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8933330,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e IV.","id":8933329,"corpo":"<p>Apenas I e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":8933330,"corpo":"<p>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":8933331,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":8933332,"corpo":"<p>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517870,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei de regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem (Lei n\u00ba 7.498\/86)","oab":false,"nome":"Lei de regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem (Lei n\u00ba 7.498\/86)","pai":405860,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405861,"slug":"enfermagem-lei-de-regulamentacao-do-exercicio-da-enfermagem-lei-no-7-498-86"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canind\u00e9","sigla":"","id":5383,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-caninde-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A dismenorreia \u00e9 a c\u00f3lica menstrual de car\u00e1ter c\u00edclico (em alguns casos de forte intensidade e com repercuss\u00f5es gastrintestinais), sendo considerada uma das causas de dor p\u00e9lvica cr\u00f4nica. Como o enfermeiro pode proceder frente a este quadro?","provas":[{"id":70769,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canind\u00e9","sigla":"","id":5383,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-caninde-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caninde-ce-2018-cetrede-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Canind\u00e9 - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-22 20:15:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2159341,"hashId":"aa78c96ad93f6016e60777a882f7b20a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A dismenorreia \u00e9 a c\u00f3lica menstrual de car\u00e1ter c\u00edclico (em alguns casos de forte intensidade e com repercuss\u00f5es gastrintestinais), sendo considerada uma das causas de dor p\u00e9lvica cr\u00f4nica. Como o enfermeiro pode proceder frente a este quadro?<\/p>","resposta":8460878,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Prescrever anti-inflamat\u00f3rios n\u00e3o hormonais (de acordo com protocolo do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade) que podem ser iniciados 2 a 3 dias antes do per\u00edodo menstrual e mantidos durante a menstrua\u00e7\u00e3o (evitar uso superior a 7 dias).","id":8460878,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prescrever anti-inflamat\u00f3rios n\u00e3o hormonais (de acordo com protocolo do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade) que podem ser iniciados 2 a 3 dias antes do per\u00edodo menstrual e mantidos durante a menstrua\u00e7\u00e3o (evitar uso superior a 7 dias).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aconselhar atividade f\u00edsica regular, pois a pr\u00e1tica regular de exerc\u00edcios pode ser aconselhada por qualquer profissional de sa\u00fade, desde que tenha exames m\u00e9dicos em m\u00e3os.","id":8460879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aconselhar atividade f\u00edsica regular, pois a pr\u00e1tica regular de exerc\u00edcios pode ser aconselhada por qualquer profissional de sa\u00fade, desde que tenha exames m\u00e9dicos em m\u00e3os.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 necess\u00e1rio encaminhar para servi\u00e7o de urg\u00eancia\/emerg\u00eancia.","id":8460880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 necess\u00e1rio encaminhar para servi\u00e7o de urg\u00eancia\/emerg\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deve encaminhar para hospital de refer\u00eancia \u2013 prov\u00e1vel interna\u00e7\u00e3o para antibioticoterapia venosa.","id":8460881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve encaminhar para hospital de refer\u00eancia \u2013 prov\u00e1vel interna\u00e7\u00e3o para antibioticoterapia venosa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Deve encaminhar para que sejam realizados exames complementares no servi\u00e7o de urg\u00eancia: hemograma e ultrassom transvaginal, principalmente.","id":8460882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve encaminhar para que sejam realizados exames complementares no servi\u00e7o de urg\u00eancia: hemograma e ultrassom transvaginal, principalmente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505739,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade da Mulher","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Mulher","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405802,"slug":"enfermagem-saude-da-mulher"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canind\u00e9","sigla":"","id":5383,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-caninde-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o os sinais e sintomas mais frequentes da hansen\u00edase, EXCETO.","provas":[{"id":70769,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canind\u00e9","sigla":"","id":5383,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-caninde-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caninde-ce-2018-cetrede-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Canind\u00e9 - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-22 20:16:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2159346,"hashId":"c738ffb1a9a2c6d970fae55a95040516","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o os sinais e sintomas mais frequentes da hansen\u00edase, EXCETO.<\/p>","resposta":8460903,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente manchas esbranqui\u00e7adas, em qualquer parte do corpo, com perda ou altera\u00e7\u00e3o de sensibilidade t\u00e9rmica (ao calor e frio), t\u00e1til (ao tato) e \u00e0 dor, que podem estar principalmente nas extremidades das m\u00e3os e dos p\u00e9s, na face, nas orelhas, no tronco, nas n\u00e1degas e nas pernas.","id":8460903,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente manchas esbranqui\u00e7adas, em qualquer parte do corpo, com perda ou altera\u00e7\u00e3o de sensibilidade t\u00e9rmica (ao calor e frio), t\u00e1til (ao tato) e \u00e0 dor, que podem estar principalmente nas extremidades das m\u00e3os e dos p\u00e9s, na face, nas orelhas, no tronco, nas n\u00e1degas e nas pernas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c1rea de pele seca e com falta de suor, com queda de pelos, especialmente nas sobrancelhas; sensa\u00e7\u00e3o de formigamento.","id":8460904,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1rea de pele seca e com falta de suor, com queda de pelos, especialmente nas sobrancelhas; sensa\u00e7\u00e3o de formigamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dor e sensa\u00e7\u00e3o de choque, fisgadas e agulhadas ao longo dos nervos dos bra\u00e7os e das pernas.","id":8460905,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dor e sensa\u00e7\u00e3o de choque, fisgadas e agulhadas ao longo dos nervos dos bra\u00e7os e das pernas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Incha\u00e7o de m\u00e3os e p\u00e9s; diminui\u00e7\u00e3o da for\u00e7a dos m\u00fasculos das m\u00e3os, p\u00e9s e face devido \u00e0 inflama\u00e7\u00e3o de nervos, que, nesses casos, podem estar engrossados e doloridos.","id":8460906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Incha\u00e7o de m\u00e3os e p\u00e9s; diminui\u00e7\u00e3o da for\u00e7a dos m\u00fasculos das m\u00e3os, p\u00e9s e face devido \u00e0 inflama\u00e7\u00e3o de nervos, que, nesses casos, podem estar engrossados e doloridos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00dalceras de pernas e p\u00e9s; caro\u00e7os (n\u00f3dulos) no corpo, em alguns casos avermelhados e dolorosos; febre, edemas e dor nas juntas; entupimento, sangramento, ferida e ressecamento do nariz; ressecamento nos olhos.","id":8460907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00dalceras de pernas e p\u00e9s; caro\u00e7os (n\u00f3dulos) no corpo, em alguns casos avermelhados e dolorosos; febre, edemas e dor nas juntas; entupimento, sangramento, ferida e ressecamento do nariz; ressecamento nos olhos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505739,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hansen\u00edase","oab":false,"nome":"Hansen\u00edase","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405837,"slug":"enfermagem-hanseniase"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Canind\u00e9","sigla":"","id":5383,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-caninde-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O enfermeiro precisa estar informado sobre as propriedades dos f\u00e1rmacos ou medicamentos prescritos para evitar trocas acidentais e\/ou outras complica\u00e7\u00f5es. Sobre os medicamentos e suas a\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":70769,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Canind\u00e9","sigla":"","id":5383,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-caninde-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caninde-ce-2018-cetrede-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Canind\u00e9 - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-22 20:14:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2159333,"hashId":"c85bc3cb1ddfadd67ecf2f22aa9e04c2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O enfermeiro precisa estar informado sobre as propriedades dos f\u00e1rmacos ou medicamentos prescritos para evitar trocas acidentais e\/ou outras complica\u00e7\u00f5es. Sobre os medicamentos e suas a\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":8460839,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Amiodarona \u2013 anticonvulsivante.","id":8460838,"corpo":"<p>Amiodarona \u2013 anticonvulsivante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Adenosina \u2013 cardiot\u00f4nico.","id":8460839,"corpo":"<p>Adenosina \u2013 cardiot\u00f4nico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Albumina humana \u2013 broncodilatador.","id":8460840,"corpo":"<p>Albumina humana \u2013 broncodilatador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Captopril \u2013 vasodilatador.","id":8460841,"corpo":"<p>Captopril \u2013 vasodilatador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Esmolol \u2013 trobol\u00edtico.","id":8460842,"corpo":"<p>Esmolol \u2013 trobol\u00edtico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505739,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es de Farmacologia","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es de Farmacologia","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413288,"slug":"enfermagem-nocoes-de-farmacologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O m\u00e9dico da Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia prescreveu 1,2 mg de Decadron, via intramuscular, para ser administrado imediatamente em uma crian\u00e7a de 5 anos. A unidade tem dispon\u00edvel Decadron frasco com 2,5 ml de 4 mg\/ml. Nesse caso, a dose a ser administrada e o local da administra\u00e7\u00e3o devem ser de","provas":[{"id":70705,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Quixer\u00e9","sigla":"","id":5382,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-quixere-ce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-quixere-ce-2018-cetrede-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CETREDE - Prefeitura de Quixer\u00e9 - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-22 20:21:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2160225,"hashId":"67ba60203baf80a51a8ca2ac865ec476","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9dico da Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia prescreveu 1,2 mg de Decadron, via intramuscular, para ser administrado imediatamente em uma crian\u00e7a de 5 anos. A unidade tem dispon\u00edvel Decadron frasco com 2,5 ml de 4 mg\/ml. Nesse caso, a dose a ser administrada e o local da administra\u00e7\u00e3o devem ser de<\/p>","resposta":8465219,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,3 ml no delt\u00f3ide.","id":8465215,"corpo":"<p>0,3 ml no delt\u00f3ide.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,2 ml no vasto lateral da coxa.","id":8465216,"corpo":"<p>1,2 ml no vasto lateral da coxa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3,0 ml no gl\u00fateo m\u00e1ximo do lado direito.","id":8465217,"corpo":"<p>3,0 ml no gl\u00fateo m\u00e1ximo do lado direito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,2 ml no gl\u00fateo m\u00e1ximo do lado esquerdo.","id":8465218,"corpo":"<p>1,2 ml no gl\u00fateo m\u00e1ximo do lado esquerdo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,3 ml no gl\u00fateo m\u00e1ximo.","id":8465219,"corpo":"<p>0,3 ml no gl\u00fateo m\u00e1ximo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505808,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 A 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vias de Administra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Vias de Administra\u00e7\u00e3o","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413446,"slug":"enfermagem-vias-de-administracao"}],"slug":"enfermagem\/2160225","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":3897,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao diagn\u00f3stico de enfermagem \u201cPerfus\u00e3o tissular perif\u00e9rica ineficaz, relacionada com o comprometimento da circula\u00e7\u00e3o\u201d, qual das alternativas abaixo exp\u00f5e as interven\u00e7\u00f5es de enfermagem que aumentam o suprimento sangu\u00edneo arterial para os membros?","provas":[{"id":66949,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":3897,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb-2018-cpcon-uepb-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Santo Andr\u00e9 - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-22 20:36:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2190306,"hashId":"4d07a1582b66b7fca35bc7df37d31a59","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao diagn\u00f3stico de enfermagem <em>\u201cPerfus\u00e3o tissular perif\u00e9rica ineficaz, relacionada com o comprometimento da circula\u00e7\u00e3o\u201d,<\/em> qual das alternativas abaixo exp\u00f5e as interven\u00e7\u00f5es de enfermagem que aumentam o suprimento sangu\u00edneo arterial para os membros?<\/p>","resposta":8597415,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Elevar os membros acima do n\u00edvel do cora\u00e7\u00e3o (se a condi\u00e7\u00e3o for de natureza arterial), desencorajar a perman\u00eancia de ficar em p\u00e9 parado ou sentado por per\u00edodos prolongados e incentivar a deambula\u00e7\u00e3o.","id":8597414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elevar os membros acima do n\u00edvel do cora\u00e7\u00e3o (se a condi\u00e7\u00e3o for de natureza arterial), desencorajar a perman\u00eancia de ficar em p\u00e9 parado ou sentado por per\u00edodos prolongados e incentivar a deambula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Abaixar os membros abaixo do n\u00edvel do cora\u00e7\u00e3o (se a condi\u00e7\u00e3o for de natureza arterial) e incentivar uma quantidade moderada de deambula\u00e7\u00e3o e exerc\u00edcios gradativos dos membros, se n\u00e3o houver contraindica\u00e7\u00e3o m\u00e9dica.","id":8597415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abaixar os membros abaixo do n\u00edvel do cora\u00e7\u00e3o (se a condi\u00e7\u00e3o for de natureza arterial) e incentivar uma quantidade moderada de deambula\u00e7\u00e3o e exerc\u00edcios gradativos dos membros, se n\u00e3o houver contraindica\u00e7\u00e3o m\u00e9dica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ficar deitado com o corpo em dec\u00fabito dorsal para haver total relaxamento dos membros perif\u00e9ricos.","id":8597416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ficar deitado com o corpo em dec\u00fabito dorsal para haver total relaxamento dos membros perif\u00e9ricos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Desencorajar a deambula\u00e7\u00e3o, por\u00e9m a eleva\u00e7\u00e3o das pernas \u00e9 essencial para circula\u00e7\u00e3o e relaxamento das pernas nesse caso, indiferentemente se for de natureza arterial ou venosa.","id":8597417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desencorajar a deambula\u00e7\u00e3o, por\u00e9m a eleva\u00e7\u00e3o das pernas \u00e9 essencial para circula\u00e7\u00e3o e relaxamento das pernas nesse caso, indiferentemente se for de natureza arterial ou venosa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Evitar qualquer tipo de exerc\u00edcio muscular, pois esse descanso permitir\u00e1 o fluxo sangu\u00edneo na periferia e o desenvolvimento de uma circula\u00e7\u00e3o contralateral.","id":8597418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Evitar qualquer tipo de exerc\u00edcio muscular, pois esse descanso permitir\u00e1 o fluxo sangu\u00edneo na periferia e o desenvolvimento de uma circula\u00e7\u00e3o contralateral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508996,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagn\u00f3sticos de enfermagem","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3sticos de enfermagem","pai":405753,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413460,"slug":"enfermagem-diagnosticos-de-enfermagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapirapu\u00e3 Paulista","sigla":"","id":5270,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapirapua-paulista-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Caderno n\u00ba 32 de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \u2013 Aten\u00e7\u00e3o ao Pr\u00e9-Natal de Baixo Risco 2013, s\u00e3o rotinas preconizadas no pr\u00e9-natal, as afirma\u00e7\u00f5es abaixo, exceto:","provas":[{"id":67959,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapirapu\u00e3 Paulista","sigla":"","id":5270,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapirapua-paulista-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapirapua-paulista-sp-2018-planexcon-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"Planexcon - Prefeitura de Itapirapu\u00e3 Paulista - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-22 20:30:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2282159,"hashId":"c1e2ee1e315c793178679c288ed88cda","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Caderno n\u00ba 32 de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \u2013 Aten\u00e7\u00e3o ao Pr\u00e9-Natal de Baixo Risco 2013, s\u00e3o rotinas preconizadas no pr\u00e9-natal, as afirma\u00e7\u00f5es abaixo, exceto:<\/p>","resposta":8989715,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"M\u00ednimo de seis consultas, intercaladas entre m\u00e9dico e enfermeiro.","id":8989714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00ednimo de seis consultas, intercaladas entre m\u00e9dico e enfermeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Consultas mensais at\u00e9 a 28\u00aa semana; quinzenais da 28\u00aa at\u00e9 38\u00aa semana; e semanais na maternidade, a partir da 39\u00aa semana.","id":8989715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Consultas mensais at\u00e9 a 28\u00aa semana; quinzenais da 28\u00aa at\u00e9 38\u00aa semana; e semanais na maternidade, a partir da 39\u00aa semana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Exames complementares de hemograma, tipagem sangu\u00ednea e fator Rh, glic\u00eamia, Anti-HIV, Teste r\u00e1pido diagn\u00f3stico anti-HIV, HBsAg, VDRL e\/ou Teste r\u00e1pido diagn\u00f3stico para s\u00edfilis, Toxoplasmose IgG e IGM, urina e urocultura.","id":8989716,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exames complementares de hemograma, tipagem sangu\u00ednea e fator Rh, glic\u00eamia, Anti-HIV, Teste r\u00e1pido diagn\u00f3stico anti-HIV, HBsAg, VDRL e\/ou Teste r\u00e1pido diagn\u00f3stico para s\u00edfilis, Toxoplasmose IgG e IGM, urina e urocultura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Coombs-indireto, quando Rh negativo; Citopatol\u00f3gico de colo de \u00fatero, quando necess\u00e1rio; coleta de secre\u00e7\u00e3o vaginal, se houver indica\u00e7\u00e3o cl\u00ednica.","id":8989717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Coombs-indireto, quando Rh negativo; Citopatol\u00f3gico de colo de \u00fatero, quando necess\u00e1rio; coleta de secre\u00e7\u00e3o vaginal, se houver indica\u00e7\u00e3o cl\u00ednica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ultrassonografia obst\u00e9trica (n\u00e3o obrigat\u00f3ria) para verificar idade gestacional.","id":8989718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ultrassonografia obst\u00e9trica (n\u00e3o obrigat\u00f3ria) para verificar idade gestacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519286,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 32","oab":false,"nome":"NR 32","pai":405810,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405847,"slug":"enfermagem-nr-32"}],"slug":"enfermagem\/2282159","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapirapu\u00e3 Paulista","sigla":"","id":5270,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapirapua-paulista-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as a\u00e7\u00f5es para manejo das Infec\u00e7\u00f5es Sexualmente Transmiss\u00edveis (IST), preconizadas pelo PCDT-IST 2015, no atendimento da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, podemos descrever como a\u00e7\u00f5es corretas:","provas":[{"id":67959,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapirapu\u00e3 Paulista","sigla":"","id":5270,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-itapirapua-paulista-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica","descricao":"Assessoria e Consultoria P\u00fablica - Planexcon","sigla":"Planexcon","oab":false,"id":1068,"slug":"planexcon"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-itapirapua-paulista-sp-2018-planexcon-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"Planexcon - Prefeitura de Itapirapu\u00e3 Paulista - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-22 20:30:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2282247,"hashId":"d61f92a36bc5c29974ff515bcbbfd551","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as a\u00e7\u00f5es para manejo das Infec\u00e7\u00f5es Sexualmente Transmiss\u00edveis (IST), preconizadas pelo PCDT-IST 2015, no atendimento da Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, podemos descrever como a\u00e7\u00f5es corretas:<\/p>","resposta":8990158,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Realizar tratamento das pessoas com IST e suas parcerias sexuais.","id":8990154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar tratamento das pessoas com IST e suas parcerias sexuais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Realizar consulta imediata no caso de \u00falceras genitais, corrimentos genitais masculinos e femininos e de verrugas anogenitais.","id":8990155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar consulta imediata no caso de \u00falceras genitais, corrimentos genitais masculinos e femininos e de verrugas anogenitais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Realizar testagem r\u00e1pida e\/ou coleta de sangue e\/ou solicita\u00e7\u00e3o de exames para s\u00edfilis, HIV e hepatites B e C, nos casos de IST.","id":8990156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar testagem r\u00e1pida e\/ou coleta de sangue e\/ou solicita\u00e7\u00e3o de exames para s\u00edfilis, HIV e hepatites B e C, nos casos de IST.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Notificar as IST, conforme a Portaria vigente.","id":8990157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Notificar as IST, conforme a Portaria vigente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as anteriores.","id":8990158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as anteriores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519286,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infec\u00e7\u00e3o sexualmente transmiss\u00edvel \/ Doen\u00e7a sexualmente transmiss\u00edvel","oab":false,"nome":"Infec\u00e7\u00e3o sexualmente transmiss\u00edvel \/ Doen\u00e7a sexualmente transmiss\u00edvel","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405803,"slug":"enfermagem-infeccao-sexualmente-transmissivel-doenca-sexualmente-transmissivel"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":3897,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as hepatites \u00e9 CORRETO afirmar.","provas":[{"id":66949,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":3897,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb-2018-cpcon-uepb-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Santo Andr\u00e9 - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-22 20:33:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2190303,"hashId":"5daa4d2dabe1c7cb004e8a9b23460928","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as hepatites \u00e9 CORRETO afirmar.<\/p>","resposta":8597403,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hepatite B. Doen\u00e7a infecciosa bacteriana cujo cont\u00e1gio \u00e9 fecal-oral e por sangue.","id":8597399,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hepatite B. Doen\u00e7a infecciosa bacteriana cujo cont\u00e1gio \u00e9 fecal-oral e por sangue.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hepatite E. Doen\u00e7a infecciosa viral cujo cont\u00e1gio acontece exclusivamente por sangue contaminado.","id":8597400,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hepatite E. Doen\u00e7a infecciosa viral cujo cont\u00e1gio acontece exclusivamente por sangue contaminado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hepatite C. Doen\u00e7a infecciosa bacteriana cujo cont\u00e1gio se d\u00e1 exclusivamente pelo contato com sangue contaminado.","id":8597401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hepatite C. Doen\u00e7a infecciosa bacteriana cujo cont\u00e1gio se d\u00e1 exclusivamente pelo contato com sangue contaminado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hepatite D. Doen\u00e7a infecciosa bacteriana cujo cont\u00e1gio se d\u00e1 exclusivamente pelo contato sexual.","id":8597402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hepatite D. Doen\u00e7a infecciosa bacteriana cujo cont\u00e1gio se d\u00e1 exclusivamente pelo contato sexual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hepatite A. Doen\u00e7a infecciosa viral cujo cont\u00e1gio \u00e9 fecal-oral, por contato humano ou por \u00e1gua e alimentos contaminados.","id":8597403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hepatite A. Doen\u00e7a infecciosa viral cujo cont\u00e1gio \u00e9 fecal-oral, por contato humano ou por \u00e1gua e alimentos contaminados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508996,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hepatites virais","oab":false,"nome":"Hepatites virais","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413334,"slug":"enfermagem-hepatites-virais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":3897,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao calend\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o de rotina do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade no Brasil, pelo Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o (PNI), o enfermeiro precisa saber todas as recomenda\u00e7\u00f5es preditas nos manuais. Leia os itens abaixo.I- A Vacina BCG deve ser administrada o mais precocemente poss\u00edvel, preferencialmente ap\u00f3s o nascimento, com exce\u00e7\u00e3o para os prematuros com menos de 36 semanas, pois h\u00e1 recomenda\u00e7\u00f5es espec\u00edficas para esse grupo et\u00e1rio.II- A Vacina BCG deve ser administrada o mais precocemente poss\u00edvel, preferencialmente ap\u00f3s o nascimento, e n\u00e3o h\u00e1 recomenda\u00e7\u00e3o alguma para os prematuros com menos de 36 semanas.III- A Vacina da Febre Amarela dever\u00e1 ser administrada dez dias antes da data da viagem a locais onde h\u00e1 surtos.IV- A Vacina Sarampo, Caxumba e Rub\u00e9ola em crian\u00e7as, ou seja, a tr\u00edplice viral dever\u00e1 ser administrada a partir dos seis meses de idade e a segunda dose aos doze meses. Em gestantes, a partir de 15 semanas de gesta\u00e7\u00e3o.Qual das alternativas abaixo, exp\u00f5e apenas os itens VERDADEIROS em rela\u00e7\u00e3o ao calend\u00e1rio de vacinas?","provas":[{"id":66949,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Andr\u00e9","sigla":"","id":3897,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Concursos da Universidade Estadual da Para\u00edba - CPCON UEPB","sigla":"CPCON UEPB","oab":false,"id":946,"slug":"cpcon-uepb"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-andre-pb-2018-cpcon-uepb-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CPCON UEPB - Prefeitura de Santo Andr\u00e9 - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-22 20:32:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2190299,"hashId":"e3aadbdab0d2bdb103a73e775c047517","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao calend\u00e1rio de vacina\u00e7\u00e3o de rotina do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade no Brasil, pelo Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o (PNI), o enfermeiro precisa saber todas as recomenda\u00e7\u00f5es preditas nos manuais. Leia os itens abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>I<\/strong>- A Vacina BCG deve ser administrada o mais precocemente poss\u00edvel, preferencialmente ap\u00f3s o nascimento, com exce\u00e7\u00e3o para os prematuros com menos de 36 semanas, pois h\u00e1 recomenda\u00e7\u00f5es espec\u00edficas para esse grupo et\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>II<\/strong>- A Vacina BCG deve ser administrada o mais precocemente poss\u00edvel, preferencialmente ap\u00f3s o nascimento, e n\u00e3o h\u00e1 recomenda\u00e7\u00e3o alguma para os prematuros com menos de 36 semanas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>III<\/strong>- A Vacina da Febre Amarela dever\u00e1 ser administrada dez dias antes da data da viagem a locais onde h\u00e1 surtos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>IV<\/strong>- A Vacina Sarampo, Caxumba e Rub\u00e9ola em crian\u00e7as, ou seja, a tr\u00edplice viral dever\u00e1 ser administrada a partir dos seis meses de idade e a segunda dose aos doze meses. Em gestantes, a partir de 15 semanas de gesta\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual das alternativas abaixo, exp\u00f5e apenas os itens VERDADEIROS em rela\u00e7\u00e3o ao calend\u00e1rio de vacinas?<\/p>","resposta":8597379,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":8597379,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":8597380,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":8597381,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":8597382,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":8597383,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508996,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Calend\u00e1rio Vacinal","oab":false,"nome":"Calend\u00e1rio Vacinal","pai":405768,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405770,"slug":"enfermagem-calendario-vacinal"}],"slug":"enfermagem\/2190299","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem do Trabalho","id":933,"slug":"auxiliar-de-enfermagem-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Limpeza Urbana de Niter\u00f3i","sigla":"","id":5019,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"companhia-de-limpeza-urbana-de-niteroi-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O cora\u00e7\u00e3o \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o central do aparelho circulat\u00f3rio e possui quatro cavidades, duas superiores e duas inferiores. As cavidades superiores s\u00e3o:","provas":[{"id":65487,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem do Trabalho","id":933,"slug":"auxiliar-de-enfermagem-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Companhia de Limpeza Urbana de Niter\u00f3i","sigla":"","id":5019,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"companhia-de-limpeza-urbana-de-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"companhia-de-limpeza-urbana-de-niteroi-rj-2018-selecon-auxiliar-de-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"SELECON - Companhia de Limpeza Urbana de Niter\u00f3i - Auxiliar de Enfermagem do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-22 20:40:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2189648,"hashId":"3249324d1a2e05b060722e5a6fb0087e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O cora\u00e7\u00e3o \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o central do aparelho circulat\u00f3rio e possui quatro cavidades, duas superiores e duas inferiores. As cavidades superiores s\u00e3o:<\/p>","resposta":8594524,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e1trio esquerdo e car\u00f3tida comum esquerda","id":8594521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e1trio esquerdo e car\u00f3tida comum esquerda<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e1trio direito e ventr\u00edculo esquerdo","id":8594522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e1trio direito e ventr\u00edculo esquerdo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"globo vesical e ventr\u00edculo direito","id":8594523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">globo vesical e ventr\u00edculo direito<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e1trio direito e \u00e1trio esquerdo","id":8594524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e1trio direito e \u00e1trio esquerdo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508948,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia e fisiologia","oab":false,"nome":"Anatomia e fisiologia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428390,"slug":"enfermagem-anatomia-e-fisiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem do Trabalho","id":933,"slug":"auxiliar-de-enfermagem-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Limpeza Urbana de Niter\u00f3i","sigla":"","id":5019,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"companhia-de-limpeza-urbana-de-niteroi-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O exame utilizado para avaliar a fun\u00e7\u00e3o excretora renal tem como finalidade medir o volume de sangue depurado por minuto e \u00e9 denominado:","provas":[{"id":65487,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem do Trabalho","id":933,"slug":"auxiliar-de-enfermagem-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Companhia de Limpeza Urbana de Niter\u00f3i","sigla":"","id":5019,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"companhia-de-limpeza-urbana-de-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"companhia-de-limpeza-urbana-de-niteroi-rj-2018-selecon-auxiliar-de-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"SELECON - Companhia de Limpeza Urbana de Niter\u00f3i - Auxiliar de Enfermagem do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-22 20:40:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2189650,"hashId":"f336e0d21384127bb0766f9338303d23","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O exame utilizado para avaliar a fun\u00e7\u00e3o excretora renal tem como finalidade medir o volume de sangue depurado por minuto e \u00e9 denominado:<\/p>","resposta":8594530,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dosagem de glicemia p\u00f3s-prandial","id":8594529,"corpo":"<p>dosagem de glicemia p\u00f3s-prandial<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"clearance de creatinina","id":8594530,"corpo":"<p>clearance de creatinina<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cateterismo card\u00edaco","id":8594531,"corpo":"<p>cateterismo card\u00edaco<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prova do la\u00e7o","id":8594532,"corpo":"<p>prova do la\u00e7o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508948,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assist\u00eancia de enfermagem em exames","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia de enfermagem em exames","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428197,"slug":"enfermagem-assistencia-de-enfermagem-em-exames"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o trecho a seguir e assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna:\u201cAs diretrizes das a\u00e7\u00f5es desenvolvidas em n\u00edvel local nascem no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (MS) como portarias, portarias especiais, documentos norteadores de programas etc. Passam por estrutura hier\u00e1rquica das secretarias municipais, de coordenadorias e, finalmente, na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, se faz uso da ___________________, espa\u00e7o destinado \u00e0 transforma\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es definidas pelos princ\u00edpios do SUS, artigo 3 da Lei no 8.080\/90.\u201d","provas":[{"id":65469,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-22 20:42:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2204470,"hashId":"bab6ec35016489cad1a11c7541e8f384","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o trecho a seguir e assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cAs diretrizes das a\u00e7\u00f5es desenvolvidas em n\u00edvel local nascem no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (MS) como portarias, portarias especiais, documentos norteadores de programas etc. Passam por estrutura hier\u00e1rquica das secretarias municipais, de coordenadorias e, finalmente, na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, se faz uso da ___________________, espa\u00e7o destinado \u00e0 transforma\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es definidas pelos princ\u00edpios do SUS, artigo 3 da Lei no 8.080\/90.\u201d<\/em><\/p>","resposta":8656005,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tecnologia leve.","id":8656005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tecnologia leve.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Interdepend\u00eancia profissional.","id":8656006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Interdepend\u00eancia profissional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Din\u00e2mica de vida das fam\u00edlias.","id":8656007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Din\u00e2mica de vida das fam\u00edlias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mudan\u00e7a do modelo assistencial.","id":8656008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mudan\u00e7a do modelo assistencial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510697,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":["Lei 8080\/90","Lei 8.080"],"nome_clean":"Lei n\u00ba. 8.080\/90 - Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba. 8.080\/90 - Lei Org\u00e2nica da Sa\u00fade","pai":428248,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428267,"slug":"enfermagem-lei-no-8-080-90-lei-organica-da-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem do Trabalho","id":933,"slug":"auxiliar-de-enfermagem-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Limpeza Urbana de Niter\u00f3i","sigla":"","id":5019,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"companhia-de-limpeza-urbana-de-niteroi-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O termo utilizado para o procedimento de remo\u00e7\u00e3o de tecido desvitalizado durante a realiza\u00e7\u00e3o de um curativo \u00e9:","provas":[{"id":65487,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem do Trabalho","id":933,"slug":"auxiliar-de-enfermagem-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Companhia de Limpeza Urbana de Niter\u00f3i","sigla":"","id":5019,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"companhia-de-limpeza-urbana-de-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"companhia-de-limpeza-urbana-de-niteroi-rj-2018-selecon-auxiliar-de-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"SELECON - Companhia de Limpeza Urbana de Niter\u00f3i - Auxiliar de Enfermagem do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-22 20:41:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2189660,"hashId":"6d61b525c1a7c6778dff4c39a6d4d847","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo utilizado para o procedimento de remo\u00e7\u00e3o de tecido desvitalizado durante a realiza\u00e7\u00e3o de um curativo \u00e9:<\/p>","resposta":8594569,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desbridamento","id":8594569,"corpo":"<p>desbridamento<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sinal de Homans","id":8594570,"corpo":"<p>sinal de Homans<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sinal de Cullen","id":8594571,"corpo":"<p>sinal de Cullen<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"bandagem","id":8594572,"corpo":"<p>bandagem<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508948,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Feridas e curativos","oab":false,"nome":"Feridas e curativos","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413465,"slug":"enfermagem-feridas-e-curativos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem do Trabalho","id":933,"slug":"auxiliar-de-enfermagem-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Limpeza Urbana de Niter\u00f3i","sigla":"","id":5019,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"companhia-de-limpeza-urbana-de-niteroi-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ci\u00eancia que estuda como os medicamentos s\u00e3o introduzidos no organismo e como eles atingem seus locais de a\u00e7\u00e3o, como s\u00e3o metabolizados e excretados, ou seja, desde a entrada (absor\u00e7\u00e3o) at\u00e9 a sa\u00edda (excre\u00e7\u00e3o), \u00e9 chamada de:","provas":[{"id":65487,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem do Trabalho","id":933,"slug":"auxiliar-de-enfermagem-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Companhia de Limpeza Urbana de Niter\u00f3i","sigla":"","id":5019,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"companhia-de-limpeza-urbana-de-niteroi-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"companhia-de-limpeza-urbana-de-niteroi-rj-2018-selecon-auxiliar-de-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"SELECON - Companhia de Limpeza Urbana de Niter\u00f3i - Auxiliar de Enfermagem do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-22 20:42:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2189661,"hashId":"b938f8d42a77e3f9d98e6b39acf1bf3b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ci\u00eancia que estuda como os medicamentos s\u00e3o introduzidos no organismo e como eles atingem seus locais de a\u00e7\u00e3o, como s\u00e3o metabolizados e excretados, ou seja, desde a entrada (absor\u00e7\u00e3o) at\u00e9 a sa\u00edda (excre\u00e7\u00e3o), \u00e9 chamada de:<\/p>","resposta":8594575,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"absor\u00e7\u00e3o","id":8594573,"corpo":"<p>absor\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"meia vida","id":8594574,"corpo":"<p>meia vida<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"farmacocin\u00e9tica","id":8594575,"corpo":"<p>farmacocin\u00e9tica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"biodisponibilidade","id":8594576,"corpo":"<p>biodisponibilidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508948,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405755,"slug":"enfermagem-farmacologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As respostas do homem frente a problemas de sa\u00fade e processos da vida s\u00e3o identificadas constantemente pelos profissionais de sa\u00fade. Por\u00e9m, a Enfermagem foi quem assumiu legalmente a responsabilidade pelo diagn\u00f3stico e tratamento das respostas humanas. Nesse contexto, a acur\u00e1cia do diagn\u00f3stico deve ser preocupa\u00e7\u00e3o constante, pois diagn\u00f3sticos s\u00e3o: ","provas":[{"id":65469,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-22 20:42:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2204462,"hashId":"bcab22e65f35fb2e73f00e5de7f2a720","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As respostas do homem frente a problemas de sa\u00fade e processos da vida s\u00e3o identificadas constantemente pelos profissionais de sa\u00fade. Por\u00e9m, a Enfermagem foi quem assumiu legalmente a responsabilidade pelo diagn\u00f3stico e tratamento das respostas humanas. Nesse contexto, a acur\u00e1cia do diagn\u00f3stico deve ser preocupa\u00e7\u00e3o constante, pois diagn\u00f3sticos s\u00e3o: <\/p>","resposta":8655974,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Habilidades de pensamento cr\u00edtico para aumentar a acur\u00e1cia. ","id":8655973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Habilidades de pensamento cr\u00edtico para aumentar a acur\u00e1cia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas probabil\u00edsticas e sempre possuem risco de imprecis\u00e3o. ","id":8655974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Avalia\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas probabil\u00edsticas e sempre possuem risco de imprecis\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Interpreta\u00e7\u00f5es altamente acuradas das respostas humanas aos problemas de sa\u00fade. ","id":8655975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Interpreta\u00e7\u00f5es altamente acuradas das respostas humanas aos problemas de sa\u00fade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Maneiras de atingir elevados \u00edndices de acur\u00e1cia \u00e9 melhorando o uso do pensamento cr\u00edtico no racioc\u00ednio. ","id":8655976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Maneiras de atingir elevados \u00edndices de acur\u00e1cia \u00e9 melhorando o uso do pensamento cr\u00edtico no racioc\u00ednio. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510697,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagn\u00f3sticos de enfermagem","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3sticos de enfermagem","pai":405753,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413460,"slug":"enfermagem-diagnosticos-de-enfermagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Embora a educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade possua car\u00e1ter mais amplo, ela \u00e9 considerada um dos principais dispositivos para o desenvolvimento da responsabilidade individual e na: ","provas":[{"id":65469,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-22 20:43:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2204492,"hashId":"ec704b498539f6dadb0b3e6f168a95bf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora a educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade possua car\u00e1ter mais amplo, ela \u00e9 considerada um dos principais dispositivos para o desenvolvimento da responsabilidade individual e na: <\/p>","resposta":8656094,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Habilidade pessoal. ","id":8656093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Habilidade pessoal. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as. ","id":8656094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o pragm\u00e1tica. ","id":8656095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Orienta\u00e7\u00e3o pragm\u00e1tica. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pr\u00e1tica no campo de sa\u00fade. ","id":8656096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pr\u00e1tica no campo de sa\u00fade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510697,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o em sa\u00fade","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428391,"slug":"enfermagem-educacao-em-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo do CRAS","id":19173,"slug":"psicologo-do-cras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o constitui objetivos da Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Integral da Popula\u00e7\u00e3o Negra:","provas":[{"id":71814,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo do CRAS","id":19173,"slug":"psicologo-do-cras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Psic\u00f3logo do CRAS - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-23 01:34:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2194332,"hashId":"ed32416a0d68ef33c55ab8ebd45682c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o constitui objetivos da Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Integral da Popula\u00e7\u00e3o Negra:<\/p>","resposta":8615316,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade integral da popula\u00e7\u00e3o negra, em detrimento da redu\u00e7\u00e3o das desigualdades \u00e9tnicas e o combate \u00e0 discrimina\u00e7\u00e3o nas institui\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os do SUS.","id":8615316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade integral da popula\u00e7\u00e3o negra, em detrimento da redu\u00e7\u00e3o das desigualdades \u00e9tnicas e o combate \u00e0 discrimina\u00e7\u00e3o nas institui\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os do SUS.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A melhoria da qualidade dos sistemas de informa\u00e7\u00e3o do SUS no que tange \u00e0 coleta, ao processamento e \u00e0 an\u00e1lise dos dados desagregados por cor, etnia e g\u00eanero.","id":8615317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A melhoria da qualidade dos sistemas de informa\u00e7\u00e3o do SUS no que tange \u00e0 coleta, ao processamento e \u00e0 an\u00e1lise dos dados desagregados por cor, etnia e g\u00eanero.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O fomento \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de estudos e pesquisas sobre racismo e sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o negra.","id":8615318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fomento \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de estudos e pesquisas sobre racismo e sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o negra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A inclus\u00e3o do conte\u00fado da sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o negra nos processos de forma\u00e7\u00e3o e educa\u00e7\u00e3o permanente dos trabalhadores da sa\u00fade.","id":8615319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A inclus\u00e3o do conte\u00fado da sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o negra nos processos de forma\u00e7\u00e3o e educa\u00e7\u00e3o permanente dos trabalhadores da sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509420,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edticaNacional de Sa\u00fade Integral da Popula\u00e7\u00e3o Negra","oab":false,"nome":"Pol\u00edticaNacional de Sa\u00fade Integral da Popula\u00e7\u00e3o Negra","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398415,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-saude-integral-da-populacao-negra"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento","id":9836,"slug":"analista-de-planejamento"},{"descricao":"Analista de Or\u00e7amento","id":6394,"slug":"analista-de-orcamento"},{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o","id":5113,"slug":"analista-de-gestao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 13.460\/2017 disp\u00f5e sobre participa\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e defesa dos direitos do usu\u00e1rio dos servi\u00e7os p\u00fablicos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, enquanto o Decreto n\u00ba 54.019\/2018 institui o programa FACILITA-RS, no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica estadual direta e indireta. Sobre esses normativos, considere as seguintes assertivas: I. Segundo o Decreto n\u00ba 54.019, quando um \u00f3rg\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica estadual estiver atendendo a um requerimento de um usu\u00e1rio, referente a um determinado servi\u00e7o p\u00fablico, caso necessite complementar informa\u00e7\u00f5es ou solicitar esclarecimentos, a comunica\u00e7\u00e3o entre esse \u00f3rg\u00e3o e o interessado dever\u00e1 ser feita, preferencialmente, por meio eletr\u00f4nico. II. Quando um usu\u00e1rio dos servi\u00e7os p\u00fablicos do Rio Grande do Sul tiver que apresentar um documento, poder\u00e1 faz\u00ea-lo por meio de c\u00f3pia autenticada. Caso a c\u00f3pia n\u00e3o esteja autenticada, a sua autentica\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser feita por meio de compara\u00e7\u00e3o com o original, pelo servidor p\u00fablico competente, a quem o documento deve ser apresentado. III. O Decreto n\u00ba 54.019, em conformidade com a Lei n\u00ba 13.460\/2017, preceitua que os \u00f3rg\u00e3os e as entidades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica estadual, que prestam atendimento aos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os p\u00fablicos, dever\u00e3o elaborar a Carta de Servi\u00e7os ao Usu\u00e1rio. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":35144,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento","id":9836,"slug":"analista-de-planejamento"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2018-fundatec-analista-de-planejamento","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista de Planejamento - 2018"},{"id":35145,"cargo":{"descricao":"Analista de Or\u00e7amento","id":6394,"slug":"analista-de-orcamento"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2018-fundatec-analista-de-orcamento","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista de Or\u00e7amento - 2018"},{"id":35146,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o","id":5113,"slug":"analista-de-gestao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2018-fundatec-analista-de-gestao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista de Gest\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 11:46:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1034967,"hashId":"1b726a083f17e29b536f741c547f1fbf","enunciado":"<p>A Lei n\u00ba 13.460\/2017 disp\u00f5e sobre participa\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e defesa dos direitos do\r\nusu\u00e1rio dos servi\u00e7os p\u00fablicos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, enquanto o Decreto n\u00ba 54.019\/2018 institui o\r\nprograma FACILITA-RS, no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica estadual direta e indireta. Sobre esses\r\nnormativos, considere as seguintes assertivas:\r\n<\/p><p>I. Segundo o Decreto n\u00ba 54.019, quando um \u00f3rg\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica estadual estiver\r\natendendo a um requerimento de um usu\u00e1rio, referente a um determinado servi\u00e7o p\u00fablico, caso\r\nnecessite complementar informa\u00e7\u00f5es ou solicitar esclarecimentos, a comunica\u00e7\u00e3o entre esse\r\n\u00f3rg\u00e3o e o interessado dever\u00e1 ser feita, preferencialmente, por meio eletr\u00f4nico.\r\n<\/p><p>II. Quando um usu\u00e1rio dos servi\u00e7os p\u00fablicos do Rio Grande do Sul tiver que apresentar um\r\ndocumento, poder\u00e1 faz\u00ea-lo por meio de c\u00f3pia autenticada. Caso a c\u00f3pia n\u00e3o esteja autenticada,\r\na sua autentica\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser feita por meio de compara\u00e7\u00e3o com o original, pelo servidor p\u00fablico\r\ncompetente, a quem o documento deve ser apresentado.\r\n<\/p><p>III. O Decreto n\u00ba 54.019, em conformidade com a Lei n\u00ba 13.460\/2017, preceitua que os \u00f3rg\u00e3os e as\r\nentidades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica estadual, que prestam atendimento aos usu\u00e1rios dos servi\u00e7os\r\np\u00fablicos, dever\u00e3o elaborar a Carta de Servi\u00e7os ao Usu\u00e1rio.<\/p><p>\r\nQuais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":3620137,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":3620133,"corpo":"Apenas I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":3620134,"corpo":"Apenas III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":3620135,"corpo":"Apenas I e II.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":3620136,"corpo":"Apenas II e III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3620137,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375608,"enunciado":"","rotulo":48,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48 a 56","ordem":48},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.460\/2017 - Disp\u00f5e sobre participa\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e defesa dos direitos do usu\u00e1rio dos servi\u00e7os p\u00fablicos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 13.460\/2017 - Disp\u00f5e sobre participa\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e defesa dos direitos do usu\u00e1rio dos servi\u00e7os p\u00fablicos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","pai":395531,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401840,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-13-460-2017-dispoe-sobre-participacao-protecao-e-defesa-dos-direitos-do-usuario-dos-servicos-publicos-da-administracao-publica"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1034967","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}