{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2159560,"perPage":"100","pages":21596,"page":9407,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista","id":4414}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as not\u00edcias. As not\u00edcias I e II tratam, respectivamente,","provas":[{"id":31888,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista","id":4414},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-sp-sp-2018-vunesp-papiloscopista-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC SP - Papiloscopista - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:17","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":992596,"hashId":"caf97d11e0420fd9df2623671e1a4c12","enunciado":"<p>Leia as not\u00edcias. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/31888\/44.gif\"><\/p><p>As not\u00edcias I e II tratam, respectivamente,<\/p>","resposta":3466277,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de El Salvador e do Chile.","id":3466275,"corpo":"de El Salvador e do Chile.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de Honduras e do Panam\u00e1.","id":3466276,"corpo":"de Honduras e do Panam\u00e1.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da Nicar\u00e1gua e da Guatemala.","id":3466277,"corpo":"da Nicar\u00e1gua e da Guatemala.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da Rep\u00fablica Dominicana e do Equador.","id":3466278,"corpo":"da Rep\u00fablica Dominicana e do Equador.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" da Costa Rica e do M\u00e9xico.","id":3466279,"corpo":" da Costa Rica e do M\u00e9xico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368260,"enunciado":"","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/992596","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Gest\u00e3o Hospitalar","id":15249}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos estabelecimentos de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, os consult\u00f3rios podem estar agrupados sem ambientes de apoio individual, desde que funcionem de forma individual. Nesse caso, os ambientes de apoio se resumir\u00e3o a salas de espera e recep\u00e7\u00e3o e sanit\u00e1rios para o p\u00fablico e, no caso de haver consult\u00f3rios de ginecologia, proctologia ou urologia, sanit\u00e1rios anexos a estes para pacientes.","provas":[{"id":31284,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Gest\u00e3o Hospitalar","id":15249},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-gestao-hospitalar-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Gest\u00e3o Hospitalar - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":445,"descricao":"Gest\u00e3o Hospitalar"}],"id":982395,"hashId":"a5400f55426293db00e1317a187a4b64","enunciado":"Nos estabelecimentos de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, os consult\u00f3rios\r\npodem estar agrupados sem ambientes de apoio individual,\r\ndesde que funcionem de forma individual. Nesse caso, os\r\nambientes de apoio se resumir\u00e3o a salas de espera e recep\u00e7\u00e3o\r\ne sanit\u00e1rios para o p\u00fablico e, no caso de haver consult\u00f3rios de\r\nginecologia, proctologia ou urologia, sanit\u00e1rios anexos a estes\r\npara pacientes.","resposta":3434326,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3434326,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3434327,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, a respeito da estrutura f\u00edsica hospitalar.","id":366198,"enunciado":"Julgue os itens que se seguem, a respeito da estrutura f\u00edsica\r\nhospitalar.","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404976,"slug":"administracao-geral-administracao-hospitalar"}],"slug":"administracao-geral\/982395","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Gest\u00e3o Hospitalar","id":15249}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para o armazenamento de cilindros de gases inflam\u00e1veis, como o hidrog\u00eanio e o acetileno, recomenda-se mant\u00ea-los a uma dist\u00e2ncia m\u00ednima de quatro metros daqueles que contenham gases oxidantes, como oxig\u00eanio e \u00f3xido nitroso, ou utilizar barreiras vedadas e resistentes ao fogo para separar os dois grupos de cilindros.","provas":[{"id":31284,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Gest\u00e3o Hospitalar","id":15249},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-gestao-hospitalar-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Gest\u00e3o Hospitalar - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":445,"descricao":"Gest\u00e3o Hospitalar"}],"id":982397,"hashId":"eb3d54d754152937c067b7896bd49847","enunciado":"Para o armazenamento de cilindros de gases inflam\u00e1veis, como\r\no hidrog\u00eanio e o acetileno, recomenda-se mant\u00ea-los a uma\r\ndist\u00e2ncia m\u00ednima de quatro metros daqueles que contenham\r\ngases oxidantes, como oxig\u00eanio e \u00f3xido nitroso, ou utilizar\r\nbarreiras vedadas e resistentes ao fogo para separar os\r\ndois grupos de cilindros.","resposta":3434331,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3434330,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3434331,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, a respeito da estrutura f\u00edsica hospitalar.","id":366198,"enunciado":"Julgue os itens que se seguem, a respeito da estrutura f\u00edsica\r\nhospitalar.","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404976,"slug":"administracao-geral-administracao-hospitalar"}],"slug":"administracao-geral\/982397","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Gest\u00e3o Hospitalar","id":15249}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ap\u00f3s manuten\u00e7\u00e3o preventiva ou corretiva, todo equipamento deve ser submetido a testes de seguran\u00e7a e(ou) de calibra\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":31284,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Gest\u00e3o Hospitalar","id":15249},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-gestao-hospitalar-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Gest\u00e3o Hospitalar - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":445,"descricao":"Gest\u00e3o Hospitalar"}],"id":982399,"hashId":"36b2008b30dea25086b61dbba0213451","enunciado":"Ap\u00f3s manuten\u00e7\u00e3o preventiva ou corretiva, todo equipamento\r\ndeve ser submetido a testes de seguran\u00e7a e(ou) de calibra\u00e7\u00e3o.","resposta":3434335,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3434334,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3434335,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da manuten\u00e7\u00e3o de equipamentos, julgue os itens a seguir.","id":366199,"enunciado":"Acerca da manuten\u00e7\u00e3o de equipamentos, julgue os itens a seguir.","rotulo":52,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404976,"slug":"administracao-geral-administracao-hospitalar"}],"slug":"administracao-geral\/982399","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Gest\u00e3o Hospitalar","id":15249}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos estabelecimentos de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, utilizar pias de trabalho para fins diversos dos previstos, consumir alimentos e bebidas nos postos de trabalho e usar cal\u00e7ados abertos s\u00e3o atitudes que cabe ao administrador hospitalar vedar.","provas":[{"id":31284,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Gest\u00e3o Hospitalar","id":15249},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-gestao-hospitalar-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Gest\u00e3o Hospitalar - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":445,"descricao":"Gest\u00e3o Hospitalar"}],"id":982407,"hashId":"9921c5fd96ebe93a17349adfd8ec173e","enunciado":"Nos estabelecimentos de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, utilizar pias de\r\ntrabalho para fins diversos dos previstos, consumir alimentos\r\ne bebidas nos postos de trabalho e usar cal\u00e7ados abertos s\u00e3o\r\natitudes que cabe ao administrador hospitalar vedar.","resposta":3434350,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3434350,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3434351,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das responsabilidades da administra\u00e7\u00e3o hospitalar, julgue os itens subsequentes.","id":366201,"enunciado":"Acerca das responsabilidades da administra\u00e7\u00e3o hospitalar, julgue os\r\nitens subsequentes.","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404976,"slug":"administracao-geral-administracao-hospitalar"}],"slug":"administracao-geral\/982407","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Gest\u00e3o Hospitalar","id":15249}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para uma administra\u00e7\u00e3o eficiente da assist\u00eancia de enfermagem, o profissional respons\u00e1vel deve conhecer os problemas mais comuns do setor de trabalho, entre eles: as necessidades da clientela atendida, os conflitos da equipe de enfermagem e como gerenci\u00e1-los.","provas":[{"id":31284,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Gest\u00e3o Hospitalar","id":15249},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-gestao-hospitalar-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Gest\u00e3o Hospitalar - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":445,"descricao":"Gest\u00e3o Hospitalar"}],"id":982416,"hashId":"9337fe85ee160de9e55fc2633a633b87","enunciado":"Para uma administra\u00e7\u00e3o eficiente da assist\u00eancia de\r\nenfermagem, o profissional respons\u00e1vel deve conhecer os\r\nproblemas mais comuns do setor de trabalho, entre eles: as\r\nnecessidades da clientela atendida, os conflitos da equipe de\r\nenfermagem e como gerenci\u00e1-los.","resposta":3434368,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3434368,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3434369,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao papel da ger\u00eancia de enfermagem, julgue os itens a seguir.","id":366203,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao papel da ger\u00eancia de enfermagem, julgue os itens\r\na seguir.","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404976,"slug":"administracao-geral-administracao-hospitalar"}],"slug":"administracao-geral\/982416","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Gest\u00e3o Hospitalar","id":15249}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As entradas e sa\u00eddas de caixa devido \u00e0 compra e venda de ativos imobilizados e participa\u00e7\u00f5es n\u00e3o societ\u00e1rias correspondem ao fluxo de investimento.","provas":[{"id":31284,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Gest\u00e3o Hospitalar","id":15249},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-gestao-hospitalar-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Gest\u00e3o Hospitalar - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":445,"descricao":"Gest\u00e3o Hospitalar"}],"id":982425,"hashId":"4a9e4a64a1d47f32f22cc1934ad8c6b0","enunciado":"As entradas e sa\u00eddas de caixa devido \u00e0 compra e venda de\r\nativos imobilizados e participa\u00e7\u00f5es n\u00e3o societ\u00e1rias\r\ncorrespondem ao fluxo de investimento.","resposta":3434386,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3434386,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3434387,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da fun\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o financeira hospitalar, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":366205,"enunciado":"Acerca da fun\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o financeira hospitalar, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Financeiras","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Financeiras","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4371,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-financeiras"}],"slug":"contabilidade-geral\/982425","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Gest\u00e3o Hospitalar","id":15249}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O modelo de Baumol (lote econ\u00f4mico) para o fluxo de caixa \u00e9 aplic\u00e1vel quando a empresa apresenta entradas peri\u00f3dicas de dinheiro no caixa e sa\u00eddas constantes de recursos.","provas":[{"id":31284,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Gest\u00e3o Hospitalar","id":15249},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-gestao-hospitalar-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Gest\u00e3o Hospitalar - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":445,"descricao":"Gest\u00e3o Hospitalar"}],"id":982427,"hashId":"da58a81574efb8f07ea04c83ad4f5b56","enunciado":"O modelo de Baumol (lote econ\u00f4mico) para o fluxo de caixa\r\n\u00e9 aplic\u00e1vel quando a empresa apresenta entradas peri\u00f3dicas de\r\ndinheiro no caixa e sa\u00eddas constantes de recursos.","resposta":3434390,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3434390,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3434391,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da fun\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o financeira hospitalar, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":366205,"enunciado":"Acerca da fun\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o financeira hospitalar, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417265,"slug":"administracao-geral-administracao-financeira"}],"slug":"administracao-geral\/982427","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Gest\u00e3o Hospitalar","id":15249}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por ser mais eficiente, a estrat\u00e9gia do marketing externo pode substituir a estrat\u00e9gia do endomarketing\u00ae com a equipe de trabalho.","provas":[{"id":31284,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Gest\u00e3o Hospitalar","id":15249},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-gestao-hospitalar-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Gest\u00e3o Hospitalar - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":445,"descricao":"Gest\u00e3o Hospitalar"}],"id":982436,"hashId":"12ed2e51cc80e63280babfb76f10a172","enunciado":"Por ser mais eficiente, a estrat\u00e9gia do marketing externo pode\r\nsubstituir a estrat\u00e9gia do endomarketing\u00ae com a equipe de\r\ntrabalho.","resposta":3434409,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3434408,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3434409,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, a respeito das a\u00e7\u00f5es de marketing nos servi\u00e7os de sa\u00fade.","id":366206,"enunciado":"Julgue os itens seguintes, a respeito das a\u00e7\u00f5es de marketing nos\r\nservi\u00e7os de sa\u00fade.","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Marketing","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Marketing","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417267,"slug":"administracao-geral-administracao-de-marketing"}],"slug":"administracao-geral\/982436","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Gest\u00e3o Hospitalar","id":15249}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" O alto \u00edndice de variabilidade do efetivo (turnover) e a falta de comprometimento com a institui\u00e7\u00e3o onde \u00e9 prestado o servi\u00e7o s\u00e3o desvantagens da terceiriza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":31284,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Gest\u00e3o Hospitalar","id":15249},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-gestao-hospitalar-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Analista Administrativo - \u00c1rea Gest\u00e3o Hospitalar - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":445,"descricao":"Gest\u00e3o Hospitalar"}],"id":982441,"hashId":"6e3397b4e1340882043f462cad2c26a2","enunciado":" O alto \u00edndice de variabilidade do efetivo (turnover) e a falta de\r\ncomprometimento com a institui\u00e7\u00e3o onde \u00e9 prestado o servi\u00e7o\r\ns\u00e3o desvantagens da terceiriza\u00e7\u00e3o.","resposta":3434418,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3434418,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3434419,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 hotelaria hospitalar, julgue os seguintes itens.","id":366207,"enunciado":"No que se refere \u00e0 hotelaria hospitalar, julgue os seguintes itens.","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404976,"slug":"administracao-geral-administracao-hospitalar"}],"slug":"administracao-geral\/982441","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Manaus","sigla":"PGM","id":909,"esfera":"Municipal","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" Caso servidor p\u00fablico civil tenha de depor como testemunha em hora de servi\u00e7o, o juiz dever\u00e1 oficiar ao chefe da reparti\u00e7\u00e3o, requisitando o servidor para comparecer \u00e0 audi\u00eancia designada.","provas":[{"id":31145,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Manaus","sigla":"PGM","id":909,"esfera":"Municipal","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pgm-am-2018-cespe-cebraspe-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGM - Procurador do Munic\u00edpio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:17","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":979687,"hashId":"ec91eab5b657a3fb20cb800c929a14d9","enunciado":" Caso servidor p\u00fablico civil tenha de depor como testemunha\r\nem hora de servi\u00e7o, o juiz dever\u00e1 oficiar ao chefe da\r\nreparti\u00e7\u00e3o, requisitando o servidor para comparecer \u00e0\r\naudi\u00eancia designada.","resposta":3425508,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3425508,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3425509,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 compet\u00eancia da justi\u00e7a do trabalho, \u00e0 revelia e \u00e0s provas no processo do trabalho, julgue os itens que se seguem.","id":365660,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 compet\u00eancia da justi\u00e7a do trabalho, \u00e0 revelia e \u00e0s\r\nprovas no processo do trabalho, julgue os itens que se seguem.","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Utiliza\u00e7\u00e3o das provas nos diferentes procedimentos","oab":true,"nome":"Utiliza\u00e7\u00e3o das provas nos diferentes procedimentos","pai":406826,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406835,"slug":"direito-processual-do-trabalho-utilizacao-das-provas-nos-diferentes-procedimentos"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/979687","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Manaus","sigla":"PGM","id":909,"esfera":"Municipal","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A compet\u00eancia origin\u00e1ria para julgar a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria acerca de decis\u00e3o proferida por juiz de vara do trabalho ou de ac\u00f3rd\u00e3o proferido por tribunal que tenha apreciado o m\u00e9rito da causa \u00e9 do pr\u00f3prio e respectivo TRT.","provas":[{"id":31145,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Manaus","sigla":"PGM","id":909,"esfera":"Municipal","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pgm-am-2018-cespe-cebraspe-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGM - Procurador do Munic\u00edpio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:18","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":979694,"hashId":"52c59412e83a4669694ada9ffddeddf0","enunciado":"A compet\u00eancia origin\u00e1ria para julgar a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria acerca de\r\ndecis\u00e3o proferida por juiz de vara do trabalho ou de ac\u00f3rd\u00e3o\r\nproferido por tribunal que tenha apreciado o m\u00e9rito da causa\r\n\u00e9 do pr\u00f3prio e respectivo TRT.","resposta":3425522,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3425522,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3425523,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao diss\u00eddio coletivo, \u00e0 a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria e ao mandado de seguran\u00e7a na justi\u00e7a do trabalho, julgue os itens a seguir.","id":365662,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o ao diss\u00eddio coletivo, \u00e0 a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria e ao mandado de\r\nseguran\u00e7a na justi\u00e7a do trabalho, julgue os itens a seguir.","rotulo":100,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria","pai":406840,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406870,"slug":"direito-processual-do-trabalho-acao-rescisoria"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/979694","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Manaus","sigla":"PGM","id":909,"esfera":"Municipal","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria inserida no or\u00e7amento do munic\u00edpio que se destine \u00e0 constitui\u00e7\u00e3o de institui\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria \u00e9 classificada como investimento.","provas":[{"id":31145,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Manaus","sigla":"PGM","id":909,"esfera":"Municipal","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pgm-am-2018-cespe-cebraspe-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGM - Procurador do Munic\u00edpio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:18","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":979697,"hashId":"f52de6690a6d661f37d57f9fc630c8bb","enunciado":"A dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria inserida no or\u00e7amento do munic\u00edpio\r\nque se destine \u00e0 constitui\u00e7\u00e3o de institui\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria \u00e9\r\nclassificada como investimento.","resposta":3425529,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3425528,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3425529,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da Lei n.\u00ba 4.320\/1964 e das receitas e despesas p\u00fablicas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":365663,"enunciado":"Acerca da Lei n.\u00ba 4.320\/1964 e das receitas e despesas p\u00fablicas,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/979697","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Manaus","sigla":"PGM","id":909,"esfera":"Municipal","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O suprimento de fundos, tamb\u00e9m conhecido como regime de adiantamento, n\u00e3o pode ser autorizado para servidor p\u00fablico em alcance, ou seja, aquele que ainda n\u00e3o obteve aprova\u00e7\u00e3o no est\u00e1gio probat\u00f3rio.","provas":[{"id":31145,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Manaus","sigla":"PGM","id":909,"esfera":"Municipal","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pgm-am-2018-cespe-cebraspe-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGM - Procurador do Munic\u00edpio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:18","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":979698,"hashId":"84b740611408c4b2144f3de37e3a758b","enunciado":"O suprimento de fundos, tamb\u00e9m conhecido como regime de\r\nadiantamento, n\u00e3o pode ser autorizado para servidor p\u00fablico\r\nem alcance, ou seja, aquele que ainda n\u00e3o obteve aprova\u00e7\u00e3o no\r\nest\u00e1gio probat\u00f3rio.","resposta":3425531,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3425530,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3425531,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da Lei n.\u00ba 4.320\/1964 e das receitas e despesas p\u00fablicas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":365663,"enunciado":"Acerca da Lei n.\u00ba 4.320\/1964 e das receitas e despesas p\u00fablicas,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/979698","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de tomada de decis\u00e3o organizacional \u00e9 composto por v\u00e1rios elementos que precisam ser considerados. Assinale a alternativa que aponta elementos essenciais de um processo de tomada de decis\u00e3o no ambiente organizacional.","provas":[{"id":31285,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"celesc-sc-2018-fepese-administrador-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Administrador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":982475,"hashId":"e79f6d56272b7391961459aa5205c20b","enunciado":"<p>O processo de tomada de decis\u00e3o organizacional\r\n\u00e9 composto por v\u00e1rios elementos que precisam ser\r\nconsiderados.<\/p><p>\r\nAssinale a alternativa que aponta elementos essenciais\r\nde um processo de tomada de decis\u00e3o no ambiente\r\norganizacional.<\/p>","resposta":3434567,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Defini\u00e7\u00e3o de objetivos a serem atingidos, sele\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias para atingir os objetivos, an\u00e1lise dos custos das a\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias e identifica\u00e7\u00e3o dos recursos organizacionais que ser\u00e3o envolvidos.","id":3434567,"corpo":"Defini\u00e7\u00e3o de objetivos a serem atingidos,\r\nsele\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias para atingir os objetivos,\r\nan\u00e1lise dos custos das a\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias\r\ne identifica\u00e7\u00e3o dos recursos organizacionais\r\nque ser\u00e3o envolvidos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Defini\u00e7\u00e3o de objetivos a serem atingidos, sele\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias para atingir os objetivos, an\u00e1lise dos custos das a\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias e a exist\u00eancia de pol\u00edticas de responsabilidade social.","id":3434568,"corpo":"Defini\u00e7\u00e3o de objetivos a serem atingidos,\r\nsele\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias para atingir os\r\nobjetivos, an\u00e1lise dos custos das a\u00e7\u00f5es\r\nnecess\u00e1rias e a exist\u00eancia de pol\u00edticas de\r\nresponsabilidade social.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Defini\u00e7\u00e3o de objetivos a serem atingidos, sele\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias para atingir os objetivos, an\u00e1lise dos custos das a\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias e a exist\u00eancia de pol\u00edticas de compliance.","id":3434569,"corpo":"Defini\u00e7\u00e3o de objetivos a serem atingidos, sele\u00e7\u00e3o\r\nde estrat\u00e9gias para atingir os objetivos,\r\nan\u00e1lise dos custos das a\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias e a\r\nexist\u00eancia de pol\u00edticas de compliance.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Defini\u00e7\u00e3o de objetivos a serem atingidos e sele\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias para atingir os objetivos (sem considerar os custos).","id":3434570,"corpo":"Defini\u00e7\u00e3o de objetivos a serem atingidos e\r\nsele\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias para atingir os objetivos\r\n(sem considerar os custos).","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Defini\u00e7\u00e3o de objetivos a serem atingidos, sele\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias e plano de demiss\u00e3o incentivada.","id":3434571,"corpo":"Defini\u00e7\u00e3o de objetivos a serem atingidos,\r\nsele\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias e plano de demiss\u00e3o\r\nincentivada.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":366213,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a  30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Processo Decis\u00f3rio","oab":false,"nome":"Processo Decis\u00f3rio","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404631,"slug":"administracao-geral-processo-decisorio"}],"slug":"administracao-geral\/982475","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Manaus","sigla":"PGM","id":909,"esfera":"Municipal","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Da capacidade de auto-organiza\u00e7\u00e3o municipal decorre a constata\u00e7\u00e3o de que o estado-membro n\u00e3o pode ingerir na autonomia organizat\u00f3ria do munic\u00edpio, o que confere a este a possibilidade de ordenar internamente, inclusive por meio de lei org\u00e2nica, sem a necessidade de anu\u00eancia do respectivo governo estadual.","provas":[{"id":31145,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Manaus","sigla":"PGM","id":909,"esfera":"Municipal","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pgm-am-2018-cespe-cebraspe-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGM - Procurador do Munic\u00edpio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:20","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":979741,"hashId":"7f868d9a6d07b0a215960588fd6397d0","enunciado":"Da capacidade de auto-organiza\u00e7\u00e3o municipal decorre a constata\u00e7\u00e3o de que o estado-membro n\u00e3o pode ingerir na autonomia\r\norganizat\u00f3ria do munic\u00edpio, o que confere a este a possibilidade de ordenar internamente, inclusive por meio de lei org\u00e2nica, sem a\r\nnecessidade de anu\u00eancia do respectivo governo estadual.","resposta":3425616,"anulada":false,"rotulo":148,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3425616,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3425617,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Conforme regras e interpreta\u00e7\u00e3o da CF, julgue os itens subsequentes, relativos a autonomia municipal e interven\u00e7\u00e3o de estado-membro em munic\u00edpio.","id":365678,"enunciado":"Conforme regras e interpreta\u00e7\u00e3o da CF, julgue os itens subsequentes, relativos a autonomia municipal e interven\u00e7\u00e3o de estado-membro\r\nem munic\u00edpio.","rotulo":148,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 148 a 150"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Reorganiza\u00e7\u00e3o territorial - forma\u00e7\u00e3o de novos estados, munic\u00edpios e territ\u00f3rios federais ou altera\u00e7\u00e3o na estrutura da federa\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Reorganiza\u00e7\u00e3o territorial - forma\u00e7\u00e3o de novos estados, munic\u00edpios e territ\u00f3rios federais ou altera\u00e7\u00e3o na estrutura da federa\u00e7\u00e3o","pai":405233,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405234,"slug":"direito-constitucional-reorganizacao-territorial-formacao-de-novos-estados-municipios-e-territorios-federais-ou-alteracao-na-estrutura-da-federacao"}],"slug":"direito-constitucional\/979741","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852},{"descricao":"Taqu\u00edgrafo","id":2055}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A condu\u00e7\u00e3o dos trabalhadores e a supervis\u00e3o dos servi\u00e7os administrativos da Casa, e, em caso de atividade parlamentar, quando em desacordo com os princ\u00edpios da legalidade, moralidade e da \u00e9tica e do decoro \u00e9 incumb\u00eancia da\/do","provas":[{"id":31892,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-rr-rr-2018-funrio-assistente-legislativo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - ALE RR - Assistente Legislativo - 2018"},{"id":31893,"cargo":{"descricao":"Taqu\u00edgrafo","id":2055},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-rr-rr-2018-funrio-taquigrafo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - ALE RR - Taqu\u00edgrafo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:49:21","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":992730,"hashId":"1b7464d2819a3a874d403071a54ab350","enunciado":"A condu\u00e7\u00e3o dos trabalhadores e a supervis\u00e3o dos\r\nservi\u00e7os administrativos da Casa, e, em caso de\r\natividade parlamentar, quando em desacordo com os\r\nprinc\u00edpios da legalidade, moralidade e da \u00e9tica e do\r\ndecoro \u00e9 incumb\u00eancia da\/do","resposta":3466935,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mesa diretora.","id":3466935,"corpo":"mesa diretora.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"presidente. ","id":3466936,"corpo":"presidente.\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"corregedor geral.","id":3466937,"corpo":"corregedor geral.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"primeiro vice-presidente.","id":3466938,"corpo":"primeiro vice-presidente.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368281,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ALERR","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ALERR","pai":401384,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401385,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-alerr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/992730","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852},{"descricao":"Taqu\u00edgrafo","id":2055}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir. I. O presidente da assembleia n\u00e3o poder\u00e1, se n\u00e3o na qualidade de membro da mesa, oferecer proposi\u00e7\u00e3o, nem votar exceto no caso de escrut\u00ednio secreto ou para desempatar o resultado de vota\u00e7\u00e3o ostensiva. II. O presidente poder\u00e1 delegar aos vice-presidentes compet\u00eancia que lhe seja pr\u00f3pria. III. Ser\u00e1 considerado vago o cargo de Presidente, quando estiver substituindo o Governador do Estado, na forma da Constitui\u00e7\u00e3o. Logo, \u00e9 plenamente CORRETO o que se afirma na seguinte alternativa:","provas":[{"id":31892,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-rr-rr-2018-funrio-assistente-legislativo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - ALE RR - Assistente Legislativo - 2018"},{"id":31893,"cargo":{"descricao":"Taqu\u00edgrafo","id":2055},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-rr-rr-2018-funrio-taquigrafo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - ALE RR - Taqu\u00edgrafo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:49:21","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":992732,"hashId":"f373804f9fdb69ebca36016e99c01212","enunciado":"<p>Analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir.\r\n<\/p><p>I. O presidente da assembleia n\u00e3o poder\u00e1, se n\u00e3o na\r\nqualidade de membro da mesa, oferecer\r\nproposi\u00e7\u00e3o, nem votar exceto no caso de\r\nescrut\u00ednio secreto ou para desempatar o resultado\r\nde vota\u00e7\u00e3o ostensiva.\r\n<\/p><p>II. O presidente poder\u00e1 delegar aos vice-presidentes\r\ncompet\u00eancia que lhe seja pr\u00f3pria.\r\n<\/p><p>III. Ser\u00e1 considerado vago o cargo de Presidente,\r\nquando estiver substituindo o Governador do\r\nEstado, na forma da Constitui\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>Logo, \u00e9 plenamente CORRETO o que se afirma na\r\nseguinte alternativa:<\/p>","resposta":3466946,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":3466943,"corpo":"I e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":3466944,"corpo":"II e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" III.","id":3466945,"corpo":" III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II.","id":3466946,"corpo":"I e II.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368281,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ALERR","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ALERR","pai":401384,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401385,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-alerr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/992732","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852},{"descricao":"Taqu\u00edgrafo","id":2055}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O relator para as Comiss\u00f5es ser\u00e1 nomeado atrav\u00e9s de","provas":[{"id":31892,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo","id":9852},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-rr-rr-2018-funrio-assistente-legislativo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - ALE RR - Assistente Legislativo - 2018"},{"id":31893,"cargo":{"descricao":"Taqu\u00edgrafo","id":2055},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-rr-rr-2018-funrio-taquigrafo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - ALE RR - Taqu\u00edgrafo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:49:22","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":992734,"hashId":"c4be3163c133d9c2e8cd0027f2efde3b","enunciado":"O relator para as Comiss\u00f5es ser\u00e1 nomeado atrav\u00e9s de","resposta":3466952,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"elei\u00e7\u00e3o. ","id":3466951,"corpo":"elei\u00e7\u00e3o.\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sistema de rod\u00edzio.","id":3466952,"corpo":"sistema de rod\u00edzio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tempo de legislatura.","id":3466953,"corpo":"tempo de legislatura.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sorteio.","id":3466954,"corpo":"sorteio.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368281,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ALERR","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ALERR","pai":401384,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401385,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-alerr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/992734","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O uso de lamotrigina pode ocasionar o aparecimento de mioclonias.","provas":[{"id":31146,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-neurologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:49:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":979754,"hashId":"b8677e36290d630867f4463ea72a5a48","enunciado":"O uso de lamotrigina pode ocasionar o aparecimento de\r\nmioclonias.","resposta":3425642,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3425642,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3425643,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das mioclonias, julgue os itens que se seguem.","id":365680,"enunciado":"A respeito das mioclonias, julgue os itens que se seguem.","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neurologia","oab":false,"nome":"Neurologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4492,"slug":"medicina-neurologia"}],"slug":"medicina\/979754","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Federal no 13.303, de 2006, que disp\u00f5e sobre o estatuto jur\u00eddico da empresa p\u00fablica, da sociedade de economia mista e de suas subsidi\u00e1rias estabelece que: 1. As empresas p\u00fablicas e as sociedades de economia mista n\u00e3o necessitam observar os requisitos de transpar\u00eancia. 2. O estatuto da empresa p\u00fablica, da sociedade de economia mista e de suas subsidi\u00e1rias dever\u00e1 observar regras de governan\u00e7a corporativa, de transpar\u00eancia e de estruturas, pr\u00e1ticas de gest\u00e3o de riscos e de controle interno, composi\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o e, havendo acionistas, mecanismos para sua prote\u00e7\u00e3o. 3. A empresa p\u00fablica e a sociedade de economia mista n\u00e3o necessitam adotar regras de estruturas e pr\u00e1ticas de gest\u00e3o de riscos e controle interno. 4. A empresa p\u00fablica e a sociedade de economia mista dever\u00e3o criar comit\u00ea estatut\u00e1rio para verificar a conformidade do processo de indica\u00e7\u00e3o e de avalia\u00e7\u00e3o de membros para o Conselho de Administra\u00e7\u00e3o e para o Conselho Fiscal, com compet\u00eancia para auxiliar o acionista controlador na indica\u00e7\u00e3o desses membros. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":31285,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"celesc-sc-2018-fepese-administrador-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Administrador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":982505,"hashId":"1cd79dc0037e59943e940b9e4407d4d4","enunciado":"<p>A Lei Federal no 13.303, de 2006, que disp\u00f5e sobre\r\no estatuto jur\u00eddico da empresa p\u00fablica, da sociedade de\r\neconomia mista e de suas subsidi\u00e1rias estabelece que:<\/p><p>\r\n1. As empresas p\u00fablicas e as sociedades de\r\neconomia mista n\u00e3o necessitam observar os\r\nrequisitos de transpar\u00eancia.\r\n<\/p><p>2. O estatuto da empresa p\u00fablica, da sociedade\r\nde economia mista e de suas subsidi\u00e1rias\r\ndever\u00e1 observar regras de governan\u00e7a corporativa,\r\nde transpar\u00eancia e de estruturas, pr\u00e1ticas\r\nde gest\u00e3o de riscos e de controle interno,\r\ncomposi\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o e, havendo\r\nacionistas, mecanismos para sua prote\u00e7\u00e3o.<\/p><p>\r\n3. A empresa p\u00fablica e a sociedade de economia\r\nmista n\u00e3o necessitam adotar regras de estruturas\r\ne pr\u00e1ticas de gest\u00e3o de riscos e controle\r\ninterno.<\/p><p>\r\n4. A empresa p\u00fablica e a sociedade de economia\r\nmista dever\u00e3o criar comit\u00ea estatut\u00e1rio para verificar\r\na conformidade do processo de indica\u00e7\u00e3o\r\ne de avalia\u00e7\u00e3o de membros para o Conselho de\r\nAdministra\u00e7\u00e3o e para o Conselho Fiscal, com\r\ncompet\u00eancia para auxiliar o acionista controlador\r\nna indica\u00e7\u00e3o desses membros.\r\n<\/p><p>Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas\r\ncorretas.<\/p>","resposta":3434720,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.","id":3434717,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 4.","id":3434718,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 4.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.","id":3434719,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 4.","id":3434720,"corpo":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 4.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3 e 4.","id":3434721,"corpo":" S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 3 e 4.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":366216,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Controle parlamentar direto","oab":true,"nome":"Controle parlamentar direto","pai":405174,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404484,"slug":"direito-administrativo-controle-parlamentar-direto"}],"slug":"direito-administrativo\/982505","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar sobre a posse:","provas":[{"id":31286,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"celesc-sc-2018-fepese-advogado","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:22","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":982518,"hashId":"879ea3d684ee4f5126f7eacb0501b774","enunciado":"\u00c9 correto afirmar sobre a posse:","resposta":3434784,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A deteriora\u00e7\u00e3o da coisa, quando acidental, afasta a responsabiliza\u00e7\u00e3o do possuidor de m\u00e1-f\u00e9.","id":3434782,"corpo":"A deteriora\u00e7\u00e3o da coisa, quando acidental,\r\nafasta a responsabiliza\u00e7\u00e3o do possuidor de\r\nm\u00e1-f\u00e9.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O possuidor n\u00e3o responde pela perda ou deteriora\u00e7\u00e3o da coisa, a que, mesmo de m\u00e1-f\u00e9, n\u00e3o der causa.","id":3434783,"corpo":"O possuidor n\u00e3o responde pela perda ou\r\ndeteriora\u00e7\u00e3o da coisa, a que, mesmo de m\u00e1-f\u00e9,\r\nn\u00e3o der causa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As benfeitorias compensam-se com os danos, e s\u00f3 obrigam ao ressarcimento se ao tempo da evic\u00e7\u00e3o ainda existirem.","id":3434784,"corpo":"As benfeitorias compensam-se com os danos,\r\ne s\u00f3 obrigam ao ressarcimento se ao tempo\r\nda evic\u00e7\u00e3o ainda existirem.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O possuidor de boa-f\u00e9 ser\u00e1 ressarcido, somente, pelas benfeitorias necess\u00e1rias, poder\u00e1 reter as \u00fateis e levantar as voluptu\u00e1rias.","id":3434785,"corpo":"O possuidor de boa-f\u00e9 ser\u00e1 ressarcido, somente,\r\npelas benfeitorias necess\u00e1rias, poder\u00e1 reter as\r\n\u00fateis e levantar as voluptu\u00e1rias.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O possuidor de m\u00e1-f\u00e9 tem direito de reten\u00e7\u00e3o pelas benfeitorias \u00fateis, mas n\u00e3o lhe assiste a possibilidade de levantar as necess\u00e1rias.","id":3434786,"corpo":"O possuidor de m\u00e1-f\u00e9 tem direito de reten\u00e7\u00e3o\r\npelas benfeitorias \u00fateis, mas n\u00e3o lhe assiste a\r\npossibilidade de levantar as necess\u00e1rias.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":366218,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","oab":true,"nome":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406018,"slug":"direito-civil-direito-das-coisas-art-1-196-ao-1-510"},{"nome_clean":"Posse (Art. 1196 ao 1.224)","oab":true,"nome":"Posse (Art. 1196 ao 1.224)","pai":406018,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406021,"slug":"direito-civil-posse-art-1196-ao-1-224"},{"nome_clean":"Efeitos da Posse (Art. 1.210 ao 1.222)","oab":false,"nome":"Efeitos da Posse (Art. 1.210 ao 1.222)","pai":406021,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415965,"slug":"direito-civil-efeitos-da-posse-art-1-210-ao-1-222"},{"nome_clean":"Direito \u00e0 Indeniza\u00e7\u00e3o por Benfeitorias","oab":false,"nome":"Direito \u00e0 Indeniza\u00e7\u00e3o por Benfeitorias","pai":415965,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415968,"slug":"direito-civil-direito-a-indenizacao-por-benfeitorias"}],"slug":"direito-civil\/982518","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta de acordo com o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor.","provas":[{"id":31286,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"celesc-sc-2018-fepese-advogado","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:22","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":982519,"hashId":"437885be6b24ce81499a78098d79711a","enunciado":"Assinale a alternativa correta de acordo com o\r\nC\u00f3digo de Defesa do Consumidor.","resposta":3434787,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A inser\u00e7\u00e3o de cl\u00e1usula no formul\u00e1rio n\u00e3o desfigura a natureza de ades\u00e3o do contrato.","id":3434787,"corpo":"A inser\u00e7\u00e3o de cl\u00e1usula no formul\u00e1rio n\u00e3o desfigura\r\na natureza de ades\u00e3o do contrato.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a inser\u00e7\u00e3o de cl\u00e1usula resolut\u00f3ria nos contratos de ades\u00e3o.","id":3434788,"corpo":"\u00c9 vedada a inser\u00e7\u00e3o de cl\u00e1usula resolut\u00f3ria\r\nnos contratos de ades\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma vez aceito e assinado, o contrato de ades\u00e3o deve ser publicado para ter in\u00edcio sua vig\u00eancia.","id":3434789,"corpo":"Uma vez aceito e assinado, o contrato de\r\nades\u00e3o deve ser publicado para ter in\u00edcio sua\r\nvig\u00eancia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Contrato de ades\u00e3o \u00e9 aquele cujas cl\u00e1usulas tenham sido estabelecidas pelo fornecedor de produtos ou servi\u00e7os em conjunto com o consumidor.","id":3434790,"corpo":"Contrato de ades\u00e3o \u00e9 aquele cujas cl\u00e1usulas\r\ntenham sido estabelecidas pelo fornecedor\r\nde produtos ou servi\u00e7os em conjunto com o\r\nconsumidor.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 caracter\u00edstico do contrato de ades\u00e3o conter cl\u00e1usulas que implicarem limita\u00e7\u00e3o de direito da parte contratante.","id":3434791,"corpo":"\u00c9 caracter\u00edstico do contrato de ades\u00e3o conter\r\ncl\u00e1usulas que implicarem limita\u00e7\u00e3o de direito\r\nda parte contratante.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":366218,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"nome_clean":"Da modifica\u00e7\u00e3o ou revis\u00e3o das cl\u00e1usulas contratuais","oab":true,"nome":"Da modifica\u00e7\u00e3o ou revis\u00e3o das cl\u00e1usulas contratuais","pai":406891,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406896,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-modificacao-ou-revisao-das-clausulas-contratuais"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/982519","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar acerca da jornada de trabalho:","provas":[{"id":31286,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"celesc-sc-2018-fepese-advogado","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:49:22","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":982524,"hashId":"5449eb09feee34c530819fb4fb953763","enunciado":"\u00c9 correto afirmar acerca da jornada de trabalho:","resposta":3434814,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A jornada de trabalho em regime de tempo parcial poder\u00e1 ser acrescida de horas extras, em n\u00famero n\u00e3o excedente de duas.","id":3434812,"corpo":"A jornada de trabalho em regime de tempo\r\nparcial poder\u00e1 ser acrescida de horas extras,\r\nem n\u00famero n\u00e3o excedente de duas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O trabalho em regime de tempo parcial \u00e9 aquele cuja jornada de trabalho n\u00e3o exceda a trinta horas mensais, sem a possibilidade de horas suplementares semanais.","id":3434813,"corpo":"O trabalho em regime de tempo parcial \u00e9\r\naquele cuja jornada de trabalho n\u00e3o exceda a\r\ntrinta horas mensais, sem a possibilidade de\r\nhoras suplementares semanais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 l\u00edcito o regime de compensa\u00e7\u00e3o de jornada estabelecido por acordo individual, t\u00e1cito ou escrito, para a compensa\u00e7\u00e3o no mesmo m\u00eas.","id":3434814,"corpo":"\u00c9 l\u00edcito o regime de compensa\u00e7\u00e3o de jornada\r\nestabelecido por acordo individual, t\u00e1cito ou\r\nescrito, para a compensa\u00e7\u00e3o no mesmo m\u00eas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o poder\u00e1 haver distin\u00e7\u00e3o entre o sal\u00e1rio a ser pago aos empregados sob o regime de tempo parcial, em rela\u00e7\u00e3o aos empregados que cumprem, nas mesmas fun\u00e7\u00f5es, tempo integral.","id":3434815,"corpo":"N\u00e3o poder\u00e1 haver distin\u00e7\u00e3o entre o sal\u00e1rio a\r\nser pago aos empregados sob o regime de\r\ntempo parcial, em rela\u00e7\u00e3o aos empregados\r\nque cumprem, nas mesmas fun\u00e7\u00f5es, tempo\r\nintegral.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado ao empregado contratado sob regime de tempo parcial converter o per\u00edodo de f\u00e9rias a que tiver direito em abono pecuni\u00e1rio.","id":3434816,"corpo":"\u00c9 vedado ao empregado contratado sob\r\nregime de tempo parcial converter o per\u00edodo\r\nde f\u00e9rias a que tiver direito em abono\r\npecuni\u00e1rio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":366218,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Da Jornada de Trabalho","oab":true,"nome":"Da Jornada de Trabalho","pai":406772,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406779,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-da-jornada-de-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/982524","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o M\u00f3dulo 9 do Procedimentos de Distribui\u00e7\u00e3o de Energia El\u00e9trica no Sistema El\u00e9trico Nacional, m\u00f3dulo de ressarcimento de danos el\u00e9tricos, a Verifica\u00e7\u00e3o \u00e9 um procedimento n\u00e3o obrigat\u00f3rio atrav\u00e9s do qual a distribuidora pode inspecionar as condi\u00e7\u00f5es do equipamento objeto da solicita\u00e7\u00e3o e as instala\u00e7\u00f5es internas da unidade consumidora. Assinale a alternativa que indica corretamente o prazo de Verifica\u00e7\u00e3o ap\u00f3s a sua solicita\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":31286,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Centrais El\u00e9tricas de Santa Catarina","sigla":"CELESC","id":3161,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"celesc-sc-2018-fepese-advogado","tipo":1,"nome":"FEPESE - CELESC - Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:49:23","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":982533,"hashId":"aec07f79ae5627f549e62d99bf49f0a1","enunciado":"<p>De acordo com o M\u00f3dulo 9 do Procedimentos de\r\nDistribui\u00e7\u00e3o de Energia El\u00e9trica no Sistema El\u00e9trico\r\nNacional, m\u00f3dulo de ressarcimento de danos el\u00e9tricos,\r\na Verifica\u00e7\u00e3o \u00e9 um procedimento n\u00e3o obrigat\u00f3rio\r\natrav\u00e9s do qual a distribuidora pode inspecionar as\r\ncondi\u00e7\u00f5es do equipamento objeto da solicita\u00e7\u00e3o e as\r\ninstala\u00e7\u00f5es internas da unidade consumidora.\r\n<\/p><p>Assinale a alternativa que indica corretamente o\r\nprazo de Verifica\u00e7\u00e3o ap\u00f3s a sua solicita\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":3434858,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5 dias","id":3434857,"corpo":"5 dias","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10 dias","id":3434858,"corpo":"10 dias","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15 dias","id":3434859,"corpo":"15 dias","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"30 dias","id":3434860,"corpo":"30 dias","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"45 dias","id":3434861,"corpo":"45 dias","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":366219,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANEEL","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANEEL","pai":395373,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394851,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-aneel"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/982533","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":15796}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Juiz de Fora","sigla":"Camara de Juiz de Fora","id":3426,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ansiedade \u00e9 objeto de estudos de diversas ci\u00eancias e disciplinas da Psicologia e Psican\u00e1lise. Freud, por exemplo, desenvolveu dois tipos de ansiedade: a angustia autom\u00e1tica e a ang\u00fastia-sinal. Segundo a perspectiva gen\u00e9tico-evolutivo que assevera que cada etapa da vida do indiv\u00edduo determina especificidade na configura\u00e7\u00e3o das ansiedades. Referente as configura\u00e7\u00f5es da ansiedade na perspectiva gen\u00e9ticoevolutivo, AFIRMA-SE: I. A Ansiedade de Aniquilamento \u00e9 tamb\u00e9m conhecida como desintegra\u00e7\u00e3o, desmantelamento, despeda\u00e7amento, catastr\u00f3fica. II. Ansiedade de Separa\u00e7\u00e3o forma-se durante a primeira inf\u00e2ncia, pode ser o medo da perda do objeto necessitado e a da perda do amor deste objeto. III. Ansiedade de Engolfamento corresponde a uma fixa\u00e7\u00e3o na etapa evolutiva em que h\u00e1 uma indiferencia\u00e7\u00e3o entre o eu e o outro, tal como ocorre na d\u00edade fusionai m\u00e3e-filho, de natureza simbi\u00f3ticanarcisistica. Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":32458,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Psic\u00f3logo","id":15796},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Juiz de Fora","sigla":"Camara de Juiz de Fora","id":3426,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-juiz-de-fora-mg-2018-consulpam-assistente-tecnico-legislativo-area-psicologo","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - C\u00e2mara de Juiz de Fora - Assistente T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1000424,"hashId":"fa21c731577d2d777fc4c84e8b19f724","enunciado":"<p>A ansiedade \u00e9 objeto de estudos de diversas ci\u00eancias\r\ne disciplinas da Psicologia e Psican\u00e1lise. Freud, por\r\nexemplo, desenvolveu dois tipos de ansiedade: a\r\nangustia autom\u00e1tica e a ang\u00fastia-sinal. Segundo a\r\nperspectiva gen\u00e9tico-evolutivo que assevera que cada\r\netapa da vida do indiv\u00edduo determina especificidade\r\nna configura\u00e7\u00e3o das ansiedades. Referente as\r\nconfigura\u00e7\u00f5es da ansiedade na perspectiva gen\u00e9ticoevolutivo,\r\nAFIRMA-SE:\r\n<\/p><p>I. A Ansiedade de Aniquilamento \u00e9 tamb\u00e9m\r\nconhecida como desintegra\u00e7\u00e3o, desmantelamento,\r\ndespeda\u00e7amento, catastr\u00f3fica.\r\n<\/p><p>II. Ansiedade de Separa\u00e7\u00e3o forma-se durante a\r\nprimeira inf\u00e2ncia, pode ser o medo da perda do objeto\r\nnecessitado e a da perda do amor deste objeto.\r\n<\/p><p>III. Ansiedade de Engolfamento corresponde a uma\r\nfixa\u00e7\u00e3o na etapa evolutiva em que h\u00e1 uma\r\nindiferencia\u00e7\u00e3o entre o eu e o outro, tal como ocorre\r\nna d\u00edade fusionai m\u00e3e-filho, de natureza simbi\u00f3ticanarcisistica.\r\n<\/p><p>Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA:<\/p>","resposta":3497383,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros.","id":3497380,"corpo":"Apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III s\u00e3o verdadeiros.","id":3497381,"corpo":"Apenas os itens II e III s\u00e3o verdadeiros.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III s\u00e3o verdadeiros.","id":3497382,"corpo":"Apenas os itens I e III s\u00e3o verdadeiros.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Os itens I, II e III s\u00e3o verdadeiros.","id":3497383,"corpo":" Os itens I, II e III s\u00e3o verdadeiros.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369498,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398592,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"}],"slug":"psicologia\/1000424","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Juiz de Fora","sigla":"Camara de Juiz de Fora","id":3426,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto \u201cNot\u00edcia Institucional\u201d de Gra\u00e7a Monteiro do livro \u201cAssessoria de Imprensa e Relacionamento com a m\u00eddia\u201d, organizado por Jorge Duarte, a autora afirma: \u201cMediante a promo\u00e7\u00e3o de acontecimentos e a produ\u00e7\u00e3o de not\u00edcias para serem divulgadas pela m\u00eddia, as institui\u00e7\u00f5es inserem-se no espa\u00e7o p\u00fablico, construindo n\u00e3o apenas uma representa\u00e7\u00e3o de si mesmas (mais conhecida como \u201cimagem institucional\u201d), como tamb\u00e9m a realidade do campo que atuam\u201d. Com base nesta cita\u00e7\u00e3o qual a op\u00e7\u00e3o que N\u00c3O est\u00e1 correta?","provas":[{"id":32459,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Juiz de Fora","sigla":"Camara de Juiz de Fora","id":3426,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-juiz-de-fora-mg-2018-consulpam-jornalista","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - C\u00e2mara de Juiz de Fora - Jornalista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":1000435,"hashId":"f6a85bc526525c91e4204cef2210980f","enunciado":"No texto \u201cNot\u00edcia Institucional\u201d de Gra\u00e7a Monteiro\r\ndo livro \u201cAssessoria de Imprensa e Relacionamento\r\ncom a m\u00eddia\u201d, organizado por Jorge Duarte, a autora\r\nafirma: \u201cMediante a promo\u00e7\u00e3o de acontecimentos e a\r\nprodu\u00e7\u00e3o de not\u00edcias para serem divulgadas pela\r\nm\u00eddia, as institui\u00e7\u00f5es inserem-se no espa\u00e7o p\u00fablico,\r\nconstruindo n\u00e3o apenas uma representa\u00e7\u00e3o de si\r\nmesmas (mais conhecida como \u201cimagem\r\ninstitucional\u201d), como tamb\u00e9m a realidade do campo que atuam\u201d. Com base nesta cita\u00e7\u00e3o qual a op\u00e7\u00e3o que\r\nN\u00c3O est\u00e1 correta?","resposta":3497427,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As institui\u00e7\u00f5es disputam visibilidade midi\u00e1tica para tornarem-se refer\u00eancia no campo de atua\u00e7\u00e3o.","id":3497424,"corpo":"As institui\u00e7\u00f5es disputam visibilidade midi\u00e1tica\r\npara tornarem-se refer\u00eancia no campo de atua\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A constru\u00e7\u00e3o da not\u00edcia possui um car\u00e1ter negociado entre diversos atores, por isso as institui\u00e7\u00f5es devem produzir suas informa\u00e7\u00f5es para contribuir com a representa\u00e7\u00e3o dos fatos de sua \u00e1rea.","id":3497425,"corpo":"A constru\u00e7\u00e3o da not\u00edcia possui um car\u00e1ter\r\nnegociado entre diversos atores, por isso as\r\ninstitui\u00e7\u00f5es devem produzir suas informa\u00e7\u00f5es para\r\ncontribuir com a representa\u00e7\u00e3o dos fatos de sua \u00e1rea.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A constante produ\u00e7\u00e3o de not\u00edcias qualificadas pode tornar uma institui\u00e7\u00e3o como fonte jornal\u00edstica no seu campo de a\u00e7\u00e3o.","id":3497426,"corpo":"A constante produ\u00e7\u00e3o de not\u00edcias qualificadas\r\npode tornar uma institui\u00e7\u00e3o como fonte jornal\u00edstica no\r\nseu campo de a\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A rela\u00e7\u00e3o entre assessorias de imprensa e ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o deve ser frequente e transparente, buscando principalmente a veicula\u00e7\u00e3o de conte\u00fado n\u00e3o editorial.","id":3497427,"corpo":"A rela\u00e7\u00e3o entre assessorias de imprensa e ve\u00edculos\r\nde comunica\u00e7\u00e3o deve ser frequente e transparente,\r\nbuscando principalmente a veicula\u00e7\u00e3o de conte\u00fado\r\nn\u00e3o editorial.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369499,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397693,"slug":"comunicacao-social-relacoes-publicas-e-imagem"}],"slug":"comunicacao-social\/1000435","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Juiz de Fora","sigla":"Camara de Juiz de Fora","id":3426,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a afirmativa completamente CORRETA sobre o release?","provas":[{"id":32459,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Juiz de Fora","sigla":"Camara de Juiz de Fora","id":3426,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-juiz-de-fora-mg-2018-consulpam-jornalista","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - C\u00e2mara de Juiz de Fora - Jornalista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":1000437,"hashId":"a66c4df1c10392d9875c52520983ce37","enunciado":"Qual a afirmativa completamente CORRETA sobre o\r\nrelease?","resposta":3497435,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 um texto jornal\u00edstico enviado pelo assessorado para institui\u00e7\u00f5es governamentais, como secretarias, \u00f3rg\u00e3os reguladores e autarquias.","id":3497432,"corpo":"\u00c9 um texto jornal\u00edstico enviado pelo assessorado\r\npara institui\u00e7\u00f5es governamentais, como secretarias,\r\n\u00f3rg\u00e3os reguladores e autarquias.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Possui uma linguagem clara e objetiva, utilizando o modelo da pir\u00e2mide deitada.","id":3497433,"corpo":" Possui uma linguagem clara e objetiva, utilizando\r\no modelo da pir\u00e2mide deitada.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00f3 pode ser enviado para uma reda\u00e7\u00e3o quando garantir para esta exclusividade das informa\u00e7\u00f5es.","id":3497434,"corpo":"S\u00f3 pode ser enviado para uma reda\u00e7\u00e3o quando\r\ngarantir para esta exclusividade das informa\u00e7\u00f5es.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A qualidade do release est\u00e1 relacionada tamb\u00e9m ao interesse que possa gerar no p\u00fablico do ve\u00edculo.","id":3497435,"corpo":"A qualidade do release est\u00e1 relacionada tamb\u00e9m ao\r\ninteresse que possa gerar no p\u00fablico do ve\u00edculo.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369499,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Organizacional","pai":17,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397691,"slug":"comunicacao-social-comunicacao-organizacional"}],"slug":"comunicacao-social\/1000437","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Juiz de Fora","sigla":"Camara de Juiz de Fora","id":3426,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais da Propaganda define os seguintes princ\u00edpios que devem nortear a publicidade, EXCETO:","provas":[{"id":32459,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Juiz de Fora","sigla":"Camara de Juiz de Fora","id":3426,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-juiz-de-fora-mg-2018-consulpam-jornalista","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - C\u00e2mara de Juiz de Fora - Jornalista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":1000449,"hashId":"116329104531f1466ec6b6c656f1356f","enunciado":"O C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais da Propaganda\r\ndefine os seguintes princ\u00edpios que devem nortear a\r\npublicidade, EXCETO:","resposta":3497481,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todo an\u00fancio deve ser preparado com senso de responsabilidade, evitando acentuar, de forma depreciativa, diferencia\u00e7\u00f5es sociais decorrentes do maior ou menor poder aquisitivo.","id":3497480,"corpo":"Todo an\u00fancio deve ser preparado com senso de\r\nresponsabilidade, evitando acentuar, de forma\r\ndepreciativa, diferencia\u00e7\u00f5es sociais decorrentes do\r\nmaior ou menor poder aquisitivo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O aumento no volume de verbas publicit\u00e1rias pode servir para obter mudan\u00e7as de atitudes dos ve\u00edculos e influenciar suas decis\u00f5es.","id":3497481,"corpo":"O aumento no volume de verbas publicit\u00e1rias pode\r\nservir para obter mudan\u00e7as de atitudes dos ve\u00edculos e\r\ninfluenciar suas decis\u00f5es.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O uso de pesquisas nos an\u00fancios que deve ter fonte identific\u00e1vel e respons\u00e1vel e n\u00e3o pode levar a conclus\u00f5es distorcidas ou opostas ao exame total da refer\u00eancia.","id":3497482,"corpo":"O uso de pesquisas nos an\u00fancios que deve ter fonte\r\nidentific\u00e1vel e respons\u00e1vel e n\u00e3o pode levar a\r\nconclus\u00f5es distorcidas ou opostas ao exame total da\r\nrefer\u00eancia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As t\u00e9cnicas destinadas a produzir efeitos \u201csubliminares\u201d em publicidade ou propagada s\u00e3o condenadas.","id":3497483,"corpo":"As t\u00e9cnicas destinadas a produzir efeitos\r\n\u201csubliminares\u201d em publicidade ou propagada s\u00e3o\r\ncondenadas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369500,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais da Propaganda","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais da Propaganda","pai":397680,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":418223,"slug":"comunicacao-social-codigo-de-etica-dos-profissionais-da-propaganda"}],"slug":"comunicacao-social\/1000449","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Juiz de Fora","sigla":"Camara de Juiz de Fora","id":3426,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes informa\u00e7\u00f5es abaixo sobre o Marco Civil da Internet, que regulamenta, atrav\u00e9s da Lei 12.965 de 2014, a rede mundial no Brasil. I \u2013 A prote\u00e7\u00e3o dos dados pessoais e a privacidade dos usu\u00e1rios devem ser garantidas pelas empresas que atuam na Internet. II \u2013 Os provedores de acesso devem tratar todos os dados que circulam na Internet da mesma forma, garantindo a neutralidade da rede. IIII \u2013 Os dados de conex\u00e3o devem ser mantidos, sob sigilo, pelo prazo de 90 (noventa dias) pelos provedores. IV \u2013 Os poderes p\u00fablicos devem adotar preferencialmente tecnologias, padr\u00f5es e formatos abertos e livres. V \u2013 O desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es e programas de capacita\u00e7\u00e3o para o uso da Internet \u00e9 uma diretriz para a atua\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios. Sobre os itens acima, qual a alternativa correta:","provas":[{"id":32459,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Juiz de Fora","sigla":"Camara de Juiz de Fora","id":3426,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-juiz-de-fora-mg-2018-consulpam-jornalista","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - C\u00e2mara de Juiz de Fora - Jornalista - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:50:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":1000450,"hashId":"7c2a4e7f49f75816ed3ce08f0aa4e79d","enunciado":"<p>Considere as seguintes informa\u00e7\u00f5es abaixo sobre o\r\nMarco Civil da Internet, que regulamenta, atrav\u00e9s da\r\nLei 12.965 de 2014, a rede mundial no Brasil.<\/p><p>\r\nI \u2013 A prote\u00e7\u00e3o dos dados pessoais e a privacidade dos\r\nusu\u00e1rios devem ser garantidas pelas empresas que\r\natuam na Internet.<\/p><p>\r\nII \u2013 Os provedores de acesso devem tratar todos os\r\ndados que circulam na Internet da mesma forma,\r\ngarantindo a neutralidade da rede.\r\n<\/p><p>IIII \u2013 Os dados de conex\u00e3o devem ser mantidos, sob\r\nsigilo, pelo prazo de 90 (noventa dias) pelos\r\nprovedores.<\/p><p>\r\nIV \u2013 Os poderes p\u00fablicos devem adotar\r\npreferencialmente tecnologias, padr\u00f5es e formatos\r\nabertos e livres.\r\n<\/p><p>V \u2013 O desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es e programas de\r\ncapacita\u00e7\u00e3o para o uso da Internet \u00e9 uma diretriz para\r\na atua\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal\r\ne dos Munic\u00edpios.\r\n<\/p><p>Sobre os itens acima, qual a alternativa correta:<\/p>","resposta":3497484,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00f3 s\u00e3o verdadeiros os itens I, II, IV e V.","id":3497484,"corpo":"S\u00f3 s\u00e3o verdadeiros os itens I, II, IV e V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os itens IV e V s\u00e3o falsos.","id":3497485,"corpo":"Os itens IV e V s\u00e3o falsos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00f3 s\u00e3o verdadeiros os itens I, II, III e V.","id":3497486,"corpo":"S\u00f3 s\u00e3o verdadeiros os itens I, II, III e V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Os itens II e III s\u00e3o falsos.","id":3497487,"corpo":" Os itens II e III s\u00e3o falsos.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369500,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.965\/2014 - Estabelece princ\u00edpios, garantias, direitos e deveres para o uso da Internet no Brasil (Marco Civil da Internet)","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 12.965\/2014 - Estabelece princ\u00edpios, garantias, direitos e deveres para o uso da Internet no Brasil (Marco Civil da Internet)","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400763,"slug":"legislacao-federal-lei-no-12-965-2014-estabelece-principios-garantias-direitos-e-deveres-para-o-uso-da-internet-no-brasil-marco-civil-da-internet"}],"slug":"legislacao-federal\/1000450","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916}],"cargos":[{"descricao":"Jornalista","id":1492}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Juiz de Fora","sigla":"Camara de Juiz de Fora","id":3426,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a op\u00e7\u00e3o abaixo n\u00e3o corresponde a uma caracter\u00edstica da comunica\u00e7\u00e3o p\u00fablica?","provas":[{"id":32459,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Juiz de Fora","sigla":"Camara de Juiz de Fora","id":3426,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria P\u00fablico-Privada","descricao":"Consultoria P\u00fablico-Privada - Instituto CONSULPAM","sigla":"Instituto CONSULPAM","oab":false,"id":916},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-juiz-de-fora-mg-2018-consulpam-jornalista","tipo":1,"nome":"Instituto CONSULPAM - C\u00e2mara de Juiz de Fora - Jornalista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":1000453,"hashId":"b5c52818a564f25d7139c9e571695169","enunciado":"Qual a op\u00e7\u00e3o abaixo n\u00e3o corresponde a uma\r\ncaracter\u00edstica da comunica\u00e7\u00e3o p\u00fablica?","resposta":3497496,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Envolve os meios de comunica\u00e7\u00e3o dos governos, parlamentos e tribunais, excluindo os ve\u00edculos comerciais e comunit\u00e1rios.","id":3497496,"corpo":"Envolve os meios de comunica\u00e7\u00e3o dos governos,\r\nparlamentos e tribunais, excluindo os ve\u00edculos\r\ncomerciais e comunit\u00e1rios.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 constru\u00edda pela participa\u00e7\u00e3o dos diversos segmentos da sociedade civil e dos poderes p\u00fablicos.","id":3497497,"corpo":"\u00c9 constru\u00edda pela participa\u00e7\u00e3o dos diversos\r\nsegmentos da sociedade civil e dos poderes p\u00fablicos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diz respeito ao fluxo informacional de temas de interesse coletivos. ","id":3497498,"corpo":"Diz respeito ao fluxo informacional de temas de\r\ninteresse coletivos.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pode ser composta, em certas circunst\u00e2ncias, por a\u00e7\u00f5es privadas.","id":3497499,"corpo":"Pode ser composta, em certas circunst\u00e2ncias, por\r\na\u00e7\u00f5es privadas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369500,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":400586,"slug":"comunicacao-social-comunicacao-publica"}],"slug":"comunicacao-social\/1000453","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado N\u00edvel I","id":15799}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SP","id":1513,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao escrever sobre a rela\u00e7\u00e3o entre liberdade pol\u00edtica, democracia e poder, no Livro XI da obra cl\u00e1ssica \u201cO Esp\u00edrito das Leis\u201d, Montesquieu j\u00e1 afirmava: \u2018Para que n\u00e3o se possa abusar do poder, \u00e9 preciso que, pela disposi\u00e7\u00e3o das coisas, o poder limite o poder.\u201d. A ideia foi incorporada pela Constitui\u00e7\u00e3o brasileira de 1988, sendo correto afirmar sobre a independ\u00eancia e harmonia dos Poderes:","provas":[{"id":32483,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado N\u00edvel I","id":15799},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SP","id":1513,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pge-sp-sp-2018-vunesp-procurador-do-estado-nivel-i","tipo":1,"nome":"VUNESP - PGE SP - Procurador do Estado N\u00edvel I - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:50:27","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1000455,"hashId":"7d67387ceb96d9756e7b12bdcfe1d03f","enunciado":"Ao escrever sobre a rela\u00e7\u00e3o entre liberdade pol\u00edtica, democracia\r\ne poder, no Livro XI da obra cl\u00e1ssica \u201cO Esp\u00edrito\r\ndas Leis\u201d, Montesquieu j\u00e1 afirmava: \u2018Para que n\u00e3o se\r\npossa abusar do poder, \u00e9 preciso que, pela disposi\u00e7\u00e3o\r\ndas coisas, o poder limite o poder.\u201d. A ideia foi incorporada\r\npela Constitui\u00e7\u00e3o brasileira de 1988, sendo correto\r\nafirmar sobre a independ\u00eancia e harmonia dos Poderes:","resposta":3497508,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compete privativamente \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados processar e julgar o Presidente e o Vice-Presidente da Rep\u00fablica nos crimes de responsabilidade, bem como os Ministros de Estado e os Comandantes da Marinha, do Ex\u00e9rcito e da Aeron\u00e1utica nos crimes da mesma natureza conexos com aqueles.","id":3497505,"corpo":"compete privativamente \u00e0 C\u00e2mara dos Deputados\r\nprocessar e julgar o Presidente e o Vice-Presidente\r\nda Rep\u00fablica nos crimes de responsabilidade, bem\r\ncomo os Ministros de Estado e os Comandantes da\r\nMarinha, do Ex\u00e9rcito e da Aeron\u00e1utica nos crimes da\r\nmesma natureza conexos com aqueles.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a discuss\u00e3o e vota\u00e7\u00e3o dos projetos de lei de iniciativa do Presidente da Rep\u00fablica, do Supremo Tribunal Federal e dos Tribunais Superiores ter\u00e3o in\u00edcio no Senado Federal e cada parte interessada poder\u00e1 solicitar urg\u00eancia para aprecia\u00e7\u00e3o de projetos de sua iniciativa.","id":3497506,"corpo":"a discuss\u00e3o e vota\u00e7\u00e3o dos projetos de lei de iniciativa\r\ndo Presidente da Rep\u00fablica, do Supremo Tribunal\r\nFederal e dos Tribunais Superiores ter\u00e3o in\u00edcio no\r\nSenado Federal e cada parte interessada poder\u00e1 solicitar\r\nurg\u00eancia para aprecia\u00e7\u00e3o de projetos de sua\r\niniciativa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito, enquanto proje\u00e7\u00e3o org\u00e2nica do Poder Legislativo da Uni\u00e3o, nada mais \u00e9 sen\u00e3o a longa manus do pr\u00f3prio Congresso Nacional ou das Casas que o comp\u00f5em. Assim, as suas decis\u00f5es que respeitarem aos princ\u00edpios da colegialidade e da motiva\u00e7\u00e3o n\u00e3o estar\u00e3o sujeitas ao controle jurisdicional ou revis\u00e3o por parte do Poder Judici\u00e1rio.","id":3497507,"corpo":"a Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito, enquanto proje\u00e7\u00e3o\r\norg\u00e2nica do Poder Legislativo da Uni\u00e3o, nada\r\nmais \u00e9 sen\u00e3o a longa manus do pr\u00f3prio Congresso\r\nNacional ou das Casas que o comp\u00f5em. Assim, as\r\nsuas decis\u00f5es que respeitarem aos princ\u00edpios da colegialidade\r\ne da motiva\u00e7\u00e3o n\u00e3o estar\u00e3o sujeitas ao\r\ncontrole jurisdicional ou revis\u00e3o por parte do Poder\r\nJudici\u00e1rio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cabe ao Congresso Nacional, mediante controle externo, fiscalizar a aplica\u00e7\u00e3o de quaisquer recursos repassados pela Uni\u00e3o mediante conv\u00eanio, acordo, ajuste a outros instrumentos cong\u00eaneres, a Estado, ao Distrito Federal ou a Munic\u00edpio.","id":3497508,"corpo":"cabe ao Congresso Nacional, mediante controle externo,\r\nfiscalizar a aplica\u00e7\u00e3o de quaisquer recursos\r\nrepassados pela Uni\u00e3o mediante conv\u00eanio, acordo,\r\najuste a outros instrumentos cong\u00eaneres, a Estado,\r\nao Distrito Federal ou a Munic\u00edpio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" a decreta\u00e7\u00e3o da interven\u00e7\u00e3o federal depender\u00e1 sempre de pr\u00e9via solicita\u00e7\u00e3o do Poder Legislativo ou do Poder Executivo coacto ou impedido, ou de requisi\u00e7\u00e3o do Supremo Tribunal Federal, se a coa\u00e7\u00e3o for exercida contra o Poder Judici\u00e1rio.","id":3497509,"corpo":" a decreta\u00e7\u00e3o da interven\u00e7\u00e3o federal depender\u00e1 sempre\r\nde pr\u00e9via solicita\u00e7\u00e3o do Poder Legislativo ou do\r\nPoder Executivo coacto ou impedido, ou de requisi\u00e7\u00e3o\r\ndo Supremo Tribunal Federal, se a coa\u00e7\u00e3o for\r\nexercida contra o Poder Judici\u00e1rio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369501,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"}],"slug":"direito-constitucional\/1000455","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado N\u00edvel I","id":15799}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SP","id":1513,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de S\u00e3o Paulo, os Poderes Legislativo, Executivo e Judici\u00e1rio manter\u00e3o, de forma integrada, sistema de controle interno, sobre o qual \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":32483,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado N\u00edvel I","id":15799},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SP","id":1513,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pge-sp-sp-2018-vunesp-procurador-do-estado-nivel-i","tipo":1,"nome":"VUNESP - PGE SP - Procurador do Estado N\u00edvel I - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:50:27","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1000456,"hashId":"a03f59e3357b896881699c6e6ce711e9","enunciado":"Segundo a Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de S\u00e3o Paulo, os Poderes\r\nLegislativo, Executivo e Judici\u00e1rio manter\u00e3o, de\r\nforma integrada, sistema de controle interno, sobre o qual\r\n\u00e9 correto afirmar:","resposta":3497513,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" s\u00e3o legitimados para propor a\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade de lei ou ato normativo estaduais ou municipais, contestados em face da Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de S\u00e3o Paulo ou por omiss\u00e3o de medida necess\u00e1ria para tornar efetiva norma ou princ\u00edpio desta Constitui\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito de seu interesse.","id":3497510,"corpo":" s\u00e3o legitimados para propor a\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade\r\nde lei ou ato normativo estaduais ou municipais,\r\ncontestados em face da Constitui\u00e7\u00e3o do Estado\r\nde S\u00e3o Paulo ou por omiss\u00e3o de medida necess\u00e1ria\r\npara tornar efetiva norma ou princ\u00edpio desta Constitui\u00e7\u00e3o,\r\nno \u00e2mbito de seu interesse.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o h\u00e1 de se falar em forma integrada de sistema de controle interno, conceito inconstitucional, por ferir o princ\u00edpio da separa\u00e7\u00e3o dos Poderes e a compet\u00eancia do Tribunal de Contas do Estado.","id":3497511,"corpo":"n\u00e3o h\u00e1 de se falar em forma integrada de sistema de\r\ncontrole interno, conceito inconstitucional, por ferir o\r\nprinc\u00edpio da separa\u00e7\u00e3o dos Poderes e a compet\u00eancia\r\ndo Tribunal de Contas do Estado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dever\u00e3o avaliar as metas previstas no plano plurianual, nas diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias e no or\u00e7amento anual por meio de inspe\u00e7\u00f5es e auditorias de natureza cont\u00e1bil, financeira, or\u00e7ament\u00e1ria, operacional e patrimonial, nas unidades administrativas.","id":3497512,"corpo":"dever\u00e3o avaliar as metas previstas no plano plurianual,\r\nnas diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias e no or\u00e7amento\r\nanual por meio de inspe\u00e7\u00f5es e auditorias de natureza\r\ncont\u00e1bil, financeira, or\u00e7ament\u00e1ria, operacional e\r\npatrimonial, nas unidades administrativas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ao tomarem conhecimento de qualquer irregularidade, ilegalidade, ou ofensa aos princ\u00edpios de legalidade, impessoalidade, moralidade, publicidade e efici\u00eancia, previstos no artigo 37 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, dela dar\u00e3o ci\u00eancia ao Tribunal de Contas do Estado, sob pena de responsabilidade solid\u00e1ria.","id":3497513,"corpo":"ao tomarem conhecimento de qualquer irregularidade,\r\nilegalidade, ou ofensa aos princ\u00edpios de legalidade,\r\nimpessoalidade, moralidade, publicidade e efici\u00eancia,\r\nprevistos no artigo 37 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, dela\r\ndar\u00e3o ci\u00eancia ao Tribunal de Contas do Estado, sob\r\npena de responsabilidade solid\u00e1ria.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"podem convocar a qualquer momento o Procurador- -Geral de Justi\u00e7a, o Procurador-Geral do Estado e o Defensor P\u00fablico-Geral para prestar informa\u00e7\u00f5es a respeito de assuntos previamente fixados, relacionados com a respectiva \u00e1rea.","id":3497514,"corpo":"podem convocar a qualquer momento o Procurador-\r\n-Geral de Justi\u00e7a, o Procurador-Geral do Estado e o\r\nDefensor P\u00fablico-Geral para prestar informa\u00e7\u00f5es a\r\nrespeito de assuntos previamente fixados, relacionados\r\ncom a respectiva \u00e1rea.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369501,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de S\u00e3o Paulo","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de S\u00e3o Paulo","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421849,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-de-sao-paulo"}],"slug":"direito-constitucional\/1000456","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado N\u00edvel I","id":15799}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SP","id":1513,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta a respeito do direito \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o social.","provas":[{"id":32483,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado N\u00edvel I","id":15799},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SP","id":1513,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pge-sp-sp-2018-vunesp-procurador-do-estado-nivel-i","tipo":1,"nome":"VUNESP - PGE SP - Procurador do Estado N\u00edvel I - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:50:28","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1000461,"hashId":"061f21f604b3c802905de35ae533974e","enunciado":"Assinale a alternativa correta a respeito do direito \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o\r\nsocial.","resposta":3497537,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compete ao Congresso Nacional outorgar e renovar concess\u00e3o, permiss\u00e3o e autoriza\u00e7\u00e3o para o servi\u00e7o de radiodifus\u00e3o sonora e de sons e imagens, observado o princ\u00edpio da complementaridade dos sistemas privado, p\u00fablico e estatal.","id":3497535,"corpo":"Compete ao Congresso Nacional outorgar e renovar\r\nconcess\u00e3o, permiss\u00e3o e autoriza\u00e7\u00e3o para o servi\u00e7o\r\nde radiodifus\u00e3o sonora e de sons e imagens, observado\r\no princ\u00edpio da complementaridade dos sistemas\r\nprivado, p\u00fablico e estatal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na an\u00e1lise do caso de publica\u00e7\u00e3o de biografias n\u00e3o autorizadas, o Supremo Tribunal Federal fixou o entendimento da necessidade de autoriza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via do interessado ou de seu representante legal, uma vez que o caso envolve tens\u00e3o entre direitos fundamentais da liberdade de express\u00e3o, do direito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e dos direitos da personalidade (privacidade, imagem e honra).","id":3497536,"corpo":"Na an\u00e1lise do caso de publica\u00e7\u00e3o de biografias n\u00e3o\r\nautorizadas, o Supremo Tribunal Federal fixou o entendimento\r\nda necessidade de autoriza\u00e7\u00e3o pr\u00e9via\r\ndo interessado ou de seu representante legal, uma\r\nvez que o caso envolve tens\u00e3o entre direitos fundamentais\r\nda liberdade de express\u00e3o, do direito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o\r\ne dos direitos da personalidade (privacidade,\r\nimagem e honra).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os meios de comunica\u00e7\u00e3o social eletr\u00f4nica, independentemente da tecnologia utilizada para a presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o, dever\u00e3o observar os princ\u00edpios constitucionais que regem a produ\u00e7\u00e3o e a programa\u00e7\u00e3o das emissoras de r\u00e1dio e televis\u00e3o, como dar prefer\u00eancia a finalidades educativas, art\u00edsticas, culturais e informativas.","id":3497537,"corpo":"Os meios de comunica\u00e7\u00e3o social eletr\u00f4nica, independentemente\r\nda tecnologia utilizada para a presta\u00e7\u00e3o\r\ndo servi\u00e7o, dever\u00e3o observar os princ\u00edpios constitucionais\r\nque regem a produ\u00e7\u00e3o e a programa\u00e7\u00e3o das\r\nemissoras de r\u00e1dio e televis\u00e3o, como dar prefer\u00eancia\r\na finalidades educativas, art\u00edsticas, culturais e informativas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 compet\u00eancia comum da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios legislar sobre os meios legais que garantam \u00e0 pessoa e \u00e0 fam\u00edlia a possibilidade de se defenderem de programas ou programa\u00e7\u00f5es de r\u00e1dio e televis\u00e3o que vinculem propaganda de produtos, pr\u00e1ticas e servi\u00e7os que possam ser nocivos \u00e0 sa\u00fade e ao meio ambiente.","id":3497538,"corpo":"\u00c9 compet\u00eancia comum da Uni\u00e3o, dos Estados, do\r\nDistrito Federal e dos Munic\u00edpios legislar sobre os\r\nmeios legais que garantam \u00e0 pessoa e \u00e0 fam\u00edlia a\r\npossibilidade de se defenderem de programas ou\r\nprograma\u00e7\u00f5es de r\u00e1dio e televis\u00e3o que vinculem propaganda\r\nde produtos, pr\u00e1ticas e servi\u00e7os que possam\r\nser nocivos \u00e0 sa\u00fade e ao meio ambiente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma lei poder\u00e1 conter dispositivo que possa constituir embara\u00e7o \u00e0 plena liberdade de informa\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica em qualquer ve\u00edculo de comunica\u00e7\u00e3o social, sendo resguardado o sigilo da fonte, em todas as circunst\u00e2ncias.","id":3497539,"corpo":"Nenhuma lei poder\u00e1 conter dispositivo que possa\r\nconstituir embara\u00e7o \u00e0 plena liberdade de informa\u00e7\u00e3o\r\njornal\u00edstica em qualquer ve\u00edculo de comunica\u00e7\u00e3o social,\r\nsendo resguardado o sigilo da fonte, em todas\r\nas circunst\u00e2ncias.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369501,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Da comunica\u00e7\u00e3o social (artigos 220 a 224 da CF)","oab":true,"nome":"Da comunica\u00e7\u00e3o social (artigos 220 a 224 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405315,"slug":"direito-constitucional-da-comunicacao-social-artigos-220-a-224-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1000461","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado N\u00edvel I","id":15799}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SP","id":1513,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No caso de recusa injustificada de exibi\u00e7\u00e3o de documento, na fase de conhecimento de um processo, \u00e9 correto afirmar que o juiz pode impor multa","provas":[{"id":32483,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado N\u00edvel I","id":15799},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SP","id":1513,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pge-sp-sp-2018-vunesp-procurador-do-estado-nivel-i","tipo":1,"nome":"VUNESP - PGE SP - Procurador do Estado N\u00edvel I - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:50:28","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1000464,"hashId":"a0d8d35aa23fc95067bf115b81a7bbd0","enunciado":"No caso de recusa injustificada de exibi\u00e7\u00e3o de documento,\r\nna fase de conhecimento de um processo, \u00e9 correto\r\nafirmar que o juiz pode impor multa","resposta":3497551,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0s partes, aos terceiros e aos advogados privados, inclusive quando se tratar da Fazenda P\u00fablica, desde que assegure a todos ampla defesa e contradit\u00f3rio, mediante pr\u00e9via intima\u00e7\u00e3o pessoal de todos, com prazo de cinco dias para resposta.","id":3497550,"corpo":"\u00e0s partes, aos terceiros e aos advogados privados,\r\ninclusive quando se tratar da Fazenda P\u00fablica, desde\r\nque assegure a todos ampla defesa e contradit\u00f3rio,\r\nmediante pr\u00e9via intima\u00e7\u00e3o pessoal de todos, com\r\nprazo de cinco dias para resposta.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0s partes, de of\u00edcio, mas, se o documento ou coisa estiver em poder de terceiros, o juiz poder\u00e1, tamb\u00e9m de of\u00edcio ou a requerimento das partes, ordenar a cita\u00e7\u00e3o deles, com prazo de quinze dias para resposta, para que exibam o documento, sob pena de multa, dentre outras provid\u00eancias.","id":3497551,"corpo":"\u00e0s partes, de of\u00edcio, mas, se o documento ou coisa\r\nestiver em poder de terceiros, o juiz poder\u00e1, tamb\u00e9m\r\nde of\u00edcio ou a requerimento das partes, ordenar a\r\ncita\u00e7\u00e3o deles, com prazo de quinze dias para resposta,\r\npara que exibam o documento, sob pena de\r\nmulta, dentre outras provid\u00eancias.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente aos terceiros, de of\u00edcio, mediante intima\u00e7\u00e3o por mandado, com prazo de dez dias para a resposta, visto que, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s partes, o juiz dever\u00e1 aplicar a \u201cconfiss\u00e3o\u201d quanto aos fatos que o documento poderia provar.","id":3497552,"corpo":"somente aos terceiros, de of\u00edcio, mediante intima\u00e7\u00e3o\r\npor mandado, com prazo de dez dias para a resposta,\r\nvisto que, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s partes, o juiz dever\u00e1 aplicar\r\na \u201cconfiss\u00e3o\u201d quanto aos fatos que o documento\r\npoderia provar.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de at\u00e9 2% (dois por cento) do valor da causa apenas aos terceiros, quando verificar que eles n\u00e3o est\u00e3o colaborando com o Poder Judici\u00e1rio ao deixar de exibir determinado documento.","id":3497553,"corpo":"de at\u00e9 2% (dois por cento) do valor da causa apenas\r\naos terceiros, quando verificar que eles n\u00e3o est\u00e3o\r\ncolaborando com o Poder Judici\u00e1rio ao deixar de exibir\r\ndeterminado documento.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0s partes, aos terceiros e tamb\u00e9m aos advogados ou procuradores que estiverem atuando no processo, de of\u00edcio, salvo se uma das partes for a Fazenda P\u00fablica, porque o valor dessas multas processuais \u00e9 sempre revertido para ela mesma.","id":3497554,"corpo":"\u00e0s partes, aos terceiros e tamb\u00e9m aos advogados\r\nou procuradores que estiverem atuando no processo,\r\nde of\u00edcio, salvo se uma das partes for a Fazenda\r\nP\u00fablica, porque o valor dessas multas processuais \u00e9\r\nsempre revertido para ela mesma.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369502,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Do Processo de Conhecimento e do Cumprimento de Senten\u00e7a","oab":true,"nome":"Do Processo de Conhecimento e do Cumprimento de Senten\u00e7a","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402149,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-processo-de-conhecimento-e-do-cumprimento-de-sentenca"},{"nome_clean":"Do procedimento comum","oab":true,"nome":"Do procedimento comum","pai":402149,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402150,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-procedimento-comum"},{"nome_clean":"Provas","oab":true,"nome":"Provas","pai":402150,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402162,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-provas"},{"nome_clean":"Provas em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Provas em Esp\u00e9cie","pai":402162,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415774,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-provas-em-especie"},{"nome_clean":"Prova Documental","oab":false,"nome":"Prova Documental","pai":415774,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423777,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-prova-documental"},{"nome_clean":"Meios de Obten\u00e7\u00e3o da Prova Documental","oab":false,"nome":"Meios de Obten\u00e7\u00e3o da Prova Documental","pai":423777,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423803,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-meios-de-obtencao-da-prova-documental"},{"nome_clean":"Exibi\u00e7\u00e3o de Documento ou Coisa","oab":false,"nome":"Exibi\u00e7\u00e3o de Documento ou Coisa","pai":423803,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423805,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-exibicao-de-documento-ou-coisa"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1000464","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado N\u00edvel I","id":15799}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SP","id":1513,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal que considera inconstitucional lei na qual se baseou, como \u00fanico fundamento, uma senten\u00e7a condenat\u00f3ria da Fazenda P\u00fablica proferida em outro processo, torna","provas":[{"id":32483,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado N\u00edvel I","id":15799},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SP","id":1513,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pge-sp-sp-2018-vunesp-procurador-do-estado-nivel-i","tipo":1,"nome":"VUNESP - PGE SP - Procurador do Estado N\u00edvel I - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:50:28","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1000465,"hashId":"687bdeb31fd068d121213d64b04f96b9","enunciado":"A decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal que considera\r\ninconstitucional lei na qual se baseou, como \u00fanico fundamento,\r\numa senten\u00e7a condenat\u00f3ria da Fazenda P\u00fablica\r\nproferida em outro processo, torna","resposta":3497557,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inv\u00e1lido o t\u00edtulo judicial que se formou, mesmo que a decis\u00e3o tenha sido tomada em controle difuso ou concentrado. Esse argumento pode ser arguido na impugna\u00e7\u00e3o, durante a fase de cumprimento de senten\u00e7a ou no processo de execu\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o em a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria.","id":3497555,"corpo":"inv\u00e1lido o t\u00edtulo judicial que se formou, mesmo que\r\na decis\u00e3o tenha sido tomada em controle difuso\r\nou concentrado. Esse argumento pode ser arguido\r\nna impugna\u00e7\u00e3o, durante a fase de cumprimento de\r\nsenten\u00e7a ou no processo de execu\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o em\r\na\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"inexig\u00edvel a obriga\u00e7\u00e3o contida no t\u00edtulo judicial que se formou, desde que a decis\u00e3o tenha sido tomada em controle concentrado. Esse argumento pode ser utilizado na impugna\u00e7\u00e3o da Fazenda, durante a fase de cumprimento de senten\u00e7a, mas, se a decis\u00e3o que condenou a Fazenda transitou em julgado, n\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria com esse fundamento.","id":3497556,"corpo":"inexig\u00edvel a obriga\u00e7\u00e3o contida no t\u00edtulo judicial que\r\nse formou, desde que a decis\u00e3o tenha sido tomada\r\nem controle concentrado. Esse argumento pode ser\r\nutilizado na impugna\u00e7\u00e3o da Fazenda, durante a fase\r\nde cumprimento de senten\u00e7a, mas, se a decis\u00e3o que\r\ncondenou a Fazenda transitou em julgado, n\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel\r\na\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria com esse fundamento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inexig\u00edvel a obriga\u00e7\u00e3o contida no t\u00edtulo judicial que se formou, mesmo que essa decis\u00e3o tenha sido tomada em controle concentrado ou difuso de constitucionalidade. Esse argumento pode ser utilizado na impugna\u00e7\u00e3o da Fazenda, durante a fase de cumprimento de senten\u00e7a, se ainda n\u00e3o ocorreu o tr\u00e2nsito em julgado, ou em a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria, se isso j\u00e1 ocorreu.","id":3497557,"corpo":"inexig\u00edvel a obriga\u00e7\u00e3o contida no t\u00edtulo judicial que se\r\nformou, mesmo que essa decis\u00e3o tenha sido tomada\r\nem controle concentrado ou difuso de constitucionalidade.\r\nEsse argumento pode ser utilizado na impugna\u00e7\u00e3o\r\nda Fazenda, durante a fase de cumprimento\r\nde senten\u00e7a, se ainda n\u00e3o ocorreu o tr\u00e2nsito em julgado,\r\nou em a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria, se isso j\u00e1 ocorreu.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inexig\u00edvel a obriga\u00e7\u00e3o contida no t\u00edtulo judicial que se formou, desde que a decis\u00e3o do Supremo tenha sido proferida em sede de controle difuso. Esse argumento pode ser arguido na impugna\u00e7\u00e3o da Fazenda, durante o cumprimento de senten\u00e7a, se a decis\u00e3o que se pretende rever ainda n\u00e3o transitou em julgado, e em a\u00e7\u00e3o anulat\u00f3ria, se j\u00e1 ocorreu o tr\u00e2nsito.","id":3497558,"corpo":"inexig\u00edvel a obriga\u00e7\u00e3o contida no t\u00edtulo judicial que se\r\nformou, desde que a decis\u00e3o do Supremo tenha sido\r\nproferida em sede de controle difuso. Esse argumento\r\npode ser arguido na impugna\u00e7\u00e3o da Fazenda, durante\r\no cumprimento de senten\u00e7a, se a decis\u00e3o que\r\nse pretende rever ainda n\u00e3o transitou em julgado, e\r\nem a\u00e7\u00e3o anulat\u00f3ria, se j\u00e1 ocorreu o tr\u00e2nsito.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"inexistente o t\u00edtulo judicial que se formou, desde que a decis\u00e3o tenha sido tomada em controle concentrado. Esse argumento pode ser arguido nos embargos da Fazenda, durante a execu\u00e7\u00e3o civil, se a decis\u00e3o que se pretende rescindir ainda n\u00e3o transitou em julgado.","id":3497559,"corpo":"inexistente o t\u00edtulo judicial que se formou, desde que\r\na decis\u00e3o tenha sido tomada em controle concentrado.\r\nEsse argumento pode ser arguido nos embargos\r\nda Fazenda, durante a execu\u00e7\u00e3o civil, se a decis\u00e3o\r\nque se pretende rescindir ainda n\u00e3o transitou em\r\njulgado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369502,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402195,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-execucao"},{"nome_clean":"Execu\u00e7\u00f5es Especiais","oab":true,"nome":"Execu\u00e7\u00f5es Especiais","pai":402195,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402202,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-execucoes-especiais"},{"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o contra a Fazenda P\u00fablica","oab":true,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o contra a Fazenda P\u00fablica","pai":402202,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402207,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-execucao-contra-a-fazenda-publica"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1000465","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado N\u00edvel I","id":15799}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SP","id":1513,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Da decis\u00e3o do Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo, que\nnega seguimento a recurso especial sob o fundamento\nde que a decis\u00e3o recorrida estaria de acordo com o posicionamento\nadotado pelo Superior Tribunal de Justi\u00e7a,\nem julgamento de tema afetado ao sistema de recursos\nrepetitivos, quando, na verdade, esse paradigma trata de\nassunto diverso daquele discutido no recurso especial\nmencionado, cabe, segundo a lei processual:","provas":[{"id":32483,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado N\u00edvel I","id":15799},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SP","id":1513,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pge-sp-sp-2018-vunesp-procurador-do-estado-nivel-i","tipo":1,"nome":"VUNESP - PGE SP - Procurador do Estado N\u00edvel I - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:50:28","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1000466,"hashId":"7f57731b26c9c627126d9336d9d1efa4","enunciado":"Da decis\u00e3o do Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo, que\nnega seguimento a recurso especial sob o fundamento\nde que a decis\u00e3o recorrida estaria de acordo com o posicionamento\nadotado pelo Superior Tribunal de Justi\u00e7a,\nem julgamento de tema afetado ao sistema de recursos\nrepetitivos, quando, na verdade, esse paradigma trata de\nassunto diverso daquele discutido no recurso especial\nmencionado, cabe, segundo a lei processual:","resposta":3497564,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"agravo interno, perante a Turma que proferiu o ac\u00f3rd\u00e3o combatido.","id":3497560,"corpo":"agravo interno, perante a Turma que proferiu o ac\u00f3rd\u00e3o\r\ncombatido.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" embargos de declara\u00e7\u00e3o, com o exclusivo objetivo de prequestionar o tema veiculado no recurso especial.","id":3497561,"corpo":" embargos de declara\u00e7\u00e3o, com o exclusivo objetivo de\r\nprequestionar o tema veiculado no recurso especial.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"agravo em recurso especial.","id":3497562,"corpo":"agravo em recurso especial.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"novo recurso especial, interposto diretamente no Superior Tribunal de Justi\u00e7a.","id":3497563,"corpo":"novo recurso especial, interposto diretamente no Superior\r\nTribunal de Justi\u00e7a.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria, ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado.","id":3497564,"corpo":"a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria, ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369502,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Processos de Compet\u00eancia Origin\u00e1ria dos Tribunais","oab":true,"nome":"Processos de Compet\u00eancia Origin\u00e1ria dos Tribunais","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402211,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-processos-de-competencia-originaria-dos-tribunais"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Rescis\u00f3ria","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o Rescis\u00f3ria","pai":402211,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402219,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-acao-rescisoria"},{"nome_clean":"Recursos","oab":true,"nome":"Recursos","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402222,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-recursos"},{"nome_clean":"Hip\u00f3teses de Cabimento","oab":false,"nome":"Hip\u00f3teses de Cabimento","pai":402219,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424428,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-hipoteses-de-cabimento"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1000466","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado N\u00edvel I","id":15799}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SP","id":1513,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A Fazenda P\u00fablica, citada em sede de a\u00e7\u00e3o monit\u00f3ria, deixa, propositadamente, de se manifestar, porque o valor e o tema expostos na inicial encontram pleno amparo em orienta\u00e7\u00e3o firmada em parecer administrativo vinculante. O valor exigido nessa a\u00e7\u00e3o \u00e9 superior a seiscentos sal\u00e1rios-m\u00ednimos e a prova documental apresentada pelo autor \u00e9 constitu\u00edda por depoimentos testemunhais escritos, colhidos antes do processo, e por simples in\u00edcio de provas documentais que apenas sugerem, indiretamente, a exist\u00eancia da d\u00edvida narrada na inicial. Nesse caso, ante a certid\u00e3o do cart\u00f3rio de que decorreu o prazo para manifesta\u00e7\u00e3o da Fazenda, o juiz deve","provas":[{"id":32483,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado N\u00edvel I","id":15799},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SP","id":1513,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pge-sp-sp-2018-vunesp-procurador-do-estado-nivel-i","tipo":1,"nome":"VUNESP - PGE SP - Procurador do Estado N\u00edvel I - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:50:28","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1000467,"hashId":"02b5ac05d207dae5942d4c40e1b921cb","enunciado":" A Fazenda P\u00fablica, citada em sede de a\u00e7\u00e3o monit\u00f3ria,\r\ndeixa, propositadamente, de se manifestar, porque o valor\r\ne o tema expostos na inicial encontram pleno amparo\r\nem orienta\u00e7\u00e3o firmada em parecer administrativo vinculante.\r\nO valor exigido nessa a\u00e7\u00e3o \u00e9 superior a seiscentos\r\nsal\u00e1rios-m\u00ednimos e a prova documental apresentada pelo\r\nautor \u00e9 constitu\u00edda por depoimentos testemunhais escritos,\r\ncolhidos antes do processo, e por simples in\u00edcio de\r\nprovas documentais que apenas sugerem, indiretamente,\r\na exist\u00eancia da d\u00edvida narrada na inicial. Nesse caso,\r\nante a certid\u00e3o do cart\u00f3rio de que decorreu o prazo para\r\nmanifesta\u00e7\u00e3o da Fazenda, o juiz deve","resposta":3497565,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"intimar o autor, para que ele, mediante apresenta\u00e7\u00e3o de planilha da d\u00edvida atualizada, d\u00ea in\u00edcio ao cumprimento de senten\u00e7a.","id":3497565,"corpo":"intimar o autor, para que ele, mediante apresenta\u00e7\u00e3o\r\nde planilha da d\u00edvida atualizada, d\u00ea in\u00edcio ao cumprimento\r\nde senten\u00e7a.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"acolher, por senten\u00e7a, o pedido do autor, ante a revelia da Fazenda.","id":3497566,"corpo":"acolher, por senten\u00e7a, o pedido do autor, ante a revelia\r\nda Fazenda.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"intimar o autor para que ele tome ci\u00eancia do in\u00edcio do reexame necess\u00e1rio.","id":3497567,"corpo":"intimar o autor para que ele tome ci\u00eancia do in\u00edcio do\r\nreexame necess\u00e1rio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"intimar o autor para que este indique as provas que deseja produzir, tendo em vista que os direitos tutelados pela Fazenda n\u00e3o est\u00e3o sujeitos \u00e0 revelia.","id":3497568,"corpo":"intimar o autor para que este indique as provas que\r\ndeseja produzir, tendo em vista que os direitos tutelados\r\npela Fazenda n\u00e3o est\u00e3o sujeitos \u00e0 revelia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"rejeitar o pedido do autor e intimar as partes dessa decis\u00e3o, tendo em vista que n\u00e3o se admite, na monit\u00f3ria, prova testemunhal colhida antes do in\u00edcio do processo, mas apenas prova documental.","id":3497569,"corpo":"rejeitar o pedido do autor e intimar as partes dessa\r\ndecis\u00e3o, tendo em vista que n\u00e3o se admite, na monit\u00f3ria,\r\nprova testemunhal colhida antes do in\u00edcio do\r\nprocesso, mas apenas prova documental.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369502,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Do cumprimento da senten\u00e7a","oab":true,"nome":"Do cumprimento da senten\u00e7a","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402165,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-cumprimento-da-sentenca"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es Gerais de Cumprimento de Senten\u00e7a","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es Gerais de Cumprimento de Senten\u00e7a","pai":402165,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415778,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-nocoes-gerais-de-cumprimento-de-sentenca"},{"nome_clean":"Iniciativa","oab":false,"nome":"Iniciativa","pai":415778,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424104,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-iniciativa"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1000467","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado N\u00edvel I","id":15799}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SP","id":1513,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A senten\u00e7a proferida em sede de a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica, que acolhe integralmente o pedido do autor e autoriza a libera\u00e7\u00e3o de rem\u00e9dios de uso proibido por \u00f3rg\u00e3os administrativos fiscalizadores, todos potencialmente lesivos \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, enseja","provas":[{"id":32483,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado N\u00edvel I","id":15799},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SP","id":1513,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pge-sp-sp-2018-vunesp-procurador-do-estado-nivel-i","tipo":1,"nome":"VUNESP - PGE SP - Procurador do Estado N\u00edvel I - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:50:28","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1000471,"hashId":"c2a1f58cff980adeace4be4ca35446f4","enunciado":"A senten\u00e7a proferida em sede de a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica, que\r\nacolhe integralmente o pedido do autor e autoriza a libera\u00e7\u00e3o\r\nde rem\u00e9dios de uso proibido por \u00f3rg\u00e3os administrativos\r\nfiscalizadores, todos potencialmente lesivos \u00e0\r\nsa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o, enseja","resposta":3497589,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apela\u00e7\u00e3o, cujo efeito suspensivo \u00e9 autom\u00e1tico e impede a execu\u00e7\u00e3o definitiva da decis\u00e3o.","id":3497585,"corpo":"apela\u00e7\u00e3o, cujo efeito suspensivo \u00e9 autom\u00e1tico e impede\r\na execu\u00e7\u00e3o definitiva da decis\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas pedido de suspens\u00e3o de seguran\u00e7a que, por evidente prejudicialidade, suspende o prazo do recurso de agravo, mas n\u00e3o o do recurso de apela\u00e7\u00e3o.","id":3497586,"corpo":"apenas pedido de suspens\u00e3o de seguran\u00e7a que,\r\npor evidente prejudicialidade, suspende o prazo do\r\nrecurso de agravo, mas n\u00e3o o do recurso de apela\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apela\u00e7\u00e3o, cujo efeito suspensivo deve ser pleiteado diretamente no Tribunal, por meio de medida cautelar aut\u00f4noma e inominada.","id":3497587,"corpo":"apela\u00e7\u00e3o, cujo efeito suspensivo deve ser pleiteado\r\ndiretamente no Tribunal, por meio de medida cautelar\r\naut\u00f4noma e inominada.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"agravo de instrumento contra o cap\u00edtulo da decis\u00e3o que concedeu a ordem de libera\u00e7\u00e3o imediata das mercadorias, com pedido de efeito ativo, e apela\u00e7\u00e3o do cap\u00edtulo que julgou o m\u00e9rito.","id":3497588,"corpo":"agravo de instrumento contra o cap\u00edtulo da decis\u00e3o\r\nque concedeu a ordem de libera\u00e7\u00e3o imediata das\r\nmercadorias, com pedido de efeito ativo, e apela\u00e7\u00e3o\r\ndo cap\u00edtulo que julgou o m\u00e9rito.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apela\u00e7\u00e3o, com pedido de efeito suspensivo. Depois disso, a Fazenda de S\u00e3o Paulo dever\u00e1 protocolar, no Tribunal de Justi\u00e7a, um pedido de an\u00e1lise imediata desse efeito suspensivo pleiteado. Ao mesmo tempo, a Fazenda poder\u00e1 pedir suspens\u00e3o dos efeitos da senten\u00e7a ao Presidente do Tribunal competente.","id":3497589,"corpo":"apela\u00e7\u00e3o, com pedido de efeito suspensivo. Depois\r\ndisso, a Fazenda de S\u00e3o Paulo dever\u00e1 protocolar, no\r\nTribunal de Justi\u00e7a, um pedido de an\u00e1lise imediata\r\ndesse efeito suspensivo pleiteado. Ao mesmo tempo,\r\na Fazenda poder\u00e1 pedir suspens\u00e3o dos efeitos\r\nda senten\u00e7a ao Presidente do Tribunal competente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369502,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Recursos","oab":true,"nome":"Recursos","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402222,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-recursos"},{"nome_clean":"Recursos","oab":false,"nome":"Recursos","pai":402222,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424454,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-recursos"},{"nome_clean":"Recursos em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Recursos em Esp\u00e9cie","pai":424454,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424538,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-recursos-em-especie"},{"nome_clean":"Apela\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Apela\u00e7\u00e3o","pai":424538,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424539,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-apelacao"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es Gerais","pai":424539,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424540,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-nocoes-gerais"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1000471","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado N\u00edvel I","id":15799}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SP","id":1513,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao longo da vida, Maria Tereza teve alguns v\u00ednculos funcionais com o Estado de S\u00e3o Paulo. Agora, pretendendo obter aposentadoria no \u00e2mbito do Regime Geral de Previd\u00eancia Social \u2013 RGPS, a ex-servidora solicitou ao Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social (RPPS) paulista a emiss\u00e3o de Certid\u00e3o de Tempo de Contribui\u00e7\u00e3o (CTC) para fins de averba\u00e7\u00e3o no Instituto Nacional do Seguro Social \u2013 INSS. A CTC a ser homologada pela SPPREV dever\u00e1 contemplar o per\u00edodo","provas":[{"id":32483,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado N\u00edvel I","id":15799},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SP","id":1513,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pge-sp-sp-2018-vunesp-procurador-do-estado-nivel-i","tipo":1,"nome":"VUNESP - PGE SP - Procurador do Estado N\u00edvel I - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:30","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1000495,"hashId":"9e31f5b95cfb992c725169ea3d593552","enunciado":"Ao longo da vida, Maria Tereza teve alguns v\u00ednculos funcionais\r\ncom o Estado de S\u00e3o Paulo. Agora, pretendendo\r\nobter aposentadoria no \u00e2mbito do Regime Geral de\r\nPrevid\u00eancia Social \u2013 RGPS, a ex-servidora solicitou ao\r\nRegime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social (RPPS) paulista\r\na emiss\u00e3o de Certid\u00e3o de Tempo de Contribui\u00e7\u00e3o (CTC)\r\npara fins de averba\u00e7\u00e3o no Instituto Nacional do Seguro\r\nSocial \u2013 INSS. A CTC a ser homologada pela SPPREV\r\ndever\u00e1 contemplar o per\u00edodo","resposta":3497706,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de 01.01.1999 a 31.12.2002, em que Maria Tereza exerceu a fun\u00e7\u00e3o de escrevente de cart\u00f3rio extrajudicial, inclusive o interst\u00edcio em que esteve afastada de suas atividades para promover campanha eleitoral.","id":3497705,"corpo":"de 01.01.1999 a 31.12.2002, em que Maria Tereza\r\nexerceu a fun\u00e7\u00e3o de escrevente de cart\u00f3rio extrajudicial,\r\ninclusive o interst\u00edcio em que esteve afastada de\r\nsuas atividades para promover campanha eleitoral.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de 01.01.2011 a 31.12.2017, em que Maria Terezaexerceu cargo efetivo, inclusive o interst\u00edcio de licen\u00e7a para tratar de interesses particulares, no qual recolheu contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias para a S\u00e3o Paulo Previd\u00eancia \u2013 SPPREV.","id":3497706,"corpo":"de 01.01.2011 a 31.12.2017, em que Maria Terezaexerceu\r\ncargo efetivo, inclusive o interst\u00edcio de\r\nlicen\u00e7a\r\npara tratar de interesses particulares, no qual\r\nrecolheu contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias para a S\u00e3o\r\nPaulo Previd\u00eancia \u2013 SPPREV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de 01.01.1994 a 31.12.1996, em que Maria Tereza exerceu fun\u00e7\u00e3o-atividade em virtude de contrata\u00e7\u00e3o para execu\u00e7\u00e3o de determinada obra, nos termos do art. 1o, III, da Lei Estadual no 500\/1974.","id":3497707,"corpo":"de 01.01.1994 a 31.12.1996, em que Maria Tereza\r\nexerceu fun\u00e7\u00e3o-atividade em virtude de contrata\u00e7\u00e3o\r\npara execu\u00e7\u00e3o de determinada obra, nos termos do\r\nart. 1o, III, da Lei Estadual no 500\/1974.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de 01.01.2010 a 31.12.2010, em que Maria Tereza exerceu atividade docente na rede de ensino p\u00fablico estadual, em virtude de contrata\u00e7\u00e3o por tempo determinado realizada com fundamento na Lei Complementar Estadual no 1.093\/2009.","id":3497708,"corpo":"de 01.01.2010 a 31.12.2010, em que Maria Tereza\r\nexerceu atividade docente na rede de ensino p\u00fablico\r\nestadual, em virtude de contrata\u00e7\u00e3o por tempo\r\ndeterminado realizada com fundamento na Lei Complementar\r\nEstadual no 1.093\/2009.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de 01.01.1980 a 31.12.1987, em que Maria Terezaexerceu cargo efetivo, inclusive o interst\u00edcio de licen\u00e7a para tratar de interesses particulares, no qual recolheu as contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias devidas ao Instituto de Previd\u00eancia do Estado de S\u00e3o Paulo \u2013 IPESP.","id":3497709,"corpo":"de 01.01.1980 a 31.12.1987, em que Maria Terezaexerceu\r\ncargo efetivo, inclusive o interst\u00edcio de\r\nlicen\u00e7a\r\npara tratar de interesses particulares, no qual\r\nrecolheu\r\nas contribui\u00e7\u00f5es previdenci\u00e1rias devidas ao\r\nInstituto de Previd\u00eancia do Estado de S\u00e3o Paulo \u2013\r\nIPESP.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369505,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba500\/1974 -Institui o regime jur\u00eddico dos servidores do estado de S\u00e3o Paulo admitidos em car\u00e1ter tempor\u00e1rio.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba500\/1974 -Institui o regime jur\u00eddico dos servidores do estado de S\u00e3o Paulo admitidos em car\u00e1ter tempor\u00e1rio.","pai":395535,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394833,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-500-1974-institui-o-regime-juridico-dos-servidores-do-estado-de-sao-paulo-admitidos-em-carater-temporario"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1000495","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado N\u00edvel I","id":15799}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SP","id":1513,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Policial Militar do Estado de S\u00e3o Paulo que completou 24 (vinte e quatro) meses de agrega\u00e7\u00e3o por invalidez foi reformado. Nessas circunst\u00e2ncias, \u00e9 correta a seguinte afirma\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":32483,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado N\u00edvel I","id":15799},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SP","id":1513,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pge-sp-sp-2018-vunesp-procurador-do-estado-nivel-i","tipo":1,"nome":"VUNESP - PGE SP - Procurador do Estado N\u00edvel I - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:50:30","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1000503,"hashId":"9afce8a17da288c239a43b0c8c6f0775","enunciado":"Policial Militar do Estado de S\u00e3o Paulo que completou\r\n24 (vinte e quatro) meses de agrega\u00e7\u00e3o por invalidez foi\r\nreformado. Nessas circunst\u00e2ncias, \u00e9 correta a seguinte\r\nafirma\u00e7\u00e3o:","resposta":3497747,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"com a reforma, extinguiu-se o v\u00ednculo entre a Pol\u00edcia Militar e o inativo, que a partir de ent\u00e3o passou a estar vinculado somente \u00e0 S\u00e3o Paulo Previd\u00eancia.","id":3497745,"corpo":"com a reforma, extinguiu-se o v\u00ednculo entre a Pol\u00edcia\r\nMilitar e o inativo, que a partir de ent\u00e3o passou a\r\nestar vinculado somente \u00e0 S\u00e3o Paulo Previd\u00eancia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"caso constatado que o militar inativo passou a exercer atividade privada, na condi\u00e7\u00e3o de empregado, a SPPREV dever\u00e1, imediatamente, cassar o ato de reforma e determinar sua revers\u00e3o para o servi\u00e7o ativo.","id":3497746,"corpo":"caso constatado que o militar inativo passou a exercer\r\natividade privada, na condi\u00e7\u00e3o de empregado, a\r\nSPPREV dever\u00e1, imediatamente, cassar o ato de reforma\r\ne determinar sua revers\u00e3o para o servi\u00e7o ativo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o ato de transfer\u00eancia do militar para a inatividade \u00e9 de compet\u00eancia do Comandante Geral da Pol\u00edcia Militar do Estado de S\u00e3o Paulo.","id":3497747,"corpo":"o ato de transfer\u00eancia do militar para a inatividade\r\n\u00e9 de compet\u00eancia do Comandante Geral da Pol\u00edcia\r\nMilitar do Estado de S\u00e3o Paulo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nesse caso, o militar foi reformado ex officio, mas a reforma tamb\u00e9m pode ser processada a pedido.","id":3497748,"corpo":"nesse caso, o militar foi reformado ex officio, mas a\r\nreforma tamb\u00e9m pode ser processada a pedido.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nesse caso, a reforma ser\u00e1 aperfei\u00e7oada com vencimentos e vantagens integrais aos do posto ou gradua\u00e7\u00e3o.","id":3497749,"corpo":"nesse caso, a reforma ser\u00e1 aperfei\u00e7oada com vencimentos\r\ne vantagens integrais aos do posto ou gradua\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369505,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 1.010\/2007 - Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o da S\u00c3O PAULO PREVID\u00caNCIA - SPPREV, entidade gestora do Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos - RPPS e do Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia dos Militares do Estado de S\u00e3o Paulo - RPPM","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 1.010\/2007 - Disp\u00f5e sobre a cria\u00e7\u00e3o da S\u00c3O PAULO PREVID\u00caNCIA - SPPREV, entidade gestora do Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos - RPPS e do Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia dos Militares do Estado de S\u00e3o Paulo - RPPM","pai":395535,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":428042,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-complementar-no-1-010-2007-dispoe-sobre-a-criacao-da-sao-paulo-previdencia-spprev-entidade-gestora-do-regime-proprio-de-previdencia-dos-servidores-publicos-rpps-e-do-regime-proprio-de-previdencia-dos-militares-do-estado-de-sao-paulo-rppm"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1000503","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado N\u00edvel I","id":15799}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SP","id":1513,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edcia Militar Ambiental do Estado de S\u00e3o Paulo lavrou auto de infra\u00e7\u00e3o ambiental em face de infrator, por suprimir vegeta\u00e7\u00e3o sem autoriza\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o competente, em um im\u00f3vel rural particular n\u00e3o inserido em \u00e1rea qualificada como Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o. Ato cont\u00ednuo, enquanto o infrator se preparava para sair do local, fiscais do Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis \u2013 IBAMA lavraram auto de infra\u00e7\u00e3o em raz\u00e3o dos mesmos fatos. A san\u00e7\u00e3o cominada, por ambos os entes, foi exclusivamente a de multa. Diante dessa situa\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":32483,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado N\u00edvel I","id":15799},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SP","id":1513,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pge-sp-sp-2018-vunesp-procurador-do-estado-nivel-i","tipo":1,"nome":"VUNESP - PGE SP - Procurador do Estado N\u00edvel I - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:30","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1000505,"hashId":"b11e5865beb65162bd93ab8e9e5c2585","enunciado":"A Pol\u00edcia Militar Ambiental do Estado de S\u00e3o Paulo lavrou\r\nauto de infra\u00e7\u00e3o ambiental em face de infrator, por suprimir\r\nvegeta\u00e7\u00e3o sem autoriza\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o competente,\r\nem um im\u00f3vel rural particular n\u00e3o inserido em \u00e1rea qualificada\r\ncomo Unidade de Conserva\u00e7\u00e3o. Ato cont\u00ednuo, enquanto\r\no infrator se preparava para sair do local, fiscais\r\ndo Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos\r\nNaturais Renov\u00e1veis \u2013 IBAMA lavraram auto de infra\u00e7\u00e3o\r\nem raz\u00e3o dos mesmos fatos. A san\u00e7\u00e3o cominada, por\r\nambos os entes, foi exclusivamente a de multa. Diante\r\ndessa situa\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.","resposta":3497758,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os dois autos de infra\u00e7\u00e3o devem ser mantidos, inclusive com as san\u00e7\u00f5es da\u00ed decorrentes, que ser\u00e3o concorrentes e admitir\u00e3o a futura cobran\u00e7a das multas respectivas.","id":3497755,"corpo":"Os dois autos de infra\u00e7\u00e3o devem ser mantidos, inclusive\r\ncom as san\u00e7\u00f5es da\u00ed decorrentes, que ser\u00e3o\r\nconcorrentes e admitir\u00e3o a futura cobran\u00e7a das multas\r\nrespectivas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os dois autos de infra\u00e7\u00e3o ambiental s\u00e3o inv\u00e1lidos, pois a compet\u00eancia para lavratura \u00e9 municipal, tratando- se de v\u00edcio san\u00e1vel.","id":3497756,"corpo":"Os dois autos de infra\u00e7\u00e3o ambiental s\u00e3o inv\u00e1lidos,\r\npois a compet\u00eancia para lavratura \u00e9 municipal, tratando-\r\nse de v\u00edcio san\u00e1vel.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os dois autos de infra\u00e7\u00e3o ambiental s\u00e3o inv\u00e1lidos, pois a compet\u00eancia para lavratura \u00e9 municipal, tratando- se de v\u00edcio insan\u00e1vel.","id":3497757,"corpo":"Os dois autos de infra\u00e7\u00e3o ambiental s\u00e3o inv\u00e1lidos,\r\npois a compet\u00eancia para lavratura \u00e9 municipal, tratando-\r\nse de v\u00edcio insan\u00e1vel.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deve prevalecer o auto de infra\u00e7\u00e3o ambiental lavrado pelo Estado.","id":3497758,"corpo":"Deve prevalecer o auto de infra\u00e7\u00e3o ambiental lavrado\r\npelo Estado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Deve prevalecer o auto de infra\u00e7\u00e3o ambiental lavrado pelo IBAMA.","id":3497759,"corpo":"Deve prevalecer o auto de infra\u00e7\u00e3o ambiental lavrado\r\npelo IBAMA.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369506,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 - Disp\u00f5e Sobre as San\u00e7\u00f5es Penais e Administrativas Derivadas de Condutas e Atividades Lesivas ao Meio Ambiente, e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 - Disp\u00f5e Sobre as San\u00e7\u00f5es Penais e Administrativas Derivadas de Condutas e Atividades Lesivas ao Meio Ambiente, e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394849,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-605-1998-dispoe-sobre-as-sancoes-penais-e-administrativas-derivadas-de-condutas-e-atividades-lesivas-ao-meio-ambiente-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/1000505","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado N\u00edvel I","id":15799}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SP","id":1513,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo em mente as disposi\u00e7\u00f5es constitucionais sobre a fixa\u00e7\u00e3o de al\u00edquotas do ICMS, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":32483,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado N\u00edvel I","id":15799},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SP","id":1513,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pge-sp-sp-2018-vunesp-procurador-do-estado-nivel-i","tipo":1,"nome":"VUNESP - PGE SP - Procurador do Estado N\u00edvel I - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:50:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1000518,"hashId":"cb28db7d6d91d41d066f6c6d154d346a","enunciado":"Tendo em mente as disposi\u00e7\u00f5es constitucionais sobre a\r\nfixa\u00e7\u00e3o de al\u00edquotas do ICMS, assinale a alternativa\r\ncorreta.","resposta":3497822,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A al\u00edquota do ICMS aplic\u00e1vel \u00e0s opera\u00e7\u00f5es ou presta\u00e7\u00f5es interestaduais \u00e9 a do Estado de destino, somente no caso em que o adquirente for contribuinte do imposto.","id":3497820,"corpo":"A al\u00edquota do ICMS aplic\u00e1vel \u00e0s opera\u00e7\u00f5es ou presta\u00e7\u00f5es\r\ninterestaduais \u00e9 a do Estado de destino, somente\r\nno caso em que o adquirente for contribuinte\r\ndo imposto.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As al\u00edquotas internas m\u00e1ximas do ICMS n\u00e3o podem ser fixadas pelo Senado Federal em hip\u00f3tese alguma.","id":3497821,"corpo":"As al\u00edquotas internas m\u00e1ximas do ICMS n\u00e3o podem\r\nser fixadas pelo Senado Federal em hip\u00f3tese alguma.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O ICMS pode ter al\u00edquotas m\u00ednimas para opera\u00e7\u00f5es internas fixadas pelo Senado Federal.","id":3497822,"corpo":"O ICMS pode ter al\u00edquotas m\u00ednimas para opera\u00e7\u00f5es\r\ninternas fixadas pelo Senado Federal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A al\u00edquota do ICMS incidente em opera\u00e7\u00f5es de exporta\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode ser fixada pelo Senado Federal.","id":3497823,"corpo":"A al\u00edquota do ICMS incidente em opera\u00e7\u00f5es de exporta\u00e7\u00e3o\r\nn\u00e3o pode ser fixada pelo Senado Federal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" A al\u00edquota do ICMS aplic\u00e1vel \u00e0s opera\u00e7\u00f5es ou presta\u00e7\u00f5es interestaduais, que destinem a bens ou servi\u00e7os a consumidor final, \u00e9 aquela do Estado de origem.","id":3497824,"corpo":" A al\u00edquota do ICMS aplic\u00e1vel \u00e0s opera\u00e7\u00f5es ou presta\u00e7\u00f5es\r\ninterestaduais, que destinem a bens ou servi\u00e7os\r\na consumidor final, \u00e9 aquela do Estado de origem.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369507,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405291,"slug":"direito-constitucional-sistema-tributario-nacional-artigos-145-a-162-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1000518","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado N\u00edvel I","id":15799}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SP","id":1513,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne aos conceitos de Custo M\u00e9dio Ponderado de Capital (WACC); Taxa Interna de Retorno \u2013 TIR; Valor Presente L\u00edquido \u2013 VPL, bem assim \u00e0 sua repercuss\u00e3o na modelagem e equa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mico-financeira dos contratos de concess\u00e3o, tem-se que","provas":[{"id":32483,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado N\u00edvel I","id":15799},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SP","id":1513,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pge-sp-sp-2018-vunesp-procurador-do-estado-nivel-i","tipo":1,"nome":"VUNESP - PGE SP - Procurador do Estado N\u00edvel I - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:50:32","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1000543,"hashId":"a79dd1d332c7d2a707848e23e02a294f","enunciado":"No que concerne aos conceitos de Custo M\u00e9dio Ponderado\r\nde Capital (WACC); Taxa Interna de Retorno \u2013 TIR;\r\nValor Presente L\u00edquido \u2013 VPL, bem assim \u00e0 sua repercuss\u00e3o\r\nna modelagem e equa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mico-financeira\r\ndos contratos de concess\u00e3o, tem-se que","resposta":3497949,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o c\u00e1lculo de reequil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro com base na TIR da proposta evita distor\u00e7\u00f5es, pois reflete varia\u00e7\u00f5es futuras do custo de oportunidade do capital aplicado no projeto.","id":3497945,"corpo":"o c\u00e1lculo de reequil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro com\r\nbase na TIR da proposta evita distor\u00e7\u00f5es, pois reflete\r\nvaria\u00e7\u00f5es futuras do custo de oportunidade do capital\r\naplicado no projeto.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a utiliza\u00e7\u00e3o do VPL nulo como par\u00e2metro para recomposi\u00e7\u00e3o do equil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro do contrato somente \u00e9 vi\u00e1vel quando tenha sido adotado, como crit\u00e9rio de julgamento na licita\u00e7\u00e3o, o de menor tarifa, eis que a apresenta\u00e7\u00e3o de proposta com base no maior \u00f4nus ao poder concedente n\u00e3o permite o c\u00e1lculo do fluxo de caixa descontado.","id":3497946,"corpo":"a utiliza\u00e7\u00e3o do VPL nulo como par\u00e2metro para recomposi\u00e7\u00e3o\r\ndo equil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro do\r\ncontrato somente \u00e9 vi\u00e1vel quando tenha sido adotado,\r\ncomo crit\u00e9rio de julgamento na licita\u00e7\u00e3o, o de\r\nmenor tarifa, eis que a apresenta\u00e7\u00e3o de proposta\r\ncom base no maior \u00f4nus ao poder concedente n\u00e3o\r\npermite o c\u00e1lculo do fluxo de caixa descontado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o c\u00e1lculo da recomposi\u00e7\u00e3o do equil\u00edbrio econ\u00f4mico-\nfinanceiro com base na metodologia de fluxo de\ncaixa marginal n\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel quando o desequil\u00edbrio\ndecorra da exig\u00eancia de novos investimentos,\npois toma por base as receitas e despesas indicadas\nno plano de neg\u00f3cios que instrui a proposta.","id":3497947,"corpo":"o c\u00e1lculo da recomposi\u00e7\u00e3o do equil\u00edbrio econ\u00f4mico-\nfinanceiro com base na metodologia de fluxo de\ncaixa marginal n\u00e3o \u00e9 cab\u00edvel quando o desequil\u00edbrio\ndecorra da exig\u00eancia de novos investimentos,\npois toma por base as receitas e despesas indicadas\nno plano de neg\u00f3cios que instrui a proposta.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nas revis\u00f5es tarif\u00e1rias peri\u00f3dicas (revis\u00f5es ordin\u00e1rias) previstas em diversos contratos de concess\u00e3o, notadamente no setor el\u00e9trico, n\u00e3o \u00e9 vi\u00e1vel a utiliza\u00e7\u00e3o do WACC como par\u00e2metro, pois se trata de um \u00edndice est\u00e1tico, que n\u00e3o \u00e9 afetado por varia\u00e7\u00f5es do cen\u00e1rio macroecon\u00f4mico.","id":3497948,"corpo":"nas revis\u00f5es tarif\u00e1rias peri\u00f3dicas (revis\u00f5es ordin\u00e1rias)\r\nprevistas em diversos contratos de concess\u00e3o,\r\nnotadamente no setor el\u00e9trico, n\u00e3o \u00e9 vi\u00e1vel a utiliza\u00e7\u00e3o\r\ndo WACC como par\u00e2metro, pois se trata de um\r\n\u00edndice est\u00e1tico, que n\u00e3o \u00e9 afetado por varia\u00e7\u00f5es do\r\ncen\u00e1rio macroecon\u00f4mico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o WACC constitui um importante referencial para aferir a atratividade econ\u00f4mica da concess\u00e3o, contemplando, al\u00e9m do custo de capital pr\u00f3prio do concession\u00e1rio, tamb\u00e9m o custo de capital de terceiros empregado no projeto (financiamentos).","id":3497949,"corpo":"o WACC constitui um importante referencial para\r\naferir a atratividade econ\u00f4mica da concess\u00e3o, contemplando,\r\nal\u00e9m do custo de capital pr\u00f3prio do concession\u00e1rio,\r\ntamb\u00e9m o custo de capital de terceiros\r\nempregado no projeto (financiamentos).","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369509,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Valor Presente L\u00edquido (VPL)","oab":false,"nome":"Valor Presente L\u00edquido (VPL)","pai":403819,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403822,"slug":"matematica-financeira-valor-presente-liquido-vpl"},{"nome_clean":"Taxa Interna de Retorno (TIR)","oab":false,"nome":"Taxa Interna de Retorno (TIR)","pai":403819,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403823,"slug":"matematica-financeira-taxa-interna-de-retorno-tir"}],"slug":"matematica-financeira\/1000543","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutra - \u00c1rea Arquitetura","id":15800},{"descricao":"Analista de Infraestrutra - \u00c1rea Urbanismo","id":15801},{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos","id":15802},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Ouvidoria, Controladoria e Gest\u00e3o do Munic\u00edpio de Sobral","sigla":"SECOG PMS","id":3424,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Foram eleitos para o cargo de prefeito de Sobral:","provas":[{"id":32484,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutra - \u00c1rea Arquitetura","id":15800},"orgao":{"nome":"Secretaria da Ouvidoria, Controladoria e Gest\u00e3o do Munic\u00edpio de Sobral","sigla":"SECOG PMS","id":3424,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secog-pms-ce-2018-uece-analista-de-infraestrutra-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"UECE - SECOG\/PMS - Analista de Infraestrutra - \u00c1rea Arquitetura - 2018"},{"id":32485,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutra - \u00c1rea Urbanismo","id":15801},"orgao":{"nome":"Secretaria da Ouvidoria, Controladoria e Gest\u00e3o do Munic\u00edpio de Sobral","sigla":"SECOG PMS","id":3424,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secog-pms-ce-2018-uece-analista-de-infraestrutra-area-urbanismo","tipo":1,"nome":"UECE - SECOG\/PMS - Analista de Infraestrutra - \u00c1rea Urbanismo - 2018"},{"id":32486,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos","id":15802},"orgao":{"nome":"Secretaria da Ouvidoria, Controladoria e Gest\u00e3o do Munic\u00edpio de Sobral","sigla":"SECOG PMS","id":3424,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secog-pms-ce-2018-uece-auditor-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"UECE - SECOG\/PMS - Auditor Fiscal de Tributos - 2018"},{"id":32487,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria da Ouvidoria, Controladoria e Gest\u00e3o do Munic\u00edpio de Sobral","sigla":"SECOG PMS","id":3424,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secog-pms-ce-2018-uece-enfermeiro","tipo":1,"nome":"UECE - SECOG\/PMS - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:50:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1000557,"hashId":"1303b070afbc01f86e8dfb7d1fc024b8","enunciado":" Foram eleitos para o cargo de prefeito de\r\nSobral:","resposta":3498002,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jos\u00e9 Euclides Ferreira Gomes Junior, Pe. Jos\u00e9 Palhano de Saboia, Cid Ferreira Gomes.","id":3498002,"corpo":"Jos\u00e9 Euclides Ferreira Gomes Junior, Pe. Jos\u00e9\r\nPalhano de Saboia, Cid Ferreira Gomes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Jos\u00e9 Teodoro Soares, Francisco Ricardo Barreto Dias, Jos\u00e9 Le\u00f4nidas de Menezes Cristino.","id":3498003,"corpo":"Jos\u00e9 Teodoro Soares, Francisco Ricardo Barreto\r\nDias, Jos\u00e9 Le\u00f4nidas de Menezes Cristino.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ces\u00e1rio Barreto Lima, Jos\u00e9 Parente Prado, Ciro Ferreira Gomes.","id":3498004,"corpo":"Ces\u00e1rio Barreto Lima, Jos\u00e9 Parente Prado, Ciro\r\nFerreira Gomes.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Joaquim Barreto Lima (Quinca), Pe. Jos\u00e9 Linhares Ponte, Jer\u00f4nimo Medeiros Prado.","id":3498005,"corpo":"Joaquim Barreto Lima (Quinca), Pe. Jos\u00e9\r\nLinhares Ponte, Jer\u00f4nimo Medeiros Prado.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369511,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Sobral - CE","oab":false,"nome":"Sobral - CE","pai":407459,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407509,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-sobral-ce"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1000557","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Infraestrutra - \u00c1rea Arquitetura","id":15800},{"descricao":"Analista de Infraestrutra - \u00c1rea Urbanismo","id":15801}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Ouvidoria, Controladoria e Gest\u00e3o do Munic\u00edpio de Sobral","sigla":"SECOG PMS","id":3424,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma ilumina\u00e7\u00e3o deficiente ou inadequada no local de trabalho pode prejudicar a sa\u00fade f\u00edsica ou psicol\u00f3gica de um trabalhador, afetar seu rendimento e acabar provocando um acidente de trabalho. De acordo com a NBR 5413, a tabela de n\u00edveis de ilumina\u00e7\u00e3o por tipo de ambiente recomenda que, o setor de atendimento ao p\u00fablico de um banco, por exemplo, tenha uma lumin\u00e2ncia (lux) entre","provas":[{"id":32484,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutra - \u00c1rea Arquitetura","id":15800},"orgao":{"nome":"Secretaria da Ouvidoria, Controladoria e Gest\u00e3o do Munic\u00edpio de Sobral","sigla":"SECOG PMS","id":3424,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secog-pms-ce-2018-uece-analista-de-infraestrutra-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"UECE - SECOG\/PMS - Analista de Infraestrutra - \u00c1rea Arquitetura - 2018"},{"id":32485,"cargo":{"descricao":"Analista de Infraestrutra - \u00c1rea Urbanismo","id":15801},"orgao":{"nome":"Secretaria da Ouvidoria, Controladoria e Gest\u00e3o do Munic\u00edpio de Sobral","sigla":"SECOG PMS","id":3424,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secog-pms-ce-2018-uece-analista-de-infraestrutra-area-urbanismo","tipo":1,"nome":"UECE - SECOG\/PMS - Analista de Infraestrutra - \u00c1rea Urbanismo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":1000589,"hashId":"9689cfa736afea1dbce13ac68e0ef7ac","enunciado":"Uma ilumina\u00e7\u00e3o deficiente ou inadequada no\r\nlocal de trabalho pode prejudicar a sa\u00fade f\u00edsica ou\r\npsicol\u00f3gica de um trabalhador, afetar seu rendimento\r\ne acabar provocando um acidente de trabalho. De\r\nacordo com a NBR 5413, a tabela de n\u00edveis de\r\nilumina\u00e7\u00e3o por tipo de ambiente recomenda que, o\r\nsetor de atendimento ao p\u00fablico de um banco, por\r\nexemplo, tenha uma lumin\u00e2ncia (lux) entre","resposta":3498131,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"150 e 250.","id":3498130,"corpo":"150 e 250.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"300 e 750.","id":3498131,"corpo":"300 e 750.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" 250 e 500. ","id":3498132,"corpo":" 250 e 500.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"acima de 1.000.","id":3498133,"corpo":"acima de 1.000.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369515,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1000589","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos","id":15802}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Ouvidoria, Controladoria e Gest\u00e3o do Munic\u00edpio de Sobral","sigla":"SECOG PMS","id":3424,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os procedimentos de Auditoria Interna que visam \u00e0 obten\u00e7\u00e3o de evid\u00eancia quanto \u00e0 sufici\u00eancia, exatid\u00e3o e validade dos dados produzidos pelos sistemas de informa\u00e7\u00e3o da entidade denominam-se testes","provas":[{"id":32486,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos","id":15802},"orgao":{"nome":"Secretaria da Ouvidoria, Controladoria e Gest\u00e3o do Munic\u00edpio de Sobral","sigla":"SECOG PMS","id":3424,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secog-pms-ce-2018-uece-auditor-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"UECE - SECOG\/PMS - Auditor Fiscal de Tributos - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:50:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1000605,"hashId":"335832c106ff4e63b7506a56ca20bcc2","enunciado":"Os procedimentos de Auditoria Interna que\r\nvisam \u00e0 obten\u00e7\u00e3o de evid\u00eancia quanto \u00e0 sufici\u00eancia,\r\nexatid\u00e3o e validade dos dados produzidos pelos\r\nsistemas de informa\u00e7\u00e3o da entidade denominam-se\r\ntestes","resposta":3498195,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de inspe\u00e7\u00e3o.","id":3498194,"corpo":"de inspe\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"substantivos.","id":3498195,"corpo":"substantivos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de observ\u00e2ncia.","id":3498196,"corpo":"de observ\u00e2ncia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"relevantes.","id":3498197,"corpo":"relevantes.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369517,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Testes Substantivos ou Testes de Comprova\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Testes Substantivos ou Testes de Comprova\u00e7\u00e3o","pai":427018,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4606,"slug":"auditoria-testes-substantivos-ou-testes-de-comprovacao"}],"slug":"auditoria\/1000605","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos","id":15802}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Ouvidoria, Controladoria e Gest\u00e3o do Munic\u00edpio de Sobral","sigla":"SECOG PMS","id":3424,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A situa\u00e7\u00e3o patrimonial l\u00edquida positiva ocorre quando","provas":[{"id":32486,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos","id":15802},"orgao":{"nome":"Secretaria da Ouvidoria, Controladoria e Gest\u00e3o do Munic\u00edpio de Sobral","sigla":"SECOG PMS","id":3424,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secog-pms-ce-2018-uece-auditor-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"UECE - SECOG\/PMS - Auditor Fiscal de Tributos - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1000610,"hashId":"e7cff1e568a707ec1af3ad30d7db0ce6","enunciado":"A situa\u00e7\u00e3o patrimonial l\u00edquida positiva ocorre\r\nquando","resposta":3498216,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as receitas superam as despesas.","id":3498214,"corpo":"as receitas superam as despesas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"h\u00e1 saldo financeiro dispon\u00edvel.","id":3498215,"corpo":"h\u00e1 saldo financeiro dispon\u00edvel.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o ativo \u00e9 maior que o passivo.","id":3498216,"corpo":"o ativo \u00e9 maior que o passivo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o passivo descoberto \u00e9 quase zero.","id":3498217,"corpo":"o passivo descoberto \u00e9 quase zero.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369517,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/1000610","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos","id":15802}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Ouvidoria, Controladoria e Gest\u00e3o do Munic\u00edpio de Sobral","sigla":"SECOG PMS","id":3424,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As dedu\u00e7\u00f5es da receita bruta totalizaram","provas":[{"id":32486,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos","id":15802},"orgao":{"nome":"Secretaria da Ouvidoria, Controladoria e Gest\u00e3o do Munic\u00edpio de Sobral","sigla":"SECOG PMS","id":3424,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secog-pms-ce-2018-uece-auditor-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"UECE - SECOG\/PMS - Auditor Fiscal de Tributos - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1000613,"hashId":"8e1e1cd1a244eb7a3bd50cae25706905","enunciado":"As dedu\u00e7\u00f5es da receita bruta totalizaram","resposta":3498229,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 160,00.","id":3498226,"corpo":"R$ 160,00.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 120,00.","id":3498227,"corpo":"R$ 120,00.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 130,00.","id":3498228,"corpo":"R$ 130,00.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 180,00.","id":3498229,"corpo":"R$ 180,00.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369518,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32486\/14.gif\">","rotulo":30,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Contas","oab":false,"nome":"Contas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4338,"slug":"contabilidade-geral-contas"}],"slug":"contabilidade-geral\/1000613","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos","id":15802}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Ouvidoria, Controladoria e Gest\u00e3o do Munic\u00edpio de Sobral","sigla":"SECOG PMS","id":3424,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O custo das mercadorias vendidas foi de","provas":[{"id":32486,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos","id":15802},"orgao":{"nome":"Secretaria da Ouvidoria, Controladoria e Gest\u00e3o do Munic\u00edpio de Sobral","sigla":"SECOG PMS","id":3424,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secog-pms-ce-2018-uece-auditor-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"UECE - SECOG\/PMS - Auditor Fiscal de Tributos - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:50:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1000615,"hashId":"fa728d195ff61e05f39458d7d4bcb109","enunciado":"O custo das mercadorias vendidas foi de","resposta":3498234,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 660,00.","id":3498234,"corpo":"R$ 660,00.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 780,00.","id":3498235,"corpo":"R$ 780,00.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 690,00.","id":3498236,"corpo":"R$ 690,00.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 750,00.","id":3498237,"corpo":"R$ 750,00.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369518,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32486\/14.gif\">","rotulo":30,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4348,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-com-mercadorias"}],"slug":"contabilidade-geral\/1000615","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos","id":15802}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Ouvidoria, Controladoria e Gest\u00e3o do Munic\u00edpio de Sobral","sigla":"SECOG PMS","id":3424,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A incid\u00eancia do Imposto sobre a propriedade territorial urbana (IPTU) depende","provas":[{"id":32486,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos","id":15802},"orgao":{"nome":"Secretaria da Ouvidoria, Controladoria e Gest\u00e3o do Munic\u00edpio de Sobral","sigla":"SECOG PMS","id":3424,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secog-pms-ce-2018-uece-auditor-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"UECE - SECOG\/PMS - Auditor Fiscal de Tributos - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1000620,"hashId":"a08e2223075dfceb2cc6b3552adf707e","enunciado":"A incid\u00eancia do Imposto sobre a propriedade\r\nterritorial urbana (IPTU) depende","resposta":3498257,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da legitimidade dos t\u00edtulos de aquisi\u00e7\u00e3o de propriedade, do dom\u00ednio \u00fatil ou de posse do bem im\u00f3vel.","id":3498254,"corpo":"da legitimidade dos t\u00edtulos de aquisi\u00e7\u00e3o de\r\npropriedade, do dom\u00ednio \u00fatil ou de posse do bem\r\nim\u00f3vel.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do cumprimento de quaisquer exig\u00eancias legais, regulamentares ou administrativas, relativas ao bem im\u00f3vel.","id":3498255,"corpo":"do cumprimento de quaisquer exig\u00eancias legais,\r\nregulamentares ou administrativas, relativas ao\r\nbem im\u00f3vel.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do resultado financeiro da explora\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica do bem im\u00f3vel.","id":3498256,"corpo":"do resultado financeiro da explora\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica\r\ndo bem im\u00f3vel.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"t\u00e3o somente com a ocorr\u00eancia do fato gerador, comprovada pela propriedade, o dom\u00ednio \u00fatil ou a posse do bem im\u00f3vel, por natureza ou acess\u00e3o f\u00edsica, conforme definido na Lei Civil, localizado na Zona Urbana do Munic\u00edpio.","id":3498257,"corpo":"t\u00e3o somente com a ocorr\u00eancia do fato gerador,\r\ncomprovada pela propriedade, o dom\u00ednio \u00fatil ou\r\na posse do bem im\u00f3vel, por natureza ou acess\u00e3o\r\nf\u00edsica, conforme definido na Lei Civil, localizado\r\nna Zona Urbana do Munic\u00edpio.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369519,"enunciado":"","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Sobral - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Sobral - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395543,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401657,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-sobral-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1000620","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Goi\u00e1s","sigla":"PC GO","id":530,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a jurisprud\u00eancia do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, verifica-se o seguinte:","provas":[{"id":32348,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Goi\u00e1s","sigla":"PC GO","id":530,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-go-go-2018-ueg-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"UEG - PC GO - Delegado de Pol\u00edcia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:50:28","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":999212,"hashId":"c57a487d0eb7c98ee6d474665b2ee283","enunciado":"Sobre a jurisprud\u00eancia do Superior Tribunal de Justi\u00e7a, verifica-se o seguinte:","resposta":3491709,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O crime de extors\u00e3o consuma-se com a obten\u00e7\u00e3o da vantagem indevida.","id":3491705,"corpo":"O crime de extors\u00e3o consuma-se com a obten\u00e7\u00e3o da vantagem indevida.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Compete \u00e0 justi\u00e7a comum federal processar e julgar crime em que o ind\u00edgena figure como autor ou v\u00edtima.","id":3491706,"corpo":"Compete \u00e0 justi\u00e7a comum federal processar e julgar crime em que o ind\u00edgena figure como autor ou v\u00edtima.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Admite-se a extin\u00e7\u00e3o da punibilidade pela prescri\u00e7\u00e3o virtual ou em perspectiva.","id":3491707,"corpo":"Admite-se a extin\u00e7\u00e3o da punibilidade pela prescri\u00e7\u00e3o virtual ou em perspectiva.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A compet\u00eancia para processar e julgar o crime de uso de documento falso \u00e9 firmada em raz\u00e3o da qualifica\u00e7\u00e3o do respectivo \u00f3rg\u00e3o expedidor.","id":3491708,"corpo":"A compet\u00eancia para processar e julgar o crime de uso de documento falso \u00e9 firmada em raz\u00e3o da qualifica\u00e7\u00e3o do respectivo \u00f3rg\u00e3o expedidor.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Havendo conex\u00e3o entre um crime federal e um crime estadual, prevalece a compet\u00eancia da justi\u00e7a federal.","id":3491709,"corpo":"Havendo conex\u00e3o entre um crime federal e um crime estadual, prevalece a compet\u00eancia da justi\u00e7a federal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369331,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e Compet\u00eancia","oab":true,"nome":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e Compet\u00eancia","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406626,"slug":"direito-processual-penal-jurisdicao-e-competencia"}],"slug":"direito-processual-penal\/999212","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Goi\u00e1s","sigla":"PC GO","id":530,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A suspens\u00e3o condicional da pena pode ser aplicada nos casos de condena\u00e7\u00e3o a pena privativa de liberdade n\u00e3o superior a tr\u00eas anos, nos crimes previstos na Lei n.","provas":[{"id":32348,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Goi\u00e1s","sigla":"PC GO","id":530,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-go-go-2018-ueg-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"UEG - PC GO - Delegado de Pol\u00edcia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:50:29","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":999230,"hashId":"afaf270dfb24694d669a9444eeea6137","enunciado":"A suspens\u00e3o condicional da pena pode ser aplicada nos casos de condena\u00e7\u00e3o a pena privativa de liberdade n\u00e3o superior a tr\u00eas anos, nos crimes previstos na Lei n.","resposta":3491795,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"9.605\/1998, que disp\u00f5e sobre as san\u00e7\u00f5es penais e administrativas derivadas de condutas e atividades lesivas ao meio ambiente.","id":3491795,"corpo":"9.605\/1998, que disp\u00f5e sobre as san\u00e7\u00f5es penais e administrativas derivadas de condutas e atividades lesivas ao meio ambiente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10.671\/2003, que disp\u00f5e sobre o Estatuto de Defesa do Torcedor.","id":3491796,"corpo":"10.671\/2003, que disp\u00f5e sobre o Estatuto de Defesa do Torcedor.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10.741\/2003, que disp\u00f5e sobre o Estatuto do Idoso.","id":3491797,"corpo":"10.741\/2003, que disp\u00f5e sobre o Estatuto do Idoso.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"11.101\/2005, que regula a recupera\u00e7\u00e3o judicial, a extrajudicial e a fal\u00eancia do empres\u00e1rio e da sociedade empres\u00e1ria.","id":3491798,"corpo":"11.101\/2005, que regula a recupera\u00e7\u00e3o judicial, a extrajudicial e a fal\u00eancia do empres\u00e1rio e da sociedade empres\u00e1ria.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" 13.146\/2015, que institui a Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia (Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia).","id":3491799,"corpo":" 13.146\/2015, que institui a Lei Brasileira de Inclus\u00e3o da Pessoa com Defici\u00eancia (Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia).","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369332,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 - Disp\u00f5e Sobre as San\u00e7\u00f5es Penais e Administrativas Derivadas de Condutas e Atividades Lesivas ao Meio Ambiente, e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 - Disp\u00f5e Sobre as San\u00e7\u00f5es Penais e Administrativas Derivadas de Condutas e Atividades Lesivas ao Meio Ambiente, e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394849,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-605-1998-dispoe-sobre-as-sancoes-penais-e-administrativas-derivadas-de-condutas-e-atividades-lesivas-ao-meio-ambiente-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/999230","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Goi\u00e1s","sigla":"PC GO","id":530,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O juiz, na fixa\u00e7\u00e3o das penas previstas na Lei n. 11.343\/2006, considerar\u00e1, com preponder\u00e2ncia sobre o previsto no art. 59 do C\u00f3digo Penal, a natureza e a quantidade da subst\u00e2ncia ou do produto, a personalidade e","provas":[{"id":32348,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Goi\u00e1s","sigla":"PC GO","id":530,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-go-go-2018-ueg-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"UEG - PC GO - Delegado de Pol\u00edcia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:50:30","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":999235,"hashId":"4e182b5778122b099a2a733bbdc133b1","enunciado":"O juiz, na fixa\u00e7\u00e3o das penas previstas na Lei n. 11.343\/2006, considerar\u00e1, com preponder\u00e2ncia sobre o previsto no art. 59 do C\u00f3digo Penal, a natureza e a quantidade da subst\u00e2ncia ou do produto, a personalidade e","resposta":3491823,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os motivos do agente.","id":3491820,"corpo":"os motivos do agente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a culpabilidade do agente.","id":3491821,"corpo":"a culpabilidade do agente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os antecedentes do agente.","id":3491822,"corpo":"os antecedentes do agente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a conduta social do agente.","id":3491823,"corpo":"a conduta social do agente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a condi\u00e7\u00e3o financeira do agente.","id":3491824,"corpo":"a condi\u00e7\u00e3o financeira do agente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369332,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"},{"nome_clean":"Lei de Drogas - Lei n\u00ba 11.343\/2006","oab":true,"nome":"Lei de Drogas - Lei n\u00ba 11.343\/2006","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406529,"slug":"direito-penal-lei-de-drogas-lei-no-11-343-2006"}],"slug":"direito-penal\/999235","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Goi\u00e1s","sigla":"PC GO","id":530,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O foro por prerrogativa de fun\u00e7\u00e3o, segundo o Supremo Tribunal Federal (STF),","provas":[{"id":32348,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Goi\u00e1s","sigla":"PC GO","id":530,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-go-go-2018-ueg-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"UEG - PC GO - Delegado de Pol\u00edcia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:50:30","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":999242,"hashId":"fc8e04a156be95f694f11d1162a19d9c","enunciado":"O foro por prerrogativa de fun\u00e7\u00e3o, segundo o Supremo Tribunal Federal (STF),","resposta":3491859,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pode ser previsto, pela Constitui\u00e7\u00e3o Estadual, em favor dos Delegados de Pol\u00edcia, em respeito \u00e0 autonomia dos estados-membros e ao princ\u00edpio federativo.","id":3491855,"corpo":"pode ser previsto, pela Constitui\u00e7\u00e3o Estadual, em favor dos Delegados de Pol\u00edcia, em respeito \u00e0 autonomia dos estados-membros e ao princ\u00edpio federativo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"teve seu rol de benefici\u00e1rios reduzido recentemente pelo STF, a exemplo do que j\u00e1 acontece em outros pa\u00edses, como Alemanha, It\u00e1lia e Portugal.","id":3491856,"corpo":"teve seu rol de benefici\u00e1rios reduzido recentemente pelo STF, a exemplo do que j\u00e1 acontece em outros pa\u00edses, como Alemanha, It\u00e1lia e Portugal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inicia-se com a diploma\u00e7\u00e3o do parlamentar federal e encerra-se com o t\u00e9rmino do mandato, qualquer que seja o est\u00e1gio do processo.","id":3491857,"corpo":"inicia-se com a diploma\u00e7\u00e3o do parlamentar federal e encerra-se com o t\u00e9rmino do mandato, qualquer que seja o est\u00e1gio do processo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cessa, e o processo segue para a primeira inst\u00e2ncia se o parlamentar renunciar ou perder o cargo durante o prazo para apresenta\u00e7\u00e3o de alega\u00e7\u00f5es finais.","id":3491858,"corpo":"cessa, e o processo segue para a primeira inst\u00e2ncia se o parlamentar renunciar ou perder o cargo durante o prazo para apresenta\u00e7\u00e3o de alega\u00e7\u00f5es finais.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"por muta\u00e7\u00e3o constitucional, passou a aplicar-se apenas aos crimes cometidos durante o exerc\u00edcio do cargo e diretamente relacionados \u00e0s suas fun\u00e7\u00f5es, de modo que o crime cometido por parlamentar ap\u00f3s a diploma\u00e7\u00e3o, mas sem rela\u00e7\u00e3o direta com o cargo, ser\u00e1 processado e julgado em primeiro grau.","id":3491859,"corpo":"por muta\u00e7\u00e3o constitucional, passou a aplicar-se apenas aos crimes cometidos durante o exerc\u00edcio do cargo e diretamente relacionados \u00e0s suas fun\u00e7\u00f5es, de modo que o crime cometido por parlamentar ap\u00f3s a diploma\u00e7\u00e3o, mas sem rela\u00e7\u00e3o direta com o cargo, ser\u00e1 processado e julgado em primeiro grau.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369333,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Compet\u00eancias recursais do STF","oab":true,"nome":"Compet\u00eancias recursais do STF","pai":405273,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405250,"slug":"direito-constitucional-competencias-recursais-do-stf"}],"slug":"direito-constitucional\/999242","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Goi\u00e1s","sigla":"PC GO","id":530,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do Senado Federal, segundo a Constitui\u00e7\u00e3o (CRFB) e o Supremo Tribunal Federal (STF), \u00e9 certo que","provas":[{"id":32348,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Goi\u00e1s","sigla":"PC GO","id":530,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-go-go-2018-ueg-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"UEG - PC GO - Delegado de Pol\u00edcia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:50:30","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":999250,"hashId":"12f5e2383442cf9d52f6dd3594c15c0d","enunciado":"A respeito do Senado Federal, segundo a Constitui\u00e7\u00e3o (CRFB) e o Supremo Tribunal Federal (STF), \u00e9 certo que","resposta":3491895,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o senador infiel n\u00e3o perde o mandato por mudar de partido, pois, segundo o princ\u00edpio majorit\u00e1rio, o mandato pertence ao candidato, e n\u00e3o ao partido.","id":3491895,"corpo":"o senador infiel n\u00e3o perde o mandato por mudar de partido, pois, segundo o princ\u00edpio majorit\u00e1rio, o mandato pertence ao candidato, e n\u00e3o ao partido.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cada Estado e o Distrito Federal eleger\u00e3o tr\u00eas senadores, com mandato de oito anos, e a representa\u00e7\u00e3o no Senado ser\u00e1 renovada de quatro em quatro anos, alternadamente, por um e dois ter\u00e7os, raz\u00e3o pela qual cada Estado e o Distrito Federal eleger\u00e3o em 2018 um senador.","id":3491896,"corpo":"cada Estado e o Distrito Federal eleger\u00e3o tr\u00eas senadores, com mandato de oito anos, e a representa\u00e7\u00e3o no Senado ser\u00e1 renovada de quatro em quatro anos, alternadamente, por um e dois ter\u00e7os, raz\u00e3o pela qual cada Estado e o Distrito Federal eleger\u00e3o em 2018 um senador.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o candidato a senador, assim como o governador e vice-governador de Estado e do Distrito Federal, precisa contar com a idade m\u00ednima de trinta anos.","id":3491897,"corpo":"o candidato a senador, assim como o governador e vice-governador de Estado e do Distrito Federal, precisa contar com a idade m\u00ednima de trinta anos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o senador precisa renunciar ao respectivo mandato at\u00e9 seis meses antes do pleito caso queira concorrer a outro cargo, como o de Presidente da Rep\u00fablica, o de governador de Estado ou do Distrito Federal e o de prefeito.","id":3491898,"corpo":"o senador precisa renunciar ao respectivo mandato at\u00e9 seis meses antes do pleito caso queira concorrer a outro cargo, como o de Presidente da Rep\u00fablica, o de governador de Estado ou do Distrito Federal e o de prefeito.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o senador representa o povo pelo qual foi majoritariamente eleito.","id":3491899,"corpo":"o senador representa o povo pelo qual foi majoritariamente eleito.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369333,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Compet\u00eancias recursais do STF","oab":true,"nome":"Compet\u00eancias recursais do STF","pai":405273,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405250,"slug":"direito-constitucional-competencias-recursais-do-stf"}],"slug":"direito-constitucional\/999250","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Goi\u00e1s","sigla":"PC GO","id":530,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das juntas eleitorais, as autoridades e agentes policiais","provas":[{"id":32348,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Goi\u00e1s","sigla":"PC GO","id":530,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-go-go-2018-ueg-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"UEG - PC GO - Delegado de Pol\u00edcia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:50:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":999270,"hashId":"241ff74c3529423576a3a7052821568a","enunciado":"A respeito das juntas eleitorais, as autoridades e agentes policiais","resposta":3491995,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o podem ser nomeados como membros, escrutinadores ou auxiliares.","id":3491995,"corpo":"n\u00e3o podem ser nomeados como membros, escrutinadores ou auxiliares.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"t\u00eam prioridade na nomea\u00e7\u00e3o como membros, escrutinadores ou auxiliares.","id":3491996,"corpo":"t\u00eam prioridade na nomea\u00e7\u00e3o como membros, escrutinadores ou auxiliares.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00f3 podem atuar como membros se expressamente autorizados pelo superior hier\u00e1rquico imediato.","id":3491997,"corpo":"s\u00f3 podem atuar como membros se expressamente autorizados pelo superior hier\u00e1rquico imediato.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"atuam como membros desde que haja requisi\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a Eleitoral.","id":3491998,"corpo":"atuam como membros desde que haja requisi\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a Eleitoral.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" n\u00e3o podem ser nomeados como membros, salvo delibera\u00e7\u00e3o do Juiz Eleitoral, ap\u00f3s parecer do Minist\u00e9rio P\u00fablico Eleitoral.","id":3491999,"corpo":" n\u00e3o podem ser nomeados como membros, salvo delibera\u00e7\u00e3o do Juiz Eleitoral, ap\u00f3s parecer do Minist\u00e9rio P\u00fablico Eleitoral.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369337,"enunciado":"","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"},{"nome_clean":"Justi\u00e7a Eleitoral - \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Justi\u00e7a Eleitoral - \u00d3rg\u00e3os","pai":403987,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":403988,"slug":"direito-eleitoral-justica-eleitoral-orgaos"}],"slug":"direito-eleitoral\/999270","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Goi\u00e1s","sigla":"PC GO","id":530,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O propriet\u00e1rio de um s\u00edtio localizado em munic\u00edpio do Norte Goiano, com \u00e1rea equivalente a 4 (quatro) m\u00f3dulos fiscais, decidiu estender sua \u00e1rea de pastagem. Para tanto, nos idos de 2007, suprimiu a vegeta\u00e7\u00e3o de parte de sua \u00e1rea de reserva legal, que desde ent\u00e3o se resume a 5% do total da \u00e1rea da propriedade, o que j\u00e1 foi, inclusive, mencionado em seu Cadastro Ambiental Rural. Neste caso, aplica-se o seguinte:","provas":[{"id":32348,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Goi\u00e1s","sigla":"PC GO","id":530,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o","descricao":"Universidade Estadual de Goi\u00e1s \/ N\u00facleo de Sele\u00e7\u00e3o - UEG","sigla":"UEG","oab":false,"id":275},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-go-go-2018-ueg-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"UEG - PC GO - Delegado de Pol\u00edcia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:50:32","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":999285,"hashId":"39858e4bd75bfed894422378087cc254","enunciado":"O propriet\u00e1rio de um s\u00edtio localizado em munic\u00edpio do Norte Goiano, com \u00e1rea equivalente a 4 (quatro) m\u00f3dulos fiscais, decidiu estender sua \u00e1rea de pastagem. Para tanto, nos idos de 2007, suprimiu a vegeta\u00e7\u00e3o de parte de sua \u00e1rea de reserva legal, que desde ent\u00e3o se resume a 5% do total da \u00e1rea da propriedade, o que j\u00e1 foi, inclusive, mencionado em seu Cadastro Ambiental Rural. Neste caso, aplica-se o seguinte:","resposta":3492071,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Existe obriga\u00e7\u00e3o pessoal de recompor integralmente a \u00e1rea desmatada.","id":3492070,"corpo":"Existe obriga\u00e7\u00e3o pessoal de recompor integralmente a \u00e1rea desmatada.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Por ser \u00e1rea rural consolidada, inexiste obrigatoriedade de recomposi\u00e7\u00e3o da reserva legal.","id":3492071,"corpo":"Por ser \u00e1rea rural consolidada, inexiste obrigatoriedade de recomposi\u00e7\u00e3o da reserva legal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em caso de autua\u00e7\u00e3o por infra\u00e7\u00e3o administrativa ambiental, o prazo para a defesa \u00e9 de 30 (trinta) dias.","id":3492072,"corpo":"Em caso de autua\u00e7\u00e3o por infra\u00e7\u00e3o administrativa ambiental, o prazo para a defesa \u00e9 de 30 (trinta) dias.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O \u00f3rg\u00e3o ambiental poder\u00e1, de imediato, determinar o embargo da propriedade.","id":3492073,"corpo":"O \u00f3rg\u00e3o ambiental poder\u00e1, de imediato, determinar o embargo da propriedade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Diante de autua\u00e7\u00e3o por infra\u00e7\u00e3o administrativa ambiental, o valor da multa ser\u00e1 convertido no pagamento dos servi\u00e7os de recupera\u00e7\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o suprimida.","id":3492074,"corpo":"Diante de autua\u00e7\u00e3o por infra\u00e7\u00e3o administrativa ambiental, o valor da multa ser\u00e1 convertido no pagamento dos servi\u00e7os de recupera\u00e7\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o suprimida.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369340,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 - Disp\u00f5e Sobre as San\u00e7\u00f5es Penais e Administrativas Derivadas de Condutas e Atividades Lesivas ao Meio Ambiente, e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.605\/1998 - Disp\u00f5e Sobre as San\u00e7\u00f5es Penais e Administrativas Derivadas de Condutas e Atividades Lesivas ao Meio Ambiente, e d\u00e1 Outras Provid\u00eancias.","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394849,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-605-1998-dispoe-sobre-as-sancoes-penais-e-administrativas-derivadas-de-condutas-e-atividades-lesivas-ao-meio-ambiente-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/999285","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":15768},{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico de Contabilidade","id":15770}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma entidade apresentava os seguintes saldos em seu balan\u00e7o patrimonial, de 31\/12\/2017: \u00b7 caixa: R$ 50.000; \u00b7 dep\u00f3sitos vinculados para liquida\u00e7\u00e3o de importa\u00e7\u00f5es: R$15.000; \u00b7 dep\u00f3sitos com restri\u00e7\u00e3o de movimenta\u00e7\u00e3o por for\u00e7a de cl\u00e1usula contratual de financiamento: R$ 20.000; \u00b7 aplica\u00e7\u00f5es no mercado financeiro, com prazo de 2 meses, e com risco insignificante de mudan\u00e7a de valor: R$ 30.000. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o saldo da conta Disponibilidades, em 31\/12\/2017.","provas":[{"id":32349,"cargo":{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":15768},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-saneamento-area-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"},{"id":32350,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico de Contabilidade","id":15770},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-gestao-area-tecnico-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico de Contabilidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:50:33","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":999305,"hashId":"0293881a613273c860a22144f5166d2e","enunciado":"<p>Uma entidade apresentava os seguintes saldos em seu balan\u00e7o\r\npatrimonial, de 31\/12\/2017:\r\n<\/p><p>\u00b7 caixa: R$ 50.000;\r\n<\/p><p>\u00b7 dep\u00f3sitos vinculados para liquida\u00e7\u00e3o de importa\u00e7\u00f5es:\r\nR$15.000;<\/p><p>\r\n\u00b7 dep\u00f3sitos com restri\u00e7\u00e3o de movimenta\u00e7\u00e3o por for\u00e7a de\r\ncl\u00e1usula contratual de financiamento: R$ 20.000;<\/p><p>\r\n\u00b7 aplica\u00e7\u00f5es no mercado financeiro, com prazo de 2 meses, e\r\ncom risco insignificante de mudan\u00e7a de valor: R$ 30.000.\r\n<\/p><p>Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica o saldo da conta Disponibilidades, em\r\n31\/12\/2017.<\/p>","resposta":3492170,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 80.000.","id":3492170,"corpo":"R$ 80.000.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" R$ 85.000.","id":3492171,"corpo":" R$ 85.000.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 95.000.","id":3492172,"corpo":"R$ 95.000.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 100.000.","id":3492173,"corpo":"R$ 100.000.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 115.000.","id":3492174,"corpo":"R$ 115.000.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369343,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Contas","oab":false,"nome":"Contas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4338,"slug":"contabilidade-geral-contas"}],"slug":"contabilidade-geral\/999305","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":15768},{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico de Contabilidade","id":15770}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta em rela\u00e7\u00e3o aos elementos do Balan\u00e7o Patrimonial.","provas":[{"id":32349,"cargo":{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade","id":15768},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-saneamento-area-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"},{"id":32350,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico de Contabilidade","id":15770},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-gestao-area-tecnico-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico de Contabilidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:50:33","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":999310,"hashId":"af832ae4d8e239d7029fa825bfc52d3c","enunciado":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta em rela\u00e7\u00e3o aos elementos do Balan\u00e7o\r\nPatrimonial.","resposta":3492199,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O ativo inclui todos os bens e os direitos de uma entidade.","id":3492195,"corpo":"O ativo inclui todos os bens e os direitos de uma entidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O passivo \u00e9 evidenciado de acordo com a ordem crescente de liquidez.","id":3492196,"corpo":"O passivo \u00e9 evidenciado de acordo com a ordem crescente de\r\nliquidez.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O patrim\u00f4nio l\u00edquido \u00e9 o investimento integralizado na entidade pelos acionistas.","id":3492197,"corpo":"O patrim\u00f4nio l\u00edquido \u00e9 o investimento integralizado na\r\nentidade pelos acionistas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O ativo total \u00e9 sempre maior do que o passivo total.","id":3492198,"corpo":"O ativo total \u00e9 sempre maior do que o passivo total.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" O ativo e o passivo s\u00e3o divididos em circulante e em n\u00e3o circulante.","id":3492199,"corpo":" O ativo e o passivo s\u00e3o divididos em circulante e em n\u00e3o\r\ncirculante.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369343,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/999310","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15771},{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15772}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Compressores s\u00e3o m\u00e1quinas que captam o ar, na press\u00e3o atmosf\u00e9rica local, comprimindo-o at\u00e9 atingir a press\u00e3o adequada de trabalho. Na ind\u00fastria existem, basicamente, dois tipos de compressores, ou seja, os de deslocamento positivo e os din\u00e2micos. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta um compressor do tipo din\u00e2mico e outro de deslocamento positivo, nessa ordem.","provas":[{"id":32351,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15771},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-gestao-area-tecnico-operacional-habilitacao-em-desenho-tecnico","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional - 2018"},{"id":32353,"cargo":{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15772},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-saneamento-area-tecnico-operacional-habilitacao-em-desenho-tecnico","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:33","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":999312,"hashId":"f384c469902d457cbfa03821abbd9853","enunciado":"Compressores s\u00e3o m\u00e1quinas que captam o ar, na press\u00e3o\r\natmosf\u00e9rica local, comprimindo-o at\u00e9 atingir a press\u00e3o adequada\r\nde trabalho. Na ind\u00fastria existem, basicamente, dois tipos de\r\ncompressores, ou seja, os de deslocamento positivo e os\r\ndin\u00e2micos.\r\nAssinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta um compressor do tipo din\u00e2mico\r\ne outro de deslocamento positivo, nessa ordem.","resposta":3492208,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compressor axial e compressor centr\u00edfugo.","id":3492205,"corpo":"Compressor axial e compressor centr\u00edfugo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Compressor de pist\u00e3o de simples efeito e compressor de parafuso.","id":3492206,"corpo":"Compressor de pist\u00e3o de simples efeito e compressor de\r\nparafuso.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Compressor de pist\u00e3o de duplo efeito e compressor axial.","id":3492207,"corpo":"Compressor de pist\u00e3o de duplo efeito e compressor axial.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Compressor centr\u00edfugo e compressor de parafuso.","id":3492208,"corpo":"Compressor centr\u00edfugo e compressor de parafuso.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Compressor centr\u00edfugo e compressor axial","id":3492209,"corpo":" Compressor centr\u00edfugo e compressor axial","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369344,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"}],"slug":"artes\/999312","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15771},{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15772}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura a seguir apresenta uma tubula\u00e7\u00e3o horizontal que transporta \u00e1gua da se\u00e7\u00e3o 1 para a se\u00e7\u00e3o 2. Essa tubula\u00e7\u00e3o possui \u00e1rea interna transversal igual a 0,1 m2. Sabe-se, ainda, que a vaz\u00e3o e a press\u00e3o na se\u00e7\u00e3o 1 dessa tubula\u00e7\u00e3o valem, respectivamente, 720 m3\/h e 1,0 kgf\/cm2 e a perda de carga ao longo da tubula\u00e7\u00e3o \u00e9 de 0,001 mca\/m. Desse modo, admitindo que a acelera\u00e7\u00e3o da gravidade vale 10,0 m\/s2, a altura manom\u00e9trica total na se\u00e7\u00e3o 2 vale:","provas":[{"id":32351,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15771},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-gestao-area-tecnico-operacional-habilitacao-em-desenho-tecnico","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional - 2018"},{"id":32353,"cargo":{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15772},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-saneamento-area-tecnico-operacional-habilitacao-em-desenho-tecnico","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:33","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":999313,"hashId":"4e1df5408a75c36d69281dac8c0ec476","enunciado":"<p>A figura a seguir apresenta uma tubula\u00e7\u00e3o horizontal que\r\ntransporta \u00e1gua da se\u00e7\u00e3o 1 para a se\u00e7\u00e3o 2. Essa tubula\u00e7\u00e3o possui\r\n\u00e1rea interna transversal igual a 0,1 m2. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32351\/08.gif\"><\/p><p>Sabe-se, ainda, que a vaz\u00e3o e a press\u00e3o na se\u00e7\u00e3o 1 dessa\r\ntubula\u00e7\u00e3o valem, respectivamente, 720 m3\/h e 1,0 kgf\/cm2 e a\r\nperda de carga ao longo da tubula\u00e7\u00e3o \u00e9 de 0,001 mca\/m.\r\nDesse modo, admitindo que a acelera\u00e7\u00e3o da gravidade vale 10,0\r\nm\/s2, a altura manom\u00e9trica total na se\u00e7\u00e3o 2 vale:<\/p>","resposta":3492211,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"9,900 mca","id":3492210,"corpo":"9,900 mca","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"9,950 mca","id":3492211,"corpo":"9,950 mca","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10,000 mca","id":3492212,"corpo":"10,000 mca","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10,100 mca","id":3492213,"corpo":"10,100 mca","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10,150 mca","id":3492214,"corpo":"10,150 mca","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369344,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"}],"slug":"artes\/999313","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15771},{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15772}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica um processo mec\u00e2nico para fabrica\u00e7\u00e3o de uma pe\u00e7a por conforma\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":32351,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15771},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-gestao-area-tecnico-operacional-habilitacao-em-desenho-tecnico","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional - 2018"},{"id":32353,"cargo":{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15772},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-saneamento-area-tecnico-operacional-habilitacao-em-desenho-tecnico","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:33","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":999314,"hashId":"282ceff12491d2e2edfd0e5add766d3b","enunciado":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica um processo mec\u00e2nico para\r\nfabrica\u00e7\u00e3o de uma pe\u00e7a por conforma\u00e7\u00e3o.","resposta":3492215,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lamina\u00e7\u00e3o.","id":3492215,"corpo":"Lamina\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fresagem.","id":3492216,"corpo":"Fresagem.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Torneamento.","id":3492217,"corpo":"Torneamento.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Corte.","id":3492218,"corpo":"Corte.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aplainamento.","id":3492219,"corpo":"Aplainamento.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369344,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"}],"slug":"artes\/999314","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15771},{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15772}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura a seguir apresenta as vistas frontal e lateral de parte de uma estrutura met\u00e1lica. As liga\u00e7\u00f5es entre os componentes da pe\u00e7a ser\u00e3o feitas por meio de parafusos nas posi\u00e7\u00f5es dos furos previstos na estrutura. Esses furos s\u00e3o do tipo","provas":[{"id":32351,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15771},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-gestao-area-tecnico-operacional-habilitacao-em-desenho-tecnico","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional - 2018"},{"id":32353,"cargo":{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15772},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-saneamento-area-tecnico-operacional-habilitacao-em-desenho-tecnico","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:33","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":999318,"hashId":"2c9d72af575503660d34c8efdb0cb459","enunciado":"<p>A figura a seguir apresenta as vistas frontal e lateral de parte de\r\numa estrutura met\u00e1lica. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32351\/16.gif\"><\/p><p>As liga\u00e7\u00f5es entre os componentes da pe\u00e7a ser\u00e3o feitas por meio\r\nde parafusos nas posi\u00e7\u00f5es dos furos previstos na estrutura.\r\n<\/p><p>Esses furos s\u00e3o do tipo<\/p>","resposta":3492239,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"escareados no lado pr\u00f3ximo (em vista) e as pe\u00e7as ser\u00e3o furadas e montadas na f\u00e1brica.","id":3492235,"corpo":"escareados no lado pr\u00f3ximo (em vista) e as pe\u00e7as ser\u00e3o\r\nfuradas e montadas na f\u00e1brica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"escareados no lado oposto ao indicado e as pe\u00e7as ser\u00e3o furadas e montadas na f\u00e1brica.","id":3492236,"corpo":"escareados no lado oposto ao indicado e as pe\u00e7as ser\u00e3o\r\nfuradas e montadas na f\u00e1brica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"escareados no lado pr\u00f3ximo (em vista) e as pe\u00e7as ser\u00e3o furadas e montadas no canteiro.","id":3492237,"corpo":"escareados no lado pr\u00f3ximo (em vista) e as pe\u00e7as ser\u00e3o\r\nfuradas e montadas no canteiro.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o escareado e as pe\u00e7as ser\u00e3o furadas e montadas no canteiro.","id":3492238,"corpo":"n\u00e3o escareado e as pe\u00e7as ser\u00e3o furadas e montadas no\r\ncanteiro.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o escareado e as pe\u00e7as ser\u00e3o furadas e montadas na f\u00e1brica.","id":3492239,"corpo":"n\u00e3o escareado e as pe\u00e7as ser\u00e3o furadas e montadas na\r\nf\u00e1brica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369344,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"}],"slug":"artes\/999318","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15771},{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15772}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura a seguir apresenta curvas de n\u00edvel obtidas no levantamento planialtim\u00e9trico de um terreno e cinco eixos, numerados de 1 a 5, posicionados sobre elas. Esse perfil foi constru\u00eddo tomando por base o eixo","provas":[{"id":32351,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15771},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-gestao-area-tecnico-operacional-habilitacao-em-desenho-tecnico","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional - 2018"},{"id":32353,"cargo":{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15772},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-saneamento-area-tecnico-operacional-habilitacao-em-desenho-tecnico","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:34","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":999327,"hashId":"e79fd3dafe30c495a4bfe266b997f1ef","enunciado":"<p>A figura a seguir apresenta curvas de n\u00edvel obtidas no\r\nlevantamento planialtim\u00e9trico de um terreno e cinco eixos,\r\nnumerados de 1 a 5, posicionados sobre elas.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32351\/32.gif\"><\/p><p> Esse perfil foi constru\u00eddo tomando por base o eixo<\/p>","resposta":3492284,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.","id":3492280,"corpo":"1.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2.","id":3492281,"corpo":"2.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3.","id":3492282,"corpo":"3.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4.","id":3492283,"corpo":"4.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5.","id":3492284,"corpo":"5.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369345,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"}],"slug":"artes\/999327","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15771},{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15772}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura a seguir apresenta parte da planta baixa de uma pequena edifica\u00e7\u00e3o residencial, confeccionada na fase executiva do projeto. Sobre essa figura, analise as afirmativas a seguir. I. As quadr\u00edculas s\u00e3o utilizadas para indicar o uso de piso frio (\u00e1rea lav\u00e1vel). II. A menor escala admiss\u00edvel para a execu\u00e7\u00e3o dessa planta \u00e9 1\/200. III. O plano de corte horizontal, que deu origem \u00e0 planta baixa, secciona a janela J4. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":32351,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15771},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-gestao-area-tecnico-operacional-habilitacao-em-desenho-tecnico","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional - 2018"},{"id":32353,"cargo":{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15772},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-saneamento-area-tecnico-operacional-habilitacao-em-desenho-tecnico","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:34","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":999331,"hashId":"308258b3e17c1baf42b8c186588f8101","enunciado":"<p>A figura a seguir apresenta parte da planta baixa de uma pequena\r\nedifica\u00e7\u00e3o residencial, confeccionada na fase executiva do\r\nprojeto. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32351\/34.gif\"><\/p><p>Sobre essa figura, analise as afirmativas a seguir.\r\n<\/p><p>I. As quadr\u00edculas s\u00e3o utilizadas para indicar o uso de piso frio\r\n(\u00e1rea lav\u00e1vel).<\/p><p>\r\nII. A menor escala admiss\u00edvel para a execu\u00e7\u00e3o dessa planta \u00e9\r\n1\/200.<\/p><p>\r\nIII. O plano de corte horizontal, que deu origem \u00e0 planta baixa,\r\nsecciona a janela J4.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":3492300,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, somente.","id":3492300,"corpo":"I, somente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, somente.","id":3492301,"corpo":"II, somente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" III, somente. ","id":3492302,"corpo":" III, somente.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II, somente.","id":3492303,"corpo":"I e II, somente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III, somente.","id":3492304,"corpo":"II e III, somente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369345,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gr\u00e1fica\/Desenho\/Desenhista","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394712,"slug":"artes-area-grafica-desenho-desenhista"}],"slug":"artes\/999331","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15772},{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15771}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o desenho a seguir, que se encontra na escala 1:100, e no qual est\u00e3o indicadas as medidas dos segmentos limitados pelos pontos. A \u00e1rea real do quadril\u00e1tero hachurado \u00e9 de","provas":[{"id":32354,"cargo":{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15772},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-saneamento-area-tecnico-operacional-habilitacao-em-topografia","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional - 2018"},{"id":32355,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15771},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-gestao-area-tecnico-operacional-habilitacao-em-topografia","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:34","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":999335,"hashId":"bc9b6adbadfebe1ba68f946116e15a1b","enunciado":"<p>Observe o desenho a seguir, que se encontra na escala 1:100, e\r\nno qual est\u00e3o indicadas as medidas dos segmentos limitados\r\npelos pontos.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32354\/36.gif\"><\/p><p> A \u00e1rea real do quadril\u00e1tero hachurado \u00e9 de<\/p>","resposta":3492324,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7,5 m2.","id":3492320,"corpo":"7,5 m2.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8,0 m2. ","id":3492321,"corpo":"8,0 m2.\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"8,5 m2.","id":3492322,"corpo":"8,5 m2.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"9,0 m2. ","id":3492323,"corpo":"9,0 m2.\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" 9,5 m2.","id":3492324,"corpo":" 9,5 m2.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369346,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398915,"slug":"geografia-topografia"}],"slug":"geografia\/999335","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15772},{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15771}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um nivelamento geom\u00e9trico o top\u00f3grafo, instalado no ponto O, realizou visadas com o n\u00edvel para miras situadas nos pontos P e Q, conforme ilustrado na figura a seguir, obtendo as leituras de 0,60 e 1,50, respectivamente. Sabendo-se que a altura do instrumento vale 1,20 e que a cota no ponto O \u00e9 de 728,50m, as cotas nos pontos P e Q valem, respectivamente,","provas":[{"id":32354,"cargo":{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15772},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-saneamento-area-tecnico-operacional-habilitacao-em-topografia","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional - 2018"},{"id":32355,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15771},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-gestao-area-tecnico-operacional-habilitacao-em-topografia","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:34","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":999339,"hashId":"4d12fa47a0bbf31d2a09a65d40933191","enunciado":"<p>Em um nivelamento geom\u00e9trico o top\u00f3grafo, instalado no ponto\r\nO, realizou visadas com o n\u00edvel para miras situadas nos pontos P e\r\nQ, conforme ilustrado na figura a seguir, obtendo as leituras de\r\n0,60 e 1,50, respectivamente. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32354\/43.gif\"><\/p><p>Sabendo-se que a altura do instrumento vale 1,20 e que a cota no\r\nponto O \u00e9 de 728,50m, as cotas nos pontos P e Q valem,\r\nrespectivamente,<\/p>","resposta":3492341,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"727,90m e 727,00m.","id":3492340,"corpo":"727,90m e 727,00m.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"729,10m e 728,20m.","id":3492341,"corpo":"729,10m e 728,20m.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"729,50m e 728,70m.","id":3492342,"corpo":"729,50m e 728,70m.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"729,70m e 728,90m.","id":3492343,"corpo":"729,70m e 728,90m.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"730,00m e 729,10m.","id":3492344,"corpo":"730,00m e 729,10m.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369346,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398915,"slug":"geografia-topografia"}],"slug":"geografia\/999339","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15772},{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15771}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que ser\u00e1 constru\u00edda uma estrada ao longo do segmento AB, com cota de greide constante e igual a 11,00m. Em rela\u00e7\u00e3o ao movimento de terra para constru\u00e7\u00e3o dessa estrada, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":32354,"cargo":{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15772},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-saneamento-area-tecnico-operacional-habilitacao-em-topografia","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional - 2018"},{"id":32355,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15771},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-gestao-area-tecnico-operacional-habilitacao-em-topografia","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:35","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":999342,"hashId":"0cf8fa8fe5d6308a987a2b28925edddc","enunciado":"Suponha que ser\u00e1 constru\u00edda uma estrada ao longo do segmento\r\nAB, com cota de greide constante e igual a 11,00m.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o ao movimento de terra para constru\u00e7\u00e3o dessa\r\nestrada, \u00e9 correto afirmar que","resposta":3492358,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"todo o trecho ser\u00e1 de aterro.","id":3492355,"corpo":"todo o trecho ser\u00e1 de aterro.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"haver\u00e1 inicialmente um trecho de corte, seguido por um de aterro.","id":3492356,"corpo":"haver\u00e1 inicialmente um trecho de corte, seguido por um de\r\naterro.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"haver\u00e1 inicialmente um trecho de aterro, seguido por um de corte.","id":3492357,"corpo":"haver\u00e1 inicialmente um trecho de aterro, seguido por um de\r\ncorte.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"haver\u00e1 inicialmente um trecho de corte, seguido por um de aterro e depois por outro de corte.","id":3492358,"corpo":"haver\u00e1 inicialmente um trecho de corte, seguido por um de\r\naterro e depois por outro de corte.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"haver\u00e1 inicialmente um trecho de aterro, seguido por um de corte e depois por outro de aterro.","id":3492359,"corpo":"haver\u00e1 inicialmente um trecho de aterro, seguido por um de\r\ncorte e depois por outro de aterro.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369347,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32354\/45.gif\">","rotulo":50,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50 a 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398915,"slug":"geografia-topografia"}],"slug":"geografia\/999342","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15772},{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15771}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a figura a seguir, que mostra o desenho de um lote com v\u00e9rtices de A a L, e uma poligonal aberta utilizada para loca\u00e7\u00e3o, com v\u00e9rtices de E0 at\u00e9 E5. Mesmo sem ter um ponto de refer\u00eancia com coordenadas conhecidas, assinale a op\u00e7\u00e3o que indica os v\u00e9rtices relacionados a cada linha da tabela, da primeira at\u00e9 a \u00faltima.","provas":[{"id":32354,"cargo":{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15772},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-saneamento-area-tecnico-operacional-habilitacao-em-topografia","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional - 2018"},{"id":32355,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15771},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-gestao-area-tecnico-operacional-habilitacao-em-topografia","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:35","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":999351,"hashId":"fb3786fadb2a40b5d91c64ec59b71563","enunciado":"<p>Observe a figura a seguir, que mostra o desenho de um lote com\r\nv\u00e9rtices de A a L, e uma poligonal aberta utilizada para loca\u00e7\u00e3o,\r\ncom v\u00e9rtices de E0 at\u00e9 E5. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32354\/49.gif\"><\/p><p>Mesmo sem ter um ponto de refer\u00eancia com coordenadas\r\nconhecidas, assinale a op\u00e7\u00e3o que indica os v\u00e9rtices relacionados a\r\ncada linha da tabela, da primeira at\u00e9 a \u00faltima.<\/p>","resposta":3492400,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"E4, E1, E2, E3, E0 e E5.","id":3492400,"corpo":"E4, E1, E2, E3, E0 e E5.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"E1, E2, E5, E3, E0 e E4.","id":3492401,"corpo":"E1, E2, E5, E3, E0 e E4.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"E2, E4, E0, E3, E5 e E1.","id":3492402,"corpo":"E2, E4, E0, E3, E5 e E1.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" E3, E5, E1, E2, E0 e E4.","id":3492403,"corpo":" E3, E5, E1, E2, E0 e E4.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" E0, E3, E4, E1, E5 e E2.","id":3492404,"corpo":" E0, E3, E4, E1, E5 e E2.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369349,"enunciado":"","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398915,"slug":"geografia-topografia"}],"slug":"geografia\/999351","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15772},{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15771}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o processo de escorvamento de bombas, analise as afirmativas a seguir: I. As bombas submersas podem ser escorvadas automaticamente ao se abrir a torneira de expurgo superior, deixando escapar o ar. II. A escorva por ejetor pode ser aplicada em bombas submersas. III. Na escorva por v\u00e1lvula-de-p\u00e9, essa v\u00e1lvula deve ser posicionada no ponto mais baixo do tubo de descarga da bomba. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":32356,"cargo":{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15772},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-saneamento-area-tecnico-operacional-habilitacao-em-mecanica","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional - 2018"},{"id":32357,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15771},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-gestao-area-tecnico-operacional-habilitacao-em-mecanica","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:35","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":999365,"hashId":"3cdc8c8ac0a0138348e6811676548099","enunciado":"<p>Sobre o processo de escorvamento de bombas, analise as\r\nafirmativas a seguir:\r\n<\/p><p>I. As bombas submersas podem ser escorvadas\r\nautomaticamente ao se abrir a torneira de expurgo superior,\r\ndeixando escapar o ar.\r\n<\/p><p>II. A escorva por ejetor pode ser aplicada em bombas\r\nsubmersas.\r\n<\/p><p>III. Na escorva por v\u00e1lvula-de-p\u00e9, essa v\u00e1lvula deve ser\r\nposicionada no ponto mais baixo do tubo de descarga da\r\nbomba.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":3492470,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" I, somente.","id":3492470,"corpo":" I, somente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, somente.","id":3492471,"corpo":"II, somente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, somente.","id":3492472,"corpo":"III, somente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II, somente.","id":3492473,"corpo":"I e II, somente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" I e III, somente.","id":3492474,"corpo":" I e III, somente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369351,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"}],"slug":"fisica\/999365","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15772},{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15771}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura a seguir mostra um elemento utilizado para a drenagem das \u00e1guas de chuva em um arruamento. Esse elemento \u00e9 conhecido como","provas":[{"id":32358,"cargo":{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15772},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-saneamento-area-tecnico-operacional-habilitacao-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Saneamento - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional - 2018"},{"id":32359,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional","id":15771},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-gestao-area-tecnico-operacional-habilitacao-em-edificacoes","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea T\u00e9cnico Operacional - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:36","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":999380,"hashId":"3f30247b9cfee6d1f43347ab8e837c1a","enunciado":"<p align=\"justify\">A figura a seguir mostra um elemento utilizado para a drenagem\r\ndas \u00e1guas de chuva em um arruamento. <\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32358\/56.gif\"><\/p><p align=\"justify\">Esse elemento \u00e9 conhecido como<\/p>","resposta":3492548,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sarjeta de corte.","id":3492545,"corpo":"sarjeta de corte.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"bueiro.","id":3492546,"corpo":"bueiro.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ramal de descarga.","id":3492547,"corpo":"ramal de descarga.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"boca-de-lobo.","id":3492548,"corpo":"boca-de-lobo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"po\u00e7o de visita.","id":3492549,"corpo":"po\u00e7o de visita.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369352,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/999380","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os conectivos, al\u00e9m de ligar palavras ou partes da frase, podem apresentar sentido espec\u00edfico. Assinale a op\u00e7\u00e3o cujo conectivo destacado cont\u00e9m tra\u00e7o de sentido conclusivo:","provas":[{"id":31947,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2018-instituto-acesso-assistente-social","tipo":1,"nome":"Instituto Acesso - SEDUC AM - Assistente Social - 2018"},{"id":31948,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2018-instituto-acesso-bibliotecario","tipo":1,"nome":"Instituto Acesso - SEDUC AM - Bibliotec\u00e1rio - 2018"},{"id":31970,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2018-instituto-acesso-contador","tipo":1,"nome":"Instituto Acesso - SEDUC AM - Contador - 2018"},{"id":31971,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2018-instituto-acesso-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Instituto Acesso - SEDUC AM - Engenheiro Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:50:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":993798,"hashId":"05f2999c8348262aa7fc96c5d39ff55a","enunciado":"Os conectivos, al\u00e9m de ligar palavras ou partes da frase, podem apresentar sentido espec\u00edfico.\r\nAssinale a op\u00e7\u00e3o cujo conectivo destacado cont\u00e9m tra\u00e7o de sentido conclusivo:","resposta":3470686,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"dificilmente pode ser tornada invis\u00edvel NEM pode ser resolvida s\u00f3 pelos ricos\".","id":3470685,"corpo":"\"dificilmente pode ser tornada invis\u00edvel NEM pode ser resolvida s\u00f3 pelos ricos\".","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s uma grande cat\u00e1strofe que afligiria, POIS, milh\u00f5es.","id":3470686,"corpo":"Ap\u00f3s uma grande cat\u00e1strofe que afligiria, POIS, milh\u00f5es.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\"possuem refrigeradores OU aquecedores\"","id":3470687,"corpo":"\"possuem refrigeradores OU aquecedores\"","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A solu\u00e7\u00e3o deve nascer de todos, NO ENTANTO, os ricos devem colaborar mais.","id":3470688,"corpo":"A solu\u00e7\u00e3o deve nascer de todos, NO ENTANTO, os ricos devem colaborar mais.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" \"os ricos t\u00eam mais condi\u00e7\u00f5es de adaptar-se E mitigar os efeitos\"","id":3470689,"corpo":" \"os ricos t\u00eam mais condi\u00e7\u00f5es de adaptar-se E mitigar os efeitos\"","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368458,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/31947\/64.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Emprego dos elementos de sequencia\u00e7\u00e3o (uso de conectivos)","oab":false,"nome":"Emprego dos elementos de sequencia\u00e7\u00e3o (uso de conectivos)","pai":409551,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409553,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-dos-elementos-de-sequenciacao-uso-de-conectivos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/993798","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Educa\u00e7\u00e3o \u00e9 um direito social que a todos deve alcan\u00e7ar, sendo indispens\u00e1vel \u00e0 forma\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo. Acerca do tema, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":31947,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2018-instituto-acesso-assistente-social","tipo":1,"nome":"Instituto Acesso - SEDUC AM - Assistente Social - 2018"},{"id":31948,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2018-instituto-acesso-bibliotecario","tipo":1,"nome":"Instituto Acesso - SEDUC AM - Bibliotec\u00e1rio - 2018"},{"id":31970,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2018-instituto-acesso-contador","tipo":1,"nome":"Instituto Acesso - SEDUC AM - Contador - 2018"},{"id":31971,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2018-instituto-acesso-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Instituto Acesso - SEDUC AM - Engenheiro Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:50:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":993811,"hashId":"e29acfd85f0a7a13ef9461ec7a0c517c","enunciado":"A Educa\u00e7\u00e3o \u00e9 um direito social que a todos deve alcan\u00e7ar, sendo indispens\u00e1vel \u00e0 forma\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo.\r\nAcerca do tema, assinale a alternativa correta:","resposta":3470750,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao tratar da igualdade de condi\u00e7\u00f5es para o acesso e perman\u00eancia, o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente deixa impl\u00edcita a necessidade da adequa\u00e7\u00e3o da metodologia de ensino aos novos tempos, de modo que a educa\u00e7\u00e3o atenda \u00e0s \"necessidades pedag\u00f3gicas\" espec\u00edficas do corpo discente.","id":3470750,"corpo":"Ao tratar da igualdade de condi\u00e7\u00f5es para o acesso e perman\u00eancia, o Estatuto da Crian\u00e7a e do\r\nAdolescente deixa impl\u00edcita a necessidade da adequa\u00e7\u00e3o da metodologia de ensino aos novos\r\ntempos, de modo que a educa\u00e7\u00e3o atenda \u00e0s \"necessidades pedag\u00f3gicas\" espec\u00edficas do corpo\r\ndiscente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os sistemas de Ensino n\u00e3o podem influenciar os alunos acerca da cria\u00e7\u00e3o, por parte destes, de entidades estudantis.","id":3470751,"corpo":"Os sistemas de Ensino n\u00e3o podem influenciar os alunos acerca da cria\u00e7\u00e3o, por parte destes, de\r\nentidades estudantis.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A oferta da Educa\u00e7\u00e3o Infantil pela rede p\u00fablica de ensino, no que tange ao atendimento em creche e ao acesso ao pr\u00e9-escolar, se dar\u00e1 de acordo com a oportunidade e conveni\u00eancia administrativa.","id":3470752,"corpo":"A oferta da Educa\u00e7\u00e3o Infantil pela rede p\u00fablica de ensino, no que tange ao atendimento em\r\ncreche e ao acesso ao pr\u00e9-escolar, se dar\u00e1 de acordo com a oportunidade e conveni\u00eancia\r\nadministrativa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O acesso ao ensino obrigat\u00f3rio e gratuito constitui um direito p\u00fablico objetivo.","id":3470753,"corpo":"O acesso ao ensino obrigat\u00f3rio e gratuito constitui um direito p\u00fablico objetivo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 assegurado, tanto aos alunos da rede p\u00fablica, quanto particular de ensino, sendo admiss\u00edvel a aplica\u00e7\u00e3o da \"expuls\u00e3o\" do aluno somente a t\u00edtulo de san\u00e7\u00e3o disciplinar.","id":3470754,"corpo":"\u00c9 assegurado, tanto aos alunos da rede p\u00fablica, quanto particular de ensino, sendo admiss\u00edvel a\r\naplica\u00e7\u00e3o da \"expuls\u00e3o\" do aluno somente a t\u00edtulo de san\u00e7\u00e3o disciplinar.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368459,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","oab":true,"nome":"Da educa\u00e7\u00e3o (artigos 205 a 214 da CF)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405311,"slug":"direito-constitucional-da-educacao-artigos-205-a-214-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/993811","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no Sistema Constitucional Brasileiro, analise as assertivas que se seguem e assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":31947,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2018-instituto-acesso-assistente-social","tipo":1,"nome":"Instituto Acesso - SEDUC AM - Assistente Social - 2018"},{"id":31948,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2018-instituto-acesso-bibliotecario","tipo":1,"nome":"Instituto Acesso - SEDUC AM - Bibliotec\u00e1rio - 2018"},{"id":31970,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2018-instituto-acesso-contador","tipo":1,"nome":"Instituto Acesso - SEDUC AM - Contador - 2018"},{"id":31971,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2018-instituto-acesso-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"Instituto Acesso - SEDUC AM - Engenheiro Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:50:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":993813,"hashId":"32501c112128e3aa9b9b89534b813064","enunciado":"Com base no Sistema Constitucional Brasileiro, analise as assertivas que se seguem e assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":3470764,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Poder\u00e1 o Governador do Estado do Amazonas, mediante Decreto, dispor sobre aumento salarial concedido aos T\u00e9cnicos Administrativos da Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o.","id":3470760,"corpo":"Poder\u00e1 o Governador do Estado do Amazonas, mediante Decreto, dispor sobre aumento salarial\r\nconcedido aos T\u00e9cnicos Administrativos da Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Caso o Governador do Estado do Amazonas participe de certame de Professor Efetivo de Universidade Federal e seja aprovado, perder\u00e1 o mandato eletivo no momento da posse no referido cargo.","id":3470761,"corpo":"Caso o Governador do Estado do Amazonas participe de certame de Professor Efetivo de\r\nUniversidade Federal e seja aprovado, perder\u00e1 o mandato eletivo no momento da posse no\r\nreferido cargo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sendo a Uni\u00e3o omissa sobre normas gerais, o Estado do Amazonas poder\u00e1 exercer a compet\u00eancia legislativa plena, para atender a suas peculiaridades. Caso sobrevenha lei federal no tocante as gerais, revogar\u00e1 a lei estadual no que lhe for contr\u00e1rio.","id":3470762,"corpo":"Sendo a Uni\u00e3o omissa sobre normas gerais, o Estado do Amazonas poder\u00e1 exercer a compet\u00eancia\r\nlegislativa plena, para atender a suas peculiaridades. Caso sobrevenha lei federal no tocante as\r\ngerais, revogar\u00e1 a lei estadual no que lhe for contr\u00e1rio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Governador n\u00e3o poder\u00e1 intervir no Munic\u00edpio de Alvar\u00e3es para garantir observ\u00e2ncia de princ\u00edpios estabelecidos na Constitui\u00e7\u00e3o do Estado.","id":3470763,"corpo":"O Governador n\u00e3o poder\u00e1 intervir no Munic\u00edpio de Alvar\u00e3es para garantir observ\u00e2ncia de\r\nprinc\u00edpios estabelecidos na Constitui\u00e7\u00e3o do Estado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Poder\u00e1 a Uni\u00e3o intervir nos Estados para assegurar a observ\u00e2ncia dos princ\u00edpios constitucionais direitos da pessoa humana.","id":3470764,"corpo":"Poder\u00e1 a Uni\u00e3o intervir nos Estados para assegurar a observ\u00e2ncia dos princ\u00edpios constitucionais\r\ndireitos da pessoa humana.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368459,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o federal e estadual (artigos 34 a 36 da CF)","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o federal e estadual (artigos 34 a 36 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405239,"slug":"direito-constitucional-intervencao-federal-e-estadual-artigos-34-a-36-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/993813","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente estabelece que o ato infracional praticado por adolescente dever\u00e1 gerar medidas socioeducativas as quais, no entanto, estar\u00e3o submetidas aos seus direitos individuais e as suas garantias processuais. Sobre o tema assinale a alternativa \"INCORRETA\":","provas":[{"id":31947,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2018-instituto-acesso-assistente-social","tipo":1,"nome":"Instituto Acesso - SEDUC AM - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:50:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":993816,"hashId":"3e7608d26118618ac440edef52f986b7","enunciado":"O Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente estabelece que o ato infracional praticado por adolescente dever\u00e1 gerar\r\nmedidas socioeducativas as quais, no entanto, estar\u00e3o submetidas aos seus direitos individuais e as suas garantias\r\nprocessuais.\r\nSobre o tema assinale a alternativa \"INCORRETA\":","resposta":3470777,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os adolescentes portadores de doen\u00e7a receber\u00e3o tratamento individual e especializado, em local adequado \u00e0s suas condi\u00e7\u00f5es.","id":3470775,"corpo":"Os adolescentes portadores de doen\u00e7a receber\u00e3o tratamento individual e especializado, em local\r\nadequado \u00e0s suas condi\u00e7\u00f5es.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em hip\u00f3tese alguma e sob pretexto algum, ser\u00e1 admitida a presta\u00e7\u00e3o de trabalho for\u00e7ado.","id":3470776,"corpo":"Em hip\u00f3tese alguma e sob pretexto algum, ser\u00e1 admitida a presta\u00e7\u00e3o de trabalho for\u00e7ado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A medida aplicada ao adolescente levar\u00e1 em conta a sua idade, as circunst\u00e2ncias e a gravidade da infra\u00e7\u00e3o.","id":3470777,"corpo":"A medida aplicada ao adolescente levar\u00e1 em conta a sua idade, as circunst\u00e2ncias e a gravidade\r\nda infra\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Advert\u00eancia, liberdade assistida e obriga\u00e7\u00e3o de reparar o dano s\u00e3o algumas das medidas socioeducativas aplic\u00e1veis ao adolescente infrator.","id":3470778,"corpo":"Advert\u00eancia, liberdade assistida e obriga\u00e7\u00e3o de reparar o dano s\u00e3o algumas das medidas\r\nsocioeducativas aplic\u00e1veis ao adolescente infrator.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os adolescentes portadores de defici\u00eancia mental receber\u00e3o tratamento individual e especializado, em local adequado \u00e0s suas condi\u00e7\u00f5es.","id":3470779,"corpo":"Os adolescentes portadores de defici\u00eancia mental receber\u00e3o tratamento individual e\r\nespecializado, em local adequado \u00e0s suas condi\u00e7\u00f5es.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368460,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/993816","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o n\u00e3o podem ser mais importantes que os objetivos da a\u00e7\u00e3o profissional. Se partirmos do pressuposto que cabe ao profissional apenas ter habilidade t\u00e9cnica de manusear um instrumento de trabalho, o assistente social perder\u00e1 a dimens\u00e3o do porqu\u00ea ele est\u00e1 utilizando determinado instrumento. Sua pr\u00e1tica se torna mec\u00e2nica, repetitiva, burocr\u00e1tica. Dentre os principais instrumentos, diretos ou indiretos, utilizados pelo Servi\u00e7o Social no cotidiano de sua pr\u00e1tica est\u00e3o: I) Entrevista individual. II) Mobiliza\u00e7\u00e3o de comunidades. III) Entrevista grupal. IV) Visita institucional. V) Di\u00e1rio de campo.","provas":[{"id":31947,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2018-instituto-acesso-assistente-social","tipo":1,"nome":"Instituto Acesso - SEDUC AM - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":993817,"hashId":"b0f9fdd519ae30d2f8d20fd16c1aa592","enunciado":"<p>Os instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o n\u00e3o podem ser mais importantes que os objetivos da a\u00e7\u00e3o profissional.\r\nSe partirmos do pressuposto que cabe ao profissional apenas ter habilidade t\u00e9cnica de manusear um instrumento\r\nde trabalho, o assistente social perder\u00e1 a dimens\u00e3o do porqu\u00ea ele est\u00e1 utilizando determinado instrumento. Sua\r\npr\u00e1tica se torna mec\u00e2nica, repetitiva, burocr\u00e1tica. Dentre os principais instrumentos, diretos ou indiretos, utilizados\r\npelo Servi\u00e7o Social no cotidiano de sua pr\u00e1tica est\u00e3o:<\/p><p>\r\nI) Entrevista individual.\r\n<\/p><p>II) Mobiliza\u00e7\u00e3o de comunidades.\r\n<\/p><p>III) Entrevista grupal.\r\n<\/p><p>IV) Visita institucional.<\/p><p>\r\nV) Di\u00e1rio de campo.<\/p>","resposta":3470784,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I, II e V est\u00e3o corretas.","id":3470780,"corpo":"Apenas I, II e V est\u00e3o corretas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":3470781,"corpo":"Apenas I, II e IV est\u00e3o corretas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I,III e IV est\u00e3o corretas.","id":3470782,"corpo":"Apenas I,III e IV est\u00e3o corretas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, IV e V est\u00e3o corretas.","id":3470783,"corpo":"Apenas I, IV e V est\u00e3o corretas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas est\u00e3o corretas.","id":3470784,"corpo":"Todas est\u00e3o corretas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368460,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/993817","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A crian\u00e7a e o adolescente t\u00eam direito \u00e0 liberdade, ao respeito e \u00e0 dignidade como pessoas humanas em processo de desenvolvimento e como sujeitos de direitos civis, humanos e sociais garantidos na Constitui\u00e7\u00e3o e nas leis. O direito \u00e0 liberdade, de acordo com a Lei 8.069\/00 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente - compreende os seguintes aspectos:","provas":[{"id":31947,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2018-instituto-acesso-assistente-social","tipo":1,"nome":"Instituto Acesso - SEDUC AM - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:50:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":993821,"hashId":"ea7f8499145a0d5cff0269ff08a8bed1","enunciado":"A crian\u00e7a e o adolescente t\u00eam direito \u00e0 liberdade, ao respeito e \u00e0 dignidade como pessoas humanas em processo\r\nde desenvolvimento e como sujeitos de direitos civis, humanos e sociais garantidos na Constitui\u00e7\u00e3o e nas leis. O\r\ndireito \u00e0 liberdade, de acordo com a Lei 8.069\/00 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente - compreende os\r\nseguintes aspectos:","resposta":3470801,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A inviolabilidade da integridade f\u00edsica, ps\u00edquica e moral da crian\u00e7a e do adolescente.","id":3470800,"corpo":"A inviolabilidade da integridade f\u00edsica, ps\u00edquica e moral da crian\u00e7a e do adolescente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A participa\u00e7\u00e3o na vida pol\u00edtica, na forma da lei.","id":3470801,"corpo":"A participa\u00e7\u00e3o na vida pol\u00edtica, na forma da lei.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A preserva\u00e7\u00e3o da imagem, ideias e cren\u00e7as, dos espa\u00e7os e objetos pessoais da crian\u00e7a e do adolescente.","id":3470802,"corpo":"A preserva\u00e7\u00e3o da imagem, ideias e cren\u00e7as, dos espa\u00e7os e objetos pessoais da crian\u00e7a e do\r\nadolescente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A inviolabilidade da integridade f\u00edsica, intelectual e moral da crian\u00e7a e do adolescente.","id":3470803,"corpo":"A inviolabilidade da integridade f\u00edsica, intelectual e moral da crian\u00e7a e do adolescente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A preserva\u00e7\u00e3o da identidade, da autonomia, dos valores, ideias e cren\u00e7as, e dos espa\u00e7os da crian\u00e7a e do adolescente.","id":3470804,"corpo":"A preserva\u00e7\u00e3o da identidade, da autonomia, dos valores, ideias e cren\u00e7as, e dos espa\u00e7os da\r\ncrian\u00e7a e do adolescente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368460,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/993821","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, bem como o direito ao acesso e perman\u00eancia na escola tem sido garantido reiteradamente nos aportes legais, seja na Constitui\u00e7\u00e3o Federal (1988), Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (1990) e na Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (1996). De acordo com esta \u00faltima, o dever do Estado com a educa\u00e7\u00e3o escolar p\u00fablica ser\u00e1 efetivado mediante a garantia de:","provas":[{"id":31947,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2018-instituto-acesso-assistente-social","tipo":1,"nome":"Instituto Acesso - SEDUC AM - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:50:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":993824,"hashId":"35679e2d77863273b395e9ba45245a53","enunciado":"O direito \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, bem como o direito ao acesso e perman\u00eancia na escola tem sido garantido reiteradamente\r\nnos aportes legais, seja na Constitui\u00e7\u00e3o Federal (1988), Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (1990) e na Lei de\r\nDiretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (1996).\r\nDe acordo com esta \u00faltima, o dever do Estado com a educa\u00e7\u00e3o escolar p\u00fablica ser\u00e1 efetivado mediante a garantia\r\nde:","resposta":3470819,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Atendimento educacional especializado gratuito aos educandos com defici\u00eancia, transtornos globais do desenvolvimento e altas habilidades ou superdota\u00e7\u00e3o, transversal a todos os n\u00edveis, etapas e modalidades, exclusivamente na rede regular de ensino.","id":3470815,"corpo":"Atendimento educacional especializado gratuito aos educandos com defici\u00eancia, transtornos\r\nglobais do desenvolvimento e altas habilidades ou superdota\u00e7\u00e3o, transversal a todos os n\u00edveis,\r\netapas e modalidades, exclusivamente na rede regular de ensino.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica obrigat\u00f3ria e gratuita dos 4 (quatro) aos 17 (dezessete) anos de idade, organizada em pr\u00e9 escola, ensino fundamental e ensino t\u00e9cnico.","id":3470816,"corpo":"Educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica obrigat\u00f3ria e gratuita dos 4 (quatro) aos 17 (dezessete) anos de idade,\r\norganizada em pr\u00e9 escola, ensino fundamental e ensino t\u00e9cnico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Educa\u00e7\u00e3o infantil gratuita \u00e0s crian\u00e7as de at\u00e9 6 (seis) anos de idade.","id":3470817,"corpo":" Educa\u00e7\u00e3o infantil gratuita \u00e0s crian\u00e7as de at\u00e9 6 (seis) anos de idade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Acesso p\u00fablico e gratuito aos ensinos fundamental e m\u00e9dio, exceto para os que n\u00e3o os conclu\u00edram na idade pr\u00f3pria.","id":3470818,"corpo":"Acesso p\u00fablico e gratuito aos ensinos fundamental e m\u00e9dio, exceto para os que n\u00e3o os\r\nconclu\u00edram na idade pr\u00f3pria.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Acesso aos n\u00edveis mais elevados do ensino, da pesquisa e da cria\u00e7\u00e3o art\u00edstica, segundo a capacidade de cada um.","id":3470819,"corpo":"Acesso aos n\u00edveis mais elevados do ensino, da pesquisa e da cria\u00e7\u00e3o art\u00edstica, segundo a\r\ncapacidade de cada um.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368461,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/993824","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Servi\u00e7o Social \u00e9 uma profiss\u00e3o de car\u00e1ter t\u00e9cnico\/cient\u00edfico a qual, na perspectiva de fortalecimento de seu projeto \u00e9tico-pol\u00edtico, pressup\u00f5e a refer\u00eancia a uma concep\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o emancipadora, que possibilite aos indiv\u00edduos sociais o desenvolvimento de suas potencialidades e capacidades como g\u00eanero humano. Assim, os profissionais de Servi\u00e7o Social inseridos no \u00e2mbito da Pol\u00edtica de Educa\u00e7\u00e3o poder\u00e3o desenvolver diferentes atividades t\u00e9cnicas, pertinentes ao seu fazer profissional, tais como: I) Pesquisa de natureza socioecon\u00f4mica e familiar para caracteriza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o escolar. II) Articula\u00e7\u00e3o com institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, privadas, assistenciais e organiza\u00e7\u00f5es comunit\u00e1rias locais, com vistas ao encaminhamento de respons\u00e1veis e alunos para atendimento de suas necessidades. III) Participa\u00e7\u00e3o em equipe multidisciplinar da elabora\u00e7\u00e3o de programas que visem prevenir a viol\u00eancia, bem como o uso e abuso de \u00e1lcool e outras drogas. IV) Elabora\u00e7\u00e3o e desenvolvimento de programas espec\u00edficos nas escolas onde existam classes especiais e cria\u00e7\u00e3o destas classes em escolas que n\u00e3o as tenham. V) Elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o de programas de orienta\u00e7\u00e3o sociofamiliar, visando prevenir a evas\u00e3o e melhorar o desempenho e rendimento do aluno. A partir das afirmativas acima podemos considerar que:","provas":[{"id":31947,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2018-instituto-acesso-assistente-social","tipo":1,"nome":"Instituto Acesso - SEDUC AM - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":993825,"hashId":"6b585546bd018d6bd986ed41618ac026","enunciado":"<p>O Servi\u00e7o Social \u00e9 uma profiss\u00e3o de car\u00e1ter t\u00e9cnico\/cient\u00edfico a qual, na perspectiva de fortalecimento de seu\r\nprojeto \u00e9tico-pol\u00edtico, pressup\u00f5e a refer\u00eancia a uma concep\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o emancipadora, que possibilite aos\r\nindiv\u00edduos sociais o desenvolvimento de suas potencialidades e capacidades como g\u00eanero humano. Assim, os\r\nprofissionais de Servi\u00e7o Social inseridos no \u00e2mbito da Pol\u00edtica de Educa\u00e7\u00e3o poder\u00e3o desenvolver diferentes\r\natividades t\u00e9cnicas, pertinentes ao seu fazer profissional, tais como:\r\n<\/p><p>I) Pesquisa de natureza socioecon\u00f4mica e familiar para caracteriza\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o escolar.\r\n<\/p><p>II) Articula\u00e7\u00e3o com institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, privadas, assistenciais e organiza\u00e7\u00f5es comunit\u00e1rias locais, com vistas ao\r\nencaminhamento de respons\u00e1veis e alunos para atendimento de suas necessidades.\r\n<\/p><p>III) Participa\u00e7\u00e3o em equipe multidisciplinar da elabora\u00e7\u00e3o de programas que visem prevenir a viol\u00eancia, bem como\r\no uso e abuso de \u00e1lcool e outras drogas.<\/p><p>\r\nIV) Elabora\u00e7\u00e3o e desenvolvimento de programas espec\u00edficos nas escolas onde existam classes especiais e cria\u00e7\u00e3o\r\ndestas classes em escolas que n\u00e3o as tenham.\r\n<\/p><p>V) Elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o de programas de orienta\u00e7\u00e3o sociofamiliar, visando prevenir a evas\u00e3o e melhorar o\r\ndesempenho e rendimento do aluno.\r\n<\/p><p>A partir das afirmativas acima podemos considerar que:<\/p>","resposta":3470820,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I, II, III e V est\u00e3o corretas.","id":3470820,"corpo":"Apenas I, II, III e V est\u00e3o corretas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e V est\u00e3o corretas.","id":3470821,"corpo":"Apenas I, II e V est\u00e3o corretas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":3470822,"corpo":"Apenas I, II e III est\u00e3o corretas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":3470823,"corpo":"Apenas II, III e IV est\u00e3o corretas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas I, II est\u00e3o corretas.","id":3470824,"corpo":"Apenas I, II est\u00e3o corretas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368461,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/993825","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 um grupo, sediado na Escola de Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o da UFMG, que integra pesquisadores e estudantes em torno de atividades de ensino, pesquisa e extens\u00e3o, relacionadas \u00e0 tem\u00e1tica de biblioteca escolar:","provas":[{"id":31948,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2018-instituto-acesso-bibliotecario","tipo":1,"nome":"Instituto Acesso - SEDUC AM - Bibliotec\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":993841,"hashId":"ec8321818b5b305a208a6b34d2531efd","enunciado":"\u00c9 um grupo, sediado na Escola de Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o da UFMG, que integra pesquisadores e estudantes em\r\ntorno de atividades de ensino, pesquisa e extens\u00e3o, relacionadas \u00e0 tem\u00e1tica de biblioteca escolar:","resposta":3470901,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bibliotec\u00e1rios Escolares Intregrados - BEI","id":3470900,"corpo":"Bibliotec\u00e1rios Escolares Intregrados - BEI","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Grupo de Estudos em Biblioteca Escolar - GEBE","id":3470901,"corpo":"Grupo de Estudos em Biblioteca Escolar - GEBE","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Grupo de Bibliotec\u00e1rios Escolares - GBE","id":3470902,"corpo":"Grupo de Bibliotec\u00e1rios Escolares - GBE","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Grupo de Assist\u00eancia aos Bibliotec\u00e1rios Escolares - GABE","id":3470903,"corpo":"Grupo de Assist\u00eancia aos Bibliotec\u00e1rios Escolares - GABE","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Grupo Integrado de Bibliotecas Escolares - GIBE","id":3470904,"corpo":"Grupo Integrado de Bibliotecas Escolares - GIBE","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368462,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Tecnologias da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologias da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397810,"slug":"biblioteconomia-tecnologias-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/993841","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O COMUT \u00e9 um programa de comuta\u00e7\u00e3o bibliogr\u00e1fica, dispon\u00edvel em diversas bibliotecas brasileiras. Com rela\u00e7\u00e3o a esse servi\u00e7o, julgue os itens a seguir: I - Por meio do COMUT, o usu\u00e1rio poder\u00e1 obter c\u00f3pias de teses e\/ou disserta\u00e7\u00f5es na \u00edntegra; II - O COMUT permite a obten\u00e7\u00e3o de c\u00f3pias de documentos t\u00e9cnico-cient\u00edficos dispon\u00edveis apenas nos acervos de bibliotecas brasileiras; III- A Lei de Direitos Autorais \u00e9 prescind\u00edvel ao COMUT; \u00c9 correto APENAS o que se afirma em:","provas":[{"id":31948,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2018-instituto-acesso-bibliotecario","tipo":1,"nome":"Instituto Acesso - SEDUC AM - Bibliotec\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":993848,"hashId":"6816de4f228a5c593751f061ab785dd9","enunciado":"<p>O COMUT \u00e9 um programa de comuta\u00e7\u00e3o bibliogr\u00e1fica, dispon\u00edvel em diversas bibliotecas brasileiras. Com rela\u00e7\u00e3o a\r\nesse servi\u00e7o, julgue os itens a seguir:\r\n<\/p><p>I - Por meio do COMUT, o usu\u00e1rio poder\u00e1 obter c\u00f3pias de teses e\/ou disserta\u00e7\u00f5es na \u00edntegra;<\/p><p>\r\nII - O COMUT permite a obten\u00e7\u00e3o de c\u00f3pias de documentos t\u00e9cnico-cient\u00edficos dispon\u00edveis apenas nos acervos de\r\nbibliotecas brasileiras;\r\n<\/p><p>III- A Lei de Direitos Autorais \u00e9 prescind\u00edvel ao COMUT;\r\n<\/p><p>\u00c9 correto APENAS o que se afirma em:<\/p>","resposta":3470935,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I","id":3470935,"corpo":"I","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II","id":3470936,"corpo":"I e II","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III","id":3470937,"corpo":"II e III","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III","id":3470938,"corpo":"I e III","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II","id":3470939,"corpo":"II","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368463,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397797,"slug":"biblioteconomia-recursos-e-servicos-de-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/993848","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o AACR2, no primeiro n\u00edvel de descri\u00e7\u00e3o, devem ser inclu\u00eddos, no m\u00ednimo, os seguintes elementos citados abaixo, EXCETO:","provas":[{"id":31948,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o do Amazonas","sigla":"SEDUC AM","id":1017,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Instituto Acesso","descricao":"Instituto Acesso","sigla":"","oab":false,"id":961},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-am-am-2018-instituto-acesso-bibliotecario","tipo":1,"nome":"Instituto Acesso - SEDUC AM - Bibliotec\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":993853,"hashId":"4938c61f1a4412f28079afec734618fb","enunciado":"De acordo com o AACR2, no primeiro n\u00edvel de descri\u00e7\u00e3o, devem ser inclu\u00eddos, no m\u00ednimo, os seguintes elementos\r\ncitados abaixo, EXCETO:","resposta":3470960,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Designa\u00e7\u00e3o geral do material","id":3470960,"corpo":"Designa\u00e7\u00e3o geral do material","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Extens\u00e3o do item","id":3470961,"corpo":"Extens\u00e3o do item","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00famero normalizado","id":3470962,"corpo":"N\u00famero normalizado","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Edi\u00e7\u00e3o","id":3470963,"corpo":"Edi\u00e7\u00e3o","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Data","id":3470964,"corpo":"Data","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368463,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","oab":false,"nome":"Cataloga\u00e7\u00e3o (AACR-2): cataloga\u00e7\u00e3o descritiva, entradas e cabe\u00e7alhos; cataloga\u00e7\u00e3o de multimeios: CD-ROM, fitas de v\u00eddeos e fitas cassetes.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397788,"slug":"biblioteconomia-catalogacao-aacr-2-catalogacao-descritiva-entradas-e-cabecalhos-catalogacao-de-multimeios-cd-rom-fitas-de-videos-e-fitas-cassetes"}],"slug":"biblioteconomia\/993853","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao CRM-PR compete cobrar anuidades, taxas, juros e multas, bem como estabelecer valores para a concess\u00e3o de di\u00e1ria, verba indenizat\u00f3ria e aux\u00edlio de representa\u00e7\u00e3o, legalmente fixados pelo Conselho Federal de Medicina (CFM).","provas":[{"id":31958,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:43","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":993984,"hashId":"5f729b82945f85fe858c46afeb8b3b50","enunciado":"Ao CRM-PR compete cobrar anuidades, taxas, juros e\r\nmultas, bem como estabelecer valores para a\r\nconcess\u00e3o de di\u00e1ria, verba indenizat\u00f3ria e aux\u00edlio de\r\nrepresenta\u00e7\u00e3o, legalmente fixados pelo Conselho\r\nFederal de Medicina (CFM).","resposta":3471225,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3471225,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3471226,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao Regimento Interno do Conselho Regional de Medicina do Estado do Paran\u00e1 (CRM-PR), julgue os itens a seguir.","id":368498,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao Regimento Interno do Conselho Regional de\r\nMedicina do Estado do Paran\u00e1 (CRM-PR), julgue os itens a\r\nseguir.","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CRM PR","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CRM PR","pai":401637,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401638,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-crm-pr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/993984","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos processos \u00e9tico-profissionais junto ao Conselho Regional de Medicina (CRM), \u00e9 obrigat\u00f3ria a representa\u00e7\u00e3o do m\u00e9dico por advogado durante todo o tr\u00e2mite.","provas":[{"id":31958,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Paran\u00e1","sigla":"CRM PR","id":3418,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-pr-pr-2018-quadrix-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM PR - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:44","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":993989,"hashId":"c6890c934c534985b8512c866ebca3c7","enunciado":"Nos processos \u00e9tico-profissionais junto ao Conselho\r\nRegional de Medicina (CRM), \u00e9 obrigat\u00f3ria a\r\nrepresenta\u00e7\u00e3o do m\u00e9dico por advogado durante todo o\r\ntr\u00e2mite.","resposta":3471236,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3471235,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3471236,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do Decreto n.\u00ba 44.045\/1958, julgue os itens que se seguem.","id":368499,"enunciado":"Acerca do Decreto n.\u00ba 44.045\/1958, julgue os itens que se\r\nseguem.","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto Federal n\u00ba 44.045\/1958 - Aprova o Regulamento do Conselho Federal e Conselhos regionais de Medicina a que se refere a Lei n\u00ba 3.268, de 30 de setembro de 1957.","oab":false,"nome":"Decreto Federal n\u00ba 44.045\/1958 - Aprova o Regulamento do Conselho Federal e Conselhos regionais de Medicina a que se refere a Lei n\u00ba 3.268, de 30 de setembro de 1957.","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":419056,"slug":"legislacao-federal-decreto-federal-no-44-045-1958-aprova-o-regulamento-do-conselho-federal-e-conselhos-regionais-de-medicina-a-que-se-refere-a-lei-no-3-268-de-30-de-setembro-de-1957"}],"slug":"legislacao-federal\/993989","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea Assistente de Gest\u00e3o","id":15760},{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea Assistente de Servi\u00e7os Comerciais","id":15761},{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistente de Gest\u00e3o","id":15762},{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistente de Servi\u00e7os Comerciais","id":15763}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao atendimento telef\u00f4nico ao cliente, analise as afirmativas a seguir. I. Conv\u00e9m o atendimento r\u00e1pido \u00e0 chamada, no m\u00e1ximo e idealmente, ao segundo toque do telefone. II. N\u00e3o se deve usar frases negativas, como \u201cn\u00e3o sabemos\u201d ou \u201cn\u00e3o podemos\u201d. III. As informa\u00e7\u00f5es devem ser prestadas de forma objetiva, apressando-se a finaliza\u00e7\u00e3o da chamada. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":32325,"cargo":{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea Assistente de Gest\u00e3o","id":15760},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-saneamento-area-assistente-de-gestao","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Saneamento - \u00c1rea Assistente de Gest\u00e3o - 2018"},{"id":32326,"cargo":{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea Assistente de Servi\u00e7os Comerciais","id":15761},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-saneamento-area-assistente-de-servicos-comerciais","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Saneamento - \u00c1rea Assistente de Servi\u00e7os Comerciais - 2018"},{"id":32327,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistente de Gest\u00e3o","id":15762},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-gestao-area-assistente-de-gestao","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistente de Gest\u00e3o - 2018"},{"id":32328,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistente de Servi\u00e7os Comerciais","id":15763},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-gestao-area-assistente-de-servicos-comerciais","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistente de Servi\u00e7os Comerciais - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:32","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":999035,"hashId":"40c93e8361e2dfe48c86571312fceb4b","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o ao atendimento telef\u00f4nico ao cliente, analise as\r\nafirmativas a seguir.<\/p><p>\r\nI. Conv\u00e9m o atendimento r\u00e1pido \u00e0 chamada, no m\u00e1ximo e\r\nidealmente, ao segundo toque do telefone.\r\n<\/p><p>II. N\u00e3o se deve usar frases negativas, como \u201cn\u00e3o sabemos\u201d ou\r\n\u201cn\u00e3o podemos\u201d.<\/p><p>\r\nIII. As informa\u00e7\u00f5es devem ser prestadas de forma objetiva,\r\napressando-se a finaliza\u00e7\u00e3o da chamada.<\/p><p>\r\nEst\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":3490863,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":3490860,"corpo":"I, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":3490861,"corpo":"II, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":3490862,"corpo":"III, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" I e II, apenas.","id":3490863,"corpo":" I e II, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3490864,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369303,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atendimento ao P\u00fablico","oab":false,"nome":"Atendimento ao P\u00fablico","pai":null,"assunto_raiz":291225,"materia":true,"id":291225,"slug":"atendimento-ao-publico"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de atendimento e de vendas","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de atendimento e de vendas","pai":291225,"assunto_raiz":291225,"materia":false,"id":415817,"slug":"atendimento-ao-publico-tecnicas-de-atendimento-e-de-vendas"}],"slug":"atendimento-ao-publico\/999035","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea Assistente de Gest\u00e3o","id":15760},{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea Assistente de Servi\u00e7os Comerciais","id":15761},{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistente de Gest\u00e3o","id":15762},{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistente de Servi\u00e7os Comerciais","id":15763}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma caixa d&#39;\u00e1gua possui se\u00e7\u00e3o lateral trapezoidal, com base menor de dimens\u00e3o 2m, base maior de dimens\u00e3o 3m e altura igual a 2m. O comprimento da caixa d&#39;\u00e1gua \u00e9 de 6m. Essa caixa atende a uma resid\u00eancia de 5 pessoas, sendo o consumo m\u00e9dio por pessoa de 120 litros de \u00e1gua por dia. Sabendo-se que a caixa d&#39;\u00e1gua n\u00e3o pode operar com volume inferior a 10% de sua capacidade, o tempo m\u00e1ximo que ela pode atender \u00e0 resid\u00eancia, partindo do estado cheia, e sem receber novas aflu\u00eancias, \u00e9 de","provas":[{"id":32325,"cargo":{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea Assistente de Gest\u00e3o","id":15760},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-saneamento-area-assistente-de-gestao","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Saneamento - \u00c1rea Assistente de Gest\u00e3o - 2018"},{"id":32326,"cargo":{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea Assistente de Servi\u00e7os Comerciais","id":15761},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-saneamento-area-assistente-de-servicos-comerciais","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Saneamento - \u00c1rea Assistente de Servi\u00e7os Comerciais - 2018"},{"id":32327,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistente de Gest\u00e3o","id":15762},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-gestao-area-assistente-de-gestao","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistente de Gest\u00e3o - 2018"},{"id":32328,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistente de Servi\u00e7os Comerciais","id":15763},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-gestao-area-assistente-de-servicos-comerciais","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistente de Servi\u00e7os Comerciais - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:50:32","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":999039,"hashId":"2dc1763e95781d7e9eba0ebc7f4b6c00","enunciado":"Uma caixa d&#39;\u00e1gua possui se\u00e7\u00e3o lateral trapezoidal, com base\r\nmenor de dimens\u00e3o 2m, base maior de dimens\u00e3o 3m e altura\r\nigual a 2m. O comprimento da caixa d&#39;\u00e1gua \u00e9 de 6m. Essa caixa\r\natende a uma resid\u00eancia de 5 pessoas, sendo o consumo m\u00e9dio\r\npor pessoa de 120 litros de \u00e1gua por dia.\r\nSabendo-se que a caixa d&#39;\u00e1gua n\u00e3o pode operar com volume\r\ninferior a 10% de sua capacidade, o tempo m\u00e1ximo que ela pode\r\natender \u00e0 resid\u00eancia, partindo do estado cheia, e sem receber\r\nnovas aflu\u00eancias, \u00e9 de","resposta":3490883,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30 dias.","id":3490880,"corpo":"30 dias.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"35 dias.","id":3490881,"corpo":"35 dias.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"40 dias.","id":3490882,"corpo":"40 dias.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"45 dias.","id":3490883,"corpo":"45 dias.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"50 dias.","id":3490884,"corpo":"50 dias.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369303,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Geometria Anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Geometria Anal\u00edtica","pai":403871,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403882,"slug":"matematica-geometria-analitica"}],"slug":"matematica\/999039","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea Assistente de Gest\u00e3o","id":15760},{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea Assistente de Servi\u00e7os Comerciais","id":15761},{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistente de Gest\u00e3o","id":15762},{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistente de Servi\u00e7os Comerciais","id":15763}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O hidr\u00f4metro cujo funcionamento se baseia na medi\u00e7\u00e3o da quantidade de vezes em que uma c\u00e2mara de volume conhecido \u00e9 enchida e esvaziada pela a\u00e7\u00e3o de um \u00eambolo, \u00e9 denominado de hidr\u00f4metro","provas":[{"id":32325,"cargo":{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea Assistente de Gest\u00e3o","id":15760},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-saneamento-area-assistente-de-gestao","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Saneamento - \u00c1rea Assistente de Gest\u00e3o - 2018"},{"id":32326,"cargo":{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea Assistente de Servi\u00e7os Comerciais","id":15761},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-saneamento-area-assistente-de-servicos-comerciais","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Saneamento - \u00c1rea Assistente de Servi\u00e7os Comerciais - 2018"},{"id":32327,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistente de Gest\u00e3o","id":15762},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-gestao-area-assistente-de-gestao","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistente de Gest\u00e3o - 2018"},{"id":32328,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistente de Servi\u00e7os Comerciais","id":15763},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-gestao-area-assistente-de-servicos-comerciais","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistente de Servi\u00e7os Comerciais - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:32","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":999040,"hashId":"ca844f1397f230f221b267906f35427a","enunciado":"O hidr\u00f4metro cujo funcionamento se baseia na medi\u00e7\u00e3o da\r\nquantidade de vezes em que uma c\u00e2mara de volume conhecido \u00e9\r\nenchida e esvaziada pela a\u00e7\u00e3o de um \u00eambolo, \u00e9 denominado de\r\nhidr\u00f4metro","resposta":3490886,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"taquim\u00e9trico.","id":3490885,"corpo":"taquim\u00e9trico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"volum\u00e9trico.","id":3490886,"corpo":"volum\u00e9trico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"barim\u00e9trico.","id":3490887,"corpo":"barim\u00e9trico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"valvular.","id":3490888,"corpo":"valvular.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"oricular.","id":3490889,"corpo":"oricular.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369303,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6587,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-hidraulica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/999040","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea Assistente de Gest\u00e3o","id":15760},{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea Assistente de Servi\u00e7os Comerciais","id":15761},{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistente de Gest\u00e3o","id":15762},{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistente de Servi\u00e7os Comerciais","id":15763}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma instala\u00e7\u00e3o hidrosanit\u00e1ria, a junta de canaliza\u00e7\u00e3o de ferro fundido deve ser feita com","provas":[{"id":32325,"cargo":{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea Assistente de Gest\u00e3o","id":15760},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-saneamento-area-assistente-de-gestao","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Saneamento - \u00c1rea Assistente de Gest\u00e3o - 2018"},{"id":32326,"cargo":{"descricao":"Assistente de Saneamento - \u00c1rea Assistente de Servi\u00e7os Comerciais","id":15761},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-saneamento-area-assistente-de-servicos-comerciais","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Saneamento - \u00c1rea Assistente de Servi\u00e7os Comerciais - 2018"},{"id":32327,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistente de Gest\u00e3o","id":15762},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-gestao-area-assistente-de-gestao","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistente de Gest\u00e3o - 2018"},{"id":32328,"cargo":{"descricao":"Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistente de Servi\u00e7os Comerciais","id":15763},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"compesa-pe-2018-fgv-assistente-de-gestao-area-assistente-de-servicos-comerciais","tipo":1,"nome":"FGV - COMPESA - Assistente de Gest\u00e3o - \u00c1rea Assistente de Servi\u00e7os Comerciais - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:33","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":999043,"hashId":"133ed69d14130a1ecc9eb3fd4209bd44","enunciado":"Em uma instala\u00e7\u00e3o hidrosanit\u00e1ria, a junta de canaliza\u00e7\u00e3o de ferro\r\nfundido deve ser feita com","resposta":3490900,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"anel de borracha.","id":3490900,"corpo":"anel de borracha.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"argamassa de cimento e areia.","id":3490901,"corpo":"argamassa de cimento e areia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"adesivo e solu\u00e7\u00e3o limpadora.","id":3490902,"corpo":"adesivo e solu\u00e7\u00e3o limpadora.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"unho de cobre.","id":3490903,"corpo":"unho de cobre.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tinta zarc\u00e3o.","id":3490904,"corpo":"tinta zarc\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369303,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6587,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-hidraulica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/999043","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Foi prescrito para um paciente Soro Fisiol\u00f3gico 0,9%, 2.000 mL em 24 horas. A unidade de sa\u00fade s\u00f3 disp\u00f5e de frascos de 250 mL. Para atender a prescri\u00e7\u00e3o corretamente, o n\u00famero de frascos de soro que dever\u00e1 ser administrado e o tempo de infus\u00e3o de cada frasco, em horas, corresponde, respectivamente a:","provas":[{"id":32330,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem","id":8616},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-15-2018-fcc-tecnico-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":999124,"hashId":"800a37d8bb850d1b4800d1aea1120fe6","enunciado":"Foi prescrito para um paciente Soro Fisiol\u00f3gico 0,9%, 2.000 mL em 24 horas. A unidade de sa\u00fade s\u00f3 disp\u00f5e de frascos de\r\n250 mL. Para atender a prescri\u00e7\u00e3o corretamente, o n\u00famero de frascos de soro que dever\u00e1 ser administrado e o tempo de infus\u00e3o\r\nde cada frasco, em horas, corresponde, respectivamente a:","resposta":3491309,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6 frascos, 8 horas.","id":3491305,"corpo":"6 frascos, 8 horas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8 frascos, 6 horas.","id":3491306,"corpo":"8 frascos, 6 horas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4 frascos, 4 horas.","id":3491307,"corpo":"4 frascos, 4 horas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 frascos, 12 horas.","id":3491308,"corpo":"4 frascos, 12 horas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"8 frascos, 3 horas.","id":3491309,"corpo":"8 frascos, 3 horas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369323,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"C\u00e1lculo de Medicamentos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculo de Medicamentos","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405761,"slug":"enfermagem-calculo-de-medicamentos"}],"slug":"enfermagem\/999124","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":15764}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Ouvidoria, Controladoria e Gest\u00e3o do Munic\u00edpio de Sobral","sigla":"SECOG PMS","id":3424,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00e2mbito do Servi\u00e7o Social, a atribui\u00e7\u00e3o de funcionar como Tribunal Superior de \u00c9tica Profissional cabe","provas":[{"id":32331,"cargo":{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":15764},"orgao":{"nome":"Secretaria da Ouvidoria, Controladoria e Gest\u00e3o do Munic\u00edpio de Sobral","sigla":"SECOG PMS","id":3424,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secog-pms-ce-2018-uece-analista-de-politicas-publicas-sociais-area-assistencia-social","tipo":1,"nome":"UECE - SECOG\/PMS - Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":999154,"hashId":"2affca7c5f2ecd30b255c43658039745","enunciado":"No \u00e2mbito do Servi\u00e7o Social, a atribui\u00e7\u00e3o de\r\nfuncionar como Tribunal Superior de \u00c9tica Profissional\r\ncabe","resposta":3491454,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aos Conselhos Regionais de Servi\u00e7o Social.","id":3491453,"corpo":"aos Conselhos Regionais de Servi\u00e7o Social.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ao Conselho Federal de Servi\u00e7o Social.","id":3491454,"corpo":"ao Conselho Federal de Servi\u00e7o Social.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 Comiss\u00e3o Mista integrada por representantes de Conselho Regional de Servi\u00e7o Social e do Conselho Federal de Servi\u00e7o Social.","id":3491455,"corpo":"\u00e0 Comiss\u00e3o Mista integrada por representantes\r\nde Conselho Regional de Servi\u00e7o Social e do\r\nConselho Federal de Servi\u00e7o Social.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" ao Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da jurisdi\u00e7\u00e3o cont\u00edgua \u00e0quela em que o fato a ser julgado tenha se dado.","id":3491456,"corpo":" ao Conselho Regional de Servi\u00e7o Social da\r\njurisdi\u00e7\u00e3o cont\u00edgua \u00e0quela em que o fato a ser\r\njulgado tenha se dado.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369326,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415285,"slug":"servico-social-codigo-de-etica-do-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/999154","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":15764}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Ouvidoria, Controladoria e Gest\u00e3o do Munic\u00edpio de Sobral","sigla":"SECOG PMS","id":3424,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Estado brasileiro, a assist\u00eancia social, como pol\u00edtica de prote\u00e7\u00e3o social, oferta um elenco diversificado de servi\u00e7os, programas e benef\u00edcios. Entre as alternativas apresentadas, identifique a que cont\u00e9m, respectivamente, um servi\u00e7o disponibilizado no n\u00edvel da prote\u00e7\u00e3o social especial de m\u00e9dia complexidade e um benef\u00edcio de car\u00e1ter eventual, provis\u00f3rio e suplementar.","provas":[{"id":32331,"cargo":{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":15764},"orgao":{"nome":"Secretaria da Ouvidoria, Controladoria e Gest\u00e3o do Munic\u00edpio de Sobral","sigla":"SECOG PMS","id":3424,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secog-pms-ce-2018-uece-analista-de-politicas-publicas-sociais-area-assistencia-social","tipo":1,"nome":"UECE - SECOG\/PMS - Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":999162,"hashId":"b4fcc8b37740724f858687407ebba422","enunciado":"No Estado brasileiro, a assist\u00eancia social, como\r\npol\u00edtica de prote\u00e7\u00e3o social, oferta um elenco\r\ndiversificado de servi\u00e7os, programas e benef\u00edcios.\r\nEntre as alternativas apresentadas, identifique a que\r\ncont\u00e9m, respectivamente, um servi\u00e7o disponibilizado\r\nno n\u00edvel da prote\u00e7\u00e3o social especial de m\u00e9dia\r\ncomplexidade e um benef\u00edcio de car\u00e1ter eventual,\r\nprovis\u00f3rio e suplementar.","resposta":3491488,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o e Atendimento Integral \u00e0 Fam\u00edlia; benef\u00edcio concedido pelo Programa Bolsa Fam\u00edlia.","id":3491485,"corpo":"Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o e Atendimento Integral \u00e0\r\nFam\u00edlia; benef\u00edcio concedido pelo Programa\r\nBolsa Fam\u00edlia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Servi\u00e7o de Acolhimento em Fam\u00edlia Acolhedora; aluguel social ou equivalente.","id":3491486,"corpo":"Servi\u00e7o de Acolhimento em Fam\u00edlia Acolhedora;\r\naluguel social ou equivalente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o Social Especial para Pessoas com Defici\u00eancia, Idosas e suas Fam\u00edlias; aux\u00edlio reclus\u00e3o.","id":3491487,"corpo":"Servi\u00e7o de Prote\u00e7\u00e3o Social Especial para Pessoas\r\ncom Defici\u00eancia, Idosas e suas Fam\u00edlias; aux\u00edlio\r\nreclus\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Servi\u00e7o Especializado em Abordagem Social; aux\u00edlio funeral.","id":3491488,"corpo":"Servi\u00e7o Especializado em Abordagem Social;\r\naux\u00edlio funeral.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369327,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398142,"slug":"servico-social-servico-social-e-protecao-social"}],"slug":"servico-social\/999162","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":15764}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Ouvidoria, Controladoria e Gest\u00e3o do Munic\u00edpio de Sobral","sigla":"SECOG PMS","id":3424,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Servi\u00e7o Social constitui seu projeto \u00e9ticopol\u00edtico alicer\u00e7ado, entre outros, nos seguintes princ\u00edpios:","provas":[{"id":32331,"cargo":{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":15764},"orgao":{"nome":"Secretaria da Ouvidoria, Controladoria e Gest\u00e3o do Munic\u00edpio de Sobral","sigla":"SECOG PMS","id":3424,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secog-pms-ce-2018-uece-analista-de-politicas-publicas-sociais-area-assistencia-social","tipo":1,"nome":"UECE - SECOG\/PMS - Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":999163,"hashId":"2fb3a1a752f686e8a6c1242e304a74da","enunciado":"O Servi\u00e7o Social constitui seu projeto \u00e9ticopol\u00edtico\r\nalicer\u00e7ado, entre outros, nos seguintes\r\nprinc\u00edpios:","resposta":3491489,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" defesa intransigente dos direitos humanos e recusa do autoritarismo e arb\u00edtrio; compromisso com a qualidade dos servi\u00e7os que se ofertam \u00e0 popula\u00e7\u00e3o; esfor\u00e7o direcionado \u00e0 elimina\u00e7\u00e3o de todas as formas de preconceito, pautado no respeito \u00e0 diversidade e garantia da participa\u00e7\u00e3o de grupos socialmente discriminados.","id":3491489,"corpo":" defesa intransigente dos direitos humanos e\r\nrecusa do autoritarismo e arb\u00edtrio; compromisso\r\ncom a qualidade dos servi\u00e7os que se ofertam \u00e0\r\npopula\u00e7\u00e3o; esfor\u00e7o direcionado \u00e0 elimina\u00e7\u00e3o de\r\ntodas as formas de preconceito, pautado no\r\nrespeito \u00e0 diversidade e garantia da participa\u00e7\u00e3o\r\nde grupos socialmente discriminados.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"forma\u00e7\u00e3o profissional ancorada em uma \u00fanica dire\u00e7\u00e3o ou uniformidade te\u00f3rica; compromisso com o aprimoramento intelectual com vistas ao alcance de compet\u00eancia profissional; esfor\u00e7o direcionado \u00e0 elimina\u00e7\u00e3o de todas as formas de preconceito, pautado no respeito \u00e0 diversidade e garantia da participa\u00e7\u00e3o de grupos socialmente discriminados.","id":3491490,"corpo":"forma\u00e7\u00e3o profissional ancorada em uma \u00fanica\r\ndire\u00e7\u00e3o ou uniformidade te\u00f3rica; compromisso\r\ncom o aprimoramento intelectual com vistas ao\r\nalcance de compet\u00eancia profissional; esfor\u00e7o\r\ndirecionado \u00e0 elimina\u00e7\u00e3o de todas as formas de\r\npreconceito, pautado no respeito \u00e0 diversidade e\r\ngarantia da participa\u00e7\u00e3o de grupos socialmente\r\ndiscriminados.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reconhecimento da liberdade como valor \u00e9tico central, bem assim, da autonomia e da emancipa\u00e7\u00e3o dos indiv\u00edduos sociais; preval\u00eancia da concilia\u00e7\u00e3o quando de disputa de interesses envolvendo a popula\u00e7\u00e3o atendida nos servi\u00e7os sociais e os gestores das pol\u00edticas p\u00fablicas a eles atinentes; articula\u00e7\u00e3o com outras categorias profissionais que mantenham afinidade com o projeto \u00e9tico-pol\u00edtico do Servi\u00e7o Social.","id":3491491,"corpo":"reconhecimento da liberdade como valor \u00e9tico\r\ncentral, bem assim, da autonomia e da\r\nemancipa\u00e7\u00e3o dos indiv\u00edduos sociais; preval\u00eancia\r\nda concilia\u00e7\u00e3o quando de disputa de interesses\r\nenvolvendo a popula\u00e7\u00e3o atendida nos servi\u00e7os\r\nsociais e os gestores das pol\u00edticas p\u00fablicas a eles\r\natinentes; articula\u00e7\u00e3o com outras categorias\r\nprofissionais que mantenham afinidade com o\r\nprojeto \u00e9tico-pol\u00edtico do Servi\u00e7o Social.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"preval\u00eancia da concilia\u00e7\u00e3o quando de disputa de interesses envolvendo a popula\u00e7\u00e3o atendida nos servi\u00e7os sociais e os gestores das pol\u00edticas p\u00fablicas a eles atinentes; garantia dos direitos civis, sociais e pol\u00edticos, sobretudo, da classe trabalhadora; empenho na constru\u00e7\u00e3o de uma nova ordem societ\u00e1ria em que se vejam eliminadas a explora\u00e7\u00e3o de classes, a discrimina\u00e7\u00e3o \u00e9tnico-racial e de g\u00eanero.","id":3491492,"corpo":"preval\u00eancia da concilia\u00e7\u00e3o quando de disputa de\r\ninteresses envolvendo a popula\u00e7\u00e3o atendida nos\r\nservi\u00e7os sociais e os gestores das pol\u00edticas\r\np\u00fablicas a eles atinentes; garantia dos direitos\r\ncivis, sociais e pol\u00edticos, sobretudo, da classe\r\ntrabalhadora; empenho na constru\u00e7\u00e3o de uma\r\nnova ordem societ\u00e1ria em que se vejam\r\neliminadas a explora\u00e7\u00e3o de classes, a\r\ndiscrimina\u00e7\u00e3o \u00e9tnico-racial e de g\u00eanero.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369327,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Projeto \u00e9tico pol\u00edtico profissional do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Projeto \u00e9tico pol\u00edtico profissional do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398175,"slug":"servico-social-projeto-etico-politico-profissional-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/999163","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":15764}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Ouvidoria, Controladoria e Gest\u00e3o do Munic\u00edpio de Sobral","sigla":"SECOG PMS","id":3424,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As recomenda\u00e7\u00f5es emanadas do Consenso de Washington impactaram significativamente os pa\u00edses em desenvolvimento. Entre as indica\u00e7\u00f5es ou imposi\u00e7\u00f5es a esses pa\u00edses feitas pelo Fundo Monet\u00e1rio Internacional (FMI), Banco Internacional de Reconstru\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento (Bird) e Tesouro dos Estados Unidos a partir de 1989, est\u00e1 a instaura\u00e7\u00e3o de um modelo de Estado","provas":[{"id":32331,"cargo":{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":15764},"orgao":{"nome":"Secretaria da Ouvidoria, Controladoria e Gest\u00e3o do Munic\u00edpio de Sobral","sigla":"SECOG PMS","id":3424,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secog-pms-ce-2018-uece-analista-de-politicas-publicas-sociais-area-assistencia-social","tipo":1,"nome":"UECE - SECOG\/PMS - Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":999164,"hashId":"90e9587ae7562ac37fa80319c56f3081","enunciado":"As recomenda\u00e7\u00f5es emanadas do Consenso de\r\nWashington impactaram significativamente os pa\u00edses\r\nem desenvolvimento. Entre as indica\u00e7\u00f5es ou\r\nimposi\u00e7\u00f5es a esses pa\u00edses feitas pelo Fundo\r\nMonet\u00e1rio Internacional (FMI), Banco Internacional\r\nde Reconstru\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento (Bird) e Tesouro\r\ndos Estados Unidos a partir de 1989, est\u00e1 a\r\ninstaura\u00e7\u00e3o de um modelo de Estado","resposta":3491495,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"relativamente m\u00ednimo que se isenta do dever de garantir alguns direitos sociais t\u00e3o-somente para indiv\u00edduos que possam, por conta pr\u00f3pria, patrocin\u00e1-los. Por outro lado, este Estado m\u00ednimo estabelece, para o mercado, r\u00edgida regulamenta\u00e7\u00e3o no tocante a servi\u00e7os de sa\u00fade, acaso, oferecidos pela iniciativa privada.","id":3491493,"corpo":"relativamente m\u00ednimo que se isenta do dever de\r\ngarantir alguns direitos sociais t\u00e3o-somente para\r\nindiv\u00edduos que possam, por conta pr\u00f3pria,\r\npatrocin\u00e1-los. Por outro lado, este Estado\r\nm\u00ednimo estabelece, para o mercado, r\u00edgida\r\nregulamenta\u00e7\u00e3o no tocante a servi\u00e7os de sa\u00fade,\r\nacaso, oferecidos pela iniciativa privada.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ampliado na \u00e1rea da assist\u00eancia b\u00e1sica, isto \u00e9, aquela relacionada \u00e0s pol\u00edticas compensat\u00f3rias para indiv\u00edduos absolutamente incapazes de inser\u00e7\u00e3o no mercado de trabalho. J\u00e1 em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s demais pol\u00edticas ligadas \u00e0 garantia de direitos sociais de maneira ampla, o que fica prescrito \u00e9 sua gradativa mercadiza\u00e7\u00e3o, mas sob a regulamenta\u00e7\u00e3o do Estado.","id":3491494,"corpo":"ampliado na \u00e1rea da assist\u00eancia b\u00e1sica, isto \u00e9,\r\naquela relacionada \u00e0s pol\u00edticas compensat\u00f3rias\r\npara indiv\u00edduos absolutamente incapazes de\r\ninser\u00e7\u00e3o no mercado de trabalho. J\u00e1 em rela\u00e7\u00e3o\r\n\u00e0s demais pol\u00edticas ligadas \u00e0 garantia de direitos\r\nsociais de maneira ampla, o que fica prescrito \u00e9\r\nsua gradativa mercadiza\u00e7\u00e3o, mas sob a\r\nregulamenta\u00e7\u00e3o do Estado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"m\u00ednimo que incorpora a desobriga\u00e7\u00e3o de garantir um conjunto de atribui\u00e7\u00f5es no campo dos direitos sociais, al\u00e9m de promover uma intensiva escalada de privatiza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e bens sociais, sobretudo ligados \u00e0 previd\u00eancia e \u00e0 sa\u00fade.","id":3491495,"corpo":"m\u00ednimo que incorpora a desobriga\u00e7\u00e3o de garantir\r\num conjunto de atribui\u00e7\u00f5es no campo dos\r\ndireitos sociais, al\u00e9m de promover uma intensiva\r\nescalada de privatiza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e bens\r\nsociais, sobretudo ligados \u00e0 previd\u00eancia e \u00e0\r\nsa\u00fade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de bem-estar social com paralela atua\u00e7\u00e3o do mercado no campo das pol\u00edticas de prote\u00e7\u00e3o social. Para tal, s\u00e3o abertos canais permanentes de negocia\u00e7\u00e3o entre a iniciativa privada \u2013 mercado \u2013 e o poder p\u00fablico, com vistas ao controle da qualidade, dos pre\u00e7os e da distribui\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os e bens sociais a serem ofertados por um ou outro desses entes.","id":3491496,"corpo":"de bem-estar social com paralela atua\u00e7\u00e3o do\r\nmercado no campo das pol\u00edticas de prote\u00e7\u00e3o\r\nsocial. Para tal, s\u00e3o abertos canais permanentes\r\nde negocia\u00e7\u00e3o entre a iniciativa privada \u2013\r\nmercado \u2013 e o poder p\u00fablico, com vistas ao\r\ncontrole da qualidade, dos pre\u00e7os e da\r\ndistribui\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os e bens sociais a serem\r\nofertados por um ou outro desses entes.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369327,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398139,"slug":"servico-social-estado-sociedade-civil-e-protecao-social"}],"slug":"servico-social\/999164","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":15764}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Ouvidoria, Controladoria e Gest\u00e3o do Munic\u00edpio de Sobral","sigla":"SECOG PMS","id":3424,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A seguridade social, na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 5 de outubro de 1988, est\u00e1 relacionada aos direitos a","provas":[{"id":32331,"cargo":{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":15764},"orgao":{"nome":"Secretaria da Ouvidoria, Controladoria e Gest\u00e3o do Munic\u00edpio de Sobral","sigla":"SECOG PMS","id":3424,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secog-pms-ce-2018-uece-analista-de-politicas-publicas-sociais-area-assistencia-social","tipo":1,"nome":"UECE - SECOG\/PMS - Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:50:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":999186,"hashId":"cd5c41fff9c1c9135ae066945ca3ea1c","enunciado":"A seguridade social, na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de\r\n5 de outubro de 1988, est\u00e1 relacionada aos direitos a","resposta":3491584,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sa\u00fade, seguran\u00e7a p\u00fablica, programas de transfer\u00eancia de renda.","id":3491581,"corpo":"sa\u00fade, seguran\u00e7a p\u00fablica, programas de\r\ntransfer\u00eancia de renda.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"seguran\u00e7a social, previd\u00eancia social, educa\u00e7\u00e3o.","id":3491582,"corpo":"seguran\u00e7a social, previd\u00eancia social, educa\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"seguran\u00e7a p\u00fablica, educa\u00e7\u00e3o, assist\u00eancia social. ","id":3491583,"corpo":"seguran\u00e7a p\u00fablica, educa\u00e7\u00e3o, assist\u00eancia social.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" previd\u00eancia social, assist\u00eancia social, sa\u00fade.","id":3491584,"corpo":" previd\u00eancia social, assist\u00eancia social, sa\u00fade.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369329,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","oab":true,"nome":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405307,"slug":"direito-constitucional-da-seguridade-social-artigos-194-a-204"}],"slug":"direito-constitucional\/999186","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Campo Limpo Paulista","sigla":"Camara de Campo Limpo Paulista","id":3417,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da estrutura e organiza\u00e7\u00e3o do Estado brasileiro, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":31943,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Campo Limpo Paulista","sigla":"Camara de Campo Limpo Paulista","id":3417,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-campo-limpo-paulista-sp-2018-vunesp-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Campo Limpo Paulista - Procurador Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:50:28","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":993636,"hashId":"bc20bcbb5923fb62a3c19f83f4f116db","enunciado":"A respeito da estrutura e organiza\u00e7\u00e3o do Estado brasileiro,\r\nassinale a alternativa correta.","resposta":3469878,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A institui\u00e7\u00e3o de regi\u00f5es metropolitanas est\u00e1 condicionada \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o de Lei Complementar Estadual, sendo v\u00e1lido a Constitui\u00e7\u00e3o Estadual exigir a pr\u00e9via anu\u00eancia das C\u00e2maras Municipais.","id":3469875,"corpo":"A institui\u00e7\u00e3o de regi\u00f5es metropolitanas est\u00e1 condicionada\r\n\u00e0 aprova\u00e7\u00e3o de Lei Complementar Estadual,\r\nsendo v\u00e1lido a Constitui\u00e7\u00e3o Estadual exigir a pr\u00e9via\r\nanu\u00eancia das C\u00e2maras Municipais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As regi\u00f5es metropolitanas s\u00e3o, segundo a Constitui\u00e7\u00e3o, dotadas de personalidade jur\u00eddica.","id":3469876,"corpo":"As regi\u00f5es metropolitanas s\u00e3o, segundo a Constitui\u00e7\u00e3o,\r\ndotadas de personalidade jur\u00eddica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cabe aos Estados explorar diretamente, ou mediante concess\u00e3o, os servi\u00e7os locais de g\u00e1s canalizado, na forma da lei complementar.","id":3469877,"corpo":"Cabe aos Estados explorar diretamente, ou mediante\r\nconcess\u00e3o, os servi\u00e7os locais de g\u00e1s canalizado,\r\nna forma da lei complementar.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As Constitui\u00e7\u00f5es Estaduais podem permitir a edi\u00e7\u00e3o de medidas provis\u00f3rias, desde que haja expressa autoriza\u00e7\u00e3o na Constitui\u00e7\u00e3o do respectivo Estado e sejam observadas as regras b\u00e1sicas do processo legislativo.","id":3469878,"corpo":"As Constitui\u00e7\u00f5es Estaduais podem permitir a edi\u00e7\u00e3o\r\nde medidas provis\u00f3rias, desde que haja expressa autoriza\u00e7\u00e3o\r\nna Constitui\u00e7\u00e3o do respectivo Estado e sejam\r\nobservadas as regras b\u00e1sicas do processo legislativo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O regime de incompatibilidades, imunidades, bem como as hip\u00f3teses de extin\u00e7\u00e3o e cassa\u00e7\u00e3o de mandato n\u00e3o se aplicam aos parlamentares estaduais, mesmo que n\u00e3o haja previs\u00e3o expressa na Constitui\u00e7\u00e3o Estadual.","id":3469879,"corpo":"O regime de incompatibilidades, imunidades, bem\r\ncomo as hip\u00f3teses de extin\u00e7\u00e3o e cassa\u00e7\u00e3o de mandato\r\nn\u00e3o se aplicam aos parlamentares estaduais,\r\nmesmo que n\u00e3o haja previs\u00e3o expressa na Constitui\u00e7\u00e3o\r\nEstadual.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368433,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Reorganiza\u00e7\u00e3o territorial - forma\u00e7\u00e3o de novos estados, munic\u00edpios e territ\u00f3rios federais ou altera\u00e7\u00e3o na estrutura da federa\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Reorganiza\u00e7\u00e3o territorial - forma\u00e7\u00e3o de novos estados, munic\u00edpios e territ\u00f3rios federais ou altera\u00e7\u00e3o na estrutura da federa\u00e7\u00e3o","pai":405233,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405234,"slug":"direito-constitucional-reorganizacao-territorial-formacao-de-novos-estados-municipios-e-territorios-federais-ou-alteracao-na-estrutura-da-federacao"}],"slug":"direito-constitucional\/993636","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Campo Limpo Paulista","sigla":"Camara de Campo Limpo Paulista","id":3417,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sempr\u00f4nio ajuizou a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria de inexigibilidade de d\u00e9bito cumulada com a indeniza\u00e7\u00e3o por danos materiais e morais contra a institui\u00e7\u00e3o financeira. A negativa\u00e7\u00e3o do nome do autor nos \u00f3rg\u00e3os de prote\u00e7\u00e3o do consumidor se deu de forma indevida pelo banco. No tocante aos danos materiais e morais sofridos por Sempr\u00f4nio, assinale a assertiva correta.","provas":[{"id":31943,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Campo Limpo Paulista","sigla":"Camara de Campo Limpo Paulista","id":3417,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-campo-limpo-paulista-sp-2018-vunesp-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Campo Limpo Paulista - Procurador Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:50:30","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":993663,"hashId":"f991b5e106ff131df24413238fe4caac","enunciado":"Sempr\u00f4nio ajuizou a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria de inexigibilidade de\r\nd\u00e9bito cumulada com a indeniza\u00e7\u00e3o por danos materiais\r\ne morais contra a institui\u00e7\u00e3o financeira. A negativa\u00e7\u00e3o do\r\nnome do autor nos \u00f3rg\u00e3os de prote\u00e7\u00e3o do consumidor se\r\ndeu de forma indevida pelo banco. No tocante aos danos\r\nmateriais e morais sofridos por Sempr\u00f4nio, assinale a\r\nassertiva correta.","resposta":3470011,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A lei estabelece par\u00e2metros para fixa\u00e7\u00e3o por danos morais, devendo o magistrado observar os crit\u00e9rios de razoabilidade e da proporcionalidade, de modo a arbitrar os danos morais de forma moderada.","id":3470010,"corpo":"A lei estabelece par\u00e2metros para fixa\u00e7\u00e3o por danos\r\nmorais, devendo o magistrado observar os crit\u00e9rios\r\nde razoabilidade e da proporcionalidade, de modo a\r\narbitrar os danos morais de forma moderada.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O pagamento de danos morais deve ser acrescido de juros de mora desde a cita\u00e7\u00e3o e a incid\u00eancia de corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria desde o arbitramento.","id":3470011,"corpo":"O pagamento de danos morais deve ser acrescido\r\nde juros de mora desde a cita\u00e7\u00e3o e a incid\u00eancia de\r\ncorre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria desde o arbitramento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 incab\u00edvel a cumula\u00e7\u00e3o de danos materiais e morais sofridos por Sempr\u00f4nio devido \u00e0 negativa\u00e7\u00e3o indevida do nome nos \u00f3rg\u00e3os de prote\u00e7\u00e3o do consumidor.","id":3470012,"corpo":"\u00c9 incab\u00edvel a cumula\u00e7\u00e3o de danos materiais e morais\r\nsofridos por Sempr\u00f4nio devido \u00e0 negativa\u00e7\u00e3o indevida\r\ndo nome nos \u00f3rg\u00e3os de prote\u00e7\u00e3o do consumidor.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A indeniza\u00e7\u00e3o por danos materiais independe da demonstra\u00e7\u00e3o dos preju\u00edzos alegados por Sempr\u00f4nio.","id":3470013,"corpo":"A indeniza\u00e7\u00e3o por danos materiais independe da demonstra\u00e7\u00e3o\r\ndos preju\u00edzos alegados por Sempr\u00f4nio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A condena\u00e7\u00e3o por danos morais exige prova de que a negativa\u00e7\u00e3o do nome de Sempr\u00f4nio depende de prova de dano sofrido pelo consumidor.","id":3470014,"corpo":"A condena\u00e7\u00e3o por danos morais exige prova de que\r\na negativa\u00e7\u00e3o\r\ndo nome de Sempr\u00f4nio depende de\r\nprova de dano sofrido pelo consumidor.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368437,"enunciado":"","rotulo":28,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406161,"slug":"direito-civil-responsabilidade-civil-art-927-ao-954"},{"nome_clean":"Pressupostos do Dever de Indenizar","oab":false,"nome":"Pressupostos do Dever de Indenizar","pai":406161,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415823,"slug":"direito-civil-pressupostos-do-dever-de-indenizar"},{"nome_clean":"Dano","oab":false,"nome":"Dano","pai":415823,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415843,"slug":"direito-civil-dano"},{"nome_clean":"Dano Moral","oab":false,"nome":"Dano Moral","pai":415843,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415846,"slug":"direito-civil-dano-moral"}],"slug":"direito-civil\/993663","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Campo Limpo Paulista","sigla":"Camara de Campo Limpo Paulista","id":3417,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei no 11.445\/07 estabelece diretrizes nacionais para o saneamento b\u00e1sico. Sobre o que prev\u00ea essa legisla\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":31943,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Campo Limpo Paulista","sigla":"Camara de Campo Limpo Paulista","id":3417,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-campo-limpo-paulista-sp-2018-vunesp-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Campo Limpo Paulista - Procurador Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:50:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":993675,"hashId":"eb577efbb83f3cc6a6e54893099f44e6","enunciado":"A Lei no 11.445\/07 estabelece diretrizes nacionais para o\r\nsaneamento b\u00e1sico. Sobre o que prev\u00ea essa legisla\u00e7\u00e3o,\r\nassinale a alternativa correta.","resposta":3470071,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os recursos h\u00eddricos integram os servi\u00e7os p\u00fablicos de saneamento b\u00e1sico.","id":3470070,"corpo":"Os recursos h\u00eddricos integram os servi\u00e7os p\u00fablicos\r\nde saneamento b\u00e1sico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O lixo origin\u00e1rio de atividades comerciais, industriais e de servi\u00e7os cuja responsabilidade pelo manejo n\u00e3o seja atribu\u00edda ao gerador pode, por decis\u00e3o do poder p\u00fablico, ser considerado res\u00edduo s\u00f3lido urbano.","id":3470071,"corpo":"O lixo origin\u00e1rio de atividades comerciais, industriais\r\ne de servi\u00e7os cuja responsabilidade pelo manejo n\u00e3o\r\nseja atribu\u00edda ao gerador pode, por decis\u00e3o do poder\r\np\u00fablico, ser considerado res\u00edduo s\u00f3lido urbano.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Os titulares dos servi\u00e7os p\u00fablicos de saneamento b\u00e1sico n\u00e3o poder\u00e3o delegar a organiza\u00e7\u00e3o, a regula\u00e7\u00e3o, a fiscaliza\u00e7\u00e3o e a presta\u00e7\u00e3o desses servi\u00e7os.","id":3470072,"corpo":" Os titulares dos servi\u00e7os p\u00fablicos de saneamento\r\nb\u00e1sico n\u00e3o poder\u00e3o delegar a organiza\u00e7\u00e3o, a regula\u00e7\u00e3o,\r\na fiscaliza\u00e7\u00e3o e a presta\u00e7\u00e3o desses servi\u00e7os.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os prestadores que atuem em mais de um Munic\u00edpio ou que prestem servi\u00e7os p\u00fablicos de saneamento b\u00e1sico diferentes em um mesmo Munic\u00edpio manter\u00e3o sistema cont\u00e1bil conjunto, devendo descrever todos os custos e as receitas de cada servi\u00e7o em cada um dos Munic\u00edpios atendidos e, se for o caso, no Distrito Federal, de forma geral.","id":3470073,"corpo":"Os prestadores que atuem em mais de um Munic\u00edpio\r\nou que prestem servi\u00e7os p\u00fablicos de saneamento\r\nb\u00e1sico diferentes em um mesmo Munic\u00edpio manter\u00e3o\r\nsistema cont\u00e1bil conjunto, devendo descrever todos\r\nos custos e as receitas de cada servi\u00e7o em cada um\r\ndos Munic\u00edpios atendidos e, se for o caso, no Distrito\r\nFederal, de forma geral.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cada Munic\u00edpio definir\u00e1 os par\u00e2metros m\u00ednimos para a potabilidade da \u00e1gua.","id":3470074,"corpo":"Cada Munic\u00edpio definir\u00e1 os par\u00e2metros m\u00ednimos para\r\na potabilidade da \u00e1gua.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368440,"enunciado":"","rotulo":39,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Diretrizes Nacionais de Saneamento B\u00e1sico - Lei n\u00ba 11.445 de 2007","oab":true,"nome":"Diretrizes Nacionais de Saneamento B\u00e1sico - Lei n\u00ba 11.445 de 2007","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403129,"slug":"direito-ambiental-diretrizes-nacionais-de-saneamento-basico-lei-no-11-445-de-2007"}],"slug":"direito-ambiental\/993675","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Campo Limpo Paulista","sigla":"Camara de Campo Limpo Paulista","id":3417,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a disciplina constitucional dos Partidos Pol\u00edticos, e considerando as altera\u00e7\u00f5es empreendidas pela Emenda Constitucional no 97\/2017, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":31943,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Campo Limpo Paulista","sigla":"Camara de Campo Limpo Paulista","id":3417,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-campo-limpo-paulista-sp-2018-vunesp-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Campo Limpo Paulista - Procurador Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:50:32","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":993687,"hashId":"724af63b395dcf783ff7655cb4b7f6f3","enunciado":"Sobre a disciplina constitucional dos Partidos Pol\u00edticos, e\r\nconsiderando as altera\u00e7\u00f5es empreendidas pela Emenda\r\nConstitucional no 97\/2017, assinale a alternativa correta.","resposta":3470130,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A partir das elei\u00e7\u00f5es de 2020 ser\u00e1 vedada a celebra\u00e7\u00e3o de coliga\u00e7\u00f5es nas elei\u00e7\u00f5es proporcionais, permanecendo, apenas, a possibilidade de coliga\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria para elei\u00e7\u00f5es majorit\u00e1rias.","id":3470130,"corpo":"A partir das elei\u00e7\u00f5es de 2020 ser\u00e1 vedada a celebra\u00e7\u00e3o\r\nde coliga\u00e7\u00f5es nas elei\u00e7\u00f5es proporcionais, permanecendo,\r\napenas, a possibilidade de coliga\u00e7\u00e3o\r\npartid\u00e1ria para elei\u00e7\u00f5es majorit\u00e1rias.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"H\u00e1 obrigatoriedade de verticaliza\u00e7\u00e3o nas coliga\u00e7\u00f5es, de modo que se uma coliga\u00e7\u00e3o for formada em \u00e2mbito nacional, vincular\u00e1 as elei\u00e7\u00f5es estaduais e municipais.","id":3470131,"corpo":"H\u00e1 obrigatoriedade de verticaliza\u00e7\u00e3o nas coliga\u00e7\u00f5es,\r\nde modo que se uma coliga\u00e7\u00e3o for formada em \u00e2mbito\r\nnacional, vincular\u00e1 as elei\u00e7\u00f5es estaduais e municipais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 facultado aos partidos pol\u00edticos receberem recursos financeiros de entidade ou governo estrangeiro.","id":3470132,"corpo":"\u00c9 facultado aos partidos pol\u00edticos receberem recursos\r\nfinanceiros de entidade ou governo estrangeiro.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ter\u00e3o direito a recursos do fundo partid\u00e1rio os partidos pol\u00edticos que tenham elegido pelo menos trinta Deputados Federais distribu\u00eddos em pelo menos um ter\u00e7o das unidades da Federa\u00e7\u00e3o.","id":3470133,"corpo":"Ter\u00e3o direito a recursos do fundo partid\u00e1rio os partidos\r\npol\u00edticos que tenham elegido pelo menos trinta\r\nDeputados Federais distribu\u00eddos em pelo menos um\r\nter\u00e7o das unidades da Federa\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os partidos pol\u00edticos adquirir\u00e3o personalidade jur\u00eddica ap\u00f3s o registro de seus estatutos no Tribunal Superior Eleitoral.","id":3470134,"corpo":"Os partidos pol\u00edticos adquirir\u00e3o personalidade jur\u00eddica\r\nap\u00f3s o registro de seus estatutos no Tribunal\r\nSuperior Eleitoral.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368446,"enunciado":"","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Partidos pol\u00edticos (artigo 17 da CF)","oab":true,"nome":"Partidos pol\u00edticos (artigo 17 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405230,"slug":"direito-constitucional-partidos-politicos-artigo-17-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/993687","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Piau\u00ed","sigla":"PC PI","id":540,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um transformador de corrente (TC), instalado no posto de medi\u00e7\u00e3o, foi dimensionado para atender o equipamento de medi\u00e7\u00e3o de uma carga trif\u00e1sica cujo consumo \u00e9 de 3.600 kVA, em 13 kV, e supondo-se que a rela\u00e7\u00e3o de transforma\u00e7\u00e3o do TC seja igual a 300-5, \u00e9 CORRETO afirmar que a corrente, no secund\u00e1rio, (Is) ser\u00e1 igual a:","provas":[{"id":31944,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":4364},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Piau\u00ed","sigla":"PC PI","id":540,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos","descricao":"N\u00facleo de Concursos e Promo\u00e7\u00e3o de Eventos - NUCEPE\/UESPI","sigla":"NUCEPE UESPI","oab":false,"id":176},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-pi-pi-2018-nucepe-uespi-perito-criminal-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"NUCEPE\/UESPI - PC PI - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:50:34","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":993698,"hashId":"f92b00142701ec6938faf1dbfd8defb4","enunciado":"Um transformador de corrente (TC), instalado no posto de medi\u00e7\u00e3o, foi dimensionado para atender o equipamento de medi\u00e7\u00e3o de uma carga trif\u00e1sica cujo consumo \u00e9 de 3.600 kVA, em 13 kV, e supondo-se que a rela\u00e7\u00e3o de transforma\u00e7\u00e3o do TC seja igual a 300-5, \u00e9 CORRETO afirmar que a corrente, no secund\u00e1rio, (Is) ser\u00e1 igual a:","resposta":3470188,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Is = 5 A","id":3470185,"corpo":" Is = 5 A","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Is = 1 A","id":3470186,"corpo":"Is = 1 A","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Is &gt; 5 A","id":3470187,"corpo":"Is &gt; 5 A","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 A &lt; Is &lt; 3 A","id":3470188,"corpo":"2 A &lt; Is &lt; 3 A","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Is = 0 A","id":3470189,"corpo":"Is = 0 A","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368449,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399236,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-transformadores-e-maquinas-eletricas"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/993698","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}