{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2159560,"perPage":"100","pages":21596,"page":9414,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar - 3\u00aa Classe - Combatente","id":22551,"slug":"soldado-bombeiro-militar-3a-classe-combatente"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEPLAG","id":3412,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"seplag-se"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o fragmento abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es 7 e 8 seguintes.\u201cO espet\u00e1culo ap\u00f3s a guerra \u00e9 de uma tristeza sem limites. N\u00e3o \u00e9 daquela grandiosa tristeza do Oceano que nos leva a grandes pensamentos; \u00e9 o de uma tristeza que nos arrasta a pensar na imensa maldade da esp\u00e9cie humana.\u201d (6\u00b0\u00a7)As ora\u00e7\u00f5es destacadas no fragmento citado s\u00e3o introduzidas por um mesmo conectivo. Pode-se concluir que, sintaticamente, tais ora\u00e7\u00f5es exercem a fun\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":57181,"cargo":{"descricao":"Soldado Bombeiro Militar - 3\u00aa Classe - Combatente","id":22551,"slug":"soldado-bombeiro-militar-3a-classe-combatente"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o de Sergipe","sigla":"SEPLAG","id":3412,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"seplag-se"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"seplag-se-2018-ibfc-soldado-bombeiro-militar-3a-classe-combatente-2","tipo":1,"nome":"IBFC - SEPLAG - Soldado Bombeiro Militar - 3\u00aa Classe - Combatente - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-08 05:02:58","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1735573,"hashId":"d6d7c7961bd308249acc521d3e856496","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere o fragmento abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es 7 e 8 seguintes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cO espet\u00e1culo ap\u00f3s a guerra \u00e9 de uma tristeza sem limites. N\u00e3o \u00e9 daquela grandiosa tristeza do Oceano <strong><u>que nos leva a grandes pensamentos<\/u><\/strong>; \u00e9 o de uma tristeza <strong><u>que nos arrasta a pensar na imensa maldade da esp\u00e9cie humana<\/u><\/strong>.\u201d (6\u00b0\u00a7)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As ora\u00e7\u00f5es destacadas no fragmento citado s\u00e3o introduzidas por um mesmo conectivo. Pode-se concluir que, sintaticamente, tais ora\u00e7\u00f5es exercem a fun\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":6593907,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adjunto adverbial.","id":6593905,"corpo":"<p>adjunto adverbial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"objeto direto.","id":6593906,"corpo":"<p>objeto direto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"adjunto adnominal.","id":6593907,"corpo":"<p>adjunto adnominal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sujeito.","id":6593908,"corpo":"<p>sujeito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto IAp\u00f3s a guerra(Lima Barreto)\tDecididamente, os homens n\u00e3o tomam ju\u00edzo e mesmo a Morte, que deve ser a soberana de todos n\u00f3s, \u00e9 impotente para nos p\u00f4r na cachola um pouco de bom senso elementar.\tH\u00e1 um ano que as hostilidades entre povos de diversos feitios e est\u00e1gios de civiliza\u00e7\u00e3o foram suspensas, ap\u00f3s uma carnificina nunca vista nos anais da hist\u00f3ria escrita.\tAs mais cru\u00e9is campanhas da antiguidade, com os seus massacres subsequentes, nada s\u00e3o comparadas com essa guerra que se desdobrou por todo o antigo continente.\tCidades, aldeias, monumentos insubstitu\u00edveis do passado foram destru\u00eddos, sem d\u00f3 nem piedade, \u00e0 bala de canh\u00f5es descomunais e pelo fogo implac\u00e1vel.\tAquela regi\u00e3o da Europa que, depois da It\u00e1lia, \u00e9 das mais interessantes sob o ponto de vista art\u00edstico, al\u00e9m de outros, foi calcada aos p\u00e9s pelos ex\u00e9rcitos alem\u00e3es, arrasada, queimada. Quero falar da Flandres, tanto a belga como a francesa.\tO espet\u00e1culo ap\u00f3s a guerra \u00e9 de uma tristeza sem limites. N\u00e3o \u00e9 daquela grandiosa tristeza do Oceano que nos leva a grandes pensamentos; \u00e9 o de uma tristeza que nos arrasta a pensar na imensa maldade da esp\u00e9cie humana.\tN\u00e3o se sente isso s\u00f3 no que se v\u00ea ou se tem not\u00edcia por aqueles que viram; mas tamb\u00e9m na fome, na mis\u00e9ria que lavra nas popula\u00e7\u00f5es dos pa\u00edses vencidos e vencedores.\tCoisas mais invis\u00edveis ainda enchem-nos dessa tristeza inqualific\u00e1vel que nos faz maldizer a esp\u00e9cie humana, a sua intelig\u00eancia, a sua capacidade de aproveitar as for\u00e7as naturais, de aprender um pouco do mist\u00e9rio das coisas, para fazer tanto mal.\tOs nascimentos, se n\u00e3o diminu\u00edram aqui e ali, a mortalidade infantil aumentou e as crian\u00e7as defeituosas ou sem peso normal surgiram \u00e0 luz em n\u00famero maior que nos transatos anos de paz.\tA atividade intelectual toda ela se orientou para os malef\u00edcios da guerra; e foi um nunca acabar de inventar engenhos mort\u00edferos ou aumentar o poder dos j\u00e1 existentes. Os qu\u00edmicos, os maiores, trataram de combinar nos seus laborat\u00f3rios corpos de modo a obter gases que fossem portadores da morte e misturas incendi\u00e1rias que o mesmo fizessem. [...]","id":457847,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto I<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Ap\u00f3s a guerra<\/strong><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Lima Barreto)<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tDecididamente, os homens n\u00e3o tomam ju\u00edzo e mesmo a Morte, que deve ser a soberana de todos n\u00f3s, \u00e9 impotente para nos p\u00f4r na cachola um pouco de bom senso elementar.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tH\u00e1 um ano que as hostilidades entre povos de diversos feitios e est\u00e1gios de civiliza\u00e7\u00e3o foram suspensas, ap\u00f3s uma carnificina nunca vista nos anais da hist\u00f3ria escrita.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAs mais cru\u00e9is campanhas da antiguidade, com os seus massacres subsequentes, nada s\u00e3o comparadas com essa guerra que se desdobrou por todo o antigo continente.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tCidades, aldeias, monumentos insubstitu\u00edveis do passado foram destru\u00eddos, sem d\u00f3 nem piedade, \u00e0 bala de canh\u00f5es descomunais e pelo fogo implac\u00e1vel.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tAquela regi\u00e3o da Europa que, depois da It\u00e1lia, \u00e9 das mais interessantes sob o ponto de vista art\u00edstico, al\u00e9m de outros, foi calcada aos p\u00e9s pelos ex\u00e9rcitos alem\u00e3es, arrasada, queimada. Quero falar da Flandres, tanto a belga como a francesa.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO espet\u00e1culo ap\u00f3s a guerra \u00e9 de uma tristeza sem limites. N\u00e3o \u00e9 daquela grandiosa tristeza do Oceano que nos leva a grandes pensamentos; \u00e9 o de uma tristeza que nos arrasta a pensar na imensa maldade da esp\u00e9cie humana.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tN\u00e3o se sente isso s\u00f3 no que se v\u00ea ou se tem not\u00edcia por aqueles que viram; mas tamb\u00e9m na fome, na mis\u00e9ria que lavra nas popula\u00e7\u00f5es dos pa\u00edses vencidos e vencedores.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tCoisas mais invis\u00edveis ainda enchem-nos dessa tristeza inqualific\u00e1vel que nos faz maldizer a esp\u00e9cie humana, a sua intelig\u00eancia, a sua capacidade de aproveitar as for\u00e7as naturais, de aprender um pouco do mist\u00e9rio das coisas, para fazer tanto mal.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tOs nascimentos, se n\u00e3o diminu\u00edram aqui e ali, a mortalidade infantil aumentou e as crian\u00e7as defeituosas ou sem peso normal surgiram \u00e0 luz em n\u00famero maior que nos transatos anos de paz.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA atividade intelectual toda ela se orientou para os malef\u00edcios da guerra; e foi um nunca acabar de inventar engenhos mort\u00edferos ou aumentar o poder dos j\u00e1 existentes. Os qu\u00edmicos, os maiores, trataram de combinar nos seus laborat\u00f3rios corpos de modo a obter gases que fossem portadores da morte e misturas incendi\u00e1rias que o mesmo fizessem. [...]<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1735573","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Celina Ar\u00eaas analisa que, em atendimento \u00e0 CF\/88, a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional e demais legisla\u00e7\u00f5es que regem o Sistema Educacional Brasileiro preconizam a universaliza\u00e7\u00e3o do acesso e perman\u00eancia das crian\u00e7as, jovens e adultos, em todas as etapas da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, como algo imprescind\u00edvel para que a escola, p\u00fablica e gratuita, garanta sua fun\u00e7\u00e3o social, trabalhando para","provas":[{"id":73890,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp-2018-vunesp-professor-de-educacao-basica-area-portugues","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sert\u00e3ozinho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 15:31:03","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":2237522,"hashId":"b2c2a342982e3a2295aefcd9a3f3a8d2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Celina Ar\u00eaas analisa que, em atendimento \u00e0 CF\/88, a Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional e demais legisla\u00e7\u00f5es que regem o Sistema Educacional Brasileiro preconizam a universaliza\u00e7\u00e3o do acesso e perman\u00eancia das crian\u00e7as, jovens e adultos, em todas as etapas da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, como algo imprescind\u00edvel para que a escola, p\u00fablica e gratuita, garanta sua fun\u00e7\u00e3o social, trabalhando para<\/p>","resposta":8803418,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desenvolver, nos educandos, compet\u00eancias e habilidades requeridas pelo competitivo mercado de trabalho no contexto econ\u00f4mico globalizado.","id":8803416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desenvolver, nos educandos, compet\u00eancias e habilidades requeridas pelo competitivo mercado de trabalho no contexto econ\u00f4mico globalizado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aliar o saber cient\u00edfico ao saber pr\u00e9vio dos alunos e aos valores patri\u00f3ticos e desenvolvimentistas, vencendo o atraso do pa\u00eds.","id":8803417,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aliar o saber cient\u00edfico ao saber pr\u00e9vio dos alunos e aos valores patri\u00f3ticos e desenvolvimentistas, vencendo o atraso do pa\u00eds.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"formar o cidad\u00e3o, com a constru\u00e7\u00e3o de conhecimentos, de atitudes e valores que tornem o estudante solid\u00e1rio, cr\u00edtico, \u00e9tico e participativo.","id":8803418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">formar o cidad\u00e3o, com a constru\u00e7\u00e3o de conhecimentos, de atitudes e valores que tornem o estudante solid\u00e1rio, cr\u00edtico, \u00e9tico e participativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"contribuir na constru\u00e7\u00e3o de um Brasil desenvolvido que premia quem se esfor\u00e7a para progredir, estudando e trabalhando.","id":8803419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">contribuir na constru\u00e7\u00e3o de um Brasil desenvolvido que premia quem se esfor\u00e7a para progredir, estudando e trabalhando.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"transmitir o saber sistematizado, fazendo com que ele substitua o saber trazido pelos alunos e oriundo de suas experi\u00eancias.","id":8803420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transmitir o saber sistematizado, fazendo com que ele substitua o saber trazido pelos alunos e oriundo de suas experi\u00eancias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto que segue para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 11 e 12.\tA escola para pessoas comuns, que n\u00e3o s\u00e3o nobres e nem do clero, faz parte da modernidade, da sociedade de classes, urbano-industrial e capitalista, que tem o conhecimento cient\u00edfico embutido nas pr\u00e1ticas produtivas. No Brasil, pa\u00eds com propor\u00e7\u00f5es continentais, com forte desigualdade social e sequelas de quase quatro s\u00e9culos de colonialismo e escravid\u00e3o, esse processo de urbaniza\u00e7\u00e3o e industrializa\u00e7\u00e3o teve in\u00edcio no s\u00e9culo XX e foi exigindo, progressivamente, a educa\u00e7\u00e3o escolar p\u00fablica, importante para a produ\u00e7\u00e3o do tecido social e para a humaniza\u00e7\u00e3o e inser\u00e7\u00e3o das pessoas, o que levou a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, arts. 205 a 208, declar\u00e1-la como direito do cidad\u00e3o e dever do Estado, da fam\u00edlia e da sociedade.","id":514330,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto que segue para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>11 <\/strong>e <strong>12<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA escola para pessoas comuns, que n\u00e3o s\u00e3o nobres e nem do clero, faz parte da modernidade, da sociedade de classes, urbano-industrial e capitalista, que tem o conhecimento cient\u00edfico embutido nas pr\u00e1ticas produtivas. No Brasil, pa\u00eds com propor\u00e7\u00f5es continentais, com forte desigualdade social e sequelas de quase quatro s\u00e9culos de colonialismo e escravid\u00e3o, esse processo de urbaniza\u00e7\u00e3o e industrializa\u00e7\u00e3o teve in\u00edcio no s\u00e9culo XX e foi exigindo, progressivamente, a educa\u00e7\u00e3o escolar p\u00fablica, importante para a produ\u00e7\u00e3o do tecido social e para a humaniza\u00e7\u00e3o e inser\u00e7\u00e3o das pessoas, o que levou a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, arts. 205 a 208, declar\u00e1-la como direito do cidad\u00e3o e dever do Estado, da fam\u00edlia e da sociedade.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 e 12","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o democr\u00e1tica na Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o democr\u00e1tica na Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDB)","pai":405497,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425838,"slug":"pedagogia-gestao-democratica-na-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldb"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-portugues"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-artes"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Libras","id":17963,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Patos","sigla":"","id":1952,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-patos-pb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na busca do entendimento e compreens\u00e3o sobre o processo pelo qual os homens aprendem, tr\u00eas concep\u00e7\u00f5es subjacentes \u00e0s teorias de aprendizagem s\u00e3o apresentadas nos itens a seguir. I. Interessa-se pelos processos interiores que ocorrem entre o est\u00edmulo e a resposta, ou seja, os processos mentais como as percep\u00e7\u00f5es, a compreens\u00e3o, as tomadas de decis\u00e3o, a atribui\u00e7\u00e3o de significado. Tal teoria tamb\u00e9m \u00e9 conhecida como Construtivismo. II. D\u00e1 import\u00e2ncia \u00e0 autorrealiza\u00e7\u00e3o do sujeito aprendiz, isto \u00e9, \u00e0 sua satisfa\u00e7\u00e3o pessoal. Valoriza fundamentalmente os sentimentos e os pensamentos dos estudantes.II. Focaliza a aten\u00e7\u00e3o nos comportamentos observ\u00e1veis e mensur\u00e1veis, valorizando as respostas aos est\u00edmulos. A ideia b\u00e1sica \u00e9 que, se um determinado comportamento tem uma boa consequ\u00eancia, ele tende a se repetir. Ao contr\u00e1rio, se a resposta for desagrad\u00e1vel, a tend\u00eancia \u00e9 o comportamento diminuir de frequ\u00eancia. Os itens abordam, RESPECTIVAMENTE concep\u00e7\u00f5es de: ","provas":[{"id":74795,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Patos","sigla":"","id":1952,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-patos-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-patos-pb-2018-educa-professor-area-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Patos - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2018"},{"id":74794,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Patos","sigla":"","id":1952,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-patos-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-patos-pb-2018-educa-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Patos - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2018"},{"id":74793,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":17764,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Patos","sigla":"","id":1952,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-patos-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-patos-pb-2018-educa-professor-de-educacao-basica-area-portugues","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Patos - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2018"},{"id":74773,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes","id":3348,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-artes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Patos","sigla":"","id":1952,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-patos-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-patos-pb-2018-educa-professor-de-educacao-basica-area-artes","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Patos - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Artes - 2018"},{"id":74784,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Libras","id":17963,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Patos","sigla":"","id":1952,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-patos-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-patos-pb-2018-educa-professor-de-educacao-basica-area-libras","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Patos - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Libras - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 15:27:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":2399913,"hashId":"073118e44eebf6785d02996ef2487faa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na busca do entendimento e compreens\u00e3o sobre o processo pelo qual os homens aprendem, tr\u00eas concep\u00e7\u00f5es subjacentes \u00e0s teorias de aprendizagem s\u00e3o apresentadas nos itens a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Interessa-se pelos processos interiores que ocorrem entre o est\u00edmulo e a resposta, ou seja, os processos mentais como as percep\u00e7\u00f5es, a compreens\u00e3o, as tomadas de decis\u00e3o, a atribui\u00e7\u00e3o de significado. Tal teoria tamb\u00e9m \u00e9 conhecida como Construtivismo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. D\u00e1 import\u00e2ncia \u00e0 autorrealiza\u00e7\u00e3o do sujeito aprendiz, isto \u00e9, \u00e0 sua satisfa\u00e7\u00e3o pessoal. Valoriza fundamentalmente os sentimentos e os pensamentos dos estudantes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Focaliza a aten\u00e7\u00e3o nos comportamentos observ\u00e1veis e mensur\u00e1veis, valorizando as respostas aos est\u00edmulos. A ideia b\u00e1sica \u00e9 que, se um determinado comportamento tem uma boa consequ\u00eancia, ele tende  a se repetir. Ao contr\u00e1rio, se a resposta for desagrad\u00e1vel, a tend\u00eancia \u00e9 o comportamento diminuir de frequ\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os itens abordam, RESPECTIVAMENTE concep\u00e7\u00f5es de: <\/p>","resposta":9500664,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Behaviorismo \u2013 Cognitivismo \u2013Humanismo. ","id":9500661,"corpo":"<p>Behaviorismo \u2013 Cognitivismo \u2013Humanismo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cognitivismo \u2013 Behaviorismo\u2013Humanismo. ","id":9500662,"corpo":"<p>Cognitivismo \u2013 Behaviorismo\u2013Humanismo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Behaviorismo \u2013 Humanismo-Cognitivismo","id":9500663,"corpo":"<p>Behaviorismo \u2013 Humanismo-Cognitivismo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cognitivismo \u2013 Humanismo-Behaviorismo. ","id":9500664,"corpo":"<p>Cognitivismo \u2013 Humanismo-Behaviorismo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Humanismo \u2013 Cognitivismo -Behaviorismo.","id":9500665,"corpo":"<p>Humanismo \u2013 Cognitivismo -Behaviorismo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":553603,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/2399913","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em\u00edlia Ferreiro se preocupou com quest\u00f5es referentes ao processo de alfabetiza\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as \u2013 principalmente nas faixas de idade dos quatro aos seis anos \u2013 e com isso constatou aspectos importantes, refor\u00e7ando suas propostas construtivistas. \u00c9 incorreto afirmar que a pesquisadora descobriu que:","provas":[{"id":74820,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2018-ameosc-professor-area-educacao-infantil-3","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 15:23:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2259908,"hashId":"9c55c310cdce58df275ce1a7424b3fb1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em\u00edlia Ferreiro se preocupou com quest\u00f5es referentes ao processo de alfabetiza\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as \u2013 principalmente nas faixas de idade dos quatro aos seis anos \u2013 e com isso constatou aspectos importantes, refor\u00e7ando suas propostas construtivistas. \u00c9 incorreto afirmar que a pesquisadora descobriu que:<\/p>","resposta":8895849,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As crian\u00e7as desenvolvem uma hip\u00f3tese pr\u00f3pria baseada em uma l\u00f3gica interna, por isso \u00e9 necess\u00e1rio um m\u00e9todo de alfabetiza\u00e7\u00e3o que ad\u00e9que tais formas de pensar. ","id":8895849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As crian\u00e7as desenvolvem uma hip\u00f3tese pr\u00f3pria baseada em uma l\u00f3gica interna, por isso \u00e9 necess\u00e1rio um m\u00e9todo de alfabetiza\u00e7\u00e3o que ad\u00e9que tais formas de pensar. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na sequ\u00eancia inicial da escrita a crian\u00e7a n\u00e3o consegue relacionar as letras aos sons da linguagem falada, buscando desenvolver sua pr\u00f3pria maneira de escrita.","id":8895850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na sequ\u00eancia inicial da escrita a crian\u00e7a n\u00e3o consegue relacionar as letras aos sons da linguagem falada, buscando desenvolver sua pr\u00f3pria maneira de escrita.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A entona\u00e7\u00e3o das palavras e frases auxiliam as crian\u00e7as a criarem hip\u00f3teses acerca de como essas palavras ser\u00e3o escritas.","id":8895851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A entona\u00e7\u00e3o das palavras e frases auxiliam as crian\u00e7as a criarem hip\u00f3teses acerca de como essas palavras ser\u00e3o escritas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A rela\u00e7\u00e3o inicial que a crian\u00e7a estabelece entre a fala e a escrita \u00e9 muito diferente do que entendemos pela rela\u00e7\u00e3o de fonemas e grafemas, j\u00e1 que ela desenvolve hip\u00f3teses pr\u00f3prias inicialmente. ","id":8895852,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A rela\u00e7\u00e3o inicial que a crian\u00e7a estabelece entre a fala e a escrita \u00e9 muito diferente do que entendemos pela rela\u00e7\u00e3o de fonemas e grafemas, j\u00e1 que ela desenvolve hip\u00f3teses pr\u00f3prias inicialmente. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516975,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A a\u00e7\u00e3o l\u00fadica, se inserida no contexto da a\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica, deve ser pensada:","provas":[{"id":74820,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2018-ameosc-professor-area-educacao-infantil-3","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 15:23:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2259907,"hashId":"fe637d95e547a3469cf4524fe129ddbd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> A a\u00e7\u00e3o l\u00fadica, se inserida no contexto da a\u00e7\u00e3o pedag\u00f3gica, deve ser pensada:<\/p>","resposta":8895847,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Como algo que deve ser constru\u00eddo atrav\u00e9s dos objetivos que ser\u00e3o alcan\u00e7ados pelas atividades propostas. ","id":8895845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Como algo que deve ser constru\u00eddo atrav\u00e9s dos objetivos que ser\u00e3o alcan\u00e7ados pelas atividades propostas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Enquanto uma pr\u00e1tica inspirada na cont\u00ednua intera\u00e7\u00e3o com a realidade e seu papel instrumental de \u201censinar a viver\u201d. ","id":8895846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Enquanto uma pr\u00e1tica inspirada na cont\u00ednua intera\u00e7\u00e3o com a realidade e seu papel instrumental de \u201censinar a viver\u201d. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Atrav\u00e9s dos meios que ela proporciona e n\u00e3o em seus fins, j\u00e1 que o brincar dever\u00e1 ser prazeroso prioritariamente. ","id":8895847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atrav\u00e9s dos meios que ela proporciona e n\u00e3o em seus fins, j\u00e1 que o brincar dever\u00e1 ser prazeroso prioritariamente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Principalmente por meio de sua fun\u00e7\u00e3o acad\u00eamica e de sua utiliza\u00e7\u00e3o no desenvolvimento de habilidades e da capacidade cognitiva da crian\u00e7a. ","id":8895848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Principalmente por meio de sua fun\u00e7\u00e3o acad\u00eamica e de sua utiliza\u00e7\u00e3o no desenvolvimento de habilidades e da capacidade cognitiva da crian\u00e7a. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516975,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes e ludicidade","oab":false,"nome":"Artes e ludicidade","pai":405557,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405563,"slug":"pedagogia-artes-e-ludicidade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Patos","sigla":"","id":1952,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-patos-pb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"ABC do Sert\u00e3o L\u00e1 no meu sert\u00e3o pros caboclo l\u00ea T\u00eam que aprender um outro ABC O jota \u00e9 ji, o \u00e9le \u00e9 l\u00ea O \u00e9sse \u00e9 si, mas o erre Tem nome de r\u00ea At\u00e9 o ypsilon l\u00e1 \u00e9 pssilone O eme \u00e9 m\u00ea, o ene \u00e9 n\u00ea O efe \u00e9 f\u00ea, o g\u00ea chama-se gu\u00ea Na escola \u00e9 engra\u00e7ado ouvir-se tanto \u201c\u00ea\u201d A, b\u00ea, c\u00ea, d\u00ea, F\u00ea, gu\u00ea, l\u00ea, m\u00ea, N\u00ea, p\u00ea, qu\u00ea, r\u00ea, T\u00ea, v\u00ea e z\u00ea. A letra da m\u00fasica \u201cABC do Sert\u00e3o\u201d, de Jos\u00e9 Dantas e Luiz Gonzaga, pode ser usada como exemplo do:","provas":[{"id":74795,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896,"slug":"professor-area-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Patos","sigla":"","id":1952,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-patos-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-patos-pb-2018-educa-professor-area-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Patos - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2018"},{"id":74794,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Patos","sigla":"","id":1952,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-patos-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-patos-pb-2018-educa-professor-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Patos - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 15:25:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2289069,"hashId":"bde370726edd262329f1880c9239c88c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">ABC do Sert\u00e3o <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>L\u00e1 no meu sert\u00e3o pros caboclo l\u00ea <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>T\u00eam que aprender um outro ABC <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O jota \u00e9 ji, o \u00e9le \u00e9 l\u00ea <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O \u00e9sse \u00e9 si, mas o erre <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Tem nome de r\u00ea <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>At\u00e9 o ypsilon l\u00e1 \u00e9 pssilone <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O eme \u00e9 m\u00ea, o ene \u00e9 n\u00ea <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O efe \u00e9 f\u00ea, o g\u00ea chama-se gu\u00ea <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Na escola \u00e9 engra\u00e7ado ouvir-se tanto \u201c\u00ea\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>A, b\u00ea, c\u00ea, d\u00ea, <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>F\u00ea, gu\u00ea, l\u00ea, m\u00ea, <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>N\u00ea, p\u00ea, qu\u00ea, r\u00ea, <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>T\u00ea, v\u00ea e z\u00ea. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A letra da m\u00fasica \u201cABC do Sert\u00e3o\u201d, de Jos\u00e9 Dantas e Luiz Gonzaga, pode ser usada como exemplo do:<\/p>","resposta":9020726,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"M\u00e9todo Alfab\u00e9tico.","id":9020726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e9todo Alfab\u00e9tico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"M\u00e9todo de Palavra\u00e7\u00e3o.","id":9020727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e9todo de Palavra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"M\u00e9todo de Sentencia\u00e7\u00e3o.","id":9020728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e9todo de Sentencia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"M\u00e9todo F\u00f4nico.","id":9020729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e9todo F\u00f4nico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"M\u00e9todo Sil\u00e1bico.","id":9020730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e9todo Sil\u00e1bico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520012,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nesta tend\u00eancia pedag\u00f3gica h\u00e1 uma constante problematiza\u00e7\u00e3o da realidade, assim como das rela\u00e7\u00f5es do homem com o meio e com outros indiv\u00edduos, objetivando sempre a progressiva transforma\u00e7\u00e3o social:","provas":[{"id":74820,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2018-ameosc-professor-area-educacao-infantil-3","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 15:24:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2259912,"hashId":"f0e91447ad1a2122ea8d7a4550a28c08","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nesta tend\u00eancia pedag\u00f3gica h\u00e1 uma constante problematiza\u00e7\u00e3o da realidade, assim como das rela\u00e7\u00f5es do homem com o meio e com outros indiv\u00edduos, objetivando sempre a progressiva transforma\u00e7\u00e3o social:<\/p>","resposta":8895865,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Libertadora.","id":8895865,"corpo":"<p>Libertadora.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tecnicista.","id":8895866,"corpo":"<p>Tecnicista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Escola Nova. ","id":8895867,"corpo":"<p>Escola Nova. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o diretiva. ","id":8895868,"corpo":"<p>N\u00e3o diretiva. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516975,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tend\u00eancias Pedag\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Tend\u00eancias Pedag\u00f3gicas","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405511,"slug":"pedagogia-tendencias-pedagogicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia: \u201cOferecer a educa\u00e7\u00e3o infantil em creches e pr\u00e9-escolas, e, com prioridade, o ensino fundamental, permitida a atua\u00e7\u00e3o em outros n\u00edveis de ensino somente quando estiverem atendidas plenamente as necessidades de sua \u00e1rea de compet\u00eancia e com recursos acima dos percentuais m\u00ednimos vinculados pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do ensino.\u201d Tal incumb\u00eancia \u00e9 dada pela Lei de Diretrizes e Bases da educa\u00e7\u00e3o nacional:","provas":[{"id":74820,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":1893,"slug":"professor-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2018-ameosc-professor-area-educacao-infantil-3","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 15:23:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2259905,"hashId":"8adf1a8c9ddb8de0f81a9c331952f17d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cOferecer a educa\u00e7\u00e3o infantil em creches e pr\u00e9-escolas, e, com prioridade, o ensino fundamental, permitida a atua\u00e7\u00e3o em outros n\u00edveis de ensino somente quando estiverem atendidas plenamente as necessidades de sua \u00e1rea de compet\u00eancia e com recursos acima dos percentuais m\u00ednimos vinculados pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o e desenvolvimento do ensino.\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tal incumb\u00eancia \u00e9 dada pela Lei de Diretrizes e Bases da educa\u00e7\u00e3o nacional:<\/p>","resposta":8895837,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aos munic\u00edpios.","id":8895837,"corpo":"<p>Aos munic\u00edpios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aos estados. ","id":8895838,"corpo":"<p>Aos estados. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c0 Uni\u00e3o.","id":8895839,"corpo":"<p>\u00c0 Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c0s institui\u00e7\u00f5es particulares. ","id":8895840,"corpo":"<p>\u00c0s institui\u00e7\u00f5es particulares. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516975,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 1 a 12","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405557,"slug":"pedagogia-educacao-infantil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-linhares-es"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A palavra l\u00fadico vem do latim \u201cludus\u201d que significa brincar. Analise sobre a ludicidade na educa\u00e7\u00e3o: I\u2013 O brincar na educa\u00e7\u00e3o, pode ter caracter\u00edsticas pedag\u00f3gicas quando a brincadeira tem intencionalidade de aprendizagem ou apenas ser uma brincadeira livre; II\u2013 O jogo na educa\u00e7\u00e3o \u00e9 caracterizado como uma atividade l\u00fadica; III\u2013 Os brinquedos no ambiente escolar possibilitam o trabalho l\u00fadico com as crian\u00e7as. Dos itens acima:","provas":[{"id":74105,"cargo":{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2018-idcap-monitor-de-educacao-infantil-3","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Linhares - Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 15:29:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2255004,"hashId":"96e73bf0c845e2537233b96f04f23c6f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra l\u00fadico vem do latim \u201c<em>ludus<\/em>\u201d que significa brincar. Analise sobre a ludicidade na educa\u00e7\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>I\u2013 O brincar na educa\u00e7\u00e3o, pode ter caracter\u00edsticas pedag\u00f3gicas quando a brincadeira tem intencionalidade de aprendizagem ou apenas ser uma brincadeira livre; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>II\u2013 O jogo na educa\u00e7\u00e3o \u00e9 caracterizado como uma atividade l\u00fadica; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>III\u2013 Os brinquedos no ambiente escolar possibilitam o trabalho l\u00fadico com as crian\u00e7as. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dos itens acima:<\/p>","resposta":8872330,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos. ","id":8872326,"corpo":"<p>Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos.","id":8872327,"corpo":"<p>Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o corretos.","id":8872328,"corpo":"<p>Apenas os itens I e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 correto.","id":8872329,"corpo":"<p>Apenas o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos.","id":8872330,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516529,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes e ludicidade","oab":false,"nome":"Artes e ludicidade","pai":405557,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405563,"slug":"pedagogia-artes-e-ludicidade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-linhares-es"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As brincadeiras l\u00fadicas na educa\u00e7\u00e3o infantil envolvem as seguintes a\u00e7\u00f5es: I \u2013 Educativas; II \u2013 De inquieta\u00e7\u00e3o; III \u2013 De faz de conta. Dos itens acima:","provas":[{"id":74105,"cargo":{"descricao":"Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":17918,"slug":"monitor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Linhares","sigla":"","id":732,"esfera":"Municipal","uf":"ES","slug":"prefeitura-de-linhares-es"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088,"slug":"idcap"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-linhares-es-2018-idcap-monitor-de-educacao-infantil-3","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de Linhares - Monitor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 15:30:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2255010,"hashId":"7bc27fefaec0b43d200116eabfee43fb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As brincadeiras l\u00fadicas na educa\u00e7\u00e3o infantil envolvem as seguintes a\u00e7\u00f5es: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>I \u2013 Educativas; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>II \u2013 De inquieta\u00e7\u00e3o; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>III \u2013 De faz de conta. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dos itens acima:<\/p>","resposta":8872358,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":8872356,"corpo":"<p>Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos. ","id":8872357,"corpo":"<p>Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o corretos.","id":8872358,"corpo":"<p>Apenas os itens I e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 correto.","id":8872359,"corpo":"<p>Apenas o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos.","id":8872360,"corpo":"<p>Todos os itens est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516529,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"O brincar\/o jogo","oab":false,"nome":"O brincar\/o jogo","pai":426136,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426152,"slug":"pedagogia-o-brincar-o-jogo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Capacidades de autoconten\u00e7\u00e3o e foco desencadeiam a autorregula\u00e7\u00e3o do sujeito da aprendizagem. Essas capacidades dependem de m\u00faltiplos fatores, alguns individuais outros relacionais e sociais. Facilmente quest\u00f5es de autorregula\u00e7\u00e3o s\u00e3o confundidas com TDAH. Tendo em vista o tema, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":73887,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp-2018-vunesp-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sert\u00e3ozinho - Psicopedagogo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 15:38:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":2237159,"hashId":"c4b6c54692c38766018e72486f722a94","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Capacidades de autoconten\u00e7\u00e3o e foco desencadeiam a autorregula\u00e7\u00e3o do sujeito da aprendizagem. Essas capacidades dependem de m\u00faltiplos fatores, alguns individuais outros relacionais e sociais. Facilmente quest\u00f5es de autorregula\u00e7\u00e3o s\u00e3o confundidas com TDAH. Tendo em vista o tema, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8801645,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Crian\u00e7as, que foram muito protegidas pela cren\u00e7a de que s\u00e3o muito fr\u00e1geis, poder\u00e3o ter dificuldades para desenvolver autonomia.","id":8801644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Crian\u00e7as, que foram muito protegidas pela cren\u00e7a de que s\u00e3o muito fr\u00e1geis, poder\u00e3o ter dificuldades para desenvolver autonomia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A aten\u00e7\u00e3o e autoconten\u00e7\u00e3o s\u00e3o condi\u00e7\u00f5es relacionadas com organiza\u00e7\u00e3o estrutural do sujeito da aprendizagem.","id":8801645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aten\u00e7\u00e3o e autoconten\u00e7\u00e3o s\u00e3o condi\u00e7\u00f5es relacionadas com organiza\u00e7\u00e3o estrutural do sujeito da aprendizagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Listas descritivas do funcionamento mental e das atitudes do aluno s\u00e3o fundamentais para o diagn\u00f3stico de TDAH.","id":8801646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Listas descritivas do funcionamento mental e das atitudes do aluno s\u00e3o fundamentais para o diagn\u00f3stico de TDAH.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O aluno desatento deve ser sempre avaliado por profissionais da \u00e1rea da Sa\u00fade.","id":8801647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O aluno desatento deve ser sempre avaliado por profissionais da \u00e1rea da Sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Foco, interesse e conten\u00e7\u00e3o dependem unicamente de treino.","id":8801648,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Foco, interesse e conten\u00e7\u00e3o dependem unicamente de treino.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514295,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicopedagogia","oab":false,"nome":"Psicopedagogia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398651,"slug":"psicologia-psicopedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e Psicologia (Psicopedagogia)","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e Psicologia (Psicopedagogia)","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405528,"slug":"pedagogia-educacao-e-psicologia-psicopedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Psicopedagogia observa a complexidade dos diferentes fatores envolvidos na constitui\u00e7\u00e3o do sujeito da aprendizagem. Nesse sentido, Pa\u00edn introduziu o conceito das quatro estruturas: Corpo, Organismo, Estrutura Simb\u00f3lica e Intelig\u00eancia. Assinale a alternativa que considera a complexidade dos fatores envolvidos.","provas":[{"id":73887,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973,"slug":"psicopedagogo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sert\u00e3ozinho","sigla":"","id":1302,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sertaozinho-sp-2018-vunesp-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sert\u00e3ozinho - Psicopedagogo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 15:37:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":2237133,"hashId":"63b4d9687954c774ec12eba328d2ed56","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Psicopedagogia observa a complexidade dos diferentes fatores envolvidos na constitui\u00e7\u00e3o do sujeito da aprendizagem. Nesse sentido, Pa\u00edn introduziu o conceito das quatro estruturas: Corpo, Organismo, Estrutura Simb\u00f3lica e Intelig\u00eancia. Assinale a alternativa que considera a complexidade dos fatores envolvidos.<\/p>","resposta":8801516,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O funcionamento neurol\u00f3gico adequado garante a capacidade de aprendizagem.","id":8801514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O funcionamento neurol\u00f3gico adequado garante a capacidade de aprendizagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A fluidez e harmonia da motricidade \u00e9 um fator determinante no processo da aprendizagem.","id":8801515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fluidez e harmonia da motricidade \u00e9 um fator determinante no processo da aprendizagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dificuldades no aprender demandam pesquisa que envolve aspectos envolvidos na constitui\u00e7\u00e3o do sujeito.","id":8801516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dificuldades no aprender demandam pesquisa que envolve aspectos envolvidos na constitui\u00e7\u00e3o do sujeito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A neuroci\u00eancia pode indicar todos os fatores envolvidos no processo de aprendizagem.","id":8801517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A neuroci\u00eancia pode indicar todos os fatores envolvidos no processo de aprendizagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Por meio do corpo, o sujeito da aprendizagem se apresenta.","id":8801518,"corpo":"<p>Por meio do corpo, o sujeito da aprendizagem se apresenta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514295,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicopedagogia","oab":false,"nome":"Psicopedagogia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398651,"slug":"psicologia-psicopedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e Psicologia (Psicopedagogia)","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e Psicologia (Psicopedagogia)","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405528,"slug":"pedagogia-educacao-e-psicologia-psicopedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico - Reaplica\u00e7\u00e3o","id":25013,"slug":"defensor-publico-reaplicacao"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A reincid\u00eancia","provas":[{"id":71986,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico - Reaplica\u00e7\u00e3o","id":25013,"slug":"defensor-publico-reaplicacao"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpe-am-am-2018-fcc-defensor-publico-reaplicacao-2","tipo":1,"nome":"FCC - DPE AM - Defensor P\u00fablico - Reaplica\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 10:45:42","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2199483,"hashId":"fac41d860bdb773b8fdc7e56ac806388","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A reincid\u00eancia<\/p>","resposta":8635277,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 elemento t\u00edpico do direito penal do fato e tem determina\u00e7\u00e3o na adequa\u00e7\u00e3o t\u00edpica da conduta criminosa.","id":8635273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 elemento t\u00edpico do direito penal do fato e tem determina\u00e7\u00e3o na adequa\u00e7\u00e3o t\u00edpica da conduta criminosa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"determina que o regime inicial de cumprimento de pena seja obrigatoriamente o fechado.","id":8635274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">determina que o regime inicial de cumprimento de pena seja obrigatoriamente o fechado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se verifica quando o agente comete novo crime depois de condena\u00e7\u00e3o criminal definitiva por contraven\u00e7\u00e3o penal. ","id":8635275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">se verifica quando o agente comete novo crime depois de condena\u00e7\u00e3o criminal definitiva por contraven\u00e7\u00e3o penal. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deixa de ser considerada se transcorrer per\u00edodo de 5 anos da data em que foi progredido ao regime aberto e o novo crime praticado.","id":8635276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deixa de ser considerada se transcorrer per\u00edodo de 5 anos da data em que foi progredido ao regime aberto e o novo crime praticado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em crime doloso, impede a concess\u00e3o da suspens\u00e3o condicional da pena.","id":8635277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em crime doloso, impede a concess\u00e3o da suspens\u00e3o condicional da pena.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510073,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral das Penas","oab":true,"nome":"Teoria Geral das Penas","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406284,"slug":"direito-penal-teoria-geral-das-penas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Suspens\u00e3o Condicional da Pena (sursis)","oab":true,"nome":"Suspens\u00e3o Condicional da Pena (sursis)","pai":406284,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406291,"slug":"direito-penal-suspensao-condicional-da-pena-sursis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Requisitos e condi\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Requisitos e condi\u00e7\u00f5es","pai":406291,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418720,"slug":"direito-penal-requisitos-e-condicoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico - Reaplica\u00e7\u00e3o","id":25013,"slug":"defensor-publico-reaplicacao"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Comete o crime de","provas":[{"id":71986,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico - Reaplica\u00e7\u00e3o","id":25013,"slug":"defensor-publico-reaplicacao"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpe-am-am-2018-fcc-defensor-publico-reaplicacao-2","tipo":1,"nome":"FCC - DPE AM - Defensor P\u00fablico - Reaplica\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 10:44:52","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2199479,"hashId":"c652841a6d73a9793279a0f61e51e811","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Comete o crime de<\/p>","resposta":8635263,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"difama\u00e7\u00e3o aquele que ofende a dignidade de pessoa morta. ","id":8635260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">difama\u00e7\u00e3o aquele que ofende a dignidade de pessoa morta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"denuncia\u00e7\u00e3o caluniosa aquele que provoca a\u00e7\u00e3o de autoridade comunicando-lhe ocorr\u00eancia de vias de fato que sabe n\u00e3o ter se verificado.","id":8635261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">denuncia\u00e7\u00e3o caluniosa aquele que provoca a\u00e7\u00e3o de autoridade comunicando-lhe ocorr\u00eancia de vias de fato que sabe n\u00e3o ter se verificado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cal\u00fania aquele que imputa crime sabendo ser a pessoa inocente e d\u00e1 causa \u00e0 instaura\u00e7\u00e3o de inqu\u00e9rito policial.","id":8635262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cal\u00fania aquele que imputa crime sabendo ser a pessoa inocente e d\u00e1 causa \u00e0 instaura\u00e7\u00e3o de inqu\u00e9rito policial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inj\u00faria aquele que ofende a dignidade de algu\u00e9m com utiliza\u00e7\u00e3o de elementos referentes \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de pessoa idosa. ","id":8635263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">inj\u00faria aquele que ofende a dignidade de algu\u00e9m com utiliza\u00e7\u00e3o de elementos referentes \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de pessoa idosa. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"desacato aquele que ofende a dignidade da Pol\u00edcia Militar ao expor opini\u00e3o pejorativa sobre a institui\u00e7\u00e3o. ","id":8635264,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desacato aquele que ofende a dignidade da Pol\u00edcia Militar ao expor opini\u00e3o pejorativa sobre a institui\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510073,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Honra","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Honra","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406334,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-honra"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Difama\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Difama\u00e7\u00e3o","pai":406334,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406353,"slug":"direito-penal-difamacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inj\u00faria","oab":true,"nome":"Inj\u00faria","pai":406334,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406354,"slug":"direito-penal-injuria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es comuns aos crimes contra a honra","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es comuns aos crimes contra a honra","pai":406334,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406355,"slug":"direito-penal-disposicoes-comuns-aos-crimes-contra-a-honra"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Paran\u00e1","sigla":"AFPR","id":2005,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"afpr-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta, corretamente, conforme legisla\u00e7\u00e3o federal, o tipo de crime cometido por quem negocia, de qualquer modo, t\u00edtulos ou valores mobili\u00e1rios sem registro pr\u00e9vio de emiss\u00e3o junto \u00e0 autoridade competente, em condi\u00e7\u00f5es divergentes das constantes do registro ou irregularmente registrados.","provas":[{"id":63302,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Paran\u00e1","sigla":"AFPR","id":2005,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"afpr-pr"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"afpr-pr-2018-cops-uel-advogado","tipo":1,"nome":"COPS UEL - AFPR - Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 10:49:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2243782,"hashId":"dfe8de46e733dad4b5721968202ffcc7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta, corretamente, conforme legisla\u00e7\u00e3o federal, o tipo de crime cometido por quem negocia, de qualquer modo, t\u00edtulos ou valores mobili\u00e1rios sem registro pr\u00e9vio de emiss\u00e3o junto \u00e0 autoridade competente, em condi\u00e7\u00f5es divergentes das constantes do registro ou irregularmente registrados.<\/p>","resposta":8829920,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":8829918,"corpo":"<p>Contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Contra a ordem das rela\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas.","id":8829919,"corpo":"<p>Contra a ordem das rela\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Contra o sistema financeiro nacional.","id":8829920,"corpo":"<p>Contra o sistema financeiro nacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"De elis\u00e3o fiscal.","id":8829921,"corpo":"<p>De elis\u00e3o fiscal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" De negocia\u00e7\u00e3o fraudulenta.","id":8829922,"corpo":"<p> De negocia\u00e7\u00e3o fraudulenta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514917,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei do Colarinho Branco - Lei n\u00ba 7.492\/1986 - Crimes contra o Sistema Financeiro","oab":true,"nome":"Lei do Colarinho Branco - Lei n\u00ba 7.492\/1986 - Crimes contra o Sistema Financeiro","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406522,"slug":"direito-penal-lei-do-colarinho-branco-lei-no-7-492-1986-crimes-contra-o-sistema-financeiro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Paran\u00e1","sigla":"AFPR","id":2005,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"afpr-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta, corretamente, conforme legisla\u00e7\u00e3o federal, o tipo de crime cometido por quem se nega ou deixa de fornecer, quando obrigat\u00f3rio, nota fiscal ou documento equivalente, relativa \u00e0 venda de mercadoria ou presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o, efetivamente realizada, ou fornec\u00ea-la em desacordo com a legisla\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":63302,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento do Paran\u00e1","sigla":"AFPR","id":2005,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"afpr-pr"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina","descricao":"Coordenadoria de Processos Seletivos da Universidade Estadual de Londrina - COPS UEL","sigla":"COPS UEL","oab":false,"id":52,"slug":"cops-uel"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"afpr-pr-2018-cops-uel-advogado","tipo":1,"nome":"COPS UEL - AFPR - Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 10:49:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2243780,"hashId":"f5539acf05873eebb10af3f8fb29be7f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta, corretamente, conforme legisla\u00e7\u00e3o federal, o tipo de crime cometido por quem se nega ou deixa de fornecer, quando obrigat\u00f3rio, nota fiscal ou documento equivalente, relativa \u00e0 venda de mercadoria ou presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o, efetivamente realizada, ou fornec\u00ea-la em desacordo com a legisla\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":8829910,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Contra a ordem econ\u00f4mica.","id":8829909,"corpo":"<p>Contra a ordem econ\u00f4mica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Contra a ordem tribut\u00e1ria.","id":8829910,"corpo":"<p> Contra a ordem tribut\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Contra as rela\u00e7\u00f5es de consumo.","id":8829911,"corpo":"<p>Contra as rela\u00e7\u00f5es de consumo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"De omiss\u00e3o fiscal.","id":8829912,"corpo":"<p>De omiss\u00e3o fiscal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"De sonega\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es.","id":8829913,"corpo":"<p>De sonega\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514917,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crime contra a Ordem Econ\u00f4mica e Tribut\u00e1ria - Lei n\u00ba 8.137\/1990","oab":true,"nome":"Crime contra a Ordem Econ\u00f4mica e Tribut\u00e1ria - Lei n\u00ba 8.137\/1990","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406525,"slug":"direito-penal-crime-contra-a-ordem-economica-e-tributaria-lei-no-8-137-1990"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais","id":5834,"slug":"professor-de-series-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Erval Velho","sigla":"Prefeitura de Erval Velho","id":4465,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-erval-velho-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Teorias da aprendizagem, em Psicologia e em Educa\u00e7\u00e3o, compreendem os diversos modelos que explicam como ocorre o processo de aprendizagem dos indiv\u00edduos. \u00c9 importante compreender o modo como as pessoas aprendem e as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para a aprendizagem, bem como identificar o papel de um professor, por exemplo, nesse processo. Assim, faz-se necess\u00e1rio saber como o indiv\u00edduo aprende, para organizar o processo de ensino. V\u00e1rios foram os te\u00f3ricos que ao longo da hist\u00f3ria pautaram o processo de ensino. Nesse sentido, analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir: I. A teoria da aprendizagem significativa, segundo Ausebel, prop\u00f5e-se a construir algo novo que a crian\u00e7a ainda n\u00e3o domina. O objetivo dessa teoria \u00e9 sempre descobrir coisas novas e promover uma aprendizagem prazerosa. O termo aprendizagem significativa foi escolhido baseando-se no fato de que a aprendizagem deve ocorrer a partir de um conhecimento pr\u00e9vio, dando, assim, significado ao processo que deve respeitar o desenvolvimento biol\u00f3gico do ser humano. II. O Behaviorismo \u00e9 uma corrente da psicologia que define o comportamento humano como resultado \u201cdas influ\u00eancias dos est\u00edmulos do meio\u201d. Assim, o comportamento pode ser moldado de acordo com est\u00edmulos e respostas. III. Na teoria de Vygotsky, o professor \u00e9 visto como um mediador, pois o ser humano est\u00e1 em constante desenvolvimento mental, e todas as suas rela\u00e7\u00f5es s\u00e3o conquistadas pela media\u00e7\u00e3o. Assim, qual a atitude que o tutor deve ter para mediar a rela\u00e7\u00e3o entre o aluno e o conhecimento, baseando-se no fato de que essa rela\u00e7\u00e3o \u00e9 dial\u00e9tica? Diante de uma d\u00favida do aluno, o tutor deve responder com provoca\u00e7\u00f5es que o conduzam a descobrir a resposta sozinho, agindo como um mediador, um provocador de ideias. IV. Para Piaget, o desenvolvimento da mente \u00e9 um processo dial\u00e9tico que ocorre por meio da autorregula\u00e7\u00e3o. Para esse autor, todos os processos vitais, sejam eles psicol\u00f3gicos, biol\u00f3gicos sejam sociol\u00f3gicos, comportam-se da mesma forma. Isso significa que, diante das dificuldades de assimila\u00e7\u00e3o, o organismo se acomoda (modifica) e, assim, pode assimilar sucessivas vezes. O resultado entre a assimila\u00e7\u00e3o e a acomoda\u00e7\u00e3o \u00e9 a adapta\u00e7\u00e3o. V. A teoria sociointeracionista est\u00e1 centrada, basicamente, no processo da media\u00e7\u00e3o, que est\u00e1 dividida em tr\u00eas tipos de elementos mediadores: os instrumentais, os signos e os humanos. Baseando-se nessas rela\u00e7\u00f5es, Vygotsky diz que o sujeito constr\u00f3i o conhecimento pela aprendizagem, promovendo o desenvolvimento mental, e, por meio dele, deixaria de ser um animal para se tornar um ser humano. Dessa forma, tanto a aprendizagem quanto o desenvolvimento acontecem apenas considerando o conte\u00fado trabalhado em sala de aula.Assinale a alternativa que cont\u00e9m apenas assertivas corretas: ","provas":[{"id":75132,"cargo":{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais","id":5834,"slug":"professor-de-series-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erval Velho","sigla":"Prefeitura de Erval Velho","id":4465,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-erval-velho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-erval-velho-sc-2018-funoesc-professor-de-series-iniciais","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Erval Velho - Professor de S\u00e9ries Iniciais - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 15:15:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2267589,"hashId":"3dd6f0c8a297ea4a36d3d31f1adefda5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Teorias da aprendizagem, em Psicologia e em Educa\u00e7\u00e3o, compreendem os diversos modelos que explicam como ocorre o processo de aprendizagem dos indiv\u00edduos. \u00c9 importante compreender o modo como as pessoas aprendem e as condi\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para a aprendizagem, bem como identificar o papel de um professor, por exemplo, nesse processo. Assim, faz-se necess\u00e1rio saber como o indiv\u00edduo aprende, para organizar o processo de ensino. V\u00e1rios foram os te\u00f3ricos que ao longo da hist\u00f3ria pautaram o processo de ensino. Nesse sentido, analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A teoria da aprendizagem significativa, segundo Ausebel, prop\u00f5e-se a construir algo novo que a crian\u00e7a ainda n\u00e3o domina. O objetivo dessa teoria \u00e9 sempre descobrir coisas novas e promover uma aprendizagem prazerosa. O termo aprendizagem significativa foi escolhido baseando-se no fato de que a aprendizagem deve ocorrer a partir de um conhecimento pr\u00e9vio, dando, assim, significado ao processo que deve respeitar o desenvolvimento biol\u00f3gico do ser humano. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O Behaviorismo \u00e9 uma corrente da psicologia que define o comportamento humano como resultado \u201cdas influ\u00eancias dos est\u00edmulos do meio\u201d. Assim, o comportamento pode ser moldado de acordo com est\u00edmulos e respostas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Na teoria de Vygotsky, o professor \u00e9 visto como um mediador, pois o ser humano est\u00e1 em constante desenvolvimento mental, e todas as suas rela\u00e7\u00f5es s\u00e3o conquistadas pela media\u00e7\u00e3o. Assim, qual a atitude que o tutor deve ter para mediar a rela\u00e7\u00e3o entre o aluno e o conhecimento, baseando-se no fato de que essa rela\u00e7\u00e3o \u00e9 dial\u00e9tica? Diante de uma d\u00favida do aluno, o tutor deve responder com provoca\u00e7\u00f5es que o conduzam a descobrir a resposta sozinho, agindo como um mediador, um provocador de ideias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Para Piaget, o desenvolvimento da mente \u00e9 um processo dial\u00e9tico que ocorre por meio da autorregula\u00e7\u00e3o. Para esse autor, todos os processos vitais, sejam eles psicol\u00f3gicos, biol\u00f3gicos sejam sociol\u00f3gicos, comportam-se da mesma forma. Isso significa que, diante das dificuldades de assimila\u00e7\u00e3o, o organismo se acomoda (modifica) e, assim, pode assimilar sucessivas vezes. O resultado entre a assimila\u00e7\u00e3o e a acomoda\u00e7\u00e3o \u00e9 a adapta\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. A teoria sociointeracionista est\u00e1 centrada, basicamente, no processo da media\u00e7\u00e3o, que est\u00e1 dividida em tr\u00eas tipos de elementos mediadores: os instrumentais, os signos e os humanos. Baseando-se nessas rela\u00e7\u00f5es, Vygotsky diz que o sujeito constr\u00f3i o conhecimento pela aprendizagem, promovendo o desenvolvimento mental, e, por meio dele, deixaria de ser um animal para se tornar um ser humano. Dessa forma, tanto a aprendizagem quanto o desenvolvimento acontecem apenas considerando o conte\u00fado trabalhado em sala de aula.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m apenas assertivas corretas: <\/p>","resposta":8928375,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, IV e V.","id":8928372,"corpo":"<p>II, IV e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, IV e V.","id":8928373,"corpo":"<p>I, IV e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8928374,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV. ","id":8928375,"corpo":"<p>II, III e IV. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517676,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais","id":5834,"slug":"professor-de-series-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Erval Velho","sigla":"Prefeitura de Erval Velho","id":4465,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-erval-velho-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O conhecimento \u00e9 uma constru\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e acontece de forma coletiva, e a aprendizagem ocorre por meio de eixos estruturados que tenham significado e sejam vivenciados a partir dos di\u00e1logos desenvolvidos e da import\u00e2ncia das in\u00fameras falas que movimentam espa\u00e7os de intera\u00e7\u00e3o. Assim, partindo dos eixos, \u00e9 imprescind\u00edvel um trabalho pedag\u00f3gico que envolva as no\u00e7\u00f5es matem\u00e1ticas e lingu\u00edsticas, al\u00e9m da articula\u00e7\u00e3o entre as ci\u00eancias naturais e sociais. Nesse sentido, analise as ideias apresentadas e avalie as asser\u00e7\u00f5es a seguir:I. O trabalho com as \u00e1reas do conhecimento objetiva auxiliar a crian\u00e7a a desenvolver o pensamento interdisciplinar e construir atitudes de observa\u00e7\u00e3o, compara\u00e7\u00e3o e estudo que envolvem as rela\u00e7\u00f5es existentes entre o ser humano, a natureza e o espa\u00e7o.PORQUEII. O trabalho pedag\u00f3gico interdisciplinar desafia os discentes a reproduzir da forma mais exata poss\u00edvel as mais diversas situa\u00e7\u00f5es, elaborar hip\u00f3teses, pensar sobre o cotidiano e posicionar-se criticamente, relacionando os saberes das \u00e1reas com suas a\u00e7\u00f5es cotidianas.Conforme as asser\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":75132,"cargo":{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais","id":5834,"slug":"professor-de-series-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erval Velho","sigla":"Prefeitura de Erval Velho","id":4465,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-erval-velho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-erval-velho-sc-2018-funoesc-professor-de-series-iniciais","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Erval Velho - Professor de S\u00e9ries Iniciais - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 15:15:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2267592,"hashId":"250ab13aa14137cb0b78274d75857706","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O conhecimento \u00e9 uma constru\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e acontece de forma coletiva, e a aprendizagem ocorre por meio de eixos estruturados que tenham significado e sejam vivenciados a partir dos di\u00e1logos desenvolvidos e da import\u00e2ncia das in\u00fameras falas que movimentam espa\u00e7os de intera\u00e7\u00e3o. Assim, partindo dos eixos, \u00e9 imprescind\u00edvel um trabalho pedag\u00f3gico que envolva as no\u00e7\u00f5es matem\u00e1ticas e lingu\u00edsticas, al\u00e9m da articula\u00e7\u00e3o entre as ci\u00eancias naturais e sociais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse sentido, analise as ideias apresentadas e avalie as asser\u00e7\u00f5es a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O trabalho com as \u00e1reas do conhecimento objetiva auxiliar a crian\u00e7a a desenvolver o pensamento interdisciplinar e construir atitudes de observa\u00e7\u00e3o, compara\u00e7\u00e3o e estudo que envolvem as rela\u00e7\u00f5es existentes entre o ser humano, a natureza e o espa\u00e7o.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">PORQUE<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O trabalho pedag\u00f3gico interdisciplinar desafia os discentes a reproduzir da forma mais exata poss\u00edvel as mais diversas situa\u00e7\u00f5es, elaborar hip\u00f3teses, pensar sobre o cotidiano e posicionar-se criticamente, relacionando os saberes das \u00e1reas com suas a\u00e7\u00f5es cotidianas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Conforme as asser\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":8928384,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras, e a II \u00e9 uma justificativa da I.","id":8928384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras, e a II \u00e9 uma justificativa da I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A asser\u00e7\u00e3o I \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8928385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A asser\u00e7\u00e3o I \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es falsas.","id":8928386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As asser\u00e7\u00f5es I e II s\u00e3o proposi\u00e7\u00f5es falsas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A asser\u00e7\u00e3o I \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o falsa, e a II \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira.","id":8928387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A asser\u00e7\u00e3o I \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o falsa, e a II \u00e9 uma proposi\u00e7\u00e3o verdadeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517676,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/2267592","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais","id":5834,"slug":"professor-de-series-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Erval Velho","sigla":"Prefeitura de Erval Velho","id":4465,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-erval-velho-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A LDB n. 9394\/96 traz em seu Art. 29 que a educa\u00e7\u00e3o infantil \u00e9 a primeira etapa da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e tem como finalidade o desenvolvimento integral da crian\u00e7a de at\u00e9 cinco anos em seus aspectos f\u00edsico, psicol\u00f3gico, intelectual e social, complementando a a\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia e da comunidade. Consta no Art. 30, ainda, que a educa\u00e7\u00e3o infantil ser\u00e1 oferecida em creches, ou entidades equivalentes, para crian\u00e7as de at\u00e9 tr\u00eas anos de idade, sendo as pr\u00e9- -escolas para crian\u00e7as de quatro e cinco anos. J\u00e1 o Art. 31 diz que a educa\u00e7\u00e3o infantil ser\u00e1 organizada de acordo com algumas regras comuns (Reda\u00e7\u00e3o apresentada pela Lei n. 12.796, de 2013). Assim, analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir e assinale a alternativa correta:I. Atendimento \u00e0 crian\u00e7a de, no m\u00ednimo, quatro horas di\u00e1rias para o turno parcial e de sete horas para a jornada integral (inclu\u00eddo pela Lei n. 12.796, de 2013).II. O desenvolvimento da capacidade de aprender, tendo como meios b\u00e1sicos o pleno dom\u00ednio da leitura, da escrita e do c\u00e1lculo.III. O desenvolvimento da capacidade de aprendizagem, tendo em vista a aquisi\u00e7\u00e3o de conhecimentos e habilidades e a forma\u00e7\u00e3o de atitudes e valores \u00e9ticos e morais.IV. Carga hor\u00e1ria m\u00ednima anual de 800 horas, distribu\u00edda por um m\u00ednimo de 200 dias de trabalho educacional (inclu\u00eddo pela Lei n. 12.796, de 2013).V. Avalia\u00e7\u00e3o mediante acompanhamento e registro do desenvolvimento das crian\u00e7as, sem o objetivo de promo\u00e7\u00e3o, mesmo para o acesso ao ensino fundamental (inclu\u00eddo pela Lei n. 12.796, de 2013).","provas":[{"id":75132,"cargo":{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais","id":5834,"slug":"professor-de-series-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Erval Velho","sigla":"Prefeitura de Erval Velho","id":4465,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-erval-velho-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade do Oeste de Santa Catarina - Funoesc","sigla":"Funoesc","oab":false,"id":1269,"slug":"funoesc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-erval-velho-sc-2018-funoesc-professor-de-series-iniciais","tipo":1,"nome":"Funoesc - Prefeitura de Erval Velho - Professor de S\u00e9ries Iniciais - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 15:14:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2267587,"hashId":"3943293ae6bab4ded4a60e68c2688bb7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A LDB n. 9394\/96 traz em seu Art. 29 que a educa\u00e7\u00e3o infantil \u00e9 a primeira etapa da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica e tem como finalidade o desenvolvimento integral da crian\u00e7a de at\u00e9 cinco anos em seus aspectos f\u00edsico, psicol\u00f3gico, intelectual e social, complementando a a\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia e da comunidade. Consta no Art. 30, ainda, que a educa\u00e7\u00e3o infantil ser\u00e1 oferecida em creches, ou entidades equivalentes, para crian\u00e7as de at\u00e9 tr\u00eas anos de idade, sendo as pr\u00e9- -escolas para crian\u00e7as de quatro e cinco anos. J\u00e1 o Art. 31 diz que a educa\u00e7\u00e3o infantil ser\u00e1 organizada de acordo com algumas regras comuns (Reda\u00e7\u00e3o apresentada pela Lei n. 12.796, de 2013). Assim, analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir e assinale a alternativa correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Atendimento \u00e0 crian\u00e7a de, no m\u00ednimo, quatro horas di\u00e1rias para o turno parcial e de sete horas para a jornada integral (inclu\u00eddo pela Lei n. 12.796, de 2013).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O desenvolvimento da capacidade de aprender, tendo como meios b\u00e1sicos o pleno dom\u00ednio da leitura, da escrita e do c\u00e1lculo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O desenvolvimento da capacidade de aprendizagem, tendo em vista a aquisi\u00e7\u00e3o de conhecimentos e habilidades e a forma\u00e7\u00e3o de atitudes e valores \u00e9ticos e morais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Carga hor\u00e1ria m\u00ednima anual de 800 horas, distribu\u00edda por um m\u00ednimo de 200 dias de trabalho educacional (inclu\u00eddo pela Lei n. 12.796, de 2013).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Avalia\u00e7\u00e3o mediante acompanhamento e registro do desenvolvimento das crian\u00e7as, sem o objetivo de promo\u00e7\u00e3o, mesmo para o acesso ao ensino fundamental (inclu\u00eddo pela Lei n. 12.796, de 2013).<\/p>","resposta":8928364,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, IV e V.","id":8928364,"corpo":"<p>I, IV e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, IV e V.","id":8928365,"corpo":"<p>II, IV e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e V.","id":8928366,"corpo":"<p>I, III e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":8928367,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517676,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":430189,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":430195,"slug":"pedagogia-da-educacao-basica"}],"slug":"pedagogia\/2267587","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567,"slug":"funcern"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental","id":5541,"slug":"professor-de-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00edtio Novo","sigla":"","id":6041,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sitio-novo-rn"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional, Lei n\u00ba 9.394\/96, no artigo 59, preconiza que os sistemas de ensino devem assegurar aos alunos o curr\u00edculo, os m\u00e9todos, os recursos e a organiza\u00e7\u00e3o espec\u00edficos para atender \u00e0s suas necessidades e assegurar a terminalidade espec\u00edfica aos que n\u00e3o atingiram o n\u00edvel exigido para a conclus\u00e3o do ensino fundamental, em virtude de suas defici\u00eancias. O mesmo artigo assegura, tamb\u00e9m,","provas":[{"id":87445,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental","id":5541,"slug":"professor-de-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00edtio Novo","sigla":"","id":6041,"esfera":"Municipal","uf":"RN","slug":"prefeitura-de-sitio-novo-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e ao desenvolvimento Tecnol\u00f3gico do RN - FUNCERN","sigla":"FUNCERN","oab":false,"id":567,"slug":"funcern"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sitio-novo-rn-2018-funcern-professor-de-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"FUNCERN - Prefeitura de S\u00edtio Novo - Professor de Ensino Fundamental - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 15:12:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2538246,"hashId":"1ae0007ab4abf81ede14b3854d23ce63","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional, Lei n\u00ba 9.394\/96, no artigo 59, preconiza que os sistemas de ensino devem assegurar aos alunos o curr\u00edculo, os m\u00e9todos, os recursos e a organiza\u00e7\u00e3o espec\u00edficos para atender \u00e0s suas necessidades e assegurar a terminalidade espec\u00edfica aos que n\u00e3o atingiram o n\u00edvel exigido para a conclus\u00e3o do ensino fundamental, em virtude de suas defici\u00eancias. O mesmo artigo assegura, tamb\u00e9m,<\/p>","resposta":10104698,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a organiza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, para alunos superdotados se inserirem na escola.","id":10104696,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a organiza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, para alunos superdotados se inserirem na escola.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o acompanhamento do processo de ensino aprendizagem aos alunos superdotados.","id":10104697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o acompanhamento do processo de ensino aprendizagem aos alunos superdotados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a acelera\u00e7\u00e3o de estudos aos superdotados para conclus\u00e3o do programa escolar.","id":10104698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a acelera\u00e7\u00e3o de estudos aos superdotados para conclus\u00e3o do programa escolar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o atendimento educacional especializado complementar aos alunos superdotados.","id":10104699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o atendimento educacional especializado complementar aos alunos superdotados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547633,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o especial","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o especial","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426019,"slug":"pedagogia-educacao-especial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Patos","sigla":"","id":1952,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-patos-pb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pessoa neur\u00f3tica reconhece que est\u00e1 doente, embora n\u00e3o possa associar seus sintomas com um conflito emocional \u00f3bvio. Ele permanece em contato com a realidade. Pode continuar a adaptar-se socialmente porque a pessoa neur\u00f3tica n\u00e3o gosta da realidade que vive, mas se adapta a ela d\u00e1 sua maneira. O neur\u00f3tico sofre de reminisc\u00eancias, quer dizer, o que ele passou no passado, ele sofre no presente, atualiza no presente, o que significa um sofrimento in\u00fatil. S\u00e3o dist\u00farbios neur\u00f3ticos EXCETO: ","provas":[{"id":74796,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Patos","sigla":"","id":1952,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-patos-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-patos-pb-2018-educa-psicologo","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Patos - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 19:18:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2278025,"hashId":"b47bb3ee0d53a1d78e92678b4fc672a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A pessoa neur\u00f3tica reconhece que est\u00e1 doente, embora n\u00e3o possa associar seus sintomas com um conflito emocional \u00f3bvio. Ele permanece em contato com a realidade. Pode continuar a adaptar-se socialmente porque a pessoa neur\u00f3tica n\u00e3o gosta da realidade que vive, mas se adapta a ela d\u00e1 sua maneira. O neur\u00f3tico sofre de reminisc\u00eancias, quer dizer, o que ele passou no passado, ele sofre no presente, atualiza no presente, o que significa um sofrimento in\u00fatil. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o dist\u00farbios neur\u00f3ticos EXCETO: <\/p>","resposta":8970403,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Neurose obsessiva-compulsiva.","id":8970401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Neurose obsessiva-compulsiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Neurose hist\u00e9rica ","id":8970402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Neurose hist\u00e9rica <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Neurose c\u00f4moda.","id":8970403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Neurose c\u00f4moda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Neurose f\u00f3bica \/ s\u00edndrome do p\u00e2nico. ","id":8970404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Neurose f\u00f3bica \/ s\u00edndrome do p\u00e2nico. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Neurose hipocondr\u00edaca.","id":8970405,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Neurose hipocondr\u00edaca.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518960,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transtornos de Personalidade","oab":false,"nome":"Transtornos de Personalidade","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417495,"slug":"psicologia-transtornos-de-personalidade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carneirinho","sigla":"","id":3803,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-carneirinho-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todos os verbos destacados foram flexionados no presente do indicativo, EXCETO em:","provas":[{"id":41123,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carneirinho","sigla":"","id":3803,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-carneirinho-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-carneirinho-mg-2018-fumarc-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Carneirinho - Agente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-09 04:37:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1218535,"hashId":"a3d4aea6db0043f74243a8479a08ca3d","enunciado":"<p align=justify>Todos os verbos destacados foram flexionados no presente do indicativo, EXCETO\r\nem:<\/p>","resposta":4393405,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cTamb\u00e9m inspira cautela a ideia de elevar a tributa\u00e7\u00e3o de artigos muito cal\u00f3ricos [...].\u201d","id":4393402,"corpo":"<p align=justify>\u201cTamb\u00e9m <strong>inspira<\/strong> cautela a ideia de elevar a tributa\u00e7\u00e3o de artigos muito cal\u00f3ricos\r\n[...].\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cTais normas de rotulagem parecem corretas [...].\u201d","id":4393403,"corpo":"<p align=justify>\u201cTais normas de rotulagem <strong>parecem<\/strong> corretas [...].\u201d<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cMais controversas s\u00e3o as restri\u00e7\u00f5es ao marketing [...].\u201d","id":4393404,"corpo":"<p align=justify>\u201cMais controversas <strong>s\u00e3o<\/strong> as restri\u00e7\u00f5es ao marketing [...].\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cDiante de uma disparada dos \u00edndices de sobrepeso infantil, o governo chileno declarou guerra a alimentos insalubres [...].\u201d","id":4393405,"corpo":"<p align=justify>\u201cDiante de uma disparada dos \u00edndices de sobrepeso infantil, o governo chileno\r\n<strong>declarou<\/strong> guerra a alimentos insalubres [...].\u201d<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"SA\u00daDE E LIBERDADE Victor Ruiz Caballero\/The New York Times A epidemia mundial de obesidade \u00e9 fen\u00f4meno concreto e constitui um desafio para as autoridades sanit\u00e1rias. O excesso de peso, afinal, est\u00e1 associado a uma s\u00e9rie de mol\u00e9stias graves como diabetes, doen\u00e7as cardiovasculares e at\u00e9 alguns tipos de c\u00e2ncer. Diante de uma disparada dos \u00edndices de sobrepeso infantil, o governo chileno declarou guerra a alimentos insalubres, impondo mudan\u00e7as nas embalagens, criando restri\u00e7\u00f5es \u00e0 publicidade e elevando a carga tribut\u00e1ria de produtos como os refrigerantes. A meta se mostra, a princ\u00edpio, correta. Resta saber se os meios escolhidos s\u00e3o os mais indicados. Objetivos sociais relevantes n\u00e3o raro se chocam com garantias \u00e0s liberdades individuais. Seria uma intromiss\u00e3o descabida do Estado na vida privada, por exemplo, proibir todo o consumo de \u00e1lcool para reduzir as mortes no tr\u00e2nsito. As regras adotadas no Chile n\u00e3o chegam, obviamente, a tamanha arbitrariedade. Ainda assim, ensejam discuss\u00e3o - o tema tamb\u00e9m est\u00e1 em pauta no Brasil. L\u00e1, o governo determinou que as embalagens de alimentos que contenham altos teores de sal, a\u00e7\u00facar e gordura tragam alertas para o risco de consumir o produto. Tais normas de rotulagem parecem corretas, desde que se evite o alarmismo. Empresas n\u00e3o podem se furtar \u00e0 obriga\u00e7\u00e3o de fornecer a melhor informa\u00e7\u00e3o cient\u00edfica dispon\u00edvel sobre o que comercializam. Mais controversas s\u00e3o as restri\u00e7\u00f5es ao marketing, que j\u00e1 baniram \u00edcones como o tigre Tony, dos cereais a\u00e7ucarados Kellogg&#39;s. Neste caso se interfere na liberdade de express\u00e3o: se disciplinar a publicidade \u00e9 razo\u00e1vel, o veto total a determinados conte\u00fados s\u00f3 se justifica em casos extremos. Tamb\u00e9m inspira cautela a ideia de elevar a tributa\u00e7\u00e3o de artigos muito cal\u00f3ricos, a exemplo do que v\u00e1rios pa\u00edses j\u00e1 fazem com o cigarro e o \u00e1lcool. Embora defens\u00e1vel, o uso de tal instrumento deve mirar apenas o consumo abusivo -n\u00e3o faria sentido, por exemplo, sobretaxar o p\u00e3o e o macarr\u00e3o. Deve-se levar em conta que, diferentemente do cigarro - uma droga que vicia e prejudica n\u00e3o somente seus usu\u00e1rios como aqueles que os cercam -, alimentos s\u00e3o necess\u00e1rios \u00e0 vida. Mesmo os que engordam n\u00e3o s\u00e3o inadequados para todos a todo momento. Cabe ao Estado, sem d\u00favida, promover h\u00e1bitos saud\u00e1veis. Mas h\u00e1 que preservar ao m\u00e1ximo a liberdade das empresas de atuar e, principalmente, a do cidad\u00e3o de escolher o que vai ou n\u00e3o comer. Dispon\u00edvel em: editoriais@grupofolha.com.br","id":398551,"enunciado":"<p align=\"center\">SA\u00daDE E LIBERDADE\r\n<\/p><p align=\"right\">Victor Ruiz Caballero\/The New York Times\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">             A epidemia mundial de obesidade \u00e9 fen\u00f4meno concreto e constitui um desafio\r\npara as autoridades sanit\u00e1rias. O excesso de peso, afinal, est\u00e1 associado a\r\numa s\u00e9rie de mol\u00e9stias graves como diabetes, doen\u00e7as cardiovasculares e at\u00e9\r\nalguns tipos de c\u00e2ncer.\r\n<\/p><p align=\"justify\">             Diante de uma disparada dos \u00edndices de sobrepeso infantil, o governo chileno\r\ndeclarou guerra a alimentos insalubres, impondo mudan\u00e7as nas embalagens,\r\ncriando restri\u00e7\u00f5es \u00e0 publicidade e elevando a carga tribut\u00e1ria de produtos como os\r\nrefrigerantes.\r\n<\/p><p align=\"justify\">             A meta se mostra, a princ\u00edpio, correta. Resta saber se os meios escolhidos\r\ns\u00e3o os mais indicados.\r\n<\/p><p align=\"justify\">            Objetivos sociais relevantes n\u00e3o raro se chocam com garantias \u00e0s liberdades\r\nindividuais. Seria uma intromiss\u00e3o descabida do Estado na vida privada, por\r\nexemplo, proibir todo o consumo de \u00e1lcool para reduzir as mortes no tr\u00e2nsito.\r\n<\/p><p align=\"justify\">           \r\nAs regras adotadas no Chile n\u00e3o chegam, obviamente, a tamanha arbitrariedade.\r\nAinda assim, ensejam discuss\u00e3o - o tema tamb\u00e9m est\u00e1 em pauta no Brasil.\r\n<\/p><p align=\"justify\">             L\u00e1, o governo determinou que as embalagens de alimentos que contenham\r\naltos teores de sal, a\u00e7\u00facar e gordura tragam alertas para o risco de consumir\r\no produto.\r\n<\/p><p align=\"justify\">             Tais normas de rotulagem parecem corretas, desde que se evite o alarmismo.\r\nEmpresas n\u00e3o podem se furtar \u00e0 obriga\u00e7\u00e3o de fornecer a melhor informa\u00e7\u00e3o\r\ncient\u00edfica dispon\u00edvel sobre o que comercializam.\r\n<\/p><p align=\"justify\">             Mais controversas s\u00e3o as restri\u00e7\u00f5es ao marketing, que j\u00e1 baniram \u00edcones\r\ncomo o tigre Tony, dos cereais a\u00e7ucarados Kellogg&#39;s. Neste caso se interfere na\r\nliberdade de express\u00e3o: se disciplinar a publicidade \u00e9 razo\u00e1vel, o veto total a determinados\r\nconte\u00fados s\u00f3 se justifica em casos extremos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">            Tamb\u00e9m inspira cautela a ideia de elevar a tributa\u00e7\u00e3o de artigos muito cal\u00f3ricos,\r\na exemplo do que v\u00e1rios pa\u00edses j\u00e1 fazem com o cigarro e o \u00e1lcool. Embora\r\ndefens\u00e1vel, o uso de tal instrumento deve mirar apenas o consumo abusivo -n\u00e3o\r\nfaria sentido, por exemplo, sobretaxar o p\u00e3o e o macarr\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">             Deve-se levar em conta que, diferentemente do cigarro - uma droga que\r\nvicia e prejudica n\u00e3o somente seus usu\u00e1rios como aqueles que os cercam -, alimentos\r\ns\u00e3o necess\u00e1rios \u00e0 vida. Mesmo os que engordam n\u00e3o s\u00e3o inadequados\r\npara todos a todo momento.\r\n<\/p><p align=\"justify\">           Cabe ao Estado, sem d\u00favida, promover h\u00e1bitos saud\u00e1veis. Mas h\u00e1 que\r\npreservar ao m\u00e1ximo a liberdade das empresas de atuar e, principalmente, a do\r\ncidad\u00e3o de escolher o que vai ou n\u00e3o comer.\r\n<\/p><p align=\"right\">Dispon\u00edvel em: <a href=\"mailto:editoriais@grupofolha.com.br\">editoriais@grupofolha.com.br<\/a><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Flex\u00f5es verbais","oab":false,"nome":"Flex\u00f5es verbais","pai":403628,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409189,"slug":"lingua-portuguesa-flexoes-verbais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1218535","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri","descricao":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri - CCV \/ UFC","sigla":"CCV UFC","oab":false,"id":475,"slug":"ccv-ufc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas abaixo. I. O desenvolvimento do servidor na carreira dar-se-\u00e1, exclusivamente, pela mudan\u00e7a de n\u00edvel de capacita\u00e7\u00e3o e de padr\u00e3o de vencimento mediante, respectivamente, Progress\u00e3o por M\u00e9rito Profissional ou Progress\u00e3o por Capacita\u00e7\u00e3o Profissional. II. A mudan\u00e7a de n\u00edvel de capacita\u00e7\u00e3o e de padr\u00e3o de vencimento n\u00e3o acarretar\u00e1 mudan\u00e7a de n\u00edvel de classifica\u00e7\u00e3o. III. A libera\u00e7\u00e3o do servidor para a realiza\u00e7\u00e3o de cursos de Mestrado e Doutorado est\u00e1 condicionada ao resultado favor\u00e1vel na avalia\u00e7\u00e3o de desempenho. Com base no Plano de Carreira dos Cargos T\u00e9cnico-Administrativos em Educa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto o que se afirma:","provas":[{"id":42913,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri","descricao":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri - CCV \/ UFC","sigla":"CCV UFC","oab":false,"id":475,"slug":"ccv-ufc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2018-ccv-ufc-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"CCV \/ UFC - UFCE - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-09 04:37:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1281217,"hashId":"fa2762848b16641fa550ecac44661483","enunciado":"<p align=\"justify\">Analise as assertivas abaixo.<\/p><p align=\"justify\"> I. O desenvolvimento do servidor na carreira dar-se-\u00e1, exclusivamente, pela mudan\u00e7a de n\u00edvel de capacita\u00e7\u00e3o e de padr\u00e3o de vencimento mediante, respectivamente, Progress\u00e3o por M\u00e9rito Profissional ou Progress\u00e3o por Capacita\u00e7\u00e3o Profissional. <\/p><p align=\"justify\">II. A mudan\u00e7a de n\u00edvel de capacita\u00e7\u00e3o e de padr\u00e3o de vencimento n\u00e3o acarretar\u00e1 mudan\u00e7a de n\u00edvel de classifica\u00e7\u00e3o.<\/p><p align=\"justify\"> III. A libera\u00e7\u00e3o do servidor para a realiza\u00e7\u00e3o de cursos de Mestrado e Doutorado est\u00e1 condicionada ao resultado favor\u00e1vel na avalia\u00e7\u00e3o de desempenho. <\/p><p align=\"justify\">Com base no Plano de Carreira dos Cargos T\u00e9cnico-Administrativos em Educa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto o que se afirma:<\/p>","resposta":4653839,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em I, II e III.","id":4653835,"corpo":"<p align=justify>Em I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas em III.","id":4653836,"corpo":"<p align=justify>Apenas em III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas em I e II.","id":4653837,"corpo":"<p align=justify>Apenas em I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas em I e III.","id":4653838,"corpo":"<p align=justify>Apenas em I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas em II e III.","id":4653839,"corpo":"<p align=justify>Apenas em II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405667,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 50","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.091\/2005 - Disp\u00f5e sobre a estrutura\u00e7\u00e3o do Plano de Carreira dos Cargos T\u00e9cnico-Administrativos em Educa\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito das Institui\u00e7\u00f5es Federais de Ensino vinculadas ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.091\/2005 - Disp\u00f5e sobre a estrutura\u00e7\u00e3o do Plano de Carreira dos Cargos T\u00e9cnico-Administrativos em Educa\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito das Institui\u00e7\u00f5es Federais de Ensino vinculadas ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400211,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-091-2005-dispoe-sobre-a-estruturacao-do-plano-de-carreira-dos-cargos-tecnico-administrativos-em-educacao-no-ambito-das-instituicoes-federais-de-ensino-vinculadas-ao-ministerio-da-educacao-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/1281217","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18714,"slug":"residencia-em-atencao-em-oncologia-area-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Promo\u00e7\u00e3o da Alimenta\u00e7\u00e3o Adequada e Saud\u00e1vel (PAAS) \u00e9 uma das dire\u00e7\u00f5es da promo\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade. \u00c9 um conjunto de a\u00e7\u00f5es que mostram aos indiv\u00edduos como realizar pr\u00e1ticas alimentares adequadas.","provas":[{"id":43949,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18714,"slug":"residencia-em-atencao-em-oncologia-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-atencao-em-oncologia-area-nutricao-4","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-09 04:37:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1321438,"hashId":"f29f12003c599496fb2eef8a7ae7aba1","enunciado":"<p align=justify>A Promo\u00e7\u00e3o da Alimenta\u00e7\u00e3o Adequada e Saud\u00e1vel\r\n(PAAS) \u00e9 uma das dire\u00e7\u00f5es da promo\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade. \u00c9 um\r\nconjunto de a\u00e7\u00f5es que mostram aos indiv\u00edduos como\r\nrealizar pr\u00e1ticas alimentares adequadas.<\/p>","resposta":4828040,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4828040,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4828041,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o (PNAN) \u00e9 um conjunto de pol\u00edticas p\u00fablicas que aconselha a respeitar, proteger, promover e prover os direitos humanos para sa\u00fade e alimenta\u00e7\u00e3o adequadas. Considerando o exposto, julgue os itens a seguir.","id":410680,"enunciado":"<p align=\"justify\">A Pol\u00edtica Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o (PNAN) \u00e9\r\num conjunto de pol\u00edticas p\u00fablicas que aconselha a respeitar,\r\nproteger, promover e prover os direitos humanos para sa\u00fade\r\ne alimenta\u00e7\u00e3o adequadas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Considerando o exposto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 a 41","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o (PNAN)","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o (PNAN)","pai":398531,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418140,"slug":"nutricao-programa-nacional-de-alimentacao-e-nutricao-pnan"}],"slug":"nutricao\/1321438","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18714,"slug":"residencia-em-atencao-em-oncologia-area-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As diretrizes mostram como se deve agir para atingir o objetivo dessa pol\u00edtica e podem modificar delibera\u00e7\u00f5es de sa\u00fade e propiciar a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":43949,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18714,"slug":"residencia-em-atencao-em-oncologia-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-atencao-em-oncologia-area-nutricao-4","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-09 04:37:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1321441,"hashId":"6d87da3a41ff21a41f6d664e8e6b28b3","enunciado":"<p align=justify>As diretrizes mostram como se deve agir para atingir o\r\nobjetivo dessa pol\u00edtica e podem modificar delibera\u00e7\u00f5es\r\nde sa\u00fade e propiciar a sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":4828046,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4828046,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4828047,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o (PNAN) \u00e9 um conjunto de pol\u00edticas p\u00fablicas que aconselha a respeitar, proteger, promover e prover os direitos humanos para sa\u00fade e alimenta\u00e7\u00e3o adequadas. Considerando o exposto, julgue os itens a seguir.","id":410680,"enunciado":"<p align=\"justify\">A Pol\u00edtica Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o (PNAN) \u00e9\r\num conjunto de pol\u00edticas p\u00fablicas que aconselha a respeitar,\r\nproteger, promover e prover os direitos humanos para sa\u00fade\r\ne alimenta\u00e7\u00e3o adequadas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Considerando o exposto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 a 41","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o (PNAN)","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o (PNAN)","pai":398531,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418140,"slug":"nutricao-programa-nacional-de-alimentacao-e-nutricao-pnan"}],"slug":"nutricao\/1321441","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18714,"slug":"residencia-em-atencao-em-oncologia-area-nutricao"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um dos aspectos importantes da SAN \u00e9 promover a sa\u00fade, a nutri\u00e7\u00e3o e a alimenta\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o, mas somente para popula\u00e7\u00f5es em situa\u00e7\u00e3o vulner\u00e1vel socialmente.","provas":[{"id":43949,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18714,"slug":"residencia-em-atencao-em-oncologia-area-nutricao"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-atencao-em-oncologia-area-nutricao-4","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-09 04:37:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1321452,"hashId":"a2f36cefcb4d49322220ac1bff8968a2","enunciado":"<p align=justify>Um dos aspectos importantes da SAN \u00e9 promover a\r\nsa\u00fade, a nutri\u00e7\u00e3o e a alimenta\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o, mas\r\nsomente para popula\u00e7\u00f5es em situa\u00e7\u00e3o vulner\u00e1vel\r\nsocialmente.<\/p>","resposta":4828087,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4828086,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4828087,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A seguran\u00e7a alimentar e nutricional consiste na realiza\u00e7\u00e3o do direito de todos ao acesso regular e permanente a alimentos de qualidade, em quantidade suficiente, sem comprometer o acesso a outras necessidades essenciais, tendo como base pr\u00e1ticas alimentares promotoras de sa\u00fade que respeitem a diversidade cultural e que sejam ambiental, cultural, econ\u00f4mica e socialmente sustent\u00e1veis. BRASIL. Lei no 11.346\/2006. Cria o Sistema Nacional de Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional \u2013 SISAN com vistas em assegurar o direito humano \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o adequada a d\u00e1 outras provid\u00eancias. Dispon\u00edvel em: &lt; http: www.planalto.gov.br=\"\" &gt;. Acesso em: 15 out. 2018. Acerca desse assunto, julgue os itens a seguir:","id":410681,"enunciado":"<p align=\"justify\">A seguran\u00e7a alimentar e \r\nnutricional consiste na\r\nrealiza\u00e7\u00e3o do direito de todos ao acesso \r\nregular e permanente\r\na alimentos de qualidade, em quantidade \r\nsuficiente, sem\r\ncomprometer o acesso a outras necessidades \r\nessenciais,\r\ntendo como base pr\u00e1ticas alimentares \r\npromotoras de sa\u00fade\r\nque respeitem a diversidade cultural e que \r\nsejam ambiental,\r\ncultural, econ\u00f4mica e socialmente \r\nsustent\u00e1veis.\r\n<\/p><p align=\"justify\" style=\"text-align: \r\nright;\">BRASIL. Lei no \r\n11.346\/2006. Cria o Sistema Nacional de \r\nSeguran\u00e7a\r\n<\/p><p align=\"justify\" style=\"text-align: \r\nright;\">Alimentar e \r\nNutricional \u2013 SISAN com vistas em assegurar o \r\ndireito\r\n<\/p><p align=\"justify\" style=\"text-align: \r\nright;\">humano \u00e0 alimenta\u00e7\u00e3o \r\nadequada a d\u00e1 outras provid\u00eancias.\r\n<\/p><p align=\"justify\" style=\"text-align: \r\nright;\">Dispon\u00edvel em: &lt; http: \r\nwww.planalto.gov.br=\"\" &gt;.\r\nAcesso em: 15 out. 2018.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><http: \r\nwww.planalto.gov.br=\"\">Acerca desse assunto, \r\njulgue os itens a seguir:<\/http:><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 46","ordem":42},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programas de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programas de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o","pai":398531,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398532,"slug":"nutricao-programas-de-alimentacao-e-nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Nacional de Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional - SISAN","oab":false,"nome":"Sistema Nacional de Seguran\u00e7a Alimentar e Nutricional - SISAN","pai":398531,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418146,"slug":"nutricao-sistema-nacional-de-seguranca-alimentar-e-nutricional-sisan"}],"slug":"nutricao\/1321452","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o","id":19594,"slug":"oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A estrutura de uma organiza\u00e7\u00e3o pode ser definida como uma maneira pela qual as atividades s\u00e3o divididas,\norganizadas e coordenadas.\nAinda sobre a estrutura organizacional, pode-se afirmar que ela funciona como uma","provas":[{"id":45879,"cargo":{"descricao":"Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o","id":19594,"slug":"oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-administracao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"aeronautica"},"banca":{"nome":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o","descricao":"Centro de Instru\u00e7\u00e3o e Adapta\u00e7\u00e3o- CIAAR","sigla":"CIAAR","oab":false,"id":729,"slug":"ciaar"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2018-ciaar-oficial-de-apoio-ea-eaoap-especialidade-administracao","tipo":1,"nome":"CIAAR - Aeron\u00e1utica - Oficial de Apoio (EA-EAOAP) - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-09 04:37:41","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1391439,"hashId":"cdd56d9c7a231dc94b5ee5e5035dc3a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A estrutura de uma organiza\u00e7\u00e3o pode ser definida como uma maneira pela qual as atividades s\u00e3o divididas,\norganizadas e coordenadas.\n<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ainda sobre a estrutura organizacional, pode-se afirmar que ela funciona como uma<\/p>","resposta":5118865,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"espinha dorsal da organiza\u00e7\u00e3o, que sustenta e articula suas partes integrantes.","id":5118865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">espinha dorsal da organiza\u00e7\u00e3o, que sustenta e articula suas partes integrantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"metodologia central da organiza\u00e7\u00e3o, que envolve as compet\u00eancias das pessoas.","id":5118866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">metodologia central da organiza\u00e7\u00e3o, que envolve as compet\u00eancias das pessoas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"arquitetura organizacional, que deve ser aprovada em \u00f3rg\u00e3o competente regional.","id":5118867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">arquitetura organizacional, que deve ser aprovada em \u00f3rg\u00e3o competente regional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estrat\u00e9gia organizacional utilizada para controlar o fluxo de informa\u00e7\u00f5es e discuss\u00f5es.","id":5118868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estrat\u00e9gia organizacional utilizada para controlar o fluxo de informa\u00e7\u00f5es e discuss\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":419016,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura Organizacional","oab":false,"nome":"Estrutura Organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404625,"slug":"administracao-geral-estrutura-organizacional"}],"slug":"administracao-geral\/1391439","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076,"slug":"unilavras-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":8658,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A infraestrutura de um pa\u00eds por meio de uma matriz de transporte balanceada afeta diretamente na competitividade em rela\u00e7\u00e3o aos custos e a qualidade dos produtos, mais que isso, est\u00e1 atrelada ao crescimento econ\u00f4mico de uma na\u00e7\u00e3o. Dentre os modais mais utilizados o Brasil possui uma depend\u00eancia relativamente alta com 61,4% de toda a carga transportada no modal rodovi\u00e1rio, impactando diretamente na composi\u00e7\u00e3o dos custos. Dentre os demais modais, verifica-se que o ferrovi\u00e1rio e o aquav\u00e1rio podem ser mais bem utilizados aumentando a sua participa\u00e7\u00e3o no volume de cargas, desde que investimentos sejam efetuados. https:\/\/www.aedb.br\/seget\/https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/arquivos\/artigos15\/802267.pdf Assinale a alternativa correta dentre as vantagens do transporte rodovi\u00e1rio.","provas":[{"id":64299,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"},"banca":{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076,"slug":"unilavras-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg-2018-unilavras-concursos-professor-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"Unilavras Concursos - Prefeitura de Bom Despacho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2018"},{"id":64300,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":8658,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"},"banca":{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076,"slug":"unilavras-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg-2018-unilavras-concursos-professor-de-educacao-basica-area-anos-iniciais-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Unilavras Concursos - Prefeitura de Bom Despacho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Anos Iniciais do Ensino Fundamental - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-08 05:21:24","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1972226,"hashId":"555258dc38400f79e0f2d466020b300d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>A infraestrutura de um pa\u00eds por meio de uma matriz de transporte balanceada afeta diretamente na competitividade em rela\u00e7\u00e3o aos custos e a qualidade dos produtos, mais que isso, est\u00e1 atrelada ao crescimento econ\u00f4mico de uma na\u00e7\u00e3o. Dentre os modais mais utilizados o Brasil possui uma depend\u00eancia relativamente alta com 61,4% de toda a carga transportada no modal rodovi\u00e1rio, impactando diretamente na composi\u00e7\u00e3o dos custos. Dentre os demais modais, verifica-se que o ferrovi\u00e1rio e o aquav\u00e1rio podem ser mais bem utilizados aumentando a sua participa\u00e7\u00e3o no volume de cargas, desde que investimentos sejam efetuados. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">https:\/\/www.aedb.br\/seget\/https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/arquivos\/artigos15\/802267.pdf <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta dentre as vantagens do transporte rodovi\u00e1rio.<\/p>","resposta":7648775,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os ve\u00edculos automotores possuem um baixo grau de polui\u00e7\u00e3o ao meio ambiente.","id":7648773,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os ve\u00edculos automotores possuem um baixo grau de polui\u00e7\u00e3o ao meio ambiente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Agilidade e rapidez na entrega da mercadoria em curtos espa\u00e7os a percorrer.","id":7648774,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Agilidade e rapidez na entrega da mercadoria em curtos espa\u00e7os a percorrer.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Possui grande capacidade para o deslocamento de mercadorias e pessoas.","id":7648775,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Possui grande capacidade para o deslocamento de mercadorias e pessoas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Seu custo de fretamento \u00e9 mais barato que os demais concorrentes com caracter\u00edsticas pr\u00f3ximas.","id":7648776,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seu custo de fretamento \u00e9 mais barato que os demais concorrentes com caracter\u00edsticas pr\u00f3ximas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483784,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 70","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tr\u00e2nsito e Transporte","oab":false,"nome":"Tr\u00e2nsito e Transporte","pai":407422,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427835,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-transito-e-transporte"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1972226","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Letras","id":22332,"slug":"analista-legislativo-area-letras"},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Direito","id":7372,"slug":"analista-legislativo-area-direito"},{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Contabilidade","id":22333,"slug":"analista-financeiro-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista de Controladoria \u2013 \u00c1rea Contabilidade","id":22335,"slug":"analista-de-controladoria-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista de Licita\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Direito","id":22334,"slug":"analista-de-licitacao-area-direito"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12949,"slug":null},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10994,"slug":"analista-financeiro-area-administracao"},{"descricao":"Analista de Ouvidoria","id":11747,"slug":"analista-de-ouvidoria"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Jornalismo","id":17416,"slug":"analista-de-comunicacao-area-jornalismo"},{"descricao":"Auditor Interno","id":899,"slug":"auditor-interno"},{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Letras\/Libras","id":25092,"slug":"analista-de-comunicacao-area-letras-libras"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as rela\u00e7\u00f5es sem\u00e2nticas estabelecidas pelos elementos de coes\u00e3o em destaque.I. Como h\u00e1 morais espec\u00edficas, n\u00e3o se pode generalizar essa quest\u00e3o.II. Precisamos incorporar a \u00e9tica em nossas atitudes, pois vivemos em sociedade.III. Toda a sociedade viver\u00e1 em harmonia, exceto se agredir a \u00e9tica.IV. Um dia a escravid\u00e3o foi considerada natural, mas hoje \u00e9 inaceit\u00e1vel.V. A \u00e9tica se move historicamente a tanto quanto moral.Pode-se afirmar que estas rela\u00e7\u00f5es s\u00e3o de:","provas":[{"id":56477,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Letras","id":22332,"slug":"analista-legislativo-area-letras"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-legislativo-area-letras","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista Legislativo - \u00c1rea Letras - 2018"},{"id":56478,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Direito","id":7372,"slug":"analista-legislativo-area-direito"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-legislativo-area-direito","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista Legislativo - \u00c1rea Direito - 2018"},{"id":56479,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Contabilidade","id":22333,"slug":"analista-financeiro-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-financeiro-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista Financeiro - \u00c1rea Contabilidade - 2018"},{"id":56482,"cargo":{"descricao":"Analista de Controladoria \u2013 \u00c1rea Contabilidade","id":22335,"slug":"analista-de-controladoria-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-de-controladoria-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista de Controladoria \u2013 \u00c1rea Contabilidade - 2018"},{"id":56481,"cargo":{"descricao":"Analista de Licita\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Direito","id":22334,"slug":"analista-de-licitacao-area-direito"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-de-licitacao-area-direito","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista de Licita\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Direito - 2018"},{"id":56483,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12949,"slug":null},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":56484,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":56485,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10994,"slug":"analista-financeiro-area-administracao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-financeiro-area-administracao","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista Financeiro - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":56480,"cargo":{"descricao":"Analista de Ouvidoria","id":11747,"slug":"analista-de-ouvidoria"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-de-ouvidoria","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista de Ouvidoria - 2018"},{"id":73930,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-advogado","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Advogado - 2018"},{"id":73932,"cargo":{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Jornalismo","id":17416,"slug":"analista-de-comunicacao-area-jornalismo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-de-comunicacao-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Jornalismo - 2018"},{"id":73939,"cargo":{"descricao":"Auditor Interno","id":899,"slug":"auditor-interno"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-auditor-interno","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Auditor Interno - 2018"},{"id":73934,"cargo":{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Letras\/Libras","id":25092,"slug":"analista-de-comunicacao-area-letras-libras"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-de-comunicacao-area-letras-libras","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Letras\/Libras - 2018"},{"id":73940,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-contador","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 05:38:48","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":1696639,"hashId":"daabe9ace21567d1791ecb84a7e04da3","enunciado":"<p>Observe as rela\u00e7\u00f5es sem\u00e2nticas estabelecidas pelos elementos de coes\u00e3o em destaque.<\/p><p><br><\/p><p>I. <strong><u>Como<\/u><\/strong><u> <\/u>h\u00e1 morais espec\u00edficas, n\u00e3o se pode generalizar essa quest\u00e3o.<\/p><p>II. Precisamos incorporar a \u00e9tica em nossas atitudes, <strong><u>pois<\/u><\/strong><u> <\/u>vivemos em sociedade.<\/p><p>III. Toda a sociedade viver\u00e1 em harmonia, <strong><u>exceto se<\/u> <\/strong>agredir a \u00e9tica.<\/p><p>IV. Um dia a escravid\u00e3o foi considerada natural, <strong><u>mas<\/u><\/strong><u> <\/u>hoje \u00e9 inaceit\u00e1vel.<\/p><p>V. A \u00e9tica se move historicamente a <strong><u>tanto quanto<\/u><\/strong> moral.<\/p><p><br><\/p><p>Pode-se afirmar que estas rela\u00e7\u00f5es s\u00e3o de:<\/p><p><br><\/p>","resposta":6417004,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"causa, explica\u00e7\u00e3o, condi\u00e7\u00e3o, oposi\u00e7\u00e3o, compara\u00e7\u00e3o.","id":6417004,"corpo":"<p>causa, explica\u00e7\u00e3o, condi\u00e7\u00e3o, oposi\u00e7\u00e3o, compara\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"compara\u00e7\u00e3o, causa, condi\u00e7\u00e3o, concess\u00e3o, altern\u00e2ncia.","id":6417005,"corpo":"<p>compara\u00e7\u00e3o, causa, condi\u00e7\u00e3o, concess\u00e3o, altern\u00e2ncia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"compara\u00e7\u00e3o, causa, conformidade, oposi\u00e7\u00e3o, tempo.","id":6417006,"corpo":"<p>compara\u00e7\u00e3o, causa, conformidade, oposi\u00e7\u00e3o, tempo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"finalidade, oposi\u00e7\u00e3o, causa, concess\u00e3o, altern\u00e2ncia.","id":6417007,"corpo":"<p>finalidade, oposi\u00e7\u00e3o, causa, concess\u00e3o, altern\u00e2ncia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"causa, explica\u00e7\u00e3o, conformidade, tempo, compara\u00e7\u00e3o.","id":6417008,"corpo":"<p>causa, explica\u00e7\u00e3o, conformidade, tempo, compara\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c9TICA E MORAL\tEthos \u2013 \u00e9tica, em grego \u2013 designa a morada humana. O ser humano separa uma parte do mundo para, moldando-a ao seu jeito, construir um abrigo protetor e permanente. A \u00e9tica, como morada humana, n\u00e3o \u00e9 algo pronto e constru\u00eddo de uma s\u00f3 vez. O ser humano est\u00e1 sempre tornando habit\u00e1vel a casa que construiu para si. \u00c9tica significa, segundo Leonardo Boff, \u201ctudo aquilo que ajuda a tornar melhor o ambiente para que seja uma moradia saud\u00e1vel: materialmente sustent\u00e1vel, psicologicamente integrada e espiritualmente fecunda\u201d.\tA \u00e9tica n\u00e3o se confunde com a moral. A moral \u00e9 a regula\u00e7\u00e3o dos valores e comportamentos considerados leg\u00edtimos por uma determinada sociedade, um povo, uma religi\u00e3o, certa tradi\u00e7\u00e3o cultural, etc. H\u00e1 morais espec\u00edficas, tamb\u00e9m, em grupos sociais mais restritos: uma institui\u00e7\u00e3o, um partido pol\u00edtico. H\u00e1, portanto, muitas e diversas morais. Isto significa dizer que uma moral \u00e9 um fen\u00f4meno social particular, que n\u00e3o tem compromisso com a universalidade, isto \u00e9, com o que \u00e9 v\u00e1lido e de direito para todos os homens. Exceto quando atacada: justifica-se dizendo-se universal, supostamente v\u00e1lida para todos. Mas, ent\u00e3o, todas e quaisquer normas morais s\u00e3o leg\u00edtimas? N\u00e3o deveria existir alguma forma de julgamento da validade das morais? Existe, e essa forma \u00e9 o que chamamos de \u00e9tica. A \u00e9tica \u00e9 uma reflex\u00e3o cr\u00edtica sobre a moralidade. Mas ela n\u00e3o \u00e9 puramente teoria. A \u00e9tica \u00e9 um conjunto de princ\u00edpios e disposi\u00e7\u00f5es voltados para a a\u00e7\u00e3o, historicamente produzidos, cujo objetivo \u00e9 balizar as a\u00e7\u00f5es humanas. A \u00e9tica existe como uma refer\u00eancia para os seres humanos em sociedade, de modo tal que a sociedade possa se tornar cada vez mais humana.\tA \u00e9tica pode e deve ser incorporada pelos indiv\u00edduos, sob a forma de uma atitude diante da vida cotidiana, capaz de julgar criticamente os apelos cr\u00edticos da moral vigente. Mas, a \u00e9tica, tanto quanto a moral, n\u00e3o \u00e9 um conjunto de verdades fixas, imut\u00e1veis. A \u00e9tica se move, historicamente, se amplia e se adensa. Para entendermos como isso acontece na hist\u00f3ria da humanidade, basta lembrarmos que, um dia, a escravid\u00e3o foi considerada \u201cnatural\u201d. Entre a moral e a \u00e9tica h\u00e1 uma tens\u00e3o permanente: a a\u00e7\u00e3o moral busca uma compreens\u00e3o e uma justifica\u00e7\u00e3o cr\u00edtica universal, e a \u00e9tica, por sua vez, exerce uma permanente vigil\u00e2ncia cr\u00edtica sobre a moral, para refor\u00e7\u00e1-la ou transform\u00e1-la.\tA \u00e9tica tem sido o principal regulador do desenvolvimento hist\u00f3rico-cultural da humanidade. Sem \u00e9tica, ou seja, sem a refer\u00eancia a princ\u00edpios humanit\u00e1rios fundamentais comuns a todos os povos, na\u00e7\u00f5es, religi\u00f5es etc., a humanidade j\u00e1 teria se despeda\u00e7ado at\u00e9 a autodestrui\u00e7\u00e3o. Tamb\u00e9m \u00e9 verdade que a \u00e9tica n\u00e3o garante o progresso moral da humanidade. O fato de que os seres humanos s\u00e3o capazes de concordar minimamente entre si sobre princ\u00edpios como justi\u00e7a, igualdade de direitos, dignidade da pessoa humana, cidadania plena, solidariedade etc., cria chances para que esses princ\u00edpios possam vir a serem postos em pr\u00e1tica, mas n\u00e3o garante o seu cumprimento.\tAs na\u00e7\u00f5es do mundo j\u00e1 entraram em acordo em torno de muitos desses princ\u00edpios. A \u201cDeclara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos\u201d, pela ONU (1948), \u00e9 uma demonstra\u00e7\u00e3o de o quanto a \u00e9tica \u00e9 necess\u00e1ria e importante. Mas a \u00e9tica n\u00e3o basta como teoria, nem como princ\u00edpios gerais acordados pelas na\u00e7\u00f5es, povos, religi\u00f5es etc. Nem basta que as Constitui\u00e7\u00f5es dos pa\u00edses reproduzam esses princ\u00edpios (como a Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira o fez, em 1988).\t\u00c9 preciso que cada cidad\u00e3o e cidad\u00e3 incorpore esses princ\u00edpios como uma atitude pr\u00e1tica diante da vida cotidiana, de modo a pautar por eles seu comportamento. Isso traz uma consequ\u00eancia inevit\u00e1vel: frequentemente o exerc\u00edcio pleno da cidadania (\u00e9tica) entra em colis\u00e3o frontal com a moral vigente... At\u00e9 porque, a moral vigente, sob press\u00e3o dos interesses econ\u00f4micos e de mercado, est\u00e1 sujeita a constantes e graves degenera\u00e7\u00f5es.(https:\/\/www.portaleducacao.com.br - Texto adaptado)","id":453971,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>\u00c9TICA E MORAL<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tEthos \u2013 \u00e9tica, em grego \u2013 designa a morada humana. O ser humano separa uma parte do mundo para, moldando-a ao seu jeito, construir um abrigo protetor e permanente. A \u00e9tica, como morada humana, n\u00e3o \u00e9 algo pronto e constru\u00eddo de uma s\u00f3 vez. O ser humano est\u00e1 sempre tornando habit\u00e1vel a casa que construiu para si. \u00c9tica significa, segundo Leonardo Boff, \u201ctudo aquilo que ajuda a tornar melhor o ambiente para que seja uma moradia saud\u00e1vel: materialmente sustent\u00e1vel, psicologicamente integrada e espiritualmente fecunda\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tA \u00e9tica n\u00e3o se confunde com a moral. A moral \u00e9 a regula\u00e7\u00e3o dos valores e comportamentos considerados leg\u00edtimos por uma determinada sociedade, um povo, uma religi\u00e3o, certa tradi\u00e7\u00e3o cultural, etc. H\u00e1 morais espec\u00edficas, tamb\u00e9m, em grupos sociais mais restritos: uma institui\u00e7\u00e3o, um partido pol\u00edtico. H\u00e1, portanto, muitas e diversas morais. Isto significa dizer que uma moral \u00e9 um fen\u00f4meno social particular, que n\u00e3o tem compromisso com a universalidade, isto \u00e9, com o que \u00e9 v\u00e1lido e de direito para todos os homens. Exceto quando atacada: justifica-se dizendo-se universal, supostamente v\u00e1lida para todos. Mas, ent\u00e3o, todas e quaisquer normas morais s\u00e3o leg\u00edtimas? N\u00e3o deveria existir alguma forma de julgamento da validade das morais? Existe, e essa forma \u00e9 o que chamamos de \u00e9tica. A \u00e9tica \u00e9 uma reflex\u00e3o cr\u00edtica sobre a moralidade. Mas ela n\u00e3o \u00e9 puramente teoria. A \u00e9tica \u00e9 um conjunto de princ\u00edpios e disposi\u00e7\u00f5es voltados para a a\u00e7\u00e3o, historicamente produzidos, cujo objetivo \u00e9 balizar as a\u00e7\u00f5es humanas. A \u00e9tica existe como uma refer\u00eancia para os seres humanos em sociedade, de modo tal que a sociedade possa se tornar cada vez mais humana.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tA \u00e9tica pode e deve ser incorporada pelos indiv\u00edduos, sob a forma de uma atitude diante da vida cotidiana, capaz de julgar criticamente os apelos cr\u00edticos da moral vigente. Mas, a \u00e9tica, tanto quanto a moral, n\u00e3o \u00e9 um conjunto de verdades fixas, imut\u00e1veis. A \u00e9tica se move, historicamente, se amplia e se adensa. Para entendermos como isso acontece na hist\u00f3ria da humanidade, basta lembrarmos que, um dia, a escravid\u00e3o foi considerada \u201cnatural\u201d. Entre a moral e a \u00e9tica h\u00e1 uma tens\u00e3o permanente: a a\u00e7\u00e3o moral busca uma compreens\u00e3o e uma justifica\u00e7\u00e3o cr\u00edtica universal, e a \u00e9tica, por sua vez, exerce uma permanente vigil\u00e2ncia cr\u00edtica sobre a moral, para refor\u00e7\u00e1-la ou transform\u00e1-la.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tA \u00e9tica tem sido o principal regulador do desenvolvimento hist\u00f3rico-cultural da humanidade. Sem \u00e9tica, ou seja, sem a refer\u00eancia a princ\u00edpios humanit\u00e1rios fundamentais comuns a todos os povos, na\u00e7\u00f5es, religi\u00f5es etc., a humanidade j\u00e1 teria se despeda\u00e7ado at\u00e9 a autodestrui\u00e7\u00e3o. Tamb\u00e9m \u00e9 verdade que a \u00e9tica n\u00e3o garante o progresso moral da humanidade. O fato de que os seres humanos s\u00e3o capazes de concordar minimamente entre si sobre princ\u00edpios como justi\u00e7a, igualdade de direitos, dignidade da pessoa humana, cidadania plena, solidariedade etc., cria chances para que esses princ\u00edpios possam vir a serem postos em pr\u00e1tica, mas n\u00e3o garante o seu cumprimento.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tAs na\u00e7\u00f5es do mundo j\u00e1 entraram em acordo em torno de muitos desses princ\u00edpios. A \u201cDeclara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos\u201d, pela ONU (1948), \u00e9 uma demonstra\u00e7\u00e3o de o quanto a \u00e9tica \u00e9 necess\u00e1ria e importante. Mas a \u00e9tica n\u00e3o basta como teoria, nem como princ\u00edpios gerais acordados pelas na\u00e7\u00f5es, povos, religi\u00f5es etc. Nem basta que as Constitui\u00e7\u00f5es dos pa\u00edses reproduzam esses princ\u00edpios (como a Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira o fez, em 1988).<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\u00c9 preciso que cada cidad\u00e3o e cidad\u00e3 incorpore esses princ\u00edpios como uma atitude pr\u00e1tica diante da vida cotidiana, de modo a pautar por eles seu comportamento. Isso traz uma consequ\u00eancia inevit\u00e1vel: frequentemente o exerc\u00edcio pleno da cidadania (\u00e9tica) entra em colis\u00e3o frontal com a moral vigente... At\u00e9 porque, a moral vigente, sob press\u00e3o dos interesses econ\u00f4micos e de mercado, est\u00e1 sujeita a constantes e graves degenera\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: right;\">(https:\/\/www.portaleducacao.com.br - Texto adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 05","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1696639","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Letras","id":22332,"slug":"analista-legislativo-area-letras"},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Direito","id":7372,"slug":"analista-legislativo-area-direito"},{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Contabilidade","id":22333,"slug":"analista-financeiro-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista de Controladoria \u2013 \u00c1rea Contabilidade","id":22335,"slug":"analista-de-controladoria-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista de Licita\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Direito","id":22334,"slug":"analista-de-licitacao-area-direito"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12949,"slug":null},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10994,"slug":"analista-financeiro-area-administracao"},{"descricao":"Analista de Ouvidoria","id":11747,"slug":"analista-de-ouvidoria"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Jornalismo","id":17416,"slug":"analista-de-comunicacao-area-jornalismo"},{"descricao":"Auditor Interno","id":899,"slug":"auditor-interno"},{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Letras\/Libras","id":25092,"slug":"analista-de-comunicacao-area-letras-libras"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o per\u00edodo abaixo.Quanto ao comportamento \u00e9tico na conviv\u00eancia social, deve-se incentivar o comportamento \u00e9tico entre todos, de modo que venham a alcan\u00e7ar comportamento \u00e9tico, enriquecidos do entusiasmo que a esse comportamento se associa.Visando \u00e0 coes\u00e3o lingu\u00edstica para evitar as repeti\u00e7\u00f5es, a op\u00e7\u00e3o abaixo que substitui com corre\u00e7\u00e3o as express\u00f5es destacadas \u00e9, respectivamente:","provas":[{"id":56477,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Letras","id":22332,"slug":"analista-legislativo-area-letras"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-legislativo-area-letras","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista Legislativo - \u00c1rea Letras - 2018"},{"id":56478,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Direito","id":7372,"slug":"analista-legislativo-area-direito"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-legislativo-area-direito","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista Legislativo - \u00c1rea Direito - 2018"},{"id":56479,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Contabilidade","id":22333,"slug":"analista-financeiro-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-financeiro-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista Financeiro - \u00c1rea Contabilidade - 2018"},{"id":56482,"cargo":{"descricao":"Analista de Controladoria \u2013 \u00c1rea Contabilidade","id":22335,"slug":"analista-de-controladoria-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-de-controladoria-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista de Controladoria \u2013 \u00c1rea Contabilidade - 2018"},{"id":56481,"cargo":{"descricao":"Analista de Licita\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Direito","id":22334,"slug":"analista-de-licitacao-area-direito"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-de-licitacao-area-direito","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista de Licita\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Direito - 2018"},{"id":56483,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12949,"slug":null},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":56484,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":56485,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10994,"slug":"analista-financeiro-area-administracao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-financeiro-area-administracao","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista Financeiro - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":56480,"cargo":{"descricao":"Analista de Ouvidoria","id":11747,"slug":"analista-de-ouvidoria"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-de-ouvidoria","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista de Ouvidoria - 2018"},{"id":73930,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-advogado","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Advogado - 2018"},{"id":73932,"cargo":{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Jornalismo","id":17416,"slug":"analista-de-comunicacao-area-jornalismo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-de-comunicacao-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Jornalismo - 2018"},{"id":73939,"cargo":{"descricao":"Auditor Interno","id":899,"slug":"auditor-interno"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-auditor-interno","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Auditor Interno - 2018"},{"id":73934,"cargo":{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Letras\/Libras","id":25092,"slug":"analista-de-comunicacao-area-letras-libras"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-de-comunicacao-area-letras-libras","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Letras\/Libras - 2018"},{"id":73940,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-contador","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 05:38:48","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":1696643,"hashId":"9e494366909f1a42d8f2150e3148d733","enunciado":"<p>Observe o per\u00edodo abaixo.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao comportamento \u00e9tico na conviv\u00eancia social, deve-se incentivar <strong><u>o comportamento \u00e9tico <\/u><\/strong>entre todos, de modo que venham a alcan\u00e7ar <strong><u>comportamento \u00e9tico<\/u><\/strong>, enriquecidos do entusiasmo que <strong><u>a esse comportamento se associa<\/u><\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Visando \u00e0 coes\u00e3o lingu\u00edstica para evitar as repeti\u00e7\u00f5es, a op\u00e7\u00e3o abaixo que substitui com corre\u00e7\u00e3o as express\u00f5es destacadas \u00e9, respectivamente:<\/p>","resposta":6417025,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lhe incentivar \u2013 o alcan\u00e7ar \u2013 lhe associa-se","id":6417021,"corpo":"<p>lhe incentivar \u2013 o alcan\u00e7ar \u2013 lhe associa-se<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"incentivar-lhe \u2013 alcan\u00e7ar-lhe \u2013 nele se associa","id":6417022,"corpo":"<p>incentivar-lhe \u2013 alcan\u00e7ar-lhe \u2013 nele se associa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"incentivar-lhe \u2013 alcan\u00e7\u00e1-lo \u2013 se associa ao mesmo","id":6417023,"corpo":"<p>incentivar-lhe \u2013 alcan\u00e7\u00e1-lo \u2013 se associa ao mesmo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"incentiv\u00e1-lo \u2013 lhe alcan\u00e7ar \u2013 a ele se associa","id":6417024,"corpo":"<p>incentiv\u00e1-lo \u2013 lhe alcan\u00e7ar \u2013 a ele se associa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"incentiv\u00e1-lo \u2013 alcan\u00e7\u00e1-lo \u2013 se lhe associa","id":6417025,"corpo":"<p>incentiv\u00e1-lo \u2013 alcan\u00e7\u00e1-lo \u2013 se lhe associa<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c9TICA E MORAL\tEthos \u2013 \u00e9tica, em grego \u2013 designa a morada humana. O ser humano separa uma parte do mundo para, moldando-a ao seu jeito, construir um abrigo protetor e permanente. A \u00e9tica, como morada humana, n\u00e3o \u00e9 algo pronto e constru\u00eddo de uma s\u00f3 vez. O ser humano est\u00e1 sempre tornando habit\u00e1vel a casa que construiu para si. \u00c9tica significa, segundo Leonardo Boff, \u201ctudo aquilo que ajuda a tornar melhor o ambiente para que seja uma moradia saud\u00e1vel: materialmente sustent\u00e1vel, psicologicamente integrada e espiritualmente fecunda\u201d.\tA \u00e9tica n\u00e3o se confunde com a moral. A moral \u00e9 a regula\u00e7\u00e3o dos valores e comportamentos considerados leg\u00edtimos por uma determinada sociedade, um povo, uma religi\u00e3o, certa tradi\u00e7\u00e3o cultural, etc. H\u00e1 morais espec\u00edficas, tamb\u00e9m, em grupos sociais mais restritos: uma institui\u00e7\u00e3o, um partido pol\u00edtico. H\u00e1, portanto, muitas e diversas morais. Isto significa dizer que uma moral \u00e9 um fen\u00f4meno social particular, que n\u00e3o tem compromisso com a universalidade, isto \u00e9, com o que \u00e9 v\u00e1lido e de direito para todos os homens. Exceto quando atacada: justifica-se dizendo-se universal, supostamente v\u00e1lida para todos. Mas, ent\u00e3o, todas e quaisquer normas morais s\u00e3o leg\u00edtimas? N\u00e3o deveria existir alguma forma de julgamento da validade das morais? Existe, e essa forma \u00e9 o que chamamos de \u00e9tica. A \u00e9tica \u00e9 uma reflex\u00e3o cr\u00edtica sobre a moralidade. Mas ela n\u00e3o \u00e9 puramente teoria. A \u00e9tica \u00e9 um conjunto de princ\u00edpios e disposi\u00e7\u00f5es voltados para a a\u00e7\u00e3o, historicamente produzidos, cujo objetivo \u00e9 balizar as a\u00e7\u00f5es humanas. A \u00e9tica existe como uma refer\u00eancia para os seres humanos em sociedade, de modo tal que a sociedade possa se tornar cada vez mais humana.\tA \u00e9tica pode e deve ser incorporada pelos indiv\u00edduos, sob a forma de uma atitude diante da vida cotidiana, capaz de julgar criticamente os apelos cr\u00edticos da moral vigente. Mas, a \u00e9tica, tanto quanto a moral, n\u00e3o \u00e9 um conjunto de verdades fixas, imut\u00e1veis. A \u00e9tica se move, historicamente, se amplia e se adensa. Para entendermos como isso acontece na hist\u00f3ria da humanidade, basta lembrarmos que, um dia, a escravid\u00e3o foi considerada \u201cnatural\u201d. Entre a moral e a \u00e9tica h\u00e1 uma tens\u00e3o permanente: a a\u00e7\u00e3o moral busca uma compreens\u00e3o e uma justifica\u00e7\u00e3o cr\u00edtica universal, e a \u00e9tica, por sua vez, exerce uma permanente vigil\u00e2ncia cr\u00edtica sobre a moral, para refor\u00e7\u00e1-la ou transform\u00e1-la.\tA \u00e9tica tem sido o principal regulador do desenvolvimento hist\u00f3rico-cultural da humanidade. Sem \u00e9tica, ou seja, sem a refer\u00eancia a princ\u00edpios humanit\u00e1rios fundamentais comuns a todos os povos, na\u00e7\u00f5es, religi\u00f5es etc., a humanidade j\u00e1 teria se despeda\u00e7ado at\u00e9 a autodestrui\u00e7\u00e3o. Tamb\u00e9m \u00e9 verdade que a \u00e9tica n\u00e3o garante o progresso moral da humanidade. O fato de que os seres humanos s\u00e3o capazes de concordar minimamente entre si sobre princ\u00edpios como justi\u00e7a, igualdade de direitos, dignidade da pessoa humana, cidadania plena, solidariedade etc., cria chances para que esses princ\u00edpios possam vir a serem postos em pr\u00e1tica, mas n\u00e3o garante o seu cumprimento.\tAs na\u00e7\u00f5es do mundo j\u00e1 entraram em acordo em torno de muitos desses princ\u00edpios. A \u201cDeclara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos\u201d, pela ONU (1948), \u00e9 uma demonstra\u00e7\u00e3o de o quanto a \u00e9tica \u00e9 necess\u00e1ria e importante. Mas a \u00e9tica n\u00e3o basta como teoria, nem como princ\u00edpios gerais acordados pelas na\u00e7\u00f5es, povos, religi\u00f5es etc. Nem basta que as Constitui\u00e7\u00f5es dos pa\u00edses reproduzam esses princ\u00edpios (como a Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira o fez, em 1988).\t\u00c9 preciso que cada cidad\u00e3o e cidad\u00e3 incorpore esses princ\u00edpios como uma atitude pr\u00e1tica diante da vida cotidiana, de modo a pautar por eles seu comportamento. Isso traz uma consequ\u00eancia inevit\u00e1vel: frequentemente o exerc\u00edcio pleno da cidadania (\u00e9tica) entra em colis\u00e3o frontal com a moral vigente... At\u00e9 porque, a moral vigente, sob press\u00e3o dos interesses econ\u00f4micos e de mercado, est\u00e1 sujeita a constantes e graves degenera\u00e7\u00f5es.(https:\/\/www.portaleducacao.com.br - Texto adaptado)","id":453971,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>\u00c9TICA E MORAL<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tEthos \u2013 \u00e9tica, em grego \u2013 designa a morada humana. O ser humano separa uma parte do mundo para, moldando-a ao seu jeito, construir um abrigo protetor e permanente. A \u00e9tica, como morada humana, n\u00e3o \u00e9 algo pronto e constru\u00eddo de uma s\u00f3 vez. O ser humano est\u00e1 sempre tornando habit\u00e1vel a casa que construiu para si. \u00c9tica significa, segundo Leonardo Boff, \u201ctudo aquilo que ajuda a tornar melhor o ambiente para que seja uma moradia saud\u00e1vel: materialmente sustent\u00e1vel, psicologicamente integrada e espiritualmente fecunda\u201d.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tA \u00e9tica n\u00e3o se confunde com a moral. A moral \u00e9 a regula\u00e7\u00e3o dos valores e comportamentos considerados leg\u00edtimos por uma determinada sociedade, um povo, uma religi\u00e3o, certa tradi\u00e7\u00e3o cultural, etc. H\u00e1 morais espec\u00edficas, tamb\u00e9m, em grupos sociais mais restritos: uma institui\u00e7\u00e3o, um partido pol\u00edtico. H\u00e1, portanto, muitas e diversas morais. Isto significa dizer que uma moral \u00e9 um fen\u00f4meno social particular, que n\u00e3o tem compromisso com a universalidade, isto \u00e9, com o que \u00e9 v\u00e1lido e de direito para todos os homens. Exceto quando atacada: justifica-se dizendo-se universal, supostamente v\u00e1lida para todos. Mas, ent\u00e3o, todas e quaisquer normas morais s\u00e3o leg\u00edtimas? N\u00e3o deveria existir alguma forma de julgamento da validade das morais? Existe, e essa forma \u00e9 o que chamamos de \u00e9tica. A \u00e9tica \u00e9 uma reflex\u00e3o cr\u00edtica sobre a moralidade. Mas ela n\u00e3o \u00e9 puramente teoria. A \u00e9tica \u00e9 um conjunto de princ\u00edpios e disposi\u00e7\u00f5es voltados para a a\u00e7\u00e3o, historicamente produzidos, cujo objetivo \u00e9 balizar as a\u00e7\u00f5es humanas. A \u00e9tica existe como uma refer\u00eancia para os seres humanos em sociedade, de modo tal que a sociedade possa se tornar cada vez mais humana.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tA \u00e9tica pode e deve ser incorporada pelos indiv\u00edduos, sob a forma de uma atitude diante da vida cotidiana, capaz de julgar criticamente os apelos cr\u00edticos da moral vigente. Mas, a \u00e9tica, tanto quanto a moral, n\u00e3o \u00e9 um conjunto de verdades fixas, imut\u00e1veis. A \u00e9tica se move, historicamente, se amplia e se adensa. Para entendermos como isso acontece na hist\u00f3ria da humanidade, basta lembrarmos que, um dia, a escravid\u00e3o foi considerada \u201cnatural\u201d. Entre a moral e a \u00e9tica h\u00e1 uma tens\u00e3o permanente: a a\u00e7\u00e3o moral busca uma compreens\u00e3o e uma justifica\u00e7\u00e3o cr\u00edtica universal, e a \u00e9tica, por sua vez, exerce uma permanente vigil\u00e2ncia cr\u00edtica sobre a moral, para refor\u00e7\u00e1-la ou transform\u00e1-la.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tA \u00e9tica tem sido o principal regulador do desenvolvimento hist\u00f3rico-cultural da humanidade. Sem \u00e9tica, ou seja, sem a refer\u00eancia a princ\u00edpios humanit\u00e1rios fundamentais comuns a todos os povos, na\u00e7\u00f5es, religi\u00f5es etc., a humanidade j\u00e1 teria se despeda\u00e7ado at\u00e9 a autodestrui\u00e7\u00e3o. Tamb\u00e9m \u00e9 verdade que a \u00e9tica n\u00e3o garante o progresso moral da humanidade. O fato de que os seres humanos s\u00e3o capazes de concordar minimamente entre si sobre princ\u00edpios como justi\u00e7a, igualdade de direitos, dignidade da pessoa humana, cidadania plena, solidariedade etc., cria chances para que esses princ\u00edpios possam vir a serem postos em pr\u00e1tica, mas n\u00e3o garante o seu cumprimento.<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tAs na\u00e7\u00f5es do mundo j\u00e1 entraram em acordo em torno de muitos desses princ\u00edpios. A \u201cDeclara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos\u201d, pela ONU (1948), \u00e9 uma demonstra\u00e7\u00e3o de o quanto a \u00e9tica \u00e9 necess\u00e1ria e importante. Mas a \u00e9tica n\u00e3o basta como teoria, nem como princ\u00edpios gerais acordados pelas na\u00e7\u00f5es, povos, religi\u00f5es etc. Nem basta que as Constitui\u00e7\u00f5es dos pa\u00edses reproduzam esses princ\u00edpios (como a Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira o fez, em 1988).<\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t\u00c9 preciso que cada cidad\u00e3o e cidad\u00e3 incorpore esses princ\u00edpios como uma atitude pr\u00e1tica diante da vida cotidiana, de modo a pautar por eles seu comportamento. Isso traz uma consequ\u00eancia inevit\u00e1vel: frequentemente o exerc\u00edcio pleno da cidadania (\u00e9tica) entra em colis\u00e3o frontal com a moral vigente... At\u00e9 porque, a moral vigente, sob press\u00e3o dos interesses econ\u00f4micos e de mercado, est\u00e1 sujeita a constantes e graves degenera\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: right;\">(https:\/\/www.portaleducacao.com.br - Texto adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 05","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mecanismos de coes\u00e3o textual","oab":false,"nome":"Mecanismos de coes\u00e3o textual","pai":403711,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409551,"slug":"lingua-portuguesa-mecanismos-de-coesao-textual"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1696643","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Letras","id":22332,"slug":"analista-legislativo-area-letras"},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Direito","id":7372,"slug":"analista-legislativo-area-direito"},{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Contabilidade","id":22333,"slug":"analista-financeiro-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista de Controladoria \u2013 \u00c1rea Contabilidade","id":22335,"slug":"analista-de-controladoria-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista de Licita\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Direito","id":22334,"slug":"analista-de-licitacao-area-direito"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12949,"slug":null},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10994,"slug":"analista-financeiro-area-administracao"},{"descricao":"Analista de Ouvidoria","id":11747,"slug":"analista-de-ouvidoria"},{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Jornalismo","id":17416,"slug":"analista-de-comunicacao-area-jornalismo"},{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Letras\/Libras","id":25092,"slug":"analista-de-comunicacao-area-letras-libras"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das senten\u00e7as abaixo, a nega\u00e7\u00e3o l\u00f3gica da senten\u00e7a \u201cArnaldo \u00e9 professor ou Carla n\u00e3o \u00e9 m\u00e9dica\u201d, \u00e9:","provas":[{"id":56477,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Letras","id":22332,"slug":"analista-legislativo-area-letras"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-legislativo-area-letras","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista Legislativo - \u00c1rea Letras - 2018"},{"id":56478,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Direito","id":7372,"slug":"analista-legislativo-area-direito"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-legislativo-area-direito","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista Legislativo - \u00c1rea Direito - 2018"},{"id":56479,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Contabilidade","id":22333,"slug":"analista-financeiro-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-financeiro-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista Financeiro - \u00c1rea Contabilidade - 2018"},{"id":56482,"cargo":{"descricao":"Analista de Controladoria \u2013 \u00c1rea Contabilidade","id":22335,"slug":"analista-de-controladoria-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-de-controladoria-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista de Controladoria \u2013 \u00c1rea Contabilidade - 2018"},{"id":56481,"cargo":{"descricao":"Analista de Licita\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Direito","id":22334,"slug":"analista-de-licitacao-area-direito"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-de-licitacao-area-direito","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista de Licita\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Direito - 2018"},{"id":56483,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12949,"slug":null},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":56484,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":56485,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10994,"slug":"analista-financeiro-area-administracao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-financeiro-area-administracao","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista Financeiro - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":56480,"cargo":{"descricao":"Analista de Ouvidoria","id":11747,"slug":"analista-de-ouvidoria"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-de-ouvidoria","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista de Ouvidoria - 2018"},{"id":73932,"cargo":{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Jornalismo","id":17416,"slug":"analista-de-comunicacao-area-jornalismo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-de-comunicacao-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Jornalismo - 2018"},{"id":73934,"cargo":{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Letras\/Libras","id":25092,"slug":"analista-de-comunicacao-area-letras-libras"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-de-comunicacao-area-letras-libras","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Letras\/Libras - 2018"},{"id":73940,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-contador","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 05:38:48","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":1696661,"hashId":"1dae7ed8f9f0b954a59d45d6e951289d","enunciado":"<p>Das senten\u00e7as abaixo, a nega\u00e7\u00e3o l\u00f3gica da senten\u00e7a \u201c<strong>Arnaldo \u00e9 professor ou Carla n\u00e3o \u00e9 m\u00e9dica<\/strong>\u201d, \u00e9:<\/p>","resposta":6417100,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Arnaldo n\u00e3o \u00e9 professor ou Carla \u00e9 m\u00e9dica.","id":6417099,"corpo":"<p>Arnaldo n\u00e3o \u00e9 professor ou Carla \u00e9 m\u00e9dica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Arnaldo n\u00e3o \u00e9 professor e Carla \u00e9 m\u00e9dica.","id":6417100,"corpo":"<p>Arnaldo n\u00e3o \u00e9 professor e Carla \u00e9 m\u00e9dica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Arnaldo \u00e9 professor ou Carla \u00e9 m\u00e9dica.","id":6417101,"corpo":"<p>Arnaldo \u00e9 professor ou Carla \u00e9 m\u00e9dica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se Arnaldo \u00e9 professor, Carla \u00e9 m\u00e9dica.","id":6417102,"corpo":"<p>Se Arnaldo \u00e9 professor, Carla \u00e9 m\u00e9dica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Arnaldo n\u00e3o \u00e9 professor, ent\u00e3o Carla n\u00e3o \u00e9 m\u00e9dica.","id":6417103,"corpo":"<p>Arnaldo n\u00e3o \u00e9 professor, ent\u00e3o Carla n\u00e3o \u00e9 m\u00e9dica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453974,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o disjuntiva","oab":false,"nome":"Nega\u00e7\u00e3o da proposi\u00e7\u00e3o disjuntiva","pai":411072,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425289,"slug":"raciocinio-logico-negacao-da-proposicao-disjuntiva"}],"slug":"raciocinio-logico\/1696661","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Letras","id":22332,"slug":"analista-legislativo-area-letras"},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Direito","id":7372,"slug":"analista-legislativo-area-direito"},{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Contabilidade","id":22333,"slug":"analista-financeiro-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista de Controladoria \u2013 \u00c1rea Contabilidade","id":22335,"slug":"analista-de-controladoria-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista de Licita\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Direito","id":22334,"slug":"analista-de-licitacao-area-direito"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12949,"slug":null},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10994,"slug":"analista-financeiro-area-administracao"},{"descricao":"Analista de Ouvidoria","id":11747,"slug":"analista-de-ouvidoria"},{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Jornalismo","id":17416,"slug":"analista-de-comunicacao-area-jornalismo"},{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Letras\/Libras","id":25092,"slug":"analista-de-comunicacao-area-letras-libras"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A conduta do servidor p\u00fablico que revela um fato de que tem ci\u00eancia em raz\u00e3o do cargo e que deve permanecer em segredo, configura: ","provas":[{"id":56477,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Letras","id":22332,"slug":"analista-legislativo-area-letras"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-legislativo-area-letras","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista Legislativo - \u00c1rea Letras - 2018"},{"id":56478,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Direito","id":7372,"slug":"analista-legislativo-area-direito"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-legislativo-area-direito","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista Legislativo - \u00c1rea Direito - 2018"},{"id":56479,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Contabilidade","id":22333,"slug":"analista-financeiro-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-financeiro-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista Financeiro - \u00c1rea Contabilidade - 2018"},{"id":56482,"cargo":{"descricao":"Analista de Controladoria \u2013 \u00c1rea Contabilidade","id":22335,"slug":"analista-de-controladoria-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-de-controladoria-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista de Controladoria \u2013 \u00c1rea Contabilidade - 2018"},{"id":56481,"cargo":{"descricao":"Analista de Licita\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Direito","id":22334,"slug":"analista-de-licitacao-area-direito"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-de-licitacao-area-direito","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista de Licita\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Direito - 2018"},{"id":56483,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12949,"slug":null},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":56484,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":56485,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10994,"slug":"analista-financeiro-area-administracao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-financeiro-area-administracao","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista Financeiro - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":56480,"cargo":{"descricao":"Analista de Ouvidoria","id":11747,"slug":"analista-de-ouvidoria"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-de-ouvidoria","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista de Ouvidoria - 2018"},{"id":73932,"cargo":{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Jornalismo","id":17416,"slug":"analista-de-comunicacao-area-jornalismo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-de-comunicacao-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Jornalismo - 2018"},{"id":73934,"cargo":{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Letras\/Libras","id":25092,"slug":"analista-de-comunicacao-area-letras-libras"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-de-comunicacao-area-letras-libras","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Letras\/Libras - 2018"},{"id":73940,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-contador","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-08 05:38:48","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":1696669,"hashId":"642f9d57cd8f2c088a5c91dc60e123bf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A conduta do servidor p\u00fablico que revela um fato de que tem ci\u00eancia em raz\u00e3o do cargo e que deve permanecer em segredo, configura: <\/p>","resposta":6417138,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"contraven\u00e7\u00e3o penal. ","id":6417137,"corpo":"<p>contraven\u00e7\u00e3o penal. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"crime de viola\u00e7\u00e3o de sigilo funcional.","id":6417138,"corpo":"<p>crime de viola\u00e7\u00e3o de sigilo funcional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"crime de prevarica\u00e7\u00e3o. ","id":6417139,"corpo":"<p>crime de prevarica\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"crime hediondo. ","id":6417140,"corpo":"<p>crime hediondo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" infra\u00e7\u00e3o ambiental.","id":6417141,"corpo":"<p> infra\u00e7\u00e3o ambiental.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453975,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Viola\u00e7\u00e3o de sigilo funcional","oab":true,"nome":"Viola\u00e7\u00e3o de sigilo funcional","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406462,"slug":"direito-penal-violacao-de-sigilo-funcional"}],"slug":"direito-penal\/1696669","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Letras","id":22332,"slug":"analista-legislativo-area-letras"},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Direito","id":7372,"slug":"analista-legislativo-area-direito"},{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Contabilidade","id":22333,"slug":"analista-financeiro-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista de Controladoria \u2013 \u00c1rea Contabilidade","id":22335,"slug":"analista-de-controladoria-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista de Licita\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Direito","id":22334,"slug":"analista-de-licitacao-area-direito"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12949,"slug":null},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10994,"slug":"analista-financeiro-area-administracao"},{"descricao":"Analista de Ouvidoria","id":11747,"slug":"analista-de-ouvidoria"},{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Jornalismo","id":17416,"slug":"analista-de-comunicacao-area-jornalismo"},{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Letras\/Libras","id":25092,"slug":"analista-de-comunicacao-area-letras-libras"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o de servidores p\u00fablicos, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal define diversas regras, de forma a tornar o processo organizado, transparente e justo, coibindo-se as fraudes e conduta imoral na Administra\u00e7\u00e3o. Nesse contexto, \u00e9 correto afirmar que: ","provas":[{"id":56477,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Letras","id":22332,"slug":"analista-legislativo-area-letras"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-legislativo-area-letras","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista Legislativo - \u00c1rea Letras - 2018"},{"id":56478,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Direito","id":7372,"slug":"analista-legislativo-area-direito"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-legislativo-area-direito","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista Legislativo - \u00c1rea Direito - 2018"},{"id":56479,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Contabilidade","id":22333,"slug":"analista-financeiro-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-financeiro-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista Financeiro - \u00c1rea Contabilidade - 2018"},{"id":56482,"cargo":{"descricao":"Analista de Controladoria \u2013 \u00c1rea Contabilidade","id":22335,"slug":"analista-de-controladoria-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-de-controladoria-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista de Controladoria \u2013 \u00c1rea Contabilidade - 2018"},{"id":56481,"cargo":{"descricao":"Analista de Licita\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Direito","id":22334,"slug":"analista-de-licitacao-area-direito"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-de-licitacao-area-direito","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista de Licita\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Direito - 2018"},{"id":56483,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12949,"slug":null},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":56484,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":56485,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10994,"slug":"analista-financeiro-area-administracao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-financeiro-area-administracao","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista Financeiro - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":56480,"cargo":{"descricao":"Analista de Ouvidoria","id":11747,"slug":"analista-de-ouvidoria"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-de-ouvidoria","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista de Ouvidoria - 2018"},{"id":73932,"cargo":{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Jornalismo","id":17416,"slug":"analista-de-comunicacao-area-jornalismo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-de-comunicacao-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Jornalismo - 2018"},{"id":73934,"cargo":{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Letras\/Libras","id":25092,"slug":"analista-de-comunicacao-area-letras-libras"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-de-comunicacao-area-letras-libras","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Letras\/Libras - 2018"},{"id":73940,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-contador","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-08 05:38:48","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":1696672,"hashId":"0e5783bf8a1080dd0447523884928ade","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 contrata\u00e7\u00e3o de servidores p\u00fablicos, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal define diversas regras, de forma a tornar o processo organizado, transparente e justo, coibindo-se as fraudes e conduta imoral na Administra\u00e7\u00e3o. Nesse contexto, \u00e9 correto afirmar que: <\/p>","resposta":6417154,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" a Administra\u00e7\u00e3o n\u00e3o permite que pessoas portadoras de defici\u00eancia ocupem cargo ou emprego p\u00fablicos, em raz\u00e3o do princ\u00edpio da efici\u00eancia.","id":6417150,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> a Administra\u00e7\u00e3o n\u00e3o permite que pessoas portadoras de defici\u00eancia ocupem cargo ou emprego p\u00fablicos, em raz\u00e3o do princ\u00edpio da efici\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" as contrata\u00e7\u00f5es para cargo ou emprego p\u00fablicos dar-se-\u00e1 exclusivamente pelo regime estatut\u00e1rio, vedada a contrata\u00e7\u00e3o com base na Consolida\u00e7\u00e3o das Leis Trabalhistas (CLT). ","id":6417151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> as contrata\u00e7\u00f5es para cargo ou emprego p\u00fablicos dar-se-\u00e1 exclusivamente pelo regime estatut\u00e1rio, vedada a contrata\u00e7\u00e3o com base na Consolida\u00e7\u00e3o das Leis Trabalhistas (CLT). <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a investidura em cargo efetivo, cargo em comiss\u00e3o ou emprego p\u00fablico depende de aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via em concurso p\u00fablico de provas e t\u00edtulos.","id":6417152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a investidura em cargo efetivo, cargo em comiss\u00e3o ou emprego p\u00fablico depende de aprova\u00e7\u00e3o pr\u00e9via em concurso p\u00fablico de provas e t\u00edtulos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 vedada a acumula\u00e7\u00e3o remunerada de cargos p\u00fablicos, sem exce\u00e7\u00e3o.","id":6417153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 vedada a acumula\u00e7\u00e3o remunerada de cargos p\u00fablicos, sem exce\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" a lei estabelecer\u00e1 os casos de contrata\u00e7\u00e3o por tempo determinado para atender a necessidade tempor\u00e1ria de excepcional interesse p\u00fablico.","id":6417154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> a lei estabelecer\u00e1 os casos de contrata\u00e7\u00e3o por tempo determinado para atender a necessidade tempor\u00e1ria de excepcional interesse p\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453975,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405242,"slug":"direito-constitucional-disposicoes-gerais-artigo-37-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concurso p\u00fablico, fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a e cargos em comiss\u00e3o","oab":true,"nome":"Concurso p\u00fablico, fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a e cargos em comiss\u00e3o","pai":405242,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407616,"slug":"direito-constitucional-concurso-publico-funcoes-de-confianca-e-cargos-em-comissao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contrata\u00e7\u00e3o Tempor\u00e1ria","oab":true,"nome":"Contrata\u00e7\u00e3o Tempor\u00e1ria","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408008,"slug":"direito-administrativo-contratacao-temporaria"}],"slug":"direito-constitucional\/1696672","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Letras","id":22332,"slug":"analista-legislativo-area-letras"},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Direito","id":7372,"slug":"analista-legislativo-area-direito"},{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Contabilidade","id":22333,"slug":"analista-financeiro-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista de Controladoria \u2013 \u00c1rea Contabilidade","id":22335,"slug":"analista-de-controladoria-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista de Licita\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Direito","id":22334,"slug":"analista-de-licitacao-area-direito"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12949,"slug":null},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10994,"slug":"analista-financeiro-area-administracao"},{"descricao":"Analista de Ouvidoria","id":11747,"slug":"analista-de-ouvidoria"},{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Jornalismo","id":17416,"slug":"analista-de-comunicacao-area-jornalismo"},{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Letras\/Libras","id":25092,"slug":"analista-de-comunicacao-area-letras-libras"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao procedimento previsto no Regimento Interno da C\u00e2mara de Vereadores para a Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito (CPI), \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":56477,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Letras","id":22332,"slug":"analista-legislativo-area-letras"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-legislativo-area-letras","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista Legislativo - \u00c1rea Letras - 2018"},{"id":56478,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Direito","id":7372,"slug":"analista-legislativo-area-direito"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-legislativo-area-direito","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista Legislativo - \u00c1rea Direito - 2018"},{"id":56479,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Contabilidade","id":22333,"slug":"analista-financeiro-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-financeiro-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista Financeiro - \u00c1rea Contabilidade - 2018"},{"id":56482,"cargo":{"descricao":"Analista de Controladoria \u2013 \u00c1rea Contabilidade","id":22335,"slug":"analista-de-controladoria-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-de-controladoria-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista de Controladoria \u2013 \u00c1rea Contabilidade - 2018"},{"id":56481,"cargo":{"descricao":"Analista de Licita\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Direito","id":22334,"slug":"analista-de-licitacao-area-direito"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-de-licitacao-area-direito","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista de Licita\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Direito - 2018"},{"id":56483,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12949,"slug":null},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":56484,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":56485,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10994,"slug":"analista-financeiro-area-administracao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-financeiro-area-administracao","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista Financeiro - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":56480,"cargo":{"descricao":"Analista de Ouvidoria","id":11747,"slug":"analista-de-ouvidoria"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-de-ouvidoria","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista de Ouvidoria - 2018"},{"id":73932,"cargo":{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Jornalismo","id":17416,"slug":"analista-de-comunicacao-area-jornalismo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-de-comunicacao-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Jornalismo - 2018"},{"id":73934,"cargo":{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Letras\/Libras","id":25092,"slug":"analista-de-comunicacao-area-letras-libras"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-de-comunicacao-area-letras-libras","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Letras\/Libras - 2018"},{"id":73940,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-contador","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 05:38:49","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":1696682,"hashId":"c4bccb5003d76b4d19d902ad0b7c3670","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o ao procedimento previsto no Regimento Interno da C\u00e2mara de Vereadores para a Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito (CPI), \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":6417197,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" em nenhuma hip\u00f3tese funcionar\u00e3o concomitantemente mais de duas CPIs.","id":6417195,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> em nenhuma hip\u00f3tese funcionar\u00e3o concomitantemente mais de duas CPIs.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" \u00e9 dispensada a apresenta\u00e7\u00e3o de raz\u00f5es escritas pelo denunciado, visto que o procedimento de CPI tem rito sum\u00e1rio.","id":6417196,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00e9 dispensada a apresenta\u00e7\u00e3o de raz\u00f5es escritas pelo denunciado, visto que o procedimento de CPI tem rito sum\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em caso de condena\u00e7\u00e3o, haver\u00e1 a cassa\u00e7\u00e3o do mandato do agente pol\u00edtico, materializada pela expedi\u00e7\u00e3o de um decreto legislativo.","id":6417197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em caso de condena\u00e7\u00e3o, haver\u00e1 a cassa\u00e7\u00e3o do mandato do agente pol\u00edtico, materializada pela expedi\u00e7\u00e3o de um decreto legislativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" se o resultado da vota\u00e7\u00e3o for absolut\u00f3rio, o Presidente n\u00e3o poder\u00e1 determinar o pronto arquivamento do processo, devendo submeter tal decis\u00e3o ao Plen\u00e1rio.","id":6417198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> se o resultado da vota\u00e7\u00e3o for absolut\u00f3rio, o Presidente n\u00e3o poder\u00e1 determinar o pronto arquivamento do processo, devendo submeter tal decis\u00e3o ao Plen\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" na hip\u00f3tese de o caso analisado necessitar de per\u00edcia t\u00e9cnica para ser esclarecido, o processo ser\u00e1 encaminhado \u00e0 Justi\u00e7a Eleitoral, pois a realiza\u00e7\u00e3o de per\u00edcias extrapola a compet\u00eancia da Comiss\u00e3o.","id":6417199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> na hip\u00f3tese de o caso analisado necessitar de per\u00edcia t\u00e9cnica para ser esclarecido, o processo ser\u00e1 encaminhado \u00e0 Justi\u00e7a Eleitoral, pois a realiza\u00e7\u00e3o de per\u00edcias extrapola a compet\u00eancia da Comiss\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453976,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RGAOS MUNICIPAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RGAOS MUNICIPAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395363,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-municipais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1696682","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Letras","id":22332,"slug":"analista-legislativo-area-letras"},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Direito","id":7372,"slug":"analista-legislativo-area-direito"},{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Contabilidade","id":22333,"slug":"analista-financeiro-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista de Controladoria \u2013 \u00c1rea Contabilidade","id":22335,"slug":"analista-de-controladoria-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista de Licita\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Direito","id":22334,"slug":"analista-de-licitacao-area-direito"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12949,"slug":null},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10994,"slug":"analista-financeiro-area-administracao"},{"descricao":"Analista de Ouvidoria","id":11747,"slug":"analista-de-ouvidoria"},{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Jornalismo","id":17416,"slug":"analista-de-comunicacao-area-jornalismo"},{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Letras\/Libras","id":25092,"slug":"analista-de-comunicacao-area-letras-libras"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o: um servidor p\u00fablico do Munic\u00edpio de Vilhena, no interesse do servi\u00e7o, passa a ter exerc\u00edcio em nova sede, com mudan\u00e7a de domic\u00edlio em car\u00e1ter permanente. Em virtude deste fato espec\u00edfico, o citado servidor ter\u00e1 direito a (\u00e0):","provas":[{"id":56477,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Letras","id":22332,"slug":"analista-legislativo-area-letras"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-legislativo-area-letras","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista Legislativo - \u00c1rea Letras - 2018"},{"id":56478,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Direito","id":7372,"slug":"analista-legislativo-area-direito"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-legislativo-area-direito","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista Legislativo - \u00c1rea Direito - 2018"},{"id":56479,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Contabilidade","id":22333,"slug":"analista-financeiro-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-financeiro-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista Financeiro - \u00c1rea Contabilidade - 2018"},{"id":56482,"cargo":{"descricao":"Analista de Controladoria \u2013 \u00c1rea Contabilidade","id":22335,"slug":"analista-de-controladoria-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-de-controladoria-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista de Controladoria \u2013 \u00c1rea Contabilidade - 2018"},{"id":56481,"cargo":{"descricao":"Analista de Licita\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Direito","id":22334,"slug":"analista-de-licitacao-area-direito"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-de-licitacao-area-direito","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista de Licita\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Direito - 2018"},{"id":56483,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":12949,"slug":null},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista Administrativo - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":56484,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":56485,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10994,"slug":"analista-financeiro-area-administracao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-financeiro-area-administracao","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista Financeiro - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":56480,"cargo":{"descricao":"Analista de Ouvidoria","id":11747,"slug":"analista-de-ouvidoria"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-de-ouvidoria","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista de Ouvidoria - 2018"},{"id":73932,"cargo":{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Jornalismo","id":17416,"slug":"analista-de-comunicacao-area-jornalismo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-de-comunicacao-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Jornalismo - 2018"},{"id":73934,"cargo":{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Letras\/Libras","id":25092,"slug":"analista-de-comunicacao-area-letras-libras"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-de-comunicacao-area-letras-libras","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Letras\/Libras - 2018"},{"id":73940,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-contador","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 05:38:49","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":1696685,"hashId":"9761b6593a6f254cb99336d76f1aeb4e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o: um servidor p\u00fablico do Munic\u00edpio de Vilhena, no interesse do servi\u00e7o, passa a ter exerc\u00edcio em nova sede, com mudan\u00e7a de domic\u00edlio em car\u00e1ter permanente. Em virtude deste fato espec\u00edfico, o citado servidor ter\u00e1 direito a (\u00e0):<\/p>","resposta":6417208,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ajuda de custo, que servir\u00e1 para compensar as despesas de instala\u00e7\u00e3o.","id":6417208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ajuda de custo, que servir\u00e1 para compensar as despesas de instala\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" di\u00e1rias, para cobrir as despesas de hospedagem, alimenta\u00e7\u00e3o e transporte. ","id":6417209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> di\u00e1rias, para cobrir as despesas de hospedagem, alimenta\u00e7\u00e3o e transporte. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aux\u00edlio-transporte, para indenizar as despesas que tiver com transporte. ","id":6417210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aux\u00edlio-transporte, para indenizar as despesas que tiver com transporte. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" aux\u00edlio-alimenta\u00e7\u00e3o, para indenizar as despesas que tiver com alimenta\u00e7\u00e3o.","id":6417211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> aux\u00edlio-alimenta\u00e7\u00e3o, para indenizar as despesas que tiver com alimenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"gratifica\u00e7\u00e3o natalina, para pagar a sua ceia de natal.","id":6417212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">gratifica\u00e7\u00e3o natalina, para pagar a sua ceia de natal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453976,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Vilhena - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Vilhena - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395557,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399959,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-vilhena-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1696685","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Letras","id":22332,"slug":"analista-legislativo-area-letras"},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Direito","id":7372,"slug":"analista-legislativo-area-direito"},{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Contabilidade","id":22333,"slug":"analista-financeiro-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista de Controladoria \u2013 \u00c1rea Contabilidade","id":22335,"slug":"analista-de-controladoria-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista de Licita\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Direito","id":22334,"slug":"analista-de-licitacao-area-direito"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10994,"slug":"analista-financeiro-area-administracao"},{"descricao":"Analista de Ouvidoria","id":11747,"slug":"analista-de-ouvidoria"},{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Jornalismo","id":17416,"slug":"analista-de-comunicacao-area-jornalismo"},{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Letras\/Libras","id":25092,"slug":"analista-de-comunicacao-area-letras-libras"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A CPU pode ser definida como:","provas":[{"id":56477,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Letras","id":22332,"slug":"analista-legislativo-area-letras"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-legislativo-area-letras","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista Legislativo - \u00c1rea Letras - 2018"},{"id":56478,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Direito","id":7372,"slug":"analista-legislativo-area-direito"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-legislativo-area-direito","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista Legislativo - \u00c1rea Direito - 2018"},{"id":56479,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Contabilidade","id":22333,"slug":"analista-financeiro-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-financeiro-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista Financeiro - \u00c1rea Contabilidade - 2018"},{"id":56482,"cargo":{"descricao":"Analista de Controladoria \u2013 \u00c1rea Contabilidade","id":22335,"slug":"analista-de-controladoria-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-de-controladoria-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista de Controladoria \u2013 \u00c1rea Contabilidade - 2018"},{"id":56481,"cargo":{"descricao":"Analista de Licita\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Direito","id":22334,"slug":"analista-de-licitacao-area-direito"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-de-licitacao-area-direito","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista de Licita\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Direito - 2018"},{"id":56484,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":56485,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10994,"slug":"analista-financeiro-area-administracao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-financeiro-area-administracao","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista Financeiro - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":56480,"cargo":{"descricao":"Analista de Ouvidoria","id":11747,"slug":"analista-de-ouvidoria"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-de-ouvidoria","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista de Ouvidoria - 2018"},{"id":73932,"cargo":{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Jornalismo","id":17416,"slug":"analista-de-comunicacao-area-jornalismo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-de-comunicacao-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Jornalismo - 2018"},{"id":73934,"cargo":{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Letras\/Libras","id":25092,"slug":"analista-de-comunicacao-area-letras-libras"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-de-comunicacao-area-letras-libras","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Letras\/Libras - 2018"},{"id":73940,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-contador","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-08 05:38:49","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":1696691,"hashId":"017a6586cd12fefd3a6d3ac22170618f","enunciado":"<p>A CPU pode ser definida como:<\/p>","resposta":6417236,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"chip que controla a placa de v\u00eddeo.","id":6417235,"corpo":"<p>chip que controla a placa de v\u00eddeo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"chip que executa as instru\u00e7\u00f5es.","id":6417236,"corpo":"<p>chip que executa as instru\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mem\u00f3ria eletr\u00f4nica do computador.","id":6417237,"corpo":"<p>mem\u00f3ria eletr\u00f4nica do computador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pen drive.","id":6417238,"corpo":"<p>pen drive.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cart\u00e3o de mem\u00f3ria de um telefone celular.","id":6417239,"corpo":"<p>cart\u00e3o de mem\u00f3ria de um telefone celular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453977,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"UCP - Unidade Central de Processamento","oab":false,"nome":"UCP - Unidade Central de Processamento","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405037,"slug":"informatica-ucp-unidade-central-de-processamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"}],"slug":"informatica\/1696691","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Letras","id":22332,"slug":"analista-legislativo-area-letras"},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Direito","id":7372,"slug":"analista-legislativo-area-direito"},{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Contabilidade","id":22333,"slug":"analista-financeiro-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista de Controladoria \u2013 \u00c1rea Contabilidade","id":22335,"slug":"analista-de-controladoria-area-contabilidade"},{"descricao":"Analista de Licita\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Direito","id":22334,"slug":"analista-de-licitacao-area-direito"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10994,"slug":"analista-financeiro-area-administracao"},{"descricao":"Analista de Ouvidoria","id":11747,"slug":"analista-de-ouvidoria"},{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Jornalismo","id":17416,"slug":"analista-de-comunicacao-area-jornalismo"},{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Letras\/Libras","id":25092,"slug":"analista-de-comunicacao-area-letras-libras"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um arquivo PDF \u00e9 um formato de arquivo de:","provas":[{"id":56477,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Letras","id":22332,"slug":"analista-legislativo-area-letras"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-legislativo-area-letras","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista Legislativo - \u00c1rea Letras - 2018"},{"id":56478,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Direito","id":7372,"slug":"analista-legislativo-area-direito"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-legislativo-area-direito","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista Legislativo - \u00c1rea Direito - 2018"},{"id":56479,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Contabilidade","id":22333,"slug":"analista-financeiro-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-financeiro-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista Financeiro - \u00c1rea Contabilidade - 2018"},{"id":56482,"cargo":{"descricao":"Analista de Controladoria \u2013 \u00c1rea Contabilidade","id":22335,"slug":"analista-de-controladoria-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-de-controladoria-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista de Controladoria \u2013 \u00c1rea Contabilidade - 2018"},{"id":56481,"cargo":{"descricao":"Analista de Licita\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Direito","id":22334,"slug":"analista-de-licitacao-area-direito"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-de-licitacao-area-direito","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista de Licita\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Direito - 2018"},{"id":56484,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":56485,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":10994,"slug":"analista-financeiro-area-administracao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-financeiro-area-administracao","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista Financeiro - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":56480,"cargo":{"descricao":"Analista de Ouvidoria","id":11747,"slug":"analista-de-ouvidoria"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-de-ouvidoria","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista de Ouvidoria - 2018"},{"id":73932,"cargo":{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Jornalismo","id":17416,"slug":"analista-de-comunicacao-area-jornalismo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-de-comunicacao-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Jornalismo - 2018"},{"id":73934,"cargo":{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Letras\/Libras","id":25092,"slug":"analista-de-comunicacao-area-letras-libras"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-de-comunicacao-area-letras-libras","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Letras\/Libras - 2018"},{"id":73940,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-contador","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 05:38:49","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":1696693,"hashId":"eacfe7c6af7a6e3b8ea44668d7297952","enunciado":"<p>Um arquivo PDF \u00e9 um formato de arquivo de:<\/p>","resposta":6417244,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" apresenta\u00e7\u00e3o de documentos e relat\u00f3rios.","id":6417244,"corpo":"<p> apresenta\u00e7\u00e3o de documentos e relat\u00f3rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"usado para execu\u00e7\u00e3o de programas.","id":6417245,"corpo":"<p>usado para execu\u00e7\u00e3o de programas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"formato gr\u00e1fico usado para imagens.","id":6417246,"corpo":"<p>formato gr\u00e1fico usado para imagens.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" formato para anima\u00e7\u00f5es 3D. ","id":6417247,"corpo":"<p> formato para anima\u00e7\u00f5es 3D. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"formato para v\u00eddeos. ","id":6417248,"corpo":"<p>formato para v\u00eddeos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":453977,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Extens\u00f5es de arquivos","oab":false,"nome":"Extens\u00f5es de arquivos","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419860,"slug":"informatica-extensoes-de-arquivos"}],"slug":"informatica\/1696693","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto, para se alcan\u00e7ar coer\u00eancia e coes\u00e3o, foram utilizados operadores lingu\u00edsticos para se estabelecerem rela\u00e7\u00f5es. A alternativa cuja rela\u00e7\u00e3o foi identificada corretamente entre as proposi\u00e7\u00f5es \u00e9:","provas":[{"id":73930,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-advogado","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 05:38:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2280439,"hashId":"c6c91f7ad73378047c39211bd4f15e00","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto, para se alcan\u00e7ar coer\u00eancia e coes\u00e3o, foram utilizados operadores lingu\u00edsticos para se estabelecerem rela\u00e7\u00f5es. A alternativa cuja rela\u00e7\u00e3o foi identificada corretamente entre as proposi\u00e7\u00f5es \u00e9:<\/p>","resposta":8981605,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O terr\u00edvel casar\u00e3o desmoronou como um castelo de cartas. Rela\u00e7\u00e3o de causa","id":8981601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O terr\u00edvel casar\u00e3o desmoronou <strong><u>como<\/u><\/strong> um castelo de cartas. Rela\u00e7\u00e3o de causa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o poupou esfor\u00e7os para vir, embora estivesse cansado. Rela\u00e7\u00e3o de tempo","id":8981602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o poupou esfor\u00e7os para vir, <strong><u>embora<\/u><\/strong> estivesse cansado. Rela\u00e7\u00e3o de tempo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Antes que ele entrasse pelo port\u00e3o, sa\u00ed pelos fundos. Rela\u00e7\u00e3o de consequ\u00eancia","id":8981603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong><u>Antes que<\/u><\/strong> ele entrasse pelo port\u00e3o, sa\u00ed pelos fundos. Rela\u00e7\u00e3o de consequ\u00eancia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tamanho foi o calor do sol que o asfalto amoleceu. Rela\u00e7\u00e3o de explica\u00e7\u00e3o","id":8981604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong><u>Tamanho<\/u><\/strong> foi o calor do sol <strong><u>que<\/u><\/strong> o asfalto amoleceu. Rela\u00e7\u00e3o de explica\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O tempo colaborou, por conseguinte viajamos pela manh\u00e3. Rela\u00e7\u00e3o de conclus\u00e3o","id":8981605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tempo colaborou, <strong><u>por conseguinte<\/u><\/strong> viajamos pela manh\u00e3. Rela\u00e7\u00e3o de conclus\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c9TICA E MORAL\tEthos \u2013 \u00e9tica, em grego \u2013 designa a morada humana. O ser humano separa uma parte do mundo para, moldando-a ao seu jeito, construir um abrigo protetor e permanente. A \u00e9tica, como morada humana, n\u00e3o \u00e9 algo pronto e constru\u00eddo de uma s\u00f3 vez. O ser humano est\u00e1 sempre tornando habit\u00e1vel a casa que construiu para si. \u00c9tica significa, segundo Leonardo Boff, \u201ctudo aquilo que ajuda a tornar melhor o ambiente para que seja uma moradia saud\u00e1vel: materialmente sustent\u00e1vel, psicologicamente integrada e espiritualmente fecunda\u201d.\tA \u00e9tica n\u00e3o se confunde com a moral. A moral \u00e9 a regula\u00e7\u00e3o dos valores e comportamentos considerados leg\u00edtimos por uma determinada sociedade, um povo, uma religi\u00e3o, certa tradi\u00e7\u00e3o cultural, etc. H\u00e1 morais espec\u00edficas, tamb\u00e9m, em grupos sociais mais restritos: uma institui\u00e7\u00e3o, um partido pol\u00edtico. H\u00e1, portanto, muitas e diversas morais. Isto significa dizer que uma moral \u00e9 um fen\u00f4meno social particular, que n\u00e3o tem compromisso com a universalidade, isto \u00e9, com o que \u00e9 v\u00e1lido e de direito para todos os homens. Exceto quando atacada: justifica-se dizendo-se universal, supostamente v\u00e1lida para todos. Mas, ent\u00e3o, todas e quaisquer normas morais s\u00e3o leg\u00edtimas? N\u00e3o deveria existir alguma forma de julgamento da validade das morais? Existe, e essa forma \u00e9 o que chamamos de \u00e9tica. A \u00e9tica \u00e9 uma reflex\u00e3o cr\u00edtica sobre a moralidade. Mas ela n\u00e3o \u00e9 puramente teoria. A \u00e9tica \u00e9 um conjunto de princ\u00edpios e disposi\u00e7\u00f5es voltados para a a\u00e7\u00e3o, historicamente produzidos, cujo objetivo \u00e9 balizar as a\u00e7\u00f5es humanas. A \u00e9tica existe como uma refer\u00eancia para os seres humanos em sociedade, de modo tal que a sociedade possa se tornar cada vez mais humana.\tA \u00e9tica pode e deve ser incorporada pelos indiv\u00edduos, sob a forma de uma atitude diante da vida cotidiana, capaz de julgar criticamente os apelos cr\u00edticos da moral vigente. Mas, a \u00e9tica, tanto quanto a moral, n\u00e3o \u00e9 um conjunto de verdades fixas, imut\u00e1veis. A \u00e9tica se move, historicamente, se amplia e se adensa. Para entendermos como isso acontece na hist\u00f3ria da humanidade, basta lembrarmos que, um dia, a escravid\u00e3o foi considerada \u201cnatural\u201d. Entre a moral e a \u00e9tica h\u00e1 uma tens\u00e3o permanente: a a\u00e7\u00e3o moral busca uma compreens\u00e3o e uma justifica\u00e7\u00e3o cr\u00edtica universal, e a \u00e9tica, por sua vez, exerce uma permanente vigil\u00e2ncia cr\u00edtica sobre a moral, para refor\u00e7\u00e1-la ou transform\u00e1-la.\tA \u00e9tica tem sido o principal regulador do desenvolvimento hist\u00f3rico-cultural da humanidade. Sem \u00e9tica, ou seja, sem a refer\u00eancia a princ\u00edpios humanit\u00e1rios fundamentais comuns a todos os povos, na\u00e7\u00f5es, religi\u00f5es etc., a humanidade j\u00e1 teria se despeda\u00e7ado at\u00e9 a autodestrui\u00e7\u00e3o. Tamb\u00e9m \u00e9 verdade que a \u00e9tica n\u00e3o garante o progresso moral da humanidade. O fato de que os seres humanos s\u00e3o capazes de concordar minimamente entre si sobre princ\u00edpios como justi\u00e7a, igualdade de direitos, dignidade da pessoa humana, cidadania plena, solidariedade etc., cria chances para que esses princ\u00edpios possam vir a serem postos em pr\u00e1tica, mas n\u00e3o garante o seu cumprimento.\tAs na\u00e7\u00f5es do mundo j\u00e1 entraram em acordo em torno de muitos desses princ\u00edpios. A \u201cDeclara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos\u201d, pela ONU (1948), \u00e9 uma demonstra\u00e7\u00e3o de o quanto a \u00e9tica \u00e9 necess\u00e1ria e importante. Mas a \u00e9tica n\u00e3o basta como teoria, nem como princ\u00edpios gerais acordados pelas na\u00e7\u00f5es, povos, religi\u00f5es etc. Nem basta que as Constitui\u00e7\u00f5es dos pa\u00edses reproduzam esses princ\u00edpios (como a Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira o fez, em 1988).\t\u00c9 preciso que cada cidad\u00e3o e cidad\u00e3 incorpore esses princ\u00edpios como uma atitude pr\u00e1tica diante da vida cotidiana, de modo a pautar por eles seu comportamento. Isso traz uma consequ\u00eancia inevit\u00e1vel: frequentemente o exerc\u00edcio pleno da cidadania (\u00e9tica) entra em colis\u00e3o frontal com a moral vigente... At\u00e9 porque, a moral vigente, sob press\u00e3o dos interesses econ\u00f4micos e de mercado, est\u00e1 sujeita a constantes e graves degenera\u00e7\u00f5es.\t(https:\/\/www.portaleducacao.com.br - Texto adaptado)","id":519228,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">\u00c9TICA E MORAL<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px;\">Ethos \u2013 \u00e9tica, em grego \u2013 designa a morada humana. O ser humano separa uma parte do mundo para, moldando-a ao seu jeito, construir um abrigo protetor e permanente. A \u00e9tica, como morada humana, n\u00e3o \u00e9 algo pronto e constru\u00eddo de uma s\u00f3 vez. O ser humano est\u00e1 sempre tornando habit\u00e1vel a casa que construiu para si. \u00c9tica significa, segundo Leonardo Boff, \u201ctudo aquilo que ajuda a tornar melhor o ambiente para que seja uma moradia saud\u00e1vel: materialmente sustent\u00e1vel, psicologicamente integrada e espiritualmente fecunda\u201d.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">\t<\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px;\">A \u00e9tica n\u00e3o se confunde com a moral. A moral \u00e9 a regula\u00e7\u00e3o dos valores e comportamentos considerados leg\u00edtimos por uma determinada sociedade, um povo, uma religi\u00e3o, certa tradi\u00e7\u00e3o cultural, etc. H\u00e1 morais espec\u00edficas, tamb\u00e9m, em grupos sociais mais restritos: uma institui\u00e7\u00e3o, um partido pol\u00edtico. H\u00e1, portanto, muitas e diversas morais. Isto significa dizer que uma moral \u00e9 um fen\u00f4meno social particular, que n\u00e3o tem compromisso com a universalidade, isto \u00e9, com o que \u00e9 v\u00e1lido e de direito para todos os homens. Exceto quando atacada: justifica-se dizendo-se universal, supostamente v\u00e1lida para todos. Mas, ent\u00e3o, todas e quaisquer normas morais s\u00e3o leg\u00edtimas? N\u00e3o deveria existir alguma forma de julgamento da validade das morais? Existe, e essa forma \u00e9 o que chamamos de \u00e9tica. A \u00e9tica \u00e9 uma reflex\u00e3o cr\u00edtica sobre a moralidade. Mas ela n\u00e3o \u00e9 puramente teoria. A \u00e9tica \u00e9 um conjunto de princ\u00edpios e disposi\u00e7\u00f5es voltados para a a\u00e7\u00e3o, historicamente produzidos, cujo objetivo \u00e9 balizar as a\u00e7\u00f5es humanas. A \u00e9tica existe como uma refer\u00eancia para os seres humanos em sociedade, de modo tal que a sociedade possa se tornar cada vez mais humana.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">\t<\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px;\">A \u00e9tica pode e deve ser incorporada pelos indiv\u00edduos, sob a forma de uma atitude diante da vida cotidiana, capaz de julgar criticamente os apelos cr\u00edticos da moral vigente. Mas, a \u00e9tica, tanto quanto a moral, n\u00e3o \u00e9 um conjunto de verdades fixas, imut\u00e1veis. A \u00e9tica se move, historicamente, se amplia e se adensa. Para entendermos como isso acontece na hist\u00f3ria da humanidade, basta lembrarmos que, um dia, a escravid\u00e3o foi considerada \u201cnatural\u201d. Entre a moral e a \u00e9tica h\u00e1 uma tens\u00e3o permanente: a a\u00e7\u00e3o moral busca uma compreens\u00e3o e uma justifica\u00e7\u00e3o cr\u00edtica universal, e a \u00e9tica, por sua vez, exerce uma permanente vigil\u00e2ncia cr\u00edtica sobre a moral, para refor\u00e7\u00e1-la ou transform\u00e1-la.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">\t<\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px;\">A \u00e9tica tem sido o principal regulador do desenvolvimento hist\u00f3rico-cultural da humanidade. Sem \u00e9tica, ou seja, sem a refer\u00eancia a princ\u00edpios humanit\u00e1rios fundamentais comuns a todos os povos, na\u00e7\u00f5es, religi\u00f5es etc., a humanidade j\u00e1 teria se despeda\u00e7ado at\u00e9 a autodestrui\u00e7\u00e3o. Tamb\u00e9m \u00e9 verdade que a \u00e9tica n\u00e3o garante o progresso moral da humanidade. O fato de que os seres humanos s\u00e3o capazes de concordar minimamente entre si sobre princ\u00edpios como justi\u00e7a, igualdade de direitos, dignidade da pessoa humana, cidadania plena, solidariedade etc., cria chances para que esses princ\u00edpios possam vir a serem postos em pr\u00e1tica, mas n\u00e3o garante o seu cumprimento.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">\t<\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px;\">As na\u00e7\u00f5es do mundo j\u00e1 entraram em acordo em torno de muitos desses princ\u00edpios. A \u201cDeclara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos\u201d, pela ONU (1948), \u00e9 uma demonstra\u00e7\u00e3o de o quanto a \u00e9tica \u00e9 necess\u00e1ria e importante. Mas a \u00e9tica n\u00e3o basta como teoria, nem como princ\u00edpios gerais acordados pelas na\u00e7\u00f5es, povos, religi\u00f5es etc. Nem basta que as Constitui\u00e7\u00f5es dos pa\u00edses reproduzam esses princ\u00edpios (como a Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira o fez, em 1988).<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">\t<\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px;\">\u00c9 preciso que cada cidad\u00e3o e cidad\u00e3 incorpore esses princ\u00edpios como uma atitude pr\u00e1tica diante da vida cotidiana, de modo a pautar por eles seu comportamento. Isso traz uma consequ\u00eancia inevit\u00e1vel: frequentemente o exerc\u00edcio pleno da cidadania (\u00e9tica) entra em colis\u00e3o frontal com a moral vigente... At\u00e9 porque, a moral vigente, sob press\u00e3o dos interesses econ\u00f4micos e de mercado, est\u00e1 sujeita a constantes e graves degenera\u00e7\u00f5es.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">\t<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px;\">(https:\/\/www.portaleducacao.com.br - Texto adaptado)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2280439","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 coloca\u00e7\u00e3o da v\u00edrgula, todas as op\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas, EXCETO em:","provas":[{"id":73930,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-advogado","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 05:38:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2280452,"hashId":"424c3cf1e2b5bd07f3c0103b17829763","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 coloca\u00e7\u00e3o da v\u00edrgula, todas as op\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas, EXCETO em:<\/p>","resposta":8981670,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A crian\u00e7a \u00e9 meiga, mas seu olhar triste comovia todos que se acercavam dela.","id":8981666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A crian\u00e7a \u00e9 meiga, mas seu olhar triste comovia todos que se acercavam dela.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o, disse o professor, agora n\u00e3o \u00e9 hora para brincadeiras inconvenientes.","id":8981667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o, disse o professor, agora n\u00e3o \u00e9 hora para brincadeiras inconvenientes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cristina prometeu que viria ao seu encontro, por\u00e9m nada posso garantir.","id":8981668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cristina prometeu que viria ao seu encontro, por\u00e9m nada posso garantir.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Abaixou-se, pegou a carteira do solo, recusou-se a devolv\u00ea-la.","id":8981669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abaixou-se, pegou a carteira do solo, recusou-se a devolv\u00ea-la.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os nobres sentimentos de Marina, sempre esbarravam na brutalidade dele.","id":8981670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os nobres sentimentos de Marina, sempre esbarravam na brutalidade dele.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c9TICA E MORAL\tEthos \u2013 \u00e9tica, em grego \u2013 designa a morada humana. O ser humano separa uma parte do mundo para, moldando-a ao seu jeito, construir um abrigo protetor e permanente. A \u00e9tica, como morada humana, n\u00e3o \u00e9 algo pronto e constru\u00eddo de uma s\u00f3 vez. O ser humano est\u00e1 sempre tornando habit\u00e1vel a casa que construiu para si. \u00c9tica significa, segundo Leonardo Boff, \u201ctudo aquilo que ajuda a tornar melhor o ambiente para que seja uma moradia saud\u00e1vel: materialmente sustent\u00e1vel, psicologicamente integrada e espiritualmente fecunda\u201d.\tA \u00e9tica n\u00e3o se confunde com a moral. A moral \u00e9 a regula\u00e7\u00e3o dos valores e comportamentos considerados leg\u00edtimos por uma determinada sociedade, um povo, uma religi\u00e3o, certa tradi\u00e7\u00e3o cultural, etc. H\u00e1 morais espec\u00edficas, tamb\u00e9m, em grupos sociais mais restritos: uma institui\u00e7\u00e3o, um partido pol\u00edtico. H\u00e1, portanto, muitas e diversas morais. Isto significa dizer que uma moral \u00e9 um fen\u00f4meno social particular, que n\u00e3o tem compromisso com a universalidade, isto \u00e9, com o que \u00e9 v\u00e1lido e de direito para todos os homens. Exceto quando atacada: justifica-se dizendo-se universal, supostamente v\u00e1lida para todos. Mas, ent\u00e3o, todas e quaisquer normas morais s\u00e3o leg\u00edtimas? N\u00e3o deveria existir alguma forma de julgamento da validade das morais? Existe, e essa forma \u00e9 o que chamamos de \u00e9tica. A \u00e9tica \u00e9 uma reflex\u00e3o cr\u00edtica sobre a moralidade. Mas ela n\u00e3o \u00e9 puramente teoria. A \u00e9tica \u00e9 um conjunto de princ\u00edpios e disposi\u00e7\u00f5es voltados para a a\u00e7\u00e3o, historicamente produzidos, cujo objetivo \u00e9 balizar as a\u00e7\u00f5es humanas. A \u00e9tica existe como uma refer\u00eancia para os seres humanos em sociedade, de modo tal que a sociedade possa se tornar cada vez mais humana.\tA \u00e9tica pode e deve ser incorporada pelos indiv\u00edduos, sob a forma de uma atitude diante da vida cotidiana, capaz de julgar criticamente os apelos cr\u00edticos da moral vigente. Mas, a \u00e9tica, tanto quanto a moral, n\u00e3o \u00e9 um conjunto de verdades fixas, imut\u00e1veis. A \u00e9tica se move, historicamente, se amplia e se adensa. Para entendermos como isso acontece na hist\u00f3ria da humanidade, basta lembrarmos que, um dia, a escravid\u00e3o foi considerada \u201cnatural\u201d. Entre a moral e a \u00e9tica h\u00e1 uma tens\u00e3o permanente: a a\u00e7\u00e3o moral busca uma compreens\u00e3o e uma justifica\u00e7\u00e3o cr\u00edtica universal, e a \u00e9tica, por sua vez, exerce uma permanente vigil\u00e2ncia cr\u00edtica sobre a moral, para refor\u00e7\u00e1-la ou transform\u00e1-la.\tA \u00e9tica tem sido o principal regulador do desenvolvimento hist\u00f3rico-cultural da humanidade. Sem \u00e9tica, ou seja, sem a refer\u00eancia a princ\u00edpios humanit\u00e1rios fundamentais comuns a todos os povos, na\u00e7\u00f5es, religi\u00f5es etc., a humanidade j\u00e1 teria se despeda\u00e7ado at\u00e9 a autodestrui\u00e7\u00e3o. Tamb\u00e9m \u00e9 verdade que a \u00e9tica n\u00e3o garante o progresso moral da humanidade. O fato de que os seres humanos s\u00e3o capazes de concordar minimamente entre si sobre princ\u00edpios como justi\u00e7a, igualdade de direitos, dignidade da pessoa humana, cidadania plena, solidariedade etc., cria chances para que esses princ\u00edpios possam vir a serem postos em pr\u00e1tica, mas n\u00e3o garante o seu cumprimento.\tAs na\u00e7\u00f5es do mundo j\u00e1 entraram em acordo em torno de muitos desses princ\u00edpios. A \u201cDeclara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos\u201d, pela ONU (1948), \u00e9 uma demonstra\u00e7\u00e3o de o quanto a \u00e9tica \u00e9 necess\u00e1ria e importante. Mas a \u00e9tica n\u00e3o basta como teoria, nem como princ\u00edpios gerais acordados pelas na\u00e7\u00f5es, povos, religi\u00f5es etc. Nem basta que as Constitui\u00e7\u00f5es dos pa\u00edses reproduzam esses princ\u00edpios (como a Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira o fez, em 1988).\t\u00c9 preciso que cada cidad\u00e3o e cidad\u00e3 incorpore esses princ\u00edpios como uma atitude pr\u00e1tica diante da vida cotidiana, de modo a pautar por eles seu comportamento. Isso traz uma consequ\u00eancia inevit\u00e1vel: frequentemente o exerc\u00edcio pleno da cidadania (\u00e9tica) entra em colis\u00e3o frontal com a moral vigente... At\u00e9 porque, a moral vigente, sob press\u00e3o dos interesses econ\u00f4micos e de mercado, est\u00e1 sujeita a constantes e graves degenera\u00e7\u00f5es.\t(https:\/\/www.portaleducacao.com.br - Texto adaptado)","id":519228,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; color: rgb(52, 69, 99);\">\u00c9TICA E MORAL<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px;\">Ethos \u2013 \u00e9tica, em grego \u2013 designa a morada humana. O ser humano separa uma parte do mundo para, moldando-a ao seu jeito, construir um abrigo protetor e permanente. A \u00e9tica, como morada humana, n\u00e3o \u00e9 algo pronto e constru\u00eddo de uma s\u00f3 vez. O ser humano est\u00e1 sempre tornando habit\u00e1vel a casa que construiu para si. \u00c9tica significa, segundo Leonardo Boff, \u201ctudo aquilo que ajuda a tornar melhor o ambiente para que seja uma moradia saud\u00e1vel: materialmente sustent\u00e1vel, psicologicamente integrada e espiritualmente fecunda\u201d.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">\t<\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px;\">A \u00e9tica n\u00e3o se confunde com a moral. A moral \u00e9 a regula\u00e7\u00e3o dos valores e comportamentos considerados leg\u00edtimos por uma determinada sociedade, um povo, uma religi\u00e3o, certa tradi\u00e7\u00e3o cultural, etc. H\u00e1 morais espec\u00edficas, tamb\u00e9m, em grupos sociais mais restritos: uma institui\u00e7\u00e3o, um partido pol\u00edtico. H\u00e1, portanto, muitas e diversas morais. Isto significa dizer que uma moral \u00e9 um fen\u00f4meno social particular, que n\u00e3o tem compromisso com a universalidade, isto \u00e9, com o que \u00e9 v\u00e1lido e de direito para todos os homens. Exceto quando atacada: justifica-se dizendo-se universal, supostamente v\u00e1lida para todos. Mas, ent\u00e3o, todas e quaisquer normas morais s\u00e3o leg\u00edtimas? N\u00e3o deveria existir alguma forma de julgamento da validade das morais? Existe, e essa forma \u00e9 o que chamamos de \u00e9tica. A \u00e9tica \u00e9 uma reflex\u00e3o cr\u00edtica sobre a moralidade. Mas ela n\u00e3o \u00e9 puramente teoria. A \u00e9tica \u00e9 um conjunto de princ\u00edpios e disposi\u00e7\u00f5es voltados para a a\u00e7\u00e3o, historicamente produzidos, cujo objetivo \u00e9 balizar as a\u00e7\u00f5es humanas. A \u00e9tica existe como uma refer\u00eancia para os seres humanos em sociedade, de modo tal que a sociedade possa se tornar cada vez mais humana.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">\t<\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px;\">A \u00e9tica pode e deve ser incorporada pelos indiv\u00edduos, sob a forma de uma atitude diante da vida cotidiana, capaz de julgar criticamente os apelos cr\u00edticos da moral vigente. Mas, a \u00e9tica, tanto quanto a moral, n\u00e3o \u00e9 um conjunto de verdades fixas, imut\u00e1veis. A \u00e9tica se move, historicamente, se amplia e se adensa. Para entendermos como isso acontece na hist\u00f3ria da humanidade, basta lembrarmos que, um dia, a escravid\u00e3o foi considerada \u201cnatural\u201d. Entre a moral e a \u00e9tica h\u00e1 uma tens\u00e3o permanente: a a\u00e7\u00e3o moral busca uma compreens\u00e3o e uma justifica\u00e7\u00e3o cr\u00edtica universal, e a \u00e9tica, por sua vez, exerce uma permanente vigil\u00e2ncia cr\u00edtica sobre a moral, para refor\u00e7\u00e1-la ou transform\u00e1-la.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">\t<\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px;\">A \u00e9tica tem sido o principal regulador do desenvolvimento hist\u00f3rico-cultural da humanidade. Sem \u00e9tica, ou seja, sem a refer\u00eancia a princ\u00edpios humanit\u00e1rios fundamentais comuns a todos os povos, na\u00e7\u00f5es, religi\u00f5es etc., a humanidade j\u00e1 teria se despeda\u00e7ado at\u00e9 a autodestrui\u00e7\u00e3o. Tamb\u00e9m \u00e9 verdade que a \u00e9tica n\u00e3o garante o progresso moral da humanidade. O fato de que os seres humanos s\u00e3o capazes de concordar minimamente entre si sobre princ\u00edpios como justi\u00e7a, igualdade de direitos, dignidade da pessoa humana, cidadania plena, solidariedade etc., cria chances para que esses princ\u00edpios possam vir a serem postos em pr\u00e1tica, mas n\u00e3o garante o seu cumprimento.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">\t<\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px;\">As na\u00e7\u00f5es do mundo j\u00e1 entraram em acordo em torno de muitos desses princ\u00edpios. A \u201cDeclara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos\u201d, pela ONU (1948), \u00e9 uma demonstra\u00e7\u00e3o de o quanto a \u00e9tica \u00e9 necess\u00e1ria e importante. Mas a \u00e9tica n\u00e3o basta como teoria, nem como princ\u00edpios gerais acordados pelas na\u00e7\u00f5es, povos, religi\u00f5es etc. Nem basta que as Constitui\u00e7\u00f5es dos pa\u00edses reproduzam esses princ\u00edpios (como a Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira o fez, em 1988).<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">\t<\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px;\">\u00c9 preciso que cada cidad\u00e3o e cidad\u00e3 incorpore esses princ\u00edpios como uma atitude pr\u00e1tica diante da vida cotidiana, de modo a pautar por eles seu comportamento. Isso traz uma consequ\u00eancia inevit\u00e1vel: frequentemente o exerc\u00edcio pleno da cidadania (\u00e9tica) entra em colis\u00e3o frontal com a moral vigente... At\u00e9 porque, a moral vigente, sob press\u00e3o dos interesses econ\u00f4micos e de mercado, est\u00e1 sujeita a constantes e graves degenera\u00e7\u00f5es.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 12px;\">\t<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px;\">(https:\/\/www.portaleducacao.com.br - Texto adaptado)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Letras\/Libras","id":25092,"slug":"analista-de-comunicacao-area-letras-libras"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobral (2008) afirma que \u201co tradutor\/ int\u00e9rprete \u00e9 um parceiro leg\u00edtimo de toda intera\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rios de l\u00ednguas diferentes e interfere necessariamente na tradu\u00e7\u00e3o, como mediador-participante\u201d. Para Bakhtin (2010), nos elementos da express\u00e3o se cruzam e se combinam duas consci\u00eancias, a do eu e a do outro, as express\u00f5es envolvem sujeitos ativos na produ\u00e7\u00e3o constante de sentidos, em que o conhecimento acerca deles s\u00f3 pode ser:","provas":[{"id":73934,"cargo":{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Letras\/Libras","id":25092,"slug":"analista-de-comunicacao-area-letras-libras"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-de-comunicacao-area-letras-libras","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Letras\/Libras - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 05:38:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":2280593,"hashId":"8fbc349f8b60360b0bf703fef0b64746","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobral (2008) afirma que \u201co tradutor\/ int\u00e9rprete \u00e9 um parceiro leg\u00edtimo de toda intera\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rios de l\u00ednguas diferentes e interfere necessariamente na tradu\u00e7\u00e3o, como mediador-participante\u201d. Para Bakhtin (2010), nos elementos da express\u00e3o se cruzam e se combinam duas consci\u00eancias, a do eu e a do outro, as express\u00f5es envolvem sujeitos ativos na produ\u00e7\u00e3o constante de sentidos, em que o conhecimento acerca deles s\u00f3 pode ser:<\/p>","resposta":8982349,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"semi\u00f3tico.","id":8982345,"corpo":"<p>semi\u00f3tico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"anal\u00f3gico.","id":8982346,"corpo":"<p>anal\u00f3gico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sociol\u00f3gico.","id":8982347,"corpo":"<p>sociol\u00f3gico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"anaf\u00f3rico.","id":8982348,"corpo":"<p>anaf\u00f3rico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dial\u00f3gico.","id":8982349,"corpo":"<p>dial\u00f3gico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519238,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Letras\/Libras","id":25092,"slug":"analista-de-comunicacao-area-letras-libras"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU) enfatiza o direito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o como essenciais para todas as pessoas. A informa\u00e7\u00e3o \u00e9 um direito importante e deve ser oferecida igualmente a todos, de modo claro, impessoal, preciso, sem direcionamentos e sem interesses ocultos. Aos poucos, por meio da dissemina\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es de acessibilidade nos meios de comunica\u00e7\u00e3o e da consolida\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o sobre o assunto, a inclus\u00e3o poder\u00e1 ser mais efetiva. Afinal, o direito de comunicar-se e de ter acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o \u00e9 condi\u00e7\u00e3o indispens\u00e1vel para qualquer ser humano que vive em sociedade e b\u00e1sico para o exerc\u00edcio de sua (seu):","provas":[{"id":73934,"cargo":{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Letras\/Libras","id":25092,"slug":"analista-de-comunicacao-area-letras-libras"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-de-comunicacao-area-letras-libras","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Letras\/Libras - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 05:38:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":2280597,"hashId":"a44f0f58ec80b2742f5029750c6a2c71","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU) enfatiza o direito \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e \u00e0 comunica\u00e7\u00e3o como essenciais para todas as pessoas. A informa\u00e7\u00e3o \u00e9 um direito importante e deve ser oferecida igualmente a todos, de modo claro, impessoal, preciso, sem direcionamentos e sem interesses ocultos. Aos poucos, por meio da dissemina\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es de acessibilidade nos meios de comunica\u00e7\u00e3o e da consolida\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o sobre o assunto, a inclus\u00e3o poder\u00e1 ser mais efetiva. Afinal, o direito de comunicar-se e de ter acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o \u00e9 condi\u00e7\u00e3o indispens\u00e1vel para qualquer ser humano que vive em sociedade e b\u00e1sico para o exerc\u00edcio de sua (seu):<\/p>","resposta":8982365,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cidadania.","id":8982365,"corpo":"<p>cidadania.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dignidade.","id":8982366,"corpo":"<p>dignidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"felicidade.","id":8982367,"corpo":"<p>felicidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"exist\u00eancia.","id":8982368,"corpo":"<p>exist\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"empoderamento.","id":8982369,"corpo":"<p>empoderamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519238,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Letras\/Libras","id":25092,"slug":"analista-de-comunicacao-area-letras-libras"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Agenda Social constituiu-se de um programa composto por medidas de articula\u00e7\u00e3o institucional, de investimento direto e de financiamento sob a responsabilidade da Uni\u00e3o, dos estados, dos munic\u00edpios e do Distrito Federal, com a participa\u00e7\u00e3o da iniciativa privada e da sociedade. A Agenda Social foi um grande avan\u00e7o para a promo\u00e7\u00e3o dos direitos das pessoas com defici\u00eancia no \u00e2mbito governamental, pois assinalou a inser\u00e7\u00e3o do tema na agenda pol\u00edtica do Governo Federal, e, em detrimento das a\u00e7\u00f5es pontuais e desconexas que at\u00e9 ent\u00e3o eram a pr\u00e1tica vigente, passou a lidar com o tema de forma:","provas":[{"id":73934,"cargo":{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Letras\/Libras","id":25092,"slug":"analista-de-comunicacao-area-letras-libras"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-de-comunicacao-area-letras-libras","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Letras\/Libras - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 05:38:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":2280598,"hashId":"04f2c666ac12ef62ae7ade4d9d8b0347","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Agenda Social constituiu-se de um programa composto por medidas de articula\u00e7\u00e3o institucional, de investimento direto e de financiamento sob a responsabilidade da Uni\u00e3o, dos estados, dos munic\u00edpios e do Distrito Federal, com a participa\u00e7\u00e3o da iniciativa privada e da sociedade. A Agenda Social foi um grande avan\u00e7o para a promo\u00e7\u00e3o dos direitos das pessoas com defici\u00eancia no \u00e2mbito governamental, pois assinalou a inser\u00e7\u00e3o do tema na agenda pol\u00edtica do Governo Federal, e, em detrimento das a\u00e7\u00f5es pontuais e desconexas que at\u00e9 ent\u00e3o eram a pr\u00e1tica vigente, passou a lidar com o tema de forma:<\/p>","resposta":8982371,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"interdisciplinar e partilhada.","id":8982370,"corpo":"<p>interdisciplinar e partilhada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"transversal e compartilhada.","id":8982371,"corpo":"<p>transversal e compartilhada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"universal e sist\u00eamica.","id":8982372,"corpo":"<p>universal e sist\u00eamica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"transversal e partilhada.","id":8982373,"corpo":"<p>transversal e partilhada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"organizacional e compartilhada.","id":8982374,"corpo":"<p>organizacional e compartilhada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519238,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Letras\/Libras","id":25092,"slug":"analista-de-comunicacao-area-letras-libras"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os sinais s\u00e3o formados a partir da combina\u00e7\u00e3o do movimento das m\u00e3os com um determinado formato em um determinado lugar, podendo este lugar ser uma parte do corpo ou um espa\u00e7o em frente ao corpo. Estas articula\u00e7\u00f5es das m\u00e3os, que podem ser comparadas aos fonemas e \u00e0s vezes aos morfemas, s\u00e3o chamadas nas l\u00ednguas de sinais, de:","provas":[{"id":73934,"cargo":{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Letras\/Libras","id":25092,"slug":"analista-de-comunicacao-area-letras-libras"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-de-comunicacao-area-letras-libras","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Letras\/Libras - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 05:38:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":2280601,"hashId":"eac053f5e21a90fbac633b629219c02a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os sinais s\u00e3o formados a partir da combina\u00e7\u00e3o do movimento das m\u00e3os com um determinado formato em um determinado lugar, podendo este lugar ser uma parte do corpo ou um espa\u00e7o em frente ao corpo. Estas articula\u00e7\u00f5es das m\u00e3os, que podem ser comparadas aos fonemas e \u00e0s vezes aos morfemas, s\u00e3o chamadas nas l\u00ednguas de sinais, de:<\/p>","resposta":8982387,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gestos.","id":8982385,"corpo":"<p>gestos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pantomimas.","id":8982386,"corpo":"<p>pantomimas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"par\u00e2metros.","id":8982387,"corpo":"<p>par\u00e2metros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"configura\u00e7\u00f5es.","id":8982388,"corpo":"<p>configura\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"m\u00edmicas.","id":8982389,"corpo":"<p>m\u00edmicas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519238,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Letras\/Libras","id":25092,"slug":"analista-de-comunicacao-area-letras-libras"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201c\u00c9 usada, na l\u00edngua de sinais, para expressar nome de pessoas, de localidades e outras palavras que n\u00e3o possuem um sinal, est\u00e1 representada pela palavra, separada letra por letra por h\u00edfen\u201d. A alternativa que corresponde a esta defini\u00e7\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":73934,"cargo":{"descricao":"Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Letras\/Libras","id":25092,"slug":"analista-de-comunicacao-area-letras-libras"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-de-comunicacao-area-letras-libras","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista de Comunica\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Letras\/Libras - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 05:38:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":2280603,"hashId":"9957ed6ca4eff3cb6e50a39a4e65d31f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201c\u00c9 usada, na l\u00edngua de sinais, para expressar nome de pessoas, de localidades e outras palavras que n\u00e3o possuem um sinal, est\u00e1 representada pela palavra, separada letra por letra por h\u00edfen\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que corresponde a esta defini\u00e7\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":8982395,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"datilologia.","id":8982395,"corpo":"<p>datilologia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"soletra\u00e7\u00e3o.","id":8982396,"corpo":"<p>soletra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"datilografia.","id":8982397,"corpo":"<p>datilografia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"silaba\u00e7\u00e3o.","id":8982398,"corpo":"<p>silaba\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"significa\u00e7\u00e3o.","id":8982399,"corpo":"<p>significa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519238,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Interno","id":899,"slug":"auditor-interno"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o trecho:\u201c\u00c9 preciso que cada cidad\u00e3o incorpore esses princ\u00edpios como uma atitude pr\u00e1tica diante da vida cotidiana.\u201dCom rela\u00e7\u00e3o \u00e0 morfossintaxe, considerando as ora\u00e7\u00f5es subordinadas substantivas, a segunda ora\u00e7\u00e3o do per\u00edodo acima se classifica como:","provas":[{"id":73939,"cargo":{"descricao":"Auditor Interno","id":899,"slug":"auditor-interno"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-auditor-interno","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Auditor Interno - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 05:38:53","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2591198,"hashId":"9da04f97b258636f563710a48e5f79d0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe o trecho:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201c\u00c9 preciso que cada cidad\u00e3o incorpore esses princ\u00edpios como uma atitude pr\u00e1tica diante da vida cotidiana.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 morfossintaxe, considerando as ora\u00e7\u00f5es subordinadas substantivas, a <strong><u>segunda ora\u00e7\u00e3o<\/u><\/strong> do per\u00edodo acima se classifica como:<\/p>","resposta":10337099,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"completiva nominal.","id":10337096,"corpo":"<p>completiva nominal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"objetiva direta.","id":10337097,"corpo":"<p>objetiva direta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"predicativa.","id":10337098,"corpo":"<p>predicativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"subjetiva.","id":10337099,"corpo":"<p>subjetiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apositiva.","id":10337100,"corpo":"<p>apositiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c9TICA E MORAL\tEthos \u2013 \u00e9tica, em grego \u2013 designa a morada humana. O ser humano separa uma parte do mundo para, moldando-a ao seu jeito, construir um abrigo protetor e permanente. A \u00e9tica, como morada humana, n\u00e3o \u00e9 algo pronto e constru\u00eddo de uma s\u00f3 vez. O ser humano est\u00e1 sempre tornando habit\u00e1vel a casa que construiu para si. \u00c9tica significa, segundo Leonardo Boff, \u201ctudo aquilo que ajuda a tornar melhor o ambiente para que seja uma moradia saud\u00e1vel: materialmente sustent\u00e1vel, psicologicamente integrada e espiritualmente fecunda\u201d.\tA \u00e9tica n\u00e3o se confunde com a moral. A moral \u00e9 a regula\u00e7\u00e3o dos valores e comportamentos considerados leg\u00edtimos por uma determinada sociedade, um povo, uma religi\u00e3o, certa tradi\u00e7\u00e3o cultural, etc. H\u00e1 morais espec\u00edficas, tamb\u00e9m, em grupos sociais mais restritos: uma institui\u00e7\u00e3o, um partido pol\u00edtico. H\u00e1, portanto, muitas e diversas morais. Isto significa dizer que uma moral \u00e9 um fen\u00f4meno social particular, que n\u00e3o tem compromisso com a universalidade, isto \u00e9, com o que \u00e9 v\u00e1lido e de direito para todos os homens. Exceto quando atacada: justifica-se dizendo-se universal, supostamente v\u00e1lida para todos. Mas, ent\u00e3o, todas e quaisquer normas morais s\u00e3o leg\u00edtimas? N\u00e3o deveria existir alguma forma de julgamento da validade das morais? Existe, e essa forma \u00e9 o que chamamos de \u00e9tica. A \u00e9tica \u00e9 uma reflex\u00e3o cr\u00edtica sobre a moralidade. Mas ela n\u00e3o \u00e9 puramente teoria. A \u00e9tica \u00e9 um conjunto de princ\u00edpios e disposi\u00e7\u00f5es voltados para a a\u00e7\u00e3o, historicamente produzidos, cujo objetivo \u00e9 balizar as a\u00e7\u00f5es humanas. A \u00e9tica existe como uma refer\u00eancia para os seres humanos em sociedade, de modo tal que a sociedade possa se tornar cada vez mais humana.\tA \u00e9tica pode e deve ser incorporada pelos indiv\u00edduos, sob a forma de uma atitude diante da vida cotidiana, capaz de julgar criticamente os apelos cr\u00edticos da moral vigente. Mas, a \u00e9tica, tanto quanto a moral, n\u00e3o \u00e9 um conjunto de verdades fixas, imut\u00e1veis. A \u00e9tica se move, historicamente, se amplia e se adensa. Para entendermos como isso acontece na hist\u00f3ria da humanidade, basta lembrarmos que, um dia, a escravid\u00e3o foi considerada \u201cnatural\u201d. Entre a moral e a \u00e9tica h\u00e1 uma tens\u00e3o permanente: a a\u00e7\u00e3o moral busca uma compreens\u00e3o e uma justifica\u00e7\u00e3o cr\u00edtica universal, e a \u00e9tica, por sua vez, exerce uma permanente vigil\u00e2ncia cr\u00edtica sobre a moral, para refor\u00e7\u00e1-la ou transform\u00e1-la.\tA \u00e9tica tem sido o principal regulador do desenvolvimento hist\u00f3rico-cultural da humanidade. Sem \u00e9tica, ou seja, sem a refer\u00eancia a princ\u00edpios humanit\u00e1rios fundamentais comuns a todos os povos, na\u00e7\u00f5es, religi\u00f5es etc., a humanidade j\u00e1 teria se despeda\u00e7ado at\u00e9 a autodestrui\u00e7\u00e3o. Tamb\u00e9m \u00e9 verdade que a \u00e9tica n\u00e3o garante o progresso moral da humanidade. O fato de que os seres humanos s\u00e3o capazes de concordar minimamente entre si sobre princ\u00edpios como justi\u00e7a, igualdade de direitos, dignidade da pessoa humana, cidadania plena, solidariedade etc., cria chances para que esses princ\u00edpios possam vir a serem postos em pr\u00e1tica, mas n\u00e3o garante o seu cumprimento.\tAs na\u00e7\u00f5es do mundo j\u00e1 entraram em acordo em torno de muitos desses princ\u00edpios. A \u201cDeclara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos\u201d, pela ONU (1948), \u00e9 uma demonstra\u00e7\u00e3o de o quanto a \u00e9tica \u00e9 necess\u00e1ria e importante. Mas a \u00e9tica n\u00e3o basta como teoria, nem como princ\u00edpios gerais acordados pelas na\u00e7\u00f5es, povos, religi\u00f5es etc. Nem basta que as Constitui\u00e7\u00f5es dos pa\u00edses reproduzam esses princ\u00edpios (como a Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira o fez, em 1988).\t\u00c9 preciso que cada cidad\u00e3o e cidad\u00e3 incorpore esses princ\u00edpios como uma atitude pr\u00e1tica diante da vida cotidiana, de modo a pautar por eles seu comportamento. Isso traz uma consequ\u00eancia inevit\u00e1vel: frequentemente o exerc\u00edcio pleno da cidadania (\u00e9tica) entra em colis\u00e3o frontal com a moral vigente... At\u00e9 porque, a moral vigente, sob press\u00e3o dos interesses econ\u00f4micos e de mercado, est\u00e1 sujeita a constantes e graves degenera\u00e7\u00f5es. (https:\/\/www.portaleducacao.com.br - Texto adaptado)","id":554086,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px;\">\u00c9TICA E MORAL<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Ethos \u2013 \u00e9tica, em grego \u2013 designa a morada humana. O ser humano separa uma parte do mundo para, moldando-a ao seu jeito, construir um abrigo protetor e permanente. A \u00e9tica, como morada humana, n\u00e3o \u00e9 algo pronto e constru\u00eddo de uma s\u00f3 vez. O ser humano est\u00e1 sempre tornando habit\u00e1vel a casa que construiu para si. \u00c9tica significa, segundo Leonardo Boff, \u201ctudo aquilo que ajuda a tornar melhor o ambiente para que seja uma moradia saud\u00e1vel: materialmente sustent\u00e1vel, psicologicamente integrada e espiritualmente fecunda\u201d.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">A \u00e9tica n\u00e3o se confunde com a moral. A moral \u00e9 a regula\u00e7\u00e3o dos valores e comportamentos considerados leg\u00edtimos por uma determinada sociedade, um povo, uma religi\u00e3o, certa tradi\u00e7\u00e3o cultural, etc. H\u00e1 morais espec\u00edficas, tamb\u00e9m, em grupos sociais mais restritos: uma institui\u00e7\u00e3o, um partido pol\u00edtico. H\u00e1, portanto, muitas e diversas morais. Isto significa dizer que uma moral \u00e9 um fen\u00f4meno social particular, que n\u00e3o tem compromisso com a universalidade, isto \u00e9, com o que \u00e9 v\u00e1lido e de direito para todos os homens. Exceto quando atacada: justifica-se dizendo-se universal, supostamente v\u00e1lida para todos. Mas, ent\u00e3o, todas e quaisquer normas morais s\u00e3o leg\u00edtimas? N\u00e3o deveria existir alguma forma de julgamento da validade das morais? Existe, e essa forma \u00e9 o que chamamos de \u00e9tica. A \u00e9tica \u00e9 uma reflex\u00e3o cr\u00edtica sobre a moralidade. Mas ela n\u00e3o \u00e9 puramente teoria. A \u00e9tica \u00e9 um conjunto de princ\u00edpios e disposi\u00e7\u00f5es voltados para a a\u00e7\u00e3o, historicamente produzidos, cujo objetivo \u00e9 balizar as a\u00e7\u00f5es humanas. A \u00e9tica existe como uma refer\u00eancia para os seres humanos em sociedade, de modo tal que a sociedade possa se tornar cada vez mais humana.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">A \u00e9tica pode e deve ser incorporada pelos indiv\u00edduos, sob a forma de uma atitude diante da vida cotidiana, capaz de julgar criticamente os apelos cr\u00edticos da moral vigente. Mas, a \u00e9tica, tanto quanto a moral, n\u00e3o \u00e9 um conjunto de verdades fixas, imut\u00e1veis. A \u00e9tica se move, historicamente, se amplia e se adensa. Para entendermos como isso acontece na hist\u00f3ria da humanidade, basta lembrarmos que, um dia, a escravid\u00e3o foi considerada \u201cnatural\u201d. Entre a moral e a \u00e9tica h\u00e1 uma tens\u00e3o permanente: a a\u00e7\u00e3o moral busca uma compreens\u00e3o e uma justifica\u00e7\u00e3o cr\u00edtica universal, e a \u00e9tica, por sua vez, exerce uma permanente vigil\u00e2ncia cr\u00edtica sobre a moral, para refor\u00e7\u00e1-la ou transform\u00e1-la.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">A \u00e9tica tem sido o principal regulador do desenvolvimento hist\u00f3rico-cultural da humanidade. Sem \u00e9tica, ou seja, sem a refer\u00eancia a princ\u00edpios humanit\u00e1rios fundamentais comuns a todos os povos, na\u00e7\u00f5es, religi\u00f5es etc., a humanidade j\u00e1 teria se despeda\u00e7ado at\u00e9 a autodestrui\u00e7\u00e3o. Tamb\u00e9m \u00e9 verdade que a \u00e9tica n\u00e3o garante o progresso moral da humanidade. O fato de que os seres humanos s\u00e3o capazes de concordar minimamente entre si sobre princ\u00edpios como justi\u00e7a, igualdade de direitos, dignidade da pessoa humana, cidadania plena, solidariedade etc., cria chances para que esses princ\u00edpios possam vir a serem postos em pr\u00e1tica, mas n\u00e3o garante o seu cumprimento.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">As na\u00e7\u00f5es do mundo j\u00e1 entraram em acordo em torno de muitos desses princ\u00edpios. A \u201cDeclara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos Humanos\u201d, pela ONU (1948), \u00e9 uma demonstra\u00e7\u00e3o de o quanto a \u00e9tica \u00e9 necess\u00e1ria e importante. Mas a \u00e9tica n\u00e3o basta como teoria, nem como princ\u00edpios gerais acordados pelas na\u00e7\u00f5es, povos, religi\u00f5es etc. Nem basta que as Constitui\u00e7\u00f5es dos pa\u00edses reproduzam esses princ\u00edpios (como a Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira o fez, em 1988).<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<span style=\"font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u00c9 preciso que cada cidad\u00e3o e cidad\u00e3 incorpore esses princ\u00edpios como uma atitude pr\u00e1tica diante da vida cotidiana, de modo a pautar por eles seu comportamento. Isso traz uma consequ\u00eancia inevit\u00e1vel: frequentemente o exerc\u00edcio pleno da cidadania (\u00e9tica) entra em colis\u00e3o frontal com a moral vigente... At\u00e9 porque, a moral vigente, sob press\u00e3o dos interesses econ\u00f4micos e de mercado, est\u00e1 sujeita a constantes e graves degenera\u00e7\u00f5es.<\/span><\/p><p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">(https:\/\/www.portaleducacao.com.br - Texto adaptado)<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},{"descricao":"Fiscal de Urbanismo e Obras","id":6169,"slug":"fiscal-de-urbanismo-e-obras"},{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"},{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Plantonista","id":6187,"slug":"tecnico-em-enfermagem-area-plantonista"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoprocessamento","id":7197,"slug":"tecnico-em-geoprocessamento"},{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"},{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Patos","sigla":"","id":1952,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-patos-pb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em \u201c... os companheiros de farda fizeram o poss\u00edvel para combater as chamas que lamberam a edifica\u00e7\u00e3o.\u201d, o destaque evidencia a figura de linguagem:","provas":[{"id":74722,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Patos","sigla":"","id":1952,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-patos-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-patos-pb-2018-educa-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Patos - Guarda Municipal - 2018"},{"id":74800,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Patos","sigla":"","id":1952,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-patos-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-patos-pb-2018-educa-agente-de-combate-as-endemias","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Patos - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2018"},{"id":74721,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Urbanismo e Obras","id":6169,"slug":"fiscal-de-urbanismo-e-obras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Patos","sigla":"","id":1952,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-patos-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-patos-pb-2018-educa-fiscal-de-urbanismo-e-obras","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Patos - Fiscal de Urbanismo e Obras - 2018"},{"id":74723,"cargo":{"descricao":"Int\u00e9rprete de Libras","id":5262,"slug":"interprete-de-libras"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Patos","sigla":"","id":1952,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-patos-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-patos-pb-2018-educa-interprete-de-libras","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Patos - Int\u00e9rprete de Libras - 2018"},{"id":74724,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Patos","sigla":"","id":1952,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-patos-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-patos-pb-2018-educa-recepcionista","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Patos - Recepcionista - 2018"},{"id":74726,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Plantonista","id":6187,"slug":"tecnico-em-enfermagem-area-plantonista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Patos","sigla":"","id":1952,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-patos-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-patos-pb-2018-educa-tecnico-em-enfermagem-area-plantonista","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Patos - T\u00e9cnico em Enfermagem - \u00c1rea: Plantonista - 2018"},{"id":74727,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Geoprocessamento","id":7197,"slug":"tecnico-em-geoprocessamento"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Patos","sigla":"","id":1952,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-patos-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-patos-pb-2018-educa-tecnico-em-geoprocessamento","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Patos - T\u00e9cnico em Geoprocessamento - 2018"},{"id":74717,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Patos","sigla":"","id":1952,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-patos-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-patos-pb-2018-educa-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Patos - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2018"},{"id":74718,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Patos","sigla":"","id":1952,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-patos-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-patos-pb-2018-educa-auxiliar-de-saude-bucal-psf","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Patos - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2018"},{"id":74719,"cargo":{"descricao":"Educador Social","id":2784,"slug":"educador-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Patos","sigla":"","id":1952,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-patos-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-patos-pb-2018-educa-educador-social","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Patos - Educador Social - 2018"},{"id":74720,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Patos","sigla":"","id":1952,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-patos-pb"},"banca":{"nome":"EDUCA Assessoria Educacional","descricao":"EDUCA Assessoria Educacional - EDUCA","sigla":"EDUCA","oab":false,"id":835,"slug":"educa"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-patos-pb-2018-educa-fiscal-ambiental","tipo":1,"nome":"EDUCA - Prefeitura de Patos - Fiscal Ambiental - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-08 05:38:36","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2248559,"hashId":"005fb44878c63e8cb2b04a2e04b693b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em \u201c... os companheiros de farda fizeram o poss\u00edvel para combater as chamas que <strong><u>lamberam<\/u><\/strong> a edifica\u00e7\u00e3o.\u201d, o destaque evidencia a figura de linguagem:<\/p>","resposta":8847761,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Meton\u00edmia.","id":8847760,"corpo":"<p>Meton\u00edmia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Prosopopeia ou personifica\u00e7\u00e3o.","id":8847761,"corpo":"<p>Prosopopeia ou personifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Catacrese.","id":8847762,"corpo":"<p>Catacrese.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ant\u00edtese.","id":8847763,"corpo":"<p>Ant\u00edtese.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Eufemismo.","id":8847764,"corpo":"<p>Eufemismo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 8. Bombeiro diz que se queimou ao tentar resgatar Luzia no Museu Nacional ___O depoimento emocionado de um bombeiro sobre o combate ao inc\u00eandio que consumiu e transformou em cinzas acervo do Museu Nacional, na Quinta da Boa Vista, est\u00e1 comovendo internautas numa rede social.___No relato publicado na segunda-feira (3), o soldado Rafael Luz, lotado no Quartel de Copacabana, na Zona Sul, conta que estava de folga, mas, mesmo assim, decidiu ir ajudar.___\"Assim que cheguei, confirmei a extens\u00e3o da trag\u00e9dia que j\u00e1 tinha visto. E sabe o que mais eu vi? Um grupo de homens e mulheres, trabalhando exaustivamente, enfrentando chamas, fazendo o poss\u00edvel e o imposs\u00edvel. Eu vi um corpo, o meu corpo. O Corpo de Bombeiros\", escreveu o militar.___Obras inestim\u00e1veis tentaram ser salvas por Rafael Luz e outros bombeiros. A maioria dos objetos, por\u00e9m, foi perdida em meio ao fogo. A vice-diretora do Museu Nacional, Cristiana Serejo, disse em entrevista na segunda que 90% do acervo estava destru\u00eddo. ___\"Consegui com outros bombeiros salvar algumas cer\u00e2micas, pe\u00e7as que nunca na vida imaginei segurar nas m\u00e3os. E se isso estava acontecendo, era s\u00f3 a confirma\u00e7\u00e3o da trag\u00e9dia que est\u00e1vamos vivendo\", detalhou o bombeiro na publica\u00e7\u00e3o.___Em determinado momento, Rafael diz que contou com a ajuda de um funcion\u00e1rio do museu, chamado Vitor, para tentar resgatar Luzia, considerada por pesquisadores como o mais antigo f\u00f3ssil humano j\u00e1 achado nas Am\u00e9ricas, com cerca de 11.500 anos.___Ao se arriscar no pr\u00e9dio em chamas em busca de Luzia, o bombeiro relatou o desespero ao abrir um arm\u00e1rio e apenas encontrar um ferro \"incandescente\". Segundo ele, a alta temperatura do material derreteu a luva que o protegia do fogo e queimou seus dedos.___\"Fizemos um esfor\u00e7o gigantesco e conseguimos nos aproximar e abrir o arm\u00e1rio. Ao procurar Luzia, encontrei vazio e um ferro incandescente que derreteu minha luva e queimou meus dedos. Doeu, muito. Sa\u00ed da sala e chorei. De dor? N\u00e3o. De frustra\u00e7\u00e3o.\" ___Em homenagem \u00e0 corpora\u00e7\u00e3o, Rafael garante que ele e os companheiros de farda fizeram o poss\u00edvel para combater as chamas que lamberam a edifica\u00e7\u00e3o. Ao lembrar o lema dos bombeiros: \"vida alheia e riquezas salvar\", o militar ressalta que a segunda parte do bord\u00e3o nunca fez tanto sentido. https:\/\/g1.globo.com, 04\/09\/2018 ","id":515713,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"font-size: 12px;\">Leia o texto a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 8. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Bombeiro diz que se queimou ao tentar resgatar Luzia no Museu Nacional <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>O depoimento emocionado de um bombeiro sobre o combate ao inc\u00eandio que consumiu e transformou em cinzas acervo do Museu Nacional, na Quinta da Boa Vista, est\u00e1 comovendo internautas numa rede social.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>No relato publicado na segunda-feira (3), o soldado Rafael Luz, lotado no Quartel de Copacabana, na Zona Sul, conta que estava de folga, mas, mesmo assim, decidiu ir ajudar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>\"Assim que cheguei, confirmei a extens\u00e3o da trag\u00e9dia que j\u00e1 tinha visto. E sabe o que mais eu vi? Um grupo de homens e mulheres, trabalhando exaustivamente, enfrentando chamas, fazendo o poss\u00edvel e o imposs\u00edvel. Eu vi um corpo, o meu corpo. O Corpo de Bombeiros\", escreveu o militar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Obras inestim\u00e1veis tentaram ser salvas por Rafael Luz e outros bombeiros. A maioria dos objetos, por\u00e9m, foi perdida em meio ao fogo. A vice-diretora do Museu Nacional, Cristiana Serejo, disse em entrevista na segunda que 90% do acervo estava destru\u00eddo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>\"Consegui com outros bombeiros salvar algumas cer\u00e2micas, pe\u00e7as que nunca na vida imaginei segurar nas m\u00e3os. E se isso estava acontecendo, era s\u00f3 a confirma\u00e7\u00e3o da trag\u00e9dia que est\u00e1vamos vivendo\", detalhou o bombeiro na publica\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Em determinado momento, Rafael diz que contou com a ajuda de um funcion\u00e1rio do museu, chamado Vitor, para tentar resgatar Luzia, considerada por pesquisadores como o mais antigo f\u00f3ssil humano j\u00e1 achado nas Am\u00e9ricas, com cerca de 11.500 anos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Ao se arriscar no pr\u00e9dio em chamas em busca de Luzia, o bombeiro relatou o desespero ao abrir um arm\u00e1rio e apenas encontrar um ferro \"incandescente\". Segundo ele, a alta temperatura do material derreteu a luva que o protegia do fogo e queimou seus dedos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>\"Fizemos um esfor\u00e7o gigantesco e conseguimos nos aproximar e abrir o arm\u00e1rio. Ao procurar Luzia, encontrei vazio e um ferro incandescente que derreteu minha luva e queimou meus dedos. Doeu, muito. Sa\u00ed da sala e chorei. De dor? N\u00e3o. De frustra\u00e7\u00e3o.\" <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Em homenagem \u00e0 corpora\u00e7\u00e3o, Rafael garante que ele e os companheiros de farda fizeram o poss\u00edvel para combater as chamas que lamberam a edifica\u00e7\u00e3o. Ao lembrar o lema dos bombeiros: \"vida alheia e riquezas salvar\", o militar ressalta que a segunda parte do bord\u00e3o nunca fez tanto sentido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 10px;\">https:\/\/g1.globo.com, 04\/09\/2018 <\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prosopopeia (personifica\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Prosopopeia (personifica\u00e7\u00e3o)","pai":409486,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419287,"slug":"lingua-portuguesa-prosopopeia-personificacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2248559","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Recursos Humanos","id":6273,"slug":"analista-em-recursos-humanos"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Palmas","sigla":"Camara de Palmas","id":3404,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":"camara-de-palmas-to"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os termos da Instru\u00e7\u00e3o Normativa TCE\/TO n\u00ba 02\/2006, em especial quanto aos atos de admiss\u00e3o de pessoal, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":31207,"cargo":{"descricao":"Analista em Recursos Humanos","id":6273,"slug":"analista-em-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Palmas","sigla":"Camara de Palmas","id":3404,"esfera":"Municipal","uf":"TO","slug":"camara-de-palmas-to"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Tocantins - COPESE\/UFT","sigla":"COPESE UFT","oab":false,"id":314,"slug":"copese-uft"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-palmas-to-2018-copese-uft-analista-em-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFT - C\u00e2mara de Palmas - Analista em Recursos Humanos - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-09 05:04:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":981005,"hashId":"0d39e17061a844f41c0e40f0591d1181","enunciado":"Considerando os termos da Instru\u00e7\u00e3o Normativa TCE\/TO n\u00ba 02\/2006, em especial quanto aos atos de admiss\u00e3o de pessoal, assinale a alternativa INCORRETA.","resposta":3429917,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Tribunal, mediante decis\u00e3o definitiva, determinar\u00e1 o registro ao ato de admiss\u00e3o que considerar legal, observado o disposto nas normas previstas em seu Regimento Interno.","id":3429916,"corpo":"O Tribunal, mediante decis\u00e3o definitiva, determinar\u00e1 o registro ao ato de admiss\u00e3o que considerar legal, observado o disposto nas normas previstas em seu Regimento Interno.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Tribunal, mediante decis\u00e3o definitiva, determinar\u00e1 o registro ao ato de admiss\u00e3o que considerar legal, observado o disposto nas normas previstas em seu Regimento Interno.","id":3429917,"corpo":"O Tribunal, mediante decis\u00e3o definitiva, determinar\u00e1 o registro ao ato de admiss\u00e3o que considerar legal, observado o disposto nas normas previstas em seu Regimento Interno.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Caso o Tribunal, em decis\u00e3o preliminar, decida pela ilegalidade do ato de admiss\u00e3o, assinar\u00e1 prazo de 30 (trinta) dias para que o respons\u00e1vel, ou a quem lhe haja sucedido, adote as provid\u00eancias necess\u00e1rias ao exato cumprimento da lei.","id":3429918,"corpo":"Caso o Tribunal, em decis\u00e3o preliminar, decida pela\r\nilegalidade do ato de admiss\u00e3o, assinar\u00e1 prazo de 30\r\n(trinta) dias para que o respons\u00e1vel, ou a quem lhe haja\r\nsucedido, adote as provid\u00eancias necess\u00e1rias ao exato\r\ncumprimento da lei.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Relator, ao identificar ilegalidade em qualquer dos atos agrupados no processo, propor\u00e1 ao Tribunal que o mesmo seja destacado do conjunto, para seguir tramita\u00e7\u00e3o independente, necess\u00e1ria a dar cumprimento ao que for determinado.","id":3429919,"corpo":"O Relator, ao identificar ilegalidade em qualquer dos atos agrupados no processo, propor\u00e1 ao Tribunal que o mesmo seja destacado do conjunto, para seguir tramita\u00e7\u00e3o independente, necess\u00e1ria a dar cumprimento ao que for determinado.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":365915,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCE TO","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCE TO","pai":400907,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400908,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tce-to"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/981005","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Administrativa","id":2559,"slug":"tecnico-ministerial-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"mpe-pe-pe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leandro, na condu\u00e7\u00e3o de sua motocicleta, para n\u00e3o causar mal maior, decide deliberadamente jog\u00e1-la contra o autom\u00f3vel de Roberto, provocando-lhe dano, evitando, assim, o atropelamento de Paulo, que, imprudentemente, atravessou a rua fora da faixa de pedestre e sem se atentar para o tr\u00e2nsito de ve\u00edculos. Nesse caso, no tocante \u00e0 colis\u00e3o do ve\u00edculo, Leandro ter\u00e1 praticado ato","provas":[{"id":34414,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Administrativa","id":2559,"slug":"tecnico-ministerial-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"mpe-pe-pe"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-pe-pe-2018-fcc-tecnico-ministerial-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-09 05:04:55","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":1024857,"hashId":"22dfe5fdedeef208d636b13ed50f1529","enunciado":"Leandro, na condu\u00e7\u00e3o de sua motocicleta, para n\u00e3o causar mal maior, decide deliberadamente jog\u00e1-la contra o autom\u00f3vel de Roberto, provocando-lhe dano, evitando, assim, o atropelamento de Paulo, que, imprudentemente, atravessou a rua fora da faixa de pedestre e sem se atentar para o tr\u00e2nsito de ve\u00edculos. Nesse caso, no tocante \u00e0 colis\u00e3o do ve\u00edculo, Leandro ter\u00e1 praticado ato","resposta":3587825,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"il\u00edcito e injustific\u00e1vel em rela\u00e7\u00e3o a Roberto, que nada tem a ver com a imprud\u00eancia de Paulo.","id":3587824,"corpo":"il\u00edcito e injustific\u00e1vel em rela\u00e7\u00e3o a Roberto, que nada tem a ver com a imprud\u00eancia de Paulo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" l\u00edcito, desde que as circunst\u00e2ncias o tornassem absolutamente necess\u00e1rio, n\u00e3o excedendo os limites do indispens\u00e1vel para evitar o atropelamento de Paulo.","id":3587825,"corpo":" l\u00edcito, desde que as circunst\u00e2ncias o tornassem absolutamente necess\u00e1rio, n\u00e3o excedendo os limites do indispens\u00e1vel para evitar o atropelamento de Paulo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"il\u00edcito, por\u00e9m justific\u00e1vel e leg\u00edtimo, ainda que houvesse outro meio menos gravoso para evitar o atropelamento de Paulo.","id":3587826,"corpo":"il\u00edcito, por\u00e9m justific\u00e1vel e leg\u00edtimo, ainda que houvesse outro meio menos gravoso para evitar o atropelamento de Paulo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"l\u00edcito, ainda que houvesse outro meio menos gravoso para evitar o atropelamento de Paulo.","id":3587827,"corpo":"l\u00edcito, ainda que houvesse outro meio menos gravoso para evitar o atropelamento de Paulo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"que n\u00e3o se qualifica como l\u00edcito ou il\u00edcito, ante a excepcionalidade da situa\u00e7\u00e3o de perigo iminente provocada por terceiro.","id":3587828,"corpo":"que n\u00e3o se qualifica como l\u00edcito ou il\u00edcito, ante a excepcionalidade da situa\u00e7\u00e3o de perigo iminente provocada por terceiro.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373792,"enunciado":"","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 36","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral do Crime","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Crime","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406256,"slug":"direito-penal-teoria-geral-do-crime"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ilicitude (antijuridicidade)","oab":false,"nome":"Ilicitude (antijuridicidade)","pai":406256,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418539,"slug":"direito-penal-ilicitude-antijuridicidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Causas Excludentes da Ilicitude","oab":false,"nome":"Causas Excludentes da Ilicitude","pai":418539,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418544,"slug":"direito-penal-causas-excludentes-da-ilicitude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estado de Necessidade","oab":false,"nome":"Estado de Necessidade","pai":418544,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418546,"slug":"direito-penal-estado-de-necessidade"}],"slug":"direito-penal\/1024857","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para a desinfec\u00e7\u00e3o ambiental, s\u00e3o permitidos os seguintes produtos: hipoclorito de s\u00f3dio, cloro org\u00e2nico, quatern\u00e1rio de am\u00f4nio, iod\u00f3foros e \u00e1lcool a 50%. Outros produtos tamb\u00e9m podem ser utilizados, desde que aprovados pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, e que fiquem, no m\u00ednimo, 15 minutos em contato com o ambiente que se deseja desinfetar.","provas":[{"id":34749,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-nutricionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Nutricionista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-09 05:04:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1028609,"hashId":"346977666a079d4b57e78623e634003e","enunciado":"Para a desinfec\u00e7\u00e3o ambiental, s\u00e3o permitidos os seguintes\r\nprodutos: hipoclorito de s\u00f3dio, cloro org\u00e2nico, quatern\u00e1rio\r\nde am\u00f4nio, iod\u00f3foros e \u00e1lcool a 50%. Outros produtos\r\ntamb\u00e9m podem ser utilizados, desde que aprovados pelo\r\nMinist\u00e9rio da Sa\u00fade, e que fiquem, no m\u00ednimo, 15 minutos\r\nem contato com o ambiente que se deseja desinfetar.","resposta":3600323,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3600322,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3600323,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as atividades desenvolvidas pelos nutricionistas em unidades de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o (UAN), julgue os itens que se seguem.","id":374468,"enunciado":"Considerando as atividades desenvolvidas pelos nutricionistas\r\nem unidades de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o (UAN), julgue os itens\r\nque se seguem.","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 86","ordem":83},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura da UAN","oab":false,"nome":"Estrutura da UAN","pai":398523,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398527,"slug":"nutricao-estrutura-da-uan"}],"slug":"nutricao\/1028609","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952,"slug":"ue-rr"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Policial Militar","id":16880,"slug":"soldado-policial-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Roraima","sigla":"PM RR","id":3136,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pm-rr-rr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o trecho do enunciado da quest\u00e3o e assinale o item que n\u00e3o condiz com o contexto criado. \u201cJanus era o deus com dupla face no mundo antigo.\u201d (Par\u00e1grafo 01- TEXTO I)","provas":[{"id":38888,"cargo":{"descricao":"Soldado Policial Militar","id":16880,"slug":"soldado-policial-militar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Roraima","sigla":"PM RR","id":3136,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pm-rr-rr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952,"slug":"ue-rr"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-rr-rr-2018-ue-rr-soldado-policial-militar","tipo":1,"nome":"UE\/RR - PM RR - Soldado Policial Militar - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-09 05:04:57","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1134393,"hashId":"e5f96acbd1ff9c3ac416562f78b1baf0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe o trecho do enunciado da quest\u00e3o e assinale o item que n\u00e3o condiz com o contexto criado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cJanus era o deus com dupla face no mundo antigo.\u201d (Par\u00e1grafo 01- TEXTO I)<\/p>","resposta":4038190,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desejamos um ser novo daqui para frente.","id":4038190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desejamos um ser novo daqui para frente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 o deus do come\u00e7o e do fim, de passado e futuro, dos momentos de transi\u00e7\u00e3o.","id":4038191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o deus do come\u00e7o e do fim, de passado e futuro, dos momentos de transi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Contemplava dire\u00e7\u00f5es opostas.","id":4038192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contemplava dire\u00e7\u00f5es opostas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Janeiro \u00e9 bifronte.","id":4038193,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Janeiro \u00e9 bifronte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ele batiza o monte Jan\u00edculo, em Roma, onde est\u00e1 enterrada Anita Garibaldi (a hero\u00edna de dois mundos no monte deus de duas faces).","id":4038194,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ele batiza o monte Jan\u00edculo, em Roma, onde est\u00e1 enterrada Anita Garibaldi (a hero\u00edna de dois mundos no monte deus de duas faces).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO ILIVRES OU MARIONETES?Janus era o deus com dupla face no mundo antigo. Contemplava dire\u00e7\u00f5es opostas. Ele batiza o monte Jan\u00edculo, em Roma, onde est\u00e1 enterrada Anita Garibaldi (a hero\u00edna de dois mundos no monte do deus de duas faces). Janus tamb\u00e9m orienta o nome do M\u00eas de janeiro. \u00c9 o deus de come\u00e7o e fim, de passado e futuro, dos momentos de transi\u00e7\u00e3o.Janeiro \u00e9 bifronte. Est\u00e3o frescas as mem\u00f3rias de AnoNovo. Desejamos um ser novo daqui para frente. Perderemos peso, aprenderemos l\u00ednguas, guardaremos dinheiro, visitaremos mais os amigos. Ent\u00e3o, chega a festa dos Reis, 6 de janeiro, limite do \u00edmpeto transformador. O rio da transforma\u00e7\u00e3o desacelera e chega ao calmo fluxo da plan\u00edcie cotidiana. Como diz meu querido Hamlet no seu mon\u00f3logo, a consci\u00eancia nos torna covardes e o \u00e2nimo mais resoluto se afoga na sombra do pensar. Decidimos pela a\u00e7\u00e3o e o cotidiano a dilui. O soluto da vontade se entrega ao solvente dos dias intermin\u00e1veis e do cotidiano desgastante.O ano ser\u00e1 bom ou ruim? Entramos no campo cedi\u00e7o do acaso. A Fortuna romana era a deusa do acaso. Os gregos a chamavam Tique. Nossas vidas ser\u00e3o regidas pelo aleat\u00f3rio. \u00c0s vezes parece que sim. O Romeu de Shakespeare brada ao espa\u00e7o ser um joguete do destino. A grande B\u00e1rbara Heliodora prefere traduzir \u201cI am fortune\u2019s fool\u201d por \u201ceu sou palha\u00e7o dos fados\u201d.Sou historiador. Gosto de exemplos concretos. Jean-Baptiste Lully era o italiano que Luiz XIV adotou como o grande compositor da corte francesa de Versalhes. Brilhou musicando bailados para o Rei Sol. Ele estava no auge da fama e do dinheiro. Por determina\u00e7\u00e3o do monarca, controlava toda a produ\u00e7\u00e3o musical francesa. Em 8 de janeiro, ele regia um Te Deum, um hino de a\u00e7\u00e3o de gra\u00e7as pela sa\u00fade do Rei que se recuperava de uma doen\u00e7a. Batendo com um grande bast\u00e3o no ch\u00e3o para marcar o compasso, Jully se distraiu e alvejou o pr\u00f3prio p\u00e9. A pequena ferida infeccionou numa era pr\u00e9-antibi\u00f3tico. Ele determinou que o p\u00e9 n\u00e3o poderia ser amputado. Morreu dois meses depois, em 22 de mar\u00e7o de 1687. Foi v\u00edtima de si mesmo e do acaso.Jully n\u00e3o foi a primeira morte estranha, fruto de um acaso cruel. O autor teatral \u00c9squilo era aclamado como o maior de toda a Gr\u00e9cia cl\u00e1ssica. Suas pe\u00e7as, como Prometeu acorrentado e Os persas, s\u00e3o encenadas at\u00e9 hoje. Era um talento reconhecido e premiado. \u00c9squilo ostentava luzidia careca. Escrevia ao ar livre para se inspirar. Uma \u00e1guia segurava nas garras uma tartaruga e, seguindo velha tradi\u00e7\u00e3o, jogava o r\u00e9ptil numa pedra para espatifar o casco. Viu a brilhante cabe\u00e7a do tragedi\u00f3grafo e arremeteu o petardo, confundindo-o com uma rocha. \u00c9squilo morreu de uma \u201ctartarugada\u201d na cabe\u00e7a. O leitor pode supor como essa hist\u00f3ria me assusta.Dos gregos \u00e0 corte de Luiz XIV e dali a um avi\u00e3o que conduzia o time de Chapec\u00f3: por todo o lado, a trag\u00e9dia parece combinar acaso com a incompet\u00eancia. Jovens que teriam uma vida toda de gl\u00f3rias pela frente encontram seu fim no cruzamento entre a imper\u00edcia e a gan\u00e2ncia. Como pensar algo original sobre esse absurdo?Janus olha para frente e para tr\u00e1s. O acaso nos ronda e desafia a racionalidade. Maquiavel falava do cruzamento entre virt\u00f9 e fortuna. A primeira seria a soma de suas habilidades pessoais, seus dons e talentos, que podem ser melhorados. Fortuna seria o acaso, aquilo que n\u00e3o se controla. O pr\u00edncipe de sucesso seria o que combinasse as duas coisas: saberia usar a fortuna e suas habilidades. Por um lado, todos os fatalistas amam a fortuna. Quem usa maktub , a express\u00e3o \u00e1rabe para \u201c estava escrito\u201d (pr\u00f3ximo da latina fatum), pensa imediatamente no quanto somos marionetes de for\u00e7as super\/supranaturais. Por outro lado, todos os adeptos do empreendedorismo falam do poder das escolhas feitas. Sou esculpido por mim ou pela sorte? Sou um cruzamento dessas for\u00e7as? Qual o grau de autonomia que terei ao longo do ano?\u00c9 sempre muito alentador imaginar que exista algo superior a mim que me determine. Esse \u00e9 o conforto dos fados. O que fez com que Edgar Allan Poe, um dos maiores poetas norte-americanos, fosse brilhante e dependente do \u00e1lcool? O que fez de Ernest Hemingway um escritor intenso e atormentado que iria at\u00e9 o suic\u00eddio? Como a Guerra Civil Espanhola interrompeu a carreira de uma artista total como Frederico Garc\u00eda Lorca? Por que um duelo cortou a carreira precoce de um dos grandes inovadores da matem\u00e1tica: \u00c9variste Galois? Era um g\u00eanio. Morreu com 21 anos incompletos. S\u00e3o as formas pelas quais as cartas saem do baralho da vida, dir\u00e3o alguns. Trata-se de escolhas racionais e aut\u00f4nomas, garantem outros.Jean-Paul Sartre enfatizava muito que nossa experi\u00eancia antecede nossa ess\u00eancia, que somos e fazemos as coisas a partir de nossa liberdade, que eu sou fruto da liberdade inelut\u00e1vel e angustiante do existir. H\u00e1, aqui, uma cren\u00e7a forte da autonomia do humano e da sua vontade.Meu orgulho impede que eu me entregue ao fatalismo absoluto. Meu senso de equil\u00edbrio sabe que n\u00e3o sou um deus criando mundos. De fato, creio que somos uma linha curva entre o acaso e a for\u00e7a de vontade, entre a fortuna e a virt\u00f9 . Seu ano ser\u00e1 essa curva graciosa e ousada. Voc\u00ea tomar\u00e1 decis\u00f5es racionais e interessantes. O mundo far\u00e1 sua oposi\u00e7\u00e3o usual. O que resultar\u00e1 disso? Dif\u00edcil saber. A resposta \u00e9 parte da aventura da nossa biografia.Jonh Lennon escreveu para seu filho, em \u201cBeautiful Boy\u201d, que a vida \u00e9 o que acontece enquanto voc\u00ea est\u00e1 ocupado fazendo outros planos.KARNAL, Leandro. Di\u00e1logo das culturas. S\u00e3o Paulo: Contexto, 2017, pp. 94-96.","id":389414,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\">TEXTO I<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">LIVRES OU MARIONETES?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Janus era o deus com dupla face no mundo antigo. Contemplava dire\u00e7\u00f5es opostas. Ele batiza o monte Jan\u00edculo, em Roma, onde est\u00e1 enterrada Anita Garibaldi (a hero\u00edna de dois mundos no monte do deus de duas faces). Janus tamb\u00e9m orienta o nome do M\u00eas de janeiro. \u00c9 o deus de come\u00e7o e fim, de passado e futuro, dos momentos de transi\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Janeiro \u00e9 bifronte. Est\u00e3o frescas as mem\u00f3rias de AnoNovo. Desejamos um ser novo daqui para frente. Perderemos peso, aprenderemos l\u00ednguas, guardaremos dinheiro, visitaremos mais os amigos. Ent\u00e3o, chega a festa dos Reis, 6 de janeiro, limite do \u00edmpeto transformador. O rio da transforma\u00e7\u00e3o desacelera e chega ao calmo fluxo da plan\u00edcie cotidiana. Como diz meu querido Hamlet no seu mon\u00f3logo, a consci\u00eancia nos torna covardes e o \u00e2nimo mais resoluto se afoga na sombra do pensar. Decidimos pela a\u00e7\u00e3o e o cotidiano a dilui. O soluto da vontade se entrega ao solvente dos dias intermin\u00e1veis e do cotidiano desgastante.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O ano ser\u00e1 bom ou ruim? Entramos no campo cedi\u00e7o do acaso. A Fortuna romana era a deusa do acaso. Os gregos a chamavam Tique. Nossas vidas ser\u00e3o regidas pelo aleat\u00f3rio. \u00c0s vezes parece que sim. O Romeu de Shakespeare brada ao espa\u00e7o ser um joguete do destino. A grande B\u00e1rbara Heliodora prefere traduzir <em>\u201cI am fortune\u2019s fool<\/em>\u201d por \u201ceu sou palha\u00e7o dos fados\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sou historiador. Gosto de exemplos concretos. Jean-Baptiste Lully era o italiano que Luiz XIV adotou como o grande compositor da corte francesa de Versalhes. Brilhou musicando bailados para o Rei Sol. Ele estava no auge da fama e do dinheiro. Por determina\u00e7\u00e3o do monarca, controlava toda a produ\u00e7\u00e3o musical francesa. Em 8 de janeiro, ele regia um <em>Te Deum<\/em>, um hino de a\u00e7\u00e3o de gra\u00e7as pela sa\u00fade do Rei que se recuperava de uma doen\u00e7a. Batendo com um grande bast\u00e3o no ch\u00e3o para marcar o compasso, Jully se distraiu e alvejou o pr\u00f3prio p\u00e9. A pequena ferida infeccionou numa era pr\u00e9-antibi\u00f3tico. Ele determinou que o p\u00e9 n\u00e3o poderia ser amputado. Morreu dois meses depois, em 22 de mar\u00e7o de 1687. Foi v\u00edtima de si mesmo e do acaso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Jully n\u00e3o foi a primeira morte estranha, fruto de um acaso cruel. O autor teatral \u00c9squilo era aclamado como o maior de toda a Gr\u00e9cia cl\u00e1ssica. Suas pe\u00e7as, como <em>Prometeu acorrentado<\/em> e <em>Os persas<\/em>, s\u00e3o encenadas at\u00e9 hoje. Era um talento reconhecido e premiado. \u00c9squilo ostentava luzidia careca. Escrevia ao ar livre para se inspirar. Uma \u00e1guia segurava nas garras uma tartaruga e, seguindo velha tradi\u00e7\u00e3o, jogava o r\u00e9ptil numa pedra para espatifar o casco. Viu a brilhante cabe\u00e7a do tragedi\u00f3grafo e arremeteu o petardo, confundindo-o com uma rocha. \u00c9squilo morreu de uma \u201ctartarugada\u201d na cabe\u00e7a. O leitor pode supor como essa hist\u00f3ria me assusta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dos gregos \u00e0 corte de Luiz XIV e dali a um avi\u00e3o que conduzia o time de Chapec\u00f3: por todo o lado, a trag\u00e9dia parece combinar acaso com a incompet\u00eancia. Jovens que teriam uma vida toda de gl\u00f3rias pela frente encontram seu fim no cruzamento entre a imper\u00edcia e a gan\u00e2ncia. Como pensar algo original sobre esse absurdo?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Janus olha para frente e para tr\u00e1s. O acaso nos ronda e desafia a racionalidade. Maquiavel falava do cruzamento entre <em>virt\u00f9 e fortuna<\/em>. A primeira seria a soma de suas habilidades pessoais, seus dons e talentos, que podem ser melhorados. <em>Fortuna <\/em>seria o acaso, aquilo que n\u00e3o se controla. O pr\u00edncipe de sucesso seria o que combinasse as duas coisas: saberia usar a fortuna e suas habilidades. Por um lado, todos os fatalistas amam a fortuna. Quem usa <em>maktub <\/em>, a express\u00e3o \u00e1rabe para \u201c estava escrito\u201d (pr\u00f3ximo da latina <em>fatum<\/em>), pensa imediatamente no quanto somos marionetes de for\u00e7as super\/supranaturais. Por outro lado, todos os adeptos do empreendedorismo falam do poder das escolhas feitas. Sou esculpido por mim ou pela sorte? Sou um cruzamento dessas for\u00e7as? Qual o grau de autonomia que terei ao longo do ano?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 sempre muito alentador imaginar que exista algo superior a mim que me determine. Esse \u00e9 o conforto dos fados. O que fez com que Edgar Allan Poe, um dos maiores poetas norte-americanos, fosse brilhante e dependente do \u00e1lcool? O que fez de Ernest Hemingway um escritor intenso e atormentado que iria at\u00e9 o suic\u00eddio? Como a Guerra Civil Espanhola interrompeu a carreira de uma artista total como Frederico Garc\u00eda Lorca? Por que um duelo cortou a carreira precoce de um dos grandes inovadores da matem\u00e1tica: \u00c9variste Galois? Era um g\u00eanio. Morreu com 21 anos incompletos. S\u00e3o as formas pelas quais as cartas saem do baralho da vida, dir\u00e3o alguns. Trata-se de escolhas racionais e aut\u00f4nomas, garantem outros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Jean-Paul Sartre enfatizava muito que nossa experi\u00eancia antecede nossa ess\u00eancia, que somos e fazemos as coisas a partir de nossa liberdade, que eu sou fruto da liberdade inelut\u00e1vel e angustiante do existir. H\u00e1, aqui, uma cren\u00e7a forte da autonomia do humano e da sua vontade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Meu orgulho impede que eu me entregue ao fatalismo absoluto. Meu senso de equil\u00edbrio sabe que n\u00e3o sou um deus criando mundos. De fato, creio que somos uma linha curva entre o acaso e a for\u00e7a de vontade, entre a <em>fortuna <\/em>e a <em>virt\u00f9 <\/em>. Seu ano ser\u00e1 essa curva graciosa e ousada. Voc\u00ea tomar\u00e1 decis\u00f5es racionais e interessantes. O mundo far\u00e1 sua oposi\u00e7\u00e3o usual. O que resultar\u00e1 disso? Dif\u00edcil saber. A resposta \u00e9 parte da aventura da nossa biografia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Jonh Lennon escreveu para seu filho, em \u201cBeautiful Boy\u201d, que a vida \u00e9 o que acontece enquanto voc\u00ea est\u00e1 ocupado fazendo outros planos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">KARNAL, Leandro. Di\u00e1logo das culturas. S\u00e3o Paulo: Contexto, 2017, pp. 94-96.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 7","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1134393","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952,"slug":"ue-rr"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Policial Militar","id":16880,"slug":"soldado-policial-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Roraima","sigla":"PM RR","id":3136,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pm-rr-rr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"TEXTO II...A TRISTE PARTIDA..Patativa do Assar\u00e9Meu Deus, meu Deus. . ...Setembro passouOutubro e NovembroJ\u00e1 tamo em DezembroMeu Deus, que \u00e9 de n\u00f3s,Meu Deus, meu DeusAssim fala o pobreDo seco NordesteCom medo da pesteDa fome feroz Ai, ai, ai, ai..A treze do m\u00easEle fez experi\u00eanciaPerdeu sua cren\u00e7aNas pedras de sal,Meu Deus, meu DeusMas noutra esperan\u00e7aCom gosto se agarraPensando na barraDo alegre NatalAi, ai, ai, ai..Sem chuva na terraDescamba Janeiro,Depois fevereiroE o mesmo ver\u00e3oMeu Deus, meu DeusEntonce o nortistaPensando consigoDiz: \"isso \u00e9 castigon\u00e3o chove mais n\u00e3o\"Ai, ai, ai, ai..Apela pra Mar\u00e7oQue \u00e9 o m\u00eas preferidoDo santo queridoSenhor S\u00e3o Jos\u00e9Meu Deus, meu DeusMas nada de chuvaT\u00e1 tudo sem jeitoLhe foge do peitoO resto da f\u00e9Ai, ai, ai, ai..Agora pensandoEle segue outra triaChamando a famiaCome\u00e7a a dizerMeu Deus, meu DeusEu vendo meu burroMeu jegue e o cavaloN\u00f3s vamos a S\u00e3o PauloViver ou morrerAi, ai, ai, ai..N\u00f3s vamos a S\u00e3o PauloQue a coisa t\u00e1 feiaPor terras alheiaN\u00f3s vamos vagarMeu Deus, meu DeusSe o nosso destinoN\u00e3o for t\u00e3o mesquinhoC\u00e1 e pro mesmo cantinhoN\u00f3s torna a voltarAi, ai, ai, ai..E vende seu burroJumento e o cavaloInt\u00e9 mesmo o galoVenderam tamb\u00e9mMeu Deus, meu DeusPois logo apareceFeliz fazendeiroPor pouco dinheiroLhe compra o que temAi, ai, ai, ai..Em um caminh\u00e3oEle joga a famiaChegou o triste diaJ\u00e1 vai viajarMeu Deus, meu DeusA seca terr\u00edvelQue tudo devoraLhe bota pra foraDa terra nat\u00e1Ai, ai, ai, ai..O carro j\u00e1 correNo topo da serraOiando pra terraSeu ber\u00e7o, seu larMeu Deus, meu DeusAquele nortistaPartido de penaDe longe acenaAdeus meu lugarAi, ai, ai, ai..No dia seguinteJ\u00e1 tudo enfadadoE o carro embaladoVeloz a correrMeu Deus, meu DeusT\u00e3o triste, coitadoFalando saudosoSeu filho chorosoExclama a dizerAi, ai, ai, ai..De pena e saudadePapai sei que morroMeu pobre cachorroQuem d\u00e1 de comer?Meu Deus, meu DeusJ\u00e1 outro perguntaM\u00e3ezinha, e meu gato?Com fome, sem tratoMimi vai morrerAi, ai, ai, ai..E a linda pequenaTremendo de medo\"Mam\u00e3e, meus brinquedoMeu p\u00e9 de ful\u00f4?\"Meu Deus, meu DeusMeu p\u00e9 de roseiraCoitado, ele secaE minha bonecaTamb\u00e9m l\u00e1 ficouAi, ai, ai, ai..E assim v\u00e3o deixandoCom choro e gemidoDo ber\u00e7o queridoC\u00e9u lindo azulMeu Deus, meu DeusO pai, pesarosoNos filho pensandoE o carro rodandoNa estrada do SulAi, ai, ai, ai..Chegaram em S\u00e3o PauloSem cobre quebradoE o pobre acanhadoProcura um patr\u00e3oMeu Deus, meu DeusS\u00f3 v\u00ea cara estranhaDe estranha genteTudo \u00e9 diferenteDo caro torr\u00e3oAi, ai, ai, ai..Trabaia dois ano,Tr\u00eas ano e mais anoE sempre nos pranoDe um dia vortarMeu Deus, meu DeusMas nunca ele podeS\u00f3 vive devendoE assim vai sofrendo\u00c9 sofrer sem pararAi, ai, ai, ai..Se arguma not\u00edciaDas banda do norteTem ele por sorteO gosto de ouvirMeu Deus, meu DeusLhe bate no peitoSaudade lhe molhoE as \u00e1gua nos \u00f3ioCome\u00e7a a cairAi, ai, ai, ai..Do mundo afastadoAli vive presoSofrendo desprezoDevendo ao patr\u00e3oMeu Deus, meu DeusO tempo rolandoVai dia e vem diaE aquela famiaN\u00e3o vorta mais n\u00e3oAi, ai, ai, ai..Distante da terraT\u00e3o seca mas boaExposto \u00e0 garoa\u00c0 lama e o pa\u00faMeu Deus, meu DeusFaz pena o nortistaT\u00e3o forte, t\u00e3o bravoViver como escravoNo Norte e no SulAi, ai, ai, aiIdentifique a alternativa em que existe ora\u00e7\u00e3o assind\u00e9tica com classifica\u00e7\u00e3o da ora\u00e7\u00e3o coordenada correspondente a \u201cN\u00f3s vamos a S\u00e3o Paulo\/ Que a coisa t\u00e1 feia\u201d( Estrofe 07)","provas":[{"id":38888,"cargo":{"descricao":"Soldado Policial Militar","id":16880,"slug":"soldado-policial-militar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Roraima","sigla":"PM RR","id":3136,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pm-rr-rr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952,"slug":"ue-rr"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-rr-rr-2018-ue-rr-soldado-policial-militar","tipo":1,"nome":"UE\/RR - PM RR - Soldado Policial Militar - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-09 05:04:57","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1134444,"hashId":"f078fed85c57c7982da033dad54c075d","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TEXTO II<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span><\/p><p style=\"text-align: center;\">A TRISTE PARTIDA<\/p><p style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/span><\/p><p style=\"text-align: right;\">Patativa do Assar\u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Meu Deus, meu Deus. . .<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Setembro passou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Outubro e Novembro<\/p><p style=\"text-align: justify;\">J\u00e1 tamo em Dezembro<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Meu Deus, que \u00e9 de n\u00f3s,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Meu Deus, meu Deus<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assim fala o pobre<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Do seco Nordeste<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com medo da peste<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Da fome feroz <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ai, ai, ai, ai<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A treze do m\u00eas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ele fez experi\u00eancia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Perdeu sua cren\u00e7a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nas pedras de sal,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Meu Deus, meu Deus<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas noutra esperan\u00e7a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com gosto se agarra<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pensando na barra<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Do alegre Natal<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ai, ai, ai, ai<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sem chuva na terra<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Descamba Janeiro,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Depois fevereiro<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E o mesmo ver\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Meu Deus, meu Deus<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Entonce o nortista<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pensando consigo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Diz: \"isso \u00e9 castigo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o chove mais n\u00e3o\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ai, ai, ai, ai<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Apela pra Mar\u00e7o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Que \u00e9 o m\u00eas preferido<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Do santo querido<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Senhor S\u00e3o Jos\u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Meu Deus, meu Deus<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas nada de chuva<\/p><p style=\"text-align: justify;\">T\u00e1 tudo sem jeito<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Lhe foge do peito<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O resto da f\u00e9<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ai, ai, ai, ai<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Agora pensando<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ele segue outra tria<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Chamando a famia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Come\u00e7a a dizer<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Meu Deus, meu Deus<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Eu vendo meu burro<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Meu jegue e o cavalo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00f3s vamos a S\u00e3o Paulo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Viver ou morrer<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ai, ai, ai, ai<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00f3s vamos a S\u00e3o Paulo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Que a coisa t\u00e1 feia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por terras alheia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00f3s vamos vagar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Meu Deus, meu Deus<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se o nosso destino<\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o for t\u00e3o mesquinho<\/p><p style=\"text-align: justify;\">C\u00e1 e pro mesmo cantinho<\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00f3s torna a voltar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ai, ai, ai, ai<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">E vende seu burro<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Jumento e o cavalo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Int\u00e9 mesmo o galo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Venderam tamb\u00e9m<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Meu Deus, meu Deus<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pois logo aparece<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Feliz fazendeiro<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por pouco dinheiro<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Lhe compra o que tem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ai, ai, ai, ai<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em um caminh\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ele joga a famia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Chegou o triste dia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">J\u00e1 vai viajar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Meu Deus, meu Deus<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A seca terr\u00edvel<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Que tudo devora<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Lhe bota pra fora<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Da terra nat\u00e1<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ai, ai, ai, ai<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O carro j\u00e1 corre<\/p><p style=\"text-align: justify;\">No topo da serra<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Oiando pra terra<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Seu ber\u00e7o, seu lar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Meu Deus, meu Deus<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Aquele nortista<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Partido de pena<\/p><p style=\"text-align: justify;\">De longe acena<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Adeus meu lugar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ai, ai, ai, ai<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No dia seguinte<\/p><p style=\"text-align: justify;\">J\u00e1 tudo enfadado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E o carro embalado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Veloz a correr<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Meu Deus, meu Deus<\/p><p style=\"text-align: justify;\">T\u00e3o triste, coitado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Falando saudoso<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Seu filho choroso<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Exclama a dizer<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ai, ai, ai, ai<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De pena e saudade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Papai sei que morro<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Meu pobre cachorro<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quem d\u00e1 de comer?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Meu Deus, meu Deus<\/p><p style=\"text-align: justify;\">J\u00e1 outro pergunta<\/p><p style=\"text-align: justify;\">M\u00e3ezinha, e meu gato?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com fome, sem trato<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mimi vai morrer<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ai, ai, ai, ai<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">E a linda pequena<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tremendo de medo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Mam\u00e3e, meus brinquedo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Meu p\u00e9 de ful\u00f4?\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Meu Deus, meu Deus<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Meu p\u00e9 de roseira<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Coitado, ele seca<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E minha boneca<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tamb\u00e9m l\u00e1 ficou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ai, ai, ai, ai<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">E assim v\u00e3o deixando<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com choro e gemido<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Do ber\u00e7o querido<\/p><p style=\"text-align: justify;\">C\u00e9u lindo azul<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Meu Deus, meu Deus<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O pai, pesaroso<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nos filho pensando<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E o carro rodando<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na estrada do Sul<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ai, ai, ai, ai<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Chegaram em S\u00e3o Paulo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sem cobre quebrado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E o pobre acanhado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Procura um patr\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Meu Deus, meu Deus<\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00f3 v\u00ea cara estranha<\/p><p style=\"text-align: justify;\">De estranha gente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tudo \u00e9 diferente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Do caro torr\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ai, ai, ai, ai<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Trabaia dois ano,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tr\u00eas ano e mais ano<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E sempre nos prano<\/p><p style=\"text-align: justify;\">De um dia vortar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Meu Deus, meu Deus<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mas nunca ele pode<\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00f3 vive devendo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E assim vai sofrendo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 sofrer sem parar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ai, ai, ai, ai<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se arguma not\u00edcia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Das banda do norte<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tem ele por sorte<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O gosto de ouvir<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Meu Deus, meu Deus<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Lhe bate no peito<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Saudade lhe molho<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E as \u00e1gua nos \u00f3io<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Come\u00e7a a cair<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ai, ai, ai, ai<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Do mundo afastado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ali vive preso<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sofrendo desprezo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Devendo ao patr\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Meu Deus, meu Deus<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O tempo rolando<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vai dia e vem dia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E aquela famia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o vorta mais n\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ai, ai, ai, ai<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">..<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Distante da terra<\/p><p style=\"text-align: justify;\">T\u00e3o seca mas boa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Exposto \u00e0 garoa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 lama e o pa\u00fa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Meu Deus, meu Deus<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Faz pena o nortista<\/p><p style=\"text-align: justify;\">T\u00e3o forte, t\u00e3o bravo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Viver como escravo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">No Norte e no Sul<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ai, ai, ai, ai<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Identifique a alternativa em que existe ora\u00e7\u00e3o assind\u00e9tica com classifica\u00e7\u00e3o da ora\u00e7\u00e3o coordenada correspondente a \u201cN\u00f3s vamos a S\u00e3o Paulo\/ Que a coisa t\u00e1 feia\u201d( Estrofe 07)<\/p>","resposta":4038432,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Meu Deus, Meu Deus\/ Mas nada de chuva (Estrofe 05)","id":4038430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Meu Deus, Meu Deus\/ Mas nada de chuva (Estrofe 05)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No dia seguinte\/ J\u00e1 tudo enfadado\/ E o carro embalado (Estrofe 11)","id":4038431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No dia seguinte\/ J\u00e1 tudo enfadado\/ E o carro embalado (Estrofe 11)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diz: \u201cisso \u00e9 castigo\/ n\u00e3o chove mais n\u00e3o\u201d (Estrofe 04)","id":4038432,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Diz: \u201cisso \u00e9 castigo\/ n\u00e3o chove mais n\u00e3o\u201d (Estrofe 04)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Meu Deus, Meu Deus\/ Mas nunca ele pode (Estrofe 16)","id":4038433,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Meu Deus, Meu Deus\/ Mas nunca ele pode (Estrofe 16)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Saudades lhe molho\/ E as \u00e1guas nos \u00f3io\/ Come\u00e7a a cair (Estrofe 17)","id":4038434,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Saudades lhe molho\/ E as \u00e1guas nos \u00f3io\/ Come\u00e7a a cair (Estrofe 17)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535051,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 15","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Literatura","oab":false,"nome":"Literatura","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403589,"slug":"lingua-portuguesa-literatura"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1134444","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952,"slug":"ue-rr"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Policial Militar","id":16880,"slug":"soldado-policial-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Roraima","sigla":"PM RR","id":3136,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pm-rr-rr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda sobre o Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, no que trata sobre a adequa\u00e7\u00e3o da linguagem em documentos oficiais, podemos identificar a alternativa incorreta em:","provas":[{"id":38888,"cargo":{"descricao":"Soldado Policial Militar","id":16880,"slug":"soldado-policial-militar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Roraima","sigla":"PM RR","id":3136,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pm-rr-rr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952,"slug":"ue-rr"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-rr-rr-2018-ue-rr-soldado-policial-militar","tipo":1,"nome":"UE\/RR - PM RR - Soldado Policial Militar - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-09 05:04:57","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1134457,"hashId":"704107d0b3074bd2ecdc5589fd225649","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ainda sobre o Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica, no que trata sobre a adequa\u00e7\u00e3o da linguagem em documentos oficiais, podemos identificar a alternativa <strong>incorreta<\/strong> em:<\/p>","resposta":4038608,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em documentos oficiais, o tratamento impessoal deve ser dado aos assuntos que constam das comunica\u00e7\u00f5es oficiais e decorre: a) de impress\u00f5es individuais de quem comunica: quando se trate, por exemplo, de um expediente assinado por Chefe de determinada Se\u00e7\u00e3o; b) da impessoalidade de quem recebe a comunica\u00e7\u00e3o, com duas possibilidades; c) do car\u00e1ter impessoal do pr\u00f3prio assunto tratado: se o universo tem\u00e1tico das comunica\u00e7\u00f5es oficiais se restringe a quest\u00f5es que dizem respeito ao interesse p\u00fablico, \u00e9 natural que n\u00e3o cabe qualquer tom particular ou pessoal.","id":4038608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em documentos oficiais, o tratamento impessoal deve ser dado aos assuntos que constam das comunica\u00e7\u00f5es oficiais e decorre: a) de impress\u00f5es individuais de quem comunica: quando se trate, por exemplo, de um expediente assinado por Chefe de determinada Se\u00e7\u00e3o; b) da impessoalidade de quem recebe a comunica\u00e7\u00e3o, com duas possibilidades; c) do car\u00e1ter impessoal do pr\u00f3prio assunto tratado: se o universo tem\u00e1tico das comunica\u00e7\u00f5es oficiais se restringe a quest\u00f5es que dizem respeito ao interesse p\u00fablico, \u00e9 natural que n\u00e3o cabe qualquer tom particular ou pessoal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A necessidade de empregar determinado n\u00edvel de linguagem nos atos e expedientes oficiais decorre, de um lado, do pr\u00f3prio car\u00e1ter p\u00fablico desses atos e comunica\u00e7\u00f5es; de outro, de sua finalidade. Os atos oficiais, aqui entendidos como atos de car\u00e1ter normativo, ou estabelecem regras para a conduta dos cidad\u00e3os, ou regulam o funcionamento dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, o que s\u00f3 \u00e9 alcan\u00e7ado se em sua elabora\u00e7\u00e3o for empregada a linguagem adequada. O mesmo se d\u00e1 com os expedientes oficiais, cuja finalidade prec\u00edpua \u00e9 a de informar com clareza e objetividade.","id":4038609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A necessidade de empregar determinado n\u00edvel de linguagem nos atos e expedientes oficiais decorre, de um lado, do pr\u00f3prio car\u00e1ter p\u00fablico desses atos e comunica\u00e7\u00f5es; de outro, de sua finalidade. Os atos oficiais, aqui entendidos como atos de car\u00e1ter normativo, ou estabelecem regras para a conduta dos cidad\u00e3os, ou regulam o funcionamento dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos, o que s\u00f3 \u00e9 alcan\u00e7ado se em sua elabora\u00e7\u00e3o for empregada a linguagem adequada. O mesmo se d\u00e1 com os expedientes oficiais, cuja finalidade prec\u00edpua \u00e9 a de informar com clareza e objetividade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As comunica\u00e7\u00f5es que partem dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos federais devem ser compreendidas por todo e qualquer cidad\u00e3o brasileiro. Para atingir esse objetivo, h\u00e1 que evitar o uso de uma linguagem restrita a determinados grupos.","id":4038610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As comunica\u00e7\u00f5es que partem dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos federais devem ser compreendidas por todo e qualquer cidad\u00e3o brasileiro. Para atingir esse objetivo, h\u00e1 que evitar o uso de uma linguagem restrita a determinados grupos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A concis\u00e3o \u00e9 antes uma qualidade do que uma caracter\u00edstica do texto oficial. Conciso \u00e9 o texto que consegue transmitir um m\u00e1ximo de informa\u00e7\u00f5es com um m\u00ednimo de palavras. Para que se redija com essa qualidade, \u00e9 fundamental que se tenha, al\u00e9m de conhecimento do assunto sobre o qual se escreve, o necess\u00e1rio tempo para revisar o texto depois de pronto.","id":4038611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A <em>concis\u00e3o <\/em>\u00e9 antes uma qualidade do que uma caracter\u00edstica do texto oficial. Conciso \u00e9 o texto que consegue transmitir um m\u00e1ximo de informa\u00e7\u00f5es com um m\u00ednimo de palavras. Para que se redija com essa qualidade, \u00e9 fundamental que se tenha, al\u00e9m de conhecimento do assunto sobre o qual se escreve, o necess\u00e1rio tempo para revisar o texto depois de pronto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pode-se definir como claro aquele texto que possibilita imediata compreens\u00e3o pelo leitor.","id":4038612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode-se definir como claro aquele texto que possibilita imediata compreens\u00e3o pelo leitor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535051,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 15","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"As comunica\u00e7\u00f5es oficiais","oab":false,"nome":"As comunica\u00e7\u00f5es oficiais","pai":411116,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411122,"slug":"redacao-oficial-as-comunicacoes-oficiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aspectos gerais da reda\u00e7\u00e3o oficial","oab":false,"nome":"Aspectos gerais da reda\u00e7\u00e3o oficial","pai":411122,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411123,"slug":"redacao-oficial-aspectos-gerais-da-redacao-oficial"}],"slug":"redacao-oficial\/1134457","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952,"slug":"ue-rr"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Policial Militar","id":16880,"slug":"soldado-policial-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Roraima","sigla":"PM RR","id":3136,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pm-rr-rr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos direitos e deveres individuais e coletivos, assinale a alternativa correta: ","provas":[{"id":38888,"cargo":{"descricao":"Soldado Policial Militar","id":16880,"slug":"soldado-policial-militar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Roraima","sigla":"PM RR","id":3136,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pm-rr-rr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952,"slug":"ue-rr"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-rr-rr-2018-ue-rr-soldado-policial-militar","tipo":1,"nome":"UE\/RR - PM RR - Soldado Policial Militar - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-09 05:04:57","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1134483,"hashId":"35caf7ee9ed4c5f77c80bc62ece9c5ce","enunciado":"<p align=\"justify\">A respeito dos direitos e deveres individuais e\r\ncoletivos, assinale a alternativa <b>correta<\/b>: <\/p>","resposta":4038635,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 garantido o sigilo das comunica\u00e7\u00f5es telef\u00f4nicas e das comunica\u00e7\u00f5es telegr\u00e1ficas, de dados e da correspond\u00eancia, salvo, no \u00faltimo caso, por ordem judicial, para fins de investiga\u00e7\u00e3o criminal ou instru\u00e7\u00e3o processual penal.","id":4038633,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 garantido o sigilo das comunica\u00e7\u00f5es telef\u00f4nicas\r\ne das comunica\u00e7\u00f5es telegr\u00e1ficas, de dados e da\r\ncorrespond\u00eancia, salvo, no \u00faltimo caso, por ordem\r\njudicial, para fins de investiga\u00e7\u00e3o criminal ou\r\ninstru\u00e7\u00e3o processual penal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A pr\u00e1tica do racismo constitui crime inafian\u00e7\u00e1vel, imprescrit\u00edvel e insuscet\u00edvel de gra\u00e7a ou anistia, sujeito \u00e0 pena de reclus\u00e3o, nos termos da lei. ","id":4038634,"corpo":"<p align=justify>A pr\u00e1tica do racismo constitui crime inafian\u00e7\u00e1vel,\r\nimprescrit\u00edvel e insuscet\u00edvel de gra\u00e7a ou anistia,\r\nsujeito \u00e0 pena de reclus\u00e3o, nos termos da lei. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ningu\u00e9m ser\u00e1 preso sen\u00e3o em flagrante delito ou por ordem escrita e fundamentada de autoridade judici\u00e1ria competente, salvo nos casos de transgress\u00e3o militar ou crime propriamente militar, definidos em lei.","id":4038635,"corpo":"<p align=justify>Ningu\u00e9m ser\u00e1 preso sen\u00e3o em flagrante delito ou\r\npor ordem escrita e fundamentada de autoridade\r\njudici\u00e1ria competente, salvo nos casos de\r\ntransgress\u00e3o militar ou crime propriamente militar,\r\ndefinidos em lei.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A inviolabilidade de domic\u00edlio garante que a casa n\u00e3o pode ser penetrada, sem consentimento do morador, salvo em caso de flagrante delito ou desastre, ou para prestar socorro ou, de dia ou \u00e0 noite, com ordem judicial.","id":4038636,"corpo":"<p align=\"justify\">A inviolabilidade de domic\u00edlio garante que a casa\r\nn\u00e3o pode ser penetrada, sem consentimento do\r\nmorador, salvo em caso de flagrante delito ou desastre, ou para prestar socorro ou, de dia ou \u00e0 noite,\r\ncom ordem judicial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 garantido o direito de reuni\u00e3o de forma pac\u00edfica, sem armas, em locais abertos ao p\u00fablico, desde que devidamente autorizado pela autoridade competente, e que n\u00e3o frustrem outra reuni\u00e3o convocada para o mesmo local. ","id":4038637,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 garantido o direito de reuni\u00e3o de forma pac\u00edfica,\r\nsem armas, em locais abertos ao p\u00fablico, desde que\r\ndevidamente autorizado pela autoridade competente,\r\ne que n\u00e3o frustrem outra reuni\u00e3o convocada para o\r\nmesmo local.\r\n<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389421,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 50","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1134483","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952,"slug":"ue-rr"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Policial Militar","id":16880,"slug":"soldado-policial-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Roraima","sigla":"PM RR","id":3136,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pm-rr-rr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os recursos no Processo Penal, assinale a alternativa incorreta: ","provas":[{"id":38888,"cargo":{"descricao":"Soldado Policial Militar","id":16880,"slug":"soldado-policial-militar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Roraima","sigla":"PM RR","id":3136,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pm-rr-rr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952,"slug":"ue-rr"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-rr-rr-2018-ue-rr-soldado-policial-militar","tipo":1,"nome":"UE\/RR - PM RR - Soldado Policial Militar - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-09 05:04:57","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1134504,"hashId":"c4f494bdadf802bc6ad808c1c9938d73","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre os recursos no Processo Penal, assinale a\r\nalternativa <b>incorreta<\/b>:\r\n<\/p>","resposta":4038736,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caber\u00e1 apela\u00e7\u00e3o no prazo de 5 (cinco) dias. ","id":4038733,"corpo":"<p align=justify>Caber\u00e1 apela\u00e7\u00e3o no prazo de 5 (cinco) dias. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Caber\u00e1 recurso em sentido estrito contra a decis\u00e3o que n\u00e3o receber a den\u00fancia ou a queixa.","id":4038734,"corpo":"<p align=justify>Caber\u00e1 recurso em sentido estrito contra a decis\u00e3o\r\nque n\u00e3o receber a den\u00fancia ou a queixa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Minist\u00e9rio P\u00fablico n\u00e3o poder\u00e1 desistir de recurso que haja interposto.","id":4038735,"corpo":"<p align=justify>O Minist\u00e9rio P\u00fablico n\u00e3o poder\u00e1 desistir de\r\nrecurso que haja interposto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O recurso poder\u00e1 ser interposto pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico ou pelo advogado ou defensor p\u00fablico que assiste ao r\u00e9u, mas nunca pelo pr\u00f3prio acusado. ","id":4038736,"corpo":"<p align=justify>O recurso poder\u00e1 ser interposto pelo Minist\u00e9rio\r\nP\u00fablico ou pelo advogado ou defensor p\u00fablico que\r\nassiste ao r\u00e9u, mas nunca pelo pr\u00f3prio acusado. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Assinado o termo de apela\u00e7\u00e3o, o apelante e, depois dele, o apelado ter\u00e3o o prazo de oito dias cada um para oferecer raz\u00f5es, salvo nos processos de contraven\u00e7\u00e3o, em que o prazo ser\u00e1 de tr\u00eas dias.","id":4038737,"corpo":"<p align=justify>Assinado o termo de apela\u00e7\u00e3o, o apelante e,\r\ndepois dele, o apelado ter\u00e3o o prazo de oito dias cada\r\num para oferecer raz\u00f5es, salvo nos processos de\r\ncontraven\u00e7\u00e3o, em que o prazo ser\u00e1 de tr\u00eas dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389421,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 50","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nulidades","oab":true,"nome":"Nulidades","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406682,"slug":"direito-processual-penal-nulidades"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos","oab":true,"nome":"Recursos","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406683,"slug":"direito-processual-penal-recursos"}],"slug":"direito-processual-penal\/1134504","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952,"slug":"ue-rr"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Policial Militar","id":16880,"slug":"soldado-policial-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Roraima","sigla":"PM RR","id":3136,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pm-rr-rr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei de Crimes Hediondos, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":38888,"cargo":{"descricao":"Soldado Policial Militar","id":16880,"slug":"soldado-policial-militar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Roraima","sigla":"PM RR","id":3136,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pm-rr-rr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952,"slug":"ue-rr"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-rr-rr-2018-ue-rr-soldado-policial-militar","tipo":1,"nome":"UE\/RR - PM RR - Soldado Policial Militar - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-09 05:04:58","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1134538,"hashId":"84e9ed7527d4960e3197216a58235565","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei de Crimes Hediondos, assinale a alternativa <strong>correta<\/strong>:<\/p>","resposta":4038889,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A progress\u00e3o de regime, no caso dos condenados pela pr\u00e1tica de crimes hediondos, dar-se-\u00e1 ap\u00f3s o cumprimento de 1\/6 (um sexto) da pena, se o apenado for prim\u00e1rio, e de 2\/5 (dois quintos), se reincidente.","id":4038888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A progress\u00e3o de regime, no caso dos condenados pela pr\u00e1tica de crimes hediondos, dar-se-\u00e1 ap\u00f3s o cumprimento de 1\/6 (um sexto) da pena, se o apenado for prim\u00e1rio, e de 2\/5 (dois quintos), se reincidente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A pris\u00e3o tempor\u00e1ria, quando tratar-se de crimes hediondos, ter\u00e1 o prazo de 30 (trinta) dias, prorrog\u00e1vel por igual per\u00edodo em caso de extrema e comprovada necessidade.","id":4038889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A pris\u00e3o tempor\u00e1ria, quando tratar-se de crimes hediondos, ter\u00e1 o prazo de 30 (trinta) dias, prorrog\u00e1vel por igual per\u00edodo em caso de extrema e comprovada necessidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O homic\u00eddio qualificado, na forma tentada, n\u00e3o \u00e9 considerado crime hediondo.","id":4038890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O homic\u00eddio qualificado, na forma tentada, n\u00e3o \u00e9 considerado crime hediondo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Provocar aborto, sem o consentimento da gestante, \u00e9 considerado crime hediondo.","id":4038891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Provocar aborto, sem o consentimento da gestante, \u00e9 considerado crime hediondo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A gravidade ou a forma de execu\u00e7\u00e3o do crime s\u00e3o determinantes para o magistrado classificar o crime como hediondo.","id":4038892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A gravidade ou a forma de execu\u00e7\u00e3o do crime s\u00e3o determinantes para o magistrado classificar o crime como hediondo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389421,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 50","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis","oab":true,"nome":"Leis","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395360,"slug":"legislacao-federal-leis"}],"slug":"legislacao-federal\/1134538","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952,"slug":"ue-rr"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Policial Militar","id":16880,"slug":"soldado-policial-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Roraima","sigla":"PM RR","id":3136,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pm-rr-rr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a assertiva correta conforme disposto na Lei Maria da Penha: ","provas":[{"id":38888,"cargo":{"descricao":"Soldado Policial Militar","id":16880,"slug":"soldado-policial-militar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Roraima","sigla":"PM RR","id":3136,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pm-rr-rr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952,"slug":"ue-rr"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-rr-rr-2018-ue-rr-soldado-policial-militar","tipo":1,"nome":"UE\/RR - PM RR - Soldado Policial Militar - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-09 05:04:58","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1134552,"hashId":"15968c33f727f77b4dfafd3a4246498d","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale a assertiva <b>correta<\/b> conforme disposto na\r\nLei Maria da Penha:\r\n<\/p>","resposta":4038958,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 direito da mulher em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar o atendimento policial e pericial especializado, ininterrupto e prestado por servidores - preferencialmente do sexo feminino - previamente capacitados.","id":4038958,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 direito da mulher em situa\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia\r\ndom\u00e9stica e familiar o atendimento policial e pericial\r\nespecializado, ininterrupto e prestado por servidores -\r\npreferencialmente do sexo feminino - previamente\r\ncapacitados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Configura viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher qualquer a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o, baseada na diferen\u00e7a econ\u00f4mica entre v\u00edtima e agressor, que lhe cause morte, les\u00e3o, sofrimento f\u00edsico, sexual ou psicol\u00f3gico e dano moral ou patrimonial.","id":4038959,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Configura viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a\r\nmulher qualquer a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o, baseada na\r\ndiferen\u00e7a econ\u00f4mica entre v\u00edtima e agressor, que lhe\r\ncause morte, les\u00e3o, sofrimento f\u00edsico, sexual ou\r\npsicol\u00f3gico e dano moral ou patrimonial.<\/p><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As medidas protetivas de urg\u00eancia poder\u00e3o ser concedidas pelo delegado de pol\u00edcia, a pedido da ofendida.","id":4038960,"corpo":"<p align=justify>As medidas protetivas de urg\u00eancia poder\u00e3o ser\r\nconcedidas pelo delegado de pol\u00edcia, a pedido da\r\nofendida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o configura crime descumprir decis\u00e3o judicial que defere medidas protetivas de urg\u00eancia.","id":4038961,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o configura crime descumprir decis\u00e3o judicial\r\nque defere medidas protetivas de urg\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aos crimes praticados com viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher, quando a pena m\u00e1xima aplic\u00e1vel n\u00e3o superar 2 (dois) anos, se aplica a Lei no 9.099, de 26 de setembro de 1995.","id":4038962,"corpo":"<p align=justify>Aos crimes praticados com viol\u00eancia dom\u00e9stica e\r\nfamiliar contra a mulher, quando a pena m\u00e1xima\r\naplic\u00e1vel n\u00e3o superar 2 (dois) anos, se aplica a Lei no\r\n9.099, de 26 de setembro de 1995.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389421,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 50","ordem":8},"assuntos":[{"palavrasChave":["lei maria da penha resumo","lei maria da penha"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","pai":null,"assunto_raiz":406410,"materia":true,"id":406410,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Assist\u00eancia \u00e0 Mulher em Situa\u00e7\u00e3o de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar","oab":true,"nome":"Da Assist\u00eancia \u00e0 Mulher em Situa\u00e7\u00e3o de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar","pai":406410,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":406447,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-da-assistencia-a-mulher-em-situacao-de-violencia-domestica-e-familiar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Do Atendimento pela Autoridade Policial","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo III - Do Atendimento pela Autoridade Policial","pai":406447,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410865,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-capitulo-iii-do-atendimento-pela-autoridade-policial"}],"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha\/1134552","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952,"slug":"ue-rr"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Policial Militar","id":16880,"slug":"soldado-policial-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Roraima","sigla":"PM RR","id":3136,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pm-rr-rr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Utilizando como base normativa a Lei Complementar Estadual n\u00ba 194\/2012, responda as quest\u00f5es de 51 a 54.Assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":38888,"cargo":{"descricao":"Soldado Policial Militar","id":16880,"slug":"soldado-policial-militar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Roraima","sigla":"PM RR","id":3136,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pm-rr-rr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952,"slug":"ue-rr"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-rr-rr-2018-ue-rr-soldado-policial-militar","tipo":1,"nome":"UE\/RR - PM RR - Soldado Policial Militar - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-09 05:04:58","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1134598,"hashId":"a1caf2ea4208499fce8dbbca900606c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Utilizando como base normativa a Lei Complementar Estadual n\u00ba 194\/2012, responda as quest\u00f5es de 51 a 54.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>incorreta:<\/strong><\/p>","resposta":4039164,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A carreira de oficial militar estadual \u00e9 privativa de brasileiro nato.","id":4039163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A carreira de oficial militar estadual \u00e9 privativa de brasileiro nato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os militares reformados est\u00e3o sujeitos \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o ativo mediante convoca\u00e7\u00e3o.","id":4039164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os militares reformados est\u00e3o sujeitos \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o ativo mediante convoca\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os aspirantes-a-oficial e os Cadetes s\u00e3o denominados Pra\u00e7as Especiais.","id":4039165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os aspirantes-a-oficial e os Cadetes s\u00e3o denominados Pra\u00e7as Especiais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 requisito para ingresso na careira militar n\u00e3o ter sido condenado por crime doloso, em senten\u00e7a condenat\u00f3ria transitada em julgado.","id":4039166,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 requisito para ingresso na careira militar n\u00e3o ter sido condenado por crime doloso, em senten\u00e7a condenat\u00f3ria transitada em julgado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A contagem do tempo para adquirir a estabilidade no servi\u00e7o p\u00fablico militar estadual come\u00e7a a contar do ingresso no curso de forma\u00e7\u00e3o ou de habilita\u00e7\u00e3o","id":4039167,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A contagem do tempo para adquirir a estabilidade no servi\u00e7o p\u00fablico militar estadual come\u00e7a a contar do ingresso no curso de forma\u00e7\u00e3o ou de habilita\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389431,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatutos","oab":true,"nome":"Estatutos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395365,"slug":"legislacao-federal-estatutos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estatuto dos Militares - Lei n. 6.880\/1980.","oab":true,"nome":"Estatuto dos Militares - Lei n. 6.880\/1980.","pai":395365,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":401055,"slug":"legislacao-federal-estatuto-dos-militares-lei-n-6-880-1980"}],"slug":"legislacao-federal\/1134598","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076,"slug":"unilavras-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":8658,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"TRUSTES, CART\u00c9IS E HOLDINGS O sistema capitalista atravessa atualmente o seu per\u00edodo de maior \u00e1pice, haja vista o seu estabelecimento em todo o mundo, consolidado pelo avan\u00e7o do processo de globaliza\u00e7\u00e3o. Embora o capitalismo considere entre as suas premissas mais b\u00e1sicas a necessidade da livre concorr\u00eancia, o que se observa \u00e9 a busca, por parte da maioria das empresas, de evit\u00e1-la ou atenuar os seus efeitos. Para isso, v\u00e1rias estrat\u00e9gias s\u00e3o desenvolvidas, com destaque para a forma\u00e7\u00e3o dos trustes, cart\u00e9is e holdings. http:\/\/brasilescola.uol.com.br\/geografia\/trustes-carteisholdings.htm Acerca das diferentes estruturas de mercado, assinale a alternativa que indica corretamente as caracter\u00edsticas dos cart\u00e9is.","provas":[{"id":64299,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","id":3312,"slug":"professor-de-educacao-basica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"},"banca":{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076,"slug":"unilavras-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg-2018-unilavras-concursos-professor-de-educacao-basica","tipo":1,"nome":"Unilavras Concursos - Prefeitura de Bom Despacho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - 2018"},{"id":64300,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Anos Iniciais do Ensino Fundamental","id":8658,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-anos-iniciais-do-ensino-fundamental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg"},"banca":{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076,"slug":"unilavras-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg-2018-unilavras-concursos-professor-de-educacao-basica-area-anos-iniciais-do-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"Unilavras Concursos - Prefeitura de Bom Despacho - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Anos Iniciais do Ensino Fundamental - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-09 05:02:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":1972170,"hashId":"5839a2a7108856c16a7cd6224533118b","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>TRUSTES, CART\u00c9IS E HOLDINGS <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>O sistema capitalista atravessa atualmente o seu per\u00edodo de maior \u00e1pice, haja vista o seu estabelecimento em todo o mundo, consolidado pelo avan\u00e7o do processo de globaliza\u00e7\u00e3o. Embora o capitalismo considere entre as suas premissas mais b\u00e1sicas a necessidade da livre concorr\u00eancia, o que se observa \u00e9 a busca, por parte da maioria das empresas, de evit\u00e1-la ou atenuar os seus efeitos. Para isso, v\u00e1rias estrat\u00e9gias s\u00e3o desenvolvidas, com destaque para a forma\u00e7\u00e3o dos trustes, cart\u00e9is e holdings. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">http:\/\/brasilescola.uol.com.br\/geografia\/trustes-carteisholdings.htm <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca das diferentes estruturas de mercado, assinale a alternativa que indica corretamente as caracter\u00edsticas dos cart\u00e9is.<\/p>","resposta":7648509,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 formado por grupos de empresas independentes que produzem produtos semelhantes e fazem um acordo para dominar o mercado.","id":7648509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 formado por grupos de empresas independentes que produzem produtos semelhantes e fazem um acordo para dominar o mercado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 constitu\u00eddo por conjuntos de empresas que eliminam as suas independ\u00eancias legais e econ\u00f4micas para constituir uma \u00fanica organiza\u00e7\u00e3o.","id":7648510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 constitu\u00eddo por conjuntos de empresas que eliminam as suas independ\u00eancias legais e econ\u00f4micas para constituir uma \u00fanica organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 definida como uma empresa que mant\u00e9m o controle sobre outras, por possuir a maioria de suas a\u00e7\u00f5es.","id":7648511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 definida como uma empresa que mant\u00e9m o controle sobre outras, por possuir a maioria de suas a\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A associa\u00e7\u00e3o \u00e9 realizada por meio da negocia\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es das empresas majorit\u00e1rias e minorit\u00e1rias nas bolsas de valores.","id":7648512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A associa\u00e7\u00e3o \u00e9 realizada por meio da negocia\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es das empresas majorit\u00e1rias e minorit\u00e1rias nas bolsas de valores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483784,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 70","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407348,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952,"slug":"ue-rr"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Policial Militar","id":16880,"slug":"soldado-policial-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Roraima","sigla":"PM RR","id":3136,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pm-rr-rr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da hierarquia militar prevista no C\u00f3digo de \u00c9tica e Disciplina dos Policiais e Bombeiros Militares de Roraima, assinale a alternativa incorreta: ","provas":[{"id":38888,"cargo":{"descricao":"Soldado Policial Militar","id":16880,"slug":"soldado-policial-militar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Roraima","sigla":"PM RR","id":3136,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pm-rr-rr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952,"slug":"ue-rr"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-rr-rr-2018-ue-rr-soldado-policial-militar","tipo":1,"nome":"UE\/RR - PM RR - Soldado Policial Militar - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-09 05:04:55","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1134606,"hashId":"6db9651c5c8584780d1d9449575ce7bd","enunciado":"<p align=\"justify\">Acerca da hierarquia militar prevista no C\u00f3digo de\r\n\u00c9tica e Disciplina dos Policiais e Bombeiros\r\nMilitares de Roraima, assinale a alternativa\r\n<b>incorreta<\/b>: <\/p>","resposta":4039205,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Hierarquia Militar \u00e9 a ordena\u00e7\u00e3o progressiva da autoridade, em n\u00edveis diferentes, decorrente da obedi\u00eancia dentro das estruturas da Pol\u00edcia Militar e Corpo de Bombeiros Militar, alcan\u00e7ando seu grau m\u00e1ximo no Governador do Estado, que \u00e9 o Comandante Supremo de ambas as Corpora\u00e7\u00f5es.","id":4039203,"corpo":"<p align=justify>A Hierarquia Militar \u00e9 a ordena\u00e7\u00e3o progressiva da\r\nautoridade, em n\u00edveis diferentes, decorrente da\r\nobedi\u00eancia dentro das estruturas da Pol\u00edcia Militar e\r\nCorpo de Bombeiros Militar, alcan\u00e7ando seu grau\r\nm\u00e1ximo no Governador do Estado, que \u00e9 o\r\nComandante Supremo de ambas as Corpora\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Posto \u00e9 o grau hier\u00e1rquico dos Oficiais, correspondente ao respectivo cargo, conferido por ato do Governador do Estado e atestado em carta patente. ","id":4039204,"corpo":"<p align=justify>Posto \u00e9 o grau hier\u00e1rquico dos Oficiais,\r\ncorrespondente ao respectivo cargo, conferido por ato\r\ndo Governador do Estado e atestado em carta patente.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gradua\u00e7\u00e3o \u00e9 o grau hier\u00e1rquico das Pra\u00e7as, correspondente ao respectivo cargo, conferido por ato do Governador do Estado.","id":4039205,"corpo":"<p align=justify>Gradua\u00e7\u00e3o \u00e9 o grau hier\u00e1rquico das Pra\u00e7as,\r\ncorrespondente ao respectivo cargo, conferido por ato\r\ndo Governador do Estado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Ordena\u00e7\u00e3o da Autoridade se faz por postos e gradua\u00e7\u00f5es, de acordo com o escalonamento hier\u00e1rquico, a antiguidade e a preced\u00eancia funcional.","id":4039206,"corpo":"<p align=justify>A Ordena\u00e7\u00e3o da Autoridade se faz por postos e\r\ngradua\u00e7\u00f5es, de acordo com o escalonamento\r\nhier\u00e1rquico, a antiguidade e a preced\u00eancia funcional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A ordena\u00e7\u00e3o dos postos e gradua\u00e7\u00f5es, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 antiguidade e preced\u00eancia, se faz conforme preceitua o Estatuto dos Militares do Estado de Roraima.","id":4039207,"corpo":"<p align=justify>A ordena\u00e7\u00e3o dos postos e gradua\u00e7\u00f5es, em rela\u00e7\u00e3o\r\n\u00e0 antiguidade e preced\u00eancia, se faz conforme\r\npreceitua o Estatuto dos Militares do Estado de\r\nRoraima.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389431,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual e do DF","pai":1211,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":291236,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-estadual-e-do-df"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Roraima - RR","oab":false,"nome":"Roraima - RR","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395533,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-roraima-rr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1134606","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952,"slug":"ue-rr"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Policial Militar","id":16880,"slug":"soldado-policial-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Roraima","sigla":"PM RR","id":3136,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pm-rr-rr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei Complementar do Estado de Roraima n\u00ba 224, de 28 de janeiro de 2014, suspendese temporariamente o direito do militar ao subs\u00eddio quando:","provas":[{"id":38888,"cargo":{"descricao":"Soldado Policial Militar","id":16880,"slug":"soldado-policial-militar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Roraima","sigla":"PM RR","id":3136,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pm-rr-rr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952,"slug":"ue-rr"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-rr-rr-2018-ue-rr-soldado-policial-militar","tipo":1,"nome":"UE\/RR - PM RR - Soldado Policial Militar - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-09 05:04:55","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1134611,"hashId":"a052a0d5c3b2d89d8033d9eff911c852","enunciado":"<p align=justify>Conforme a Lei Complementar do Estado de\r\nRoraima n\u00ba 224, de 28 de janeiro de 2014, suspendese temporariamente o direito do militar ao subs\u00eddio\r\nquando:<\/p>","resposta":4039231,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em qualquer tipo de licen\u00e7a.","id":4039228,"corpo":"<p align=justify>em qualquer tipo de licen\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na situa\u00e7\u00e3o em que faltar ao servi\u00e7o.","id":4039229,"corpo":"<p align=justify>na situa\u00e7\u00e3o em que faltar ao servi\u00e7o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em virtude de condena\u00e7\u00e3o criminal, por senten\u00e7a pendente de recurso, \u00e0 pena privativa de liberdade que n\u00e3o determine a perda do posto ou da gradua\u00e7\u00e3o.","id":4039230,"corpo":"<p align=justify>em virtude de condena\u00e7\u00e3o criminal, por senten\u00e7a\r\npendente de recurso, \u00e0 pena privativa de liberdade\r\nque n\u00e3o determine a perda do posto ou da gradua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ao ultrapassar o tempo estabelecido na legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, em licen\u00e7a para tratamento de sa\u00fade de pessoa da fam\u00edlia.","id":4039231,"corpo":"<p align=justify>ao ultrapassar o tempo estabelecido na legisla\u00e7\u00e3o\r\nespec\u00edfica, em licen\u00e7a para tratamento de sa\u00fade de\r\npessoa da fam\u00edlia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"por ocasi\u00e3o da realiza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o volunt\u00e1rio.","id":4039232,"corpo":"<p align=justify>por ocasi\u00e3o da realiza\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o volunt\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389431,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PM RR","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - PM RR","pai":401783,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401784,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-pm-rr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1134611","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952,"slug":"ue-rr"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Policial Militar","id":16880,"slug":"soldado-policial-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Roraima","sigla":"PM RR","id":3136,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pm-rr-rr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as duas colunas abaixo. A coluna da esquerda relaciona algumas transforma\u00e7\u00f5es ou acontecimentos hist\u00f3ricos de Roraima e a da direita menciona per\u00edodos da hist\u00f3ria nacional.I. Demarca\u00e7\u00e3o das Terras Ind\u00edgenas Yanomami e Raposa-Serra do Sol II. Abertura da rodovia BR 174 e de parte da BR 210 (Perimetral Norte)III. Resolu\u00e7\u00e3o da Quest\u00e3o fronteiri\u00e7a do Pirara, com a ent\u00e3o Guiana InglesaIV. Cria\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio de Boa VistaV. Cria\u00e7\u00e3o do Territ\u00f3rio Federal do Rio BrancoA. Primeira Rep\u00fablica (1889-1930)B. Era Vargas (1930-1945)C. Per\u00edodo Liberal-Democr\u00e1tico (1945-1964)D. Ditadura Civil-Militar (1964-1985)E. Redemocratiza\u00e7\u00e3o ou Nova Rep\u00fablica (1985-2018)A \u00fanica alternativa que correlaciona corretamente os acontecimentos da hist\u00f3ria de Roraima com os per\u00edodos da hist\u00f3ria nacional \u00e9:","provas":[{"id":38888,"cargo":{"descricao":"Soldado Policial Militar","id":16880,"slug":"soldado-policial-militar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Roraima","sigla":"PM RR","id":3136,"esfera":"Estadual","uf":"RR","slug":"pm-rr-rr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual de Roraima","descricao":"Universidade Estadual de Roraima - UE\/RR","sigla":"UE RR","oab":false,"id":952,"slug":"ue-rr"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-rr-rr-2018-ue-rr-soldado-policial-militar","tipo":1,"nome":"UE\/RR - PM RR - Soldado Policial Militar - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-09 05:04:56","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":1134623,"hashId":"1378765428ed78b524238ee12d670430","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as duas colunas abaixo. A coluna da esquerda relaciona algumas transforma\u00e7\u00f5es ou acontecimentos hist\u00f3ricos de Roraima e a da direita menciona per\u00edodos da hist\u00f3ria nacional.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 965px;\"><colgroup><col width=\"299\"><col width=\"290\"><col width=\"376\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-4hbt\"><td data-row=\"row-4hbt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4hbt\" data-cell=\"cell-h558\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">I. Demarca\u00e7\u00e3o das Terras Ind\u00edgenas Yanomami e Raposa-Serra do Sol <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4hbt\" data-cell=\"cell-h558\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">II. Abertura da rodovia BR 174 e de parte da BR 210 (Perimetral Norte)<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4hbt\" data-cell=\"cell-h558\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">III. Resolu\u00e7\u00e3o da Quest\u00e3o fronteiri\u00e7a do Pirara, com a ent\u00e3o Guiana Inglesa<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4hbt\" data-cell=\"cell-h558\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">IV. Cria\u00e7\u00e3o do munic\u00edpio de Boa Vista<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4hbt\" data-cell=\"cell-h558\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">V. Cria\u00e7\u00e3o do Territ\u00f3rio Federal do Rio Branco<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4hbt\" data-cell=\"cell-vgto\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-4hbt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4hbt\" data-cell=\"cell-3jfr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">A. Primeira Rep\u00fablica (1889-1930)<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4hbt\" data-cell=\"cell-3jfr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">B. Era Vargas (1930-1945)<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4hbt\" data-cell=\"cell-3jfr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">C. Per\u00edodo Liberal-Democr\u00e1tico (1945-1964)<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4hbt\" data-cell=\"cell-3jfr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">D. Ditadura Civil-Militar (1964-1985)<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4hbt\" data-cell=\"cell-3jfr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">E. Redemocratiza\u00e7\u00e3o ou Nova Rep\u00fablica (1985-2018)<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A \u00fanica alternativa que correlaciona <strong>corretamente<\/strong> os acontecimentos da hist\u00f3ria de Roraima com os per\u00edodos da hist\u00f3ria nacional \u00e9:<\/p>","resposta":4039290,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I-E; II-D; III-B; IV-A; V-C.","id":4039288,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I-E; II-D; III-B; IV-A; V-C.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I-D; II-E; III-B; IV-B; V-C.","id":4039289,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I-D; II-E; III-B; IV-B; V-C.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I-E; II-D; III-A; IV-A; V-B.","id":4039290,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I-E; II-D; III-A; IV-A; V-B.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I-C; II-C; III-B; IV-D; V-A.","id":4039291,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I-C; II-C; III-B; IV-D; V-A.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I-E; II-B; III-C; IV-D; V-A.","id":4039292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I-E; II-B; III-C; IV-D; V-A.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":389431,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Roraima - RR","oab":false,"nome":"Roraima - RR","pai":397244,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":400925,"slug":"historia-roraima-rr"}],"slug":"historia\/1134623","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-maringa-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A alternativa que corresponde \u00e0 fra\u00e7\u00e3o geratriz da d\u00edzima peri\u00f3dica composta 0,2444... \u00e9:","provas":[{"id":40354,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maring\u00e1","sigla":"","id":746,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-maringa-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-maringa-pr-2018-fauel-motorista","tipo":1,"nome":"FAUEL - Prefeitura de Maring\u00e1 - Motorista - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-09 05:04:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1191210,"hashId":"52f589f82769406901f633ca16c1cd00","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que corresponde \u00e0 fra\u00e7\u00e3o geratriz da d\u00edzima peri\u00f3dica composta 0,2444... \u00e9:<\/p>","resposta":4281724,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"11\/99","id":4281721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">11\/99<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"31\/90","id":4281722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">31\/90<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"17\/45","id":4281723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">17\/45<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"11\/45","id":4281724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">11\/45<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395232,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es e N\u00fameros Decimais","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es e N\u00fameros Decimais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403830,"slug":"matematica-fracoes-e-numeros-decimais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"D\u00edzimas Peri\u00f3dicas","oab":false,"nome":"D\u00edzimas Peri\u00f3dicas","pai":408666,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408667,"slug":"matematica-dizimas-periodicas"}],"slug":"matematica\/1191210","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Desenhista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Webdesigner","id":16847,"slug":"desenhista-tecnico-area-webdesigner"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As cores constituem um componente importante tanto para o design gr\u00e1fico quanto para o webdesign e podem ser usadas para enfatizar uma determinada informa\u00e7\u00e3o, agrupar informa\u00e7\u00f5es em categorias e at\u00e9 mesmo para estabelecer ou refor\u00e7ar a hierarquia visual em um site, por exemplo. Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 teoria e ao uso da cor no design. I A escala crom\u00e1tica \u00e9 o conjunto de cores com maior intensidade e determina a dimens\u00e3o denominada gama ou croma. II Qualquer cor \u00e9 um fen\u00f4meno f\u00edsico resultante da exist\u00eancia e concorr\u00eancia de tr\u00eas elementos (luz, anteparo e biomec\u00e2nica humana) e independe da percep\u00e7\u00e3o individual do usu\u00e1rio. III A correta dosagem na forma\u00e7\u00e3o de cada cor garante uma leitura f\u00e1cil, sem esfor\u00e7o nem inc\u00f4modo. IV As cores podem facilitar a intera\u00e7\u00e3o e ajudar a criar um senso de prioridade dentro de op\u00e7\u00f5es de navega\u00e7\u00e3o em um website. Est\u00e3o corretas as afirma\u00e7\u00f5es ","provas":[{"id":53476,"cargo":{"descricao":"Desenhista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Webdesigner","id":16847,"slug":"desenhista-tecnico-area-webdesigner"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrn-2018-comperve-ufrn-desenhista-tecnico-area-webdesigner-3","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Desenhista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Webdesigner - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-17 15:49:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1616124,"hashId":"e1f7f9f9788d09160045d8e9bc131035","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As cores constituem um componente importante tanto para o design gr\u00e1fico quanto para o <em>webdesign <\/em>e podem ser usadas para enfatizar uma determinada informa\u00e7\u00e3o, agrupar informa\u00e7\u00f5es em categorias e at\u00e9 mesmo para estabelecer ou refor\u00e7ar a hierarquia visual em um <em>site<\/em>, por exemplo. Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 teoria e ao uso da cor no design. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I A escala crom\u00e1tica \u00e9 o conjunto de cores com maior intensidade e determina a dimens\u00e3o denominada gama ou croma. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II Qualquer cor \u00e9 um fen\u00f4meno f\u00edsico resultante da exist\u00eancia e concorr\u00eancia de tr\u00eas elementos (luz, anteparo e biomec\u00e2nica humana) e independe da percep\u00e7\u00e3o individual do usu\u00e1rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III A correta dosagem na forma\u00e7\u00e3o de cada cor garante uma leitura f\u00e1cil, sem esfor\u00e7o nem inc\u00f4modo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV As cores podem facilitar a intera\u00e7\u00e3o e ajudar a criar um senso de prioridade dentro de op\u00e7\u00f5es de navega\u00e7\u00e3o em um website. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirma\u00e7\u00f5es <\/p>","resposta":6072345,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":6072344,"corpo":"<p>I, II e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" I, III e IV.","id":6072345,"corpo":"<p> I, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":6072346,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6072347,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445023,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Designer Gr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Designer Gr\u00e1fico","pai":394712,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":400560,"slug":"artes-designer-grafico"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1616124","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Desenhista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Webdesigner","id":16847,"slug":"desenhista-tecnico-area-webdesigner"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os web designers sabem que o projeto de interfaces por meio de t\u00e9cnicas espec\u00edficas e a avalia\u00e7\u00e3o da interface, n\u00e3o s\u00f3 ao final do desenvolvimento, mas durante todas as suas fases, contribuem para a proposi\u00e7\u00e3o de interfaces com boa usabilidade. No contexto das t\u00e9cnicas de projeto e avalia\u00e7\u00e3o de interfaces, o web designer deve saber que","provas":[{"id":53476,"cargo":{"descricao":"Desenhista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Webdesigner","id":16847,"slug":"desenhista-tecnico-area-webdesigner"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrn-2018-comperve-ufrn-desenhista-tecnico-area-webdesigner-3","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Desenhista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Webdesigner - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-17 15:52:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1616146,"hashId":"fe33fff8b65a7c31ec8404a13467368b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os <em>web designers<\/em> sabem que o projeto de interfaces por meio de t\u00e9cnicas espec\u00edficas e a avalia\u00e7\u00e3o da interface, n\u00e3o s\u00f3 ao final do desenvolvimento, mas durante todas as suas fases, contribuem para a proposi\u00e7\u00e3o de interfaces com boa usabilidade. No contexto das t\u00e9cnicas de projeto e avalia\u00e7\u00e3o de interfaces, o <em>web designer<\/em> deve saber que<\/p>","resposta":6072430,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a avalia\u00e7\u00e3o cooperativa \u00e9 baseada nos experimentos em psicologia comportamental e considera a intera\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio com o sistema e a dura\u00e7\u00e3o de cada tarefa realizada.","id":6072428,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a avalia\u00e7\u00e3o cooperativa \u00e9 baseada nos experimentos em psicologia comportamental e considera a intera\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio com o sistema e a dura\u00e7\u00e3o de cada tarefa realizada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os grupos de foco s\u00e3o \u00fateis para realiza\u00e7\u00e3o de an\u00e1lise estat\u00edstica sobre o uso de produtos.","id":6072429,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os grupos de foco s\u00e3o \u00fateis para realiza\u00e7\u00e3o de an\u00e1lise estat\u00edstica sobre o uso de produtos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a avalia\u00e7\u00e3o heur\u00edstica deve ser realizada somente com especialistas.","id":6072430,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a avalia\u00e7\u00e3o heur\u00edstica deve ser realizada somente com especialistas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a t\u00e9cnica de cardsorting permite perceber como o usu\u00e1rio manipula o mouse e o teclado durante a intera\u00e7\u00e3o com o site, considerando dura\u00e7\u00e3o da tarefa e erros de acionamento.","id":6072431,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a t\u00e9cnica de <em>cardsorting <\/em>permite perceber como o usu\u00e1rio manipula o <em>mouse <\/em>e o teclado durante a intera\u00e7\u00e3o com o site, considerando dura\u00e7\u00e3o da tarefa e erros de acionamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445023,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenho Industrial","oab":false,"nome":"Desenho Industrial","pai":null,"assunto_raiz":397207,"materia":true,"id":397207,"slug":"desenho-industrial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos de Design","oab":false,"nome":"Conceitos de Design","pai":397207,"assunto_raiz":397207,"materia":false,"id":402813,"slug":"desenho-industrial-conceitos-de-design"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1616146","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":23157,"slug":"enfermeiro-de-estrategia-de-saude-da-familia"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"M\u00e9dico da Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":23729,"slug":"medico-da-estrategia-de-saude-da-familia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"iabas-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No percurso da implementa\u00e7\u00e3o do SUS, a Norma Operacional de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade - NOAS 01\/02 buscou corrigir algumas distor\u00e7\u00f5es para aperfei\u00e7oar a assist\u00eancia prestada \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. Esta Norma teve como ponto chave a(o):","provas":[{"id":64396,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":23157,"slug":"enfermeiro-de-estrategia-de-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"iabas-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iabas-rj-2018-ibade-enfermeiro-de-estrategia-de-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IBADE - IABAS - Enfermeiro de Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2018"},{"id":64397,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"iabas-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iabas-rj-2018-ibade-farmaceutico","tipo":1,"nome":"IBADE - IABAS - Farmac\u00eautico - 2018"},{"id":64398,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico da Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":23729,"slug":"medico-da-estrategia-de-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"iabas-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iabas-rj-2018-ibade-medico-da-estrategia-de-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IBADE - IABAS - M\u00e9dico da Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-17 16:00:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":1981123,"hashId":"14d634a483c977a592c0a3f052305e33","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No percurso da implementa\u00e7\u00e3o do SUS, a Norma Operacional de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade - NOAS 01\/02 buscou corrigir algumas distor\u00e7\u00f5es para aperfei\u00e7oar a assist\u00eancia prestada \u00e0 popula\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esta Norma teve como ponto chave a(o):<\/p>","resposta":7689264,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"otimiza\u00e7\u00e3o dos recursos dispon\u00edveis e ociosos.","id":7689261,"corpo":"<p>otimiza\u00e7\u00e3o dos recursos dispon\u00edveis e ociosos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"introdu\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o social na gest\u00e3o.","id":7689262,"corpo":"<p>introdu\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o social na gest\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"busca da equidade atrav\u00e9s do aprofundamento da municipaliza\u00e7\u00e3o.","id":7689263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">busca da equidade atrav\u00e9s do aprofundamento da municipaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"processo de regionaliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os.","id":7689264,"corpo":"<p>processo de regionaliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"capacita\u00e7\u00e3o dos gestores e t\u00e9cnicos para atuar.","id":7689265,"corpo":"<p>capacita\u00e7\u00e3o dos gestores e t\u00e9cnicos para atuar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484788,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas Operacionais do SUS","oab":false,"nome":"Normas Operacionais do SUS","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407316,"slug":"direito-sanitario-e-saude-normas-operacionais-do-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1981123","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":23157,"slug":"enfermeiro-de-estrategia-de-saude-da-familia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"iabas-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As penalidades a serem impostas pelos Conselhos Federal e Regional de Enfermagem, conforme o que determina o C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem, s\u00e3o as seguintes:","provas":[{"id":64396,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":23157,"slug":"enfermeiro-de-estrategia-de-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"iabas-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iabas-rj-2018-ibade-enfermeiro-de-estrategia-de-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IBADE - IABAS - Enfermeiro de Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-17 16:00:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1981652,"hashId":"70ad20513715b0c6be8870d5bb8e7313","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As penalidades a serem impostas pelos Conselhos Federal e Regional de Enfermagem, conforme o que determina o C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem, s\u00e3o as seguintes:<\/p>","resposta":7691876,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"advert\u00eancia verbal; multa; censura; suspens\u00e3o e cassa\u00e7\u00e3o. ","id":7691876,"corpo":"<p>advert\u00eancia verbal; multa; censura; suspens\u00e3o e cassa\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"imprud\u00eancia; neglig\u00eancia; imper\u00edcia; leviandade e indiscri\u00e7\u00e3o.","id":7691877,"corpo":"<p>imprud\u00eancia; neglig\u00eancia; imper\u00edcia; leviandade e indiscri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"proibi\u00e7\u00e3o de realizar novos procedimentos e\/ou cursos latu sensu e scritu sensu.","id":7691878,"corpo":"<p>proibi\u00e7\u00e3o de realizar novos procedimentos e\/ou cursos latu sensu e scritu sensu.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"advert\u00eancia escrita, com testemunhas e apreens\u00e3o da carteira do COREN.","id":7691879,"corpo":"<p>advert\u00eancia escrita, com testemunhas e apreens\u00e3o da carteira do COREN.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ultimato verbal; interdi\u00e7\u00e3o de documentos; impedimento das atividades laborais.","id":7691880,"corpo":"<p>ultimato verbal; interdi\u00e7\u00e3o de documentos; impedimento das atividades laborais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484796,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei de regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem (Lei n\u00ba 7.498\/86)","oab":false,"nome":"Lei de regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem (Lei n\u00ba 7.498\/86)","pai":405860,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405861,"slug":"enfermagem-lei-de-regulamentacao-do-exercicio-da-enfermagem-lei-no-7-498-86"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","pai":405862,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413247,"slug":"enfermagem-resolucao-cofen-564-17"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":23157,"slug":"enfermeiro-de-estrategia-de-saude-da-familia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"iabas-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A vacina da Febre Amarela \u00e9 administrada por via","provas":[{"id":64396,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":23157,"slug":"enfermeiro-de-estrategia-de-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"iabas-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iabas-rj-2018-ibade-enfermeiro-de-estrategia-de-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IBADE - IABAS - Enfermeiro de Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-17 16:00:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1981651,"hashId":"ba643c8e0c354470e642e10f6e99d9f7","enunciado":"<p>A vacina da Febre Amarela \u00e9 administrada por via<\/p>","resposta":7691873,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"intramuscular.","id":7691871,"corpo":"<p>intramuscular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"intradermica.","id":7691872,"corpo":"<p>intradermica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"subcut\u00e2nea.","id":7691873,"corpo":"<p>subcut\u00e2nea.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"endovenosa.","id":7691874,"corpo":"<p>endovenosa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"oral.","id":7691875,"corpo":"<p>oral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484796,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Febre Amarela","oab":false,"nome":"Febre Amarela","pai":405768,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413343,"slug":"enfermagem-febre-amarela"}],"slug":"enfermagem\/1981651","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":23157,"slug":"enfermeiro-de-estrategia-de-saude-da-familia"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"M\u00e9dico da Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":23729,"slug":"medico-da-estrategia-de-saude-da-familia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"iabas-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia tem como um de seus eixos estruturantes a(o):","provas":[{"id":64396,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":23157,"slug":"enfermeiro-de-estrategia-de-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"iabas-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iabas-rj-2018-ibade-enfermeiro-de-estrategia-de-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IBADE - IABAS - Enfermeiro de Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2018"},{"id":64397,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"iabas-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iabas-rj-2018-ibade-farmaceutico","tipo":1,"nome":"IBADE - IABAS - Farmac\u00eautico - 2018"},{"id":64398,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico da Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":23729,"slug":"medico-da-estrategia-de-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"iabas-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iabas-rj-2018-ibade-medico-da-estrategia-de-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IBADE - IABAS - M\u00e9dico da Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-17 16:00:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":1981110,"hashId":"e6fbfd349e3754a81bda3a0f7d1ff422","enunciado":"<p>A Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia tem como um de seus eixos estruturantes a(o):<\/p>","resposta":7689199,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atua\u00e7\u00e3o conjunta com as lideran\u00e7as comunit\u00e1rias refor\u00e7ando seus projetos.","id":7689196,"corpo":"<p>atua\u00e7\u00e3o conjunta com as lideran\u00e7as comunit\u00e1rias refor\u00e7ando seus projetos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"universaliza\u00e7\u00e3o do acesso aos programas sociais que contribuam para melhorar a sa\u00fade.","id":7689197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">universaliza\u00e7\u00e3o do acesso aos programas sociais que contribuam para melhorar a sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"busca de parcerias intersetoriais dentro da rede assistencial da sa\u00fade. ","id":7689198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">busca de parcerias intersetoriais dentro da rede assistencial da sa\u00fade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"constru\u00e7\u00e3o de v\u00ednculo e responsabiliza\u00e7\u00e3o com a popula\u00e7\u00e3o usu\u00e1ria.","id":7689199,"corpo":"<p>constru\u00e7\u00e3o de v\u00ednculo e responsabiliza\u00e7\u00e3o com a popula\u00e7\u00e3o usu\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cadastramento das fam\u00edlias residentes na \u00e1rea e aferir o estilo de vida de seus membros. ","id":7689200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cadastramento das fam\u00edlias residentes na \u00e1rea e aferir o estilo de vida de seus membros. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484788,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","pai":407322,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407387,"slug":"direito-sanitario-e-saude-estrategia-saude-da-familia-ou-programa-saude-da-familia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":23157,"slug":"enfermeiro-de-estrategia-de-saude-da-familia"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"M\u00e9dico da Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":23729,"slug":"medico-da-estrategia-de-saude-da-familia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"iabas-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre os servi\u00e7os essenciais para ser institu\u00edda uma Regi\u00e3o de Sa\u00fade est\u00e3o as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de:","provas":[{"id":64396,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro de Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":23157,"slug":"enfermeiro-de-estrategia-de-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"iabas-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iabas-rj-2018-ibade-enfermeiro-de-estrategia-de-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IBADE - IABAS - Enfermeiro de Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2018"},{"id":64397,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"iabas-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iabas-rj-2018-ibade-farmaceutico","tipo":1,"nome":"IBADE - IABAS - Farmac\u00eautico - 2018"},{"id":64398,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico da Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia","id":23729,"slug":"medico-da-estrategia-de-saude-da-familia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"iabas-rj"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iabas-rj-2018-ibade-medico-da-estrategia-de-saude-da-familia","tipo":1,"nome":"IBADE - IABAS - M\u00e9dico da Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-17 16:00:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"}],"id":1981112,"hashId":"678305d5b9cd4df86ff3447a79605723","enunciado":"<p>Entre os servi\u00e7os essenciais para ser institu\u00edda uma Regi\u00e3o de Sa\u00fade est\u00e3o as a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de:<\/p>","resposta":7689206,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria e urg\u00eancia e emerg\u00eancia.","id":7689206,"corpo":"<p>aten\u00e7\u00e3o prim\u00e1ria e urg\u00eancia e emerg\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" aten\u00e7\u00e3o psicossocial e hospital de refer\u00eancia.","id":7689207,"corpo":"<p> aten\u00e7\u00e3o psicossocial e hospital de refer\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" aten\u00e7\u00e3o ambulatorial especializada e vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica.","id":7689208,"corpo":"<p> aten\u00e7\u00e3o ambulatorial especializada e vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia em sa\u00fade e hospitais universit\u00e1rios. ","id":7689209,"corpo":"<p>a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia em sa\u00fade e hospitais universit\u00e1rios. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" apoio diagn\u00f3stico e a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o.","id":7689210,"corpo":"<p> apoio diagn\u00f3stico e a\u00e7\u00f5es de preven\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484788,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 7.508\/2011","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 7.508\/2011","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407315,"slug":"direito-sanitario-e-saude-decreto-no-7-508-2011"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher - Especialidade: Obstetr\u00edcia","id":15405,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-mulher-especialidade-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre as atribui\u00e7\u00f5es dos profissionais envolvidos no acolhimento e na classifica\u00e7\u00e3o de risco em obstetr\u00edcia, \u00e9 considerado atribui\u00e7\u00e3o espec\u00edfica do enfermeiro o preenchimento da ficha de notifica\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia, nos casos em que houver suspeita ou confirma\u00e7\u00e3o, de acordo com o protocolo espec\u00edfico.","provas":[{"id":31493,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher - Especialidade: Obstetr\u00edcia","id":15405,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-mulher-especialidade-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-da-mulher-especialidade-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher - Especialidade: Obstetr\u00edcia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-17 16:11:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":986462,"hashId":"0db7ec7e3c2661978e82d3f2b8ad36cd","enunciado":"Entre as atribui\u00e7\u00f5es dos profissionais envolvidos no\r\nacolhimento e na classifica\u00e7\u00e3o de risco em obstetr\u00edcia, \u00e9\r\nconsiderado atribui\u00e7\u00e3o espec\u00edfica do enfermeiro o\r\npreenchimento da ficha de notifica\u00e7\u00e3o de viol\u00eancia, nos casos\r\nem que houver suspeita ou confirma\u00e7\u00e3o, de acordo com o\r\nprotocolo espec\u00edfico.","resposta":3446198,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3446197,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3446198,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de recomenda\u00e7\u00f5es de acolhimento em ginecologia e obstetr\u00edcia no \u00e2mbito do SUS, julgue os itens a seguir.","id":367018,"enunciado":"Acerca de recomenda\u00e7\u00f5es de acolhimento em ginecologia e\r\nobstetr\u00edcia no \u00e2mbito do SUS, julgue os itens a seguir.","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 57","ordem":54},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":413329,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413331,"slug":"enfermagem-obstetricia"}],"slug":"enfermagem\/986462","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o-Dentista - \u00c1rea Cirurgia Maxilo","id":15311,"slug":"cirurgiao-dentista-area-cirurgia-maxilo"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o-Dentista - \u00c1rea Cirurgia Faciais","id":15312,"slug":"cirurgiao-dentista-area-cirurgia-faciais"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o-Dentista - \u00c1rea Traumatologia Buco - Maxilo","id":15313,"slug":"cirurgiao-dentista-area-traumatologia-buco-maxilo"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o-Dentista - \u00c1rea Traumatologia Buco - Faciais","id":15314,"slug":"cirurgiao-dentista-area-traumatologia-buco-faciais"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Auditoria","id":15335,"slug":"enfermeiro-area-auditoria"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Pesquisa","id":15336,"slug":"enfermeiro-area-pesquisa"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia","id":11549,"slug":"enfermeiro-area-cardiologia"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Perfusionista","id":15354,"slug":"enfermeiro-area-cardiologia-especialidade-perfusionista"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Hemodin\u00e2mica","id":15355,"slug":"enfermeiro-area-cardiologia-especialidade-hemodinamica"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Centro Cir\u00fagico","id":15356,"slug":"enfermeiro-area-centro-cirugico"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Dermatol\u00f3gica - Especialidade: Estomaterapia","id":15357,"slug":"enfermeiro-area-dermatologica-especialidade-estomaterapia"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Gest\u00e3o - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar","id":15358,"slug":"enfermeiro-area-gestao-especialidade-administracao-hospitalar"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Gerenciamento - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar","id":15359,"slug":"enfermeiro-area-gerenciamento-especialidade-administracao-hospitalar"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Gerenciamento - Especialidade: Gest\u00e3o da Qualidade em Sa\u00fade","id":15378,"slug":"enfermeiro-area-gerenciamento-especialidade-gestao-da-qualidade-em-saude"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Gest\u00e3o - Especialidade: Gest\u00e3o da Qualidade em Sa\u00fade","id":15379,"slug":"enfermeiro-area-gestao-especialidade-gestao-da-qualidade-em-saude"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Hematologia","id":15380,"slug":"enfermeiro-area-hematologia"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Hemoterapia","id":15381,"slug":"enfermeiro-area-hemoterapia"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Infec\u00e7\u00e3o Hospitalar","id":15382,"slug":"enfermeiro-area-infeccao-hospitalar"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Nefrologia","id":11550,"slug":"enfermeiro-area-nefrologia"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia","id":10624,"slug":"enfermeiro-area-oncologia"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":15401,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-crianca"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente","id":15402,"slug":"enfermeiro-area-saude-do-adolescente"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - Especialidade: Pediatra","id":15403,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-crianca-especialidade-pediatra"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - Especialidade: Pediatra","id":15404,"slug":"enfermeiro-area-saude-do-adolescente-especialidade-pediatra"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher - Especialidade: Obstetr\u00edcia","id":15405,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-mulher-especialidade-obstetricia"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adulto","id":15422,"slug":"enfermeiro-area-saude-do-adulto"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade Ind\u00edgena","id":15423,"slug":"enfermeiro-area-saude-indigena"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":5246,"slug":"enfermeiro-area-saude-mental"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":10627,"slug":"enfermeiro-area-terapia-intensiva"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva Neonatal","id":11878,"slug":"enfermeiro-area-terapia-intensiva-neonatal"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica","id":15424,"slug":"enfermeiro-area-terapia-intensiva-pediatrica"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Transplantes","id":15446,"slug":"enfermeiro-area-transplantes"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":15447,"slug":"enfermeiro-area-urgencia"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10207,"slug":"enfermeiro-area-emergencia"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Farm\u00e1cia Cl\u00ednica em Oncologia","id":15448,"slug":"farmaceutico-area-farmacia-clinica-em-oncologia"},{"descricao":"F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica M\u00e9dica - Especialidade: Radiodiagn\u00f3stico","id":15459,"slug":"fisico-area-fisica-medica-especialidade-radiodiagnostico"},{"descricao":"F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica M\u00e9dica - Especialidade: Radioterapia","id":15460,"slug":"fisico-area-fisica-medica-especialidade-radioterapia"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Cardiovascular","id":15461,"slug":"fisioterapeuta-area-fisioterapia-cardiovascular"},{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Neurofuncional","id":15462,"slug":"fisioterapeuta-area-neurofuncional"},{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Respirat\u00f3ria","id":15482,"slug":"fisioterapeuta-area-fisioterapia-respiratoria"},{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":12529,"slug":"fisioterapeuta-area-terapia-intensiva"},{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva Neonatal","id":12528,"slug":"fisioterapeuta-area-terapia-intensiva-neonatal"},{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica","id":15483,"slug":"fisioterapeuta-area-terapia-intensiva-pediatrica"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15497,"slug":"profissional-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar","id":12530,"slug":"psicologo-area-hospitalar"},{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional","id":1970,"slug":"psicologo-area-organizacional"},{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Neuropsicologia","id":14556,"slug":"psicologo-area-neuropsicologia"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Radiologia","id":6083,"slug":"tecnologo-em-radiologia"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A inser\u00e7\u00e3o de caso fossem imediatamente antes do termo \u201csubmetidas\u201d (l.15) explicitaria o sentido condicional do trecho \u201csubmetidas a dadas condi\u00e7\u00f5es\u201d (l. 15 e 16) sem que houvesse preju\u00edzo para a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto.","provas":[{"id":31357,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Assistente Social - 2018"},{"id":31358,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-biologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Bi\u00f3logo - 2018"},{"id":31359,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-biomedico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Biom\u00e9dico - 2018"},{"id":31360,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2018"},{"id":31379,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o-Dentista - \u00c1rea Cirurgia Maxilo","id":15311,"slug":"cirurgiao-dentista-area-cirurgia-maxilo"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-cirurgiao-dentista-area-cirurgia-maxilo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Cirurgi\u00e3o-Dentista - \u00c1rea Cirurgia Maxilo - 2018"},{"id":31380,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o-Dentista - \u00c1rea Cirurgia Faciais","id":15312,"slug":"cirurgiao-dentista-area-cirurgia-faciais"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-cirurgiao-dentista-area-cirurgia-faciais-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Cirurgi\u00e3o-Dentista - \u00c1rea Cirurgia Faciais - 2018"},{"id":31381,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o-Dentista - \u00c1rea Traumatologia Buco - Maxilo","id":15313,"slug":"cirurgiao-dentista-area-traumatologia-buco-maxilo"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-cirurgiao-dentista-area-traumatologia-buco-maxilo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Cirurgi\u00e3o-Dentista - \u00c1rea Traumatologia Buco - Maxilo - 2018"},{"id":31382,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o-Dentista - \u00c1rea Traumatologia Buco - Faciais","id":15314,"slug":"cirurgiao-dentista-area-traumatologia-buco-faciais"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-cirurgiao-dentista-area-traumatologia-buco-faciais-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Cirurgi\u00e3o-Dentista - \u00c1rea Traumatologia Buco - Faciais - 2018"},{"id":31408,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - 2018"},{"id":31409,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Auditoria","id":15335,"slug":"enfermeiro-area-auditoria"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-auditoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Auditoria - 2018"},{"id":31410,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Pesquisa","id":15336,"slug":"enfermeiro-area-pesquisa"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-pesquisa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Pesquisa - 2018"},{"id":31411,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia","id":11549,"slug":"enfermeiro-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - 2018"},{"id":31430,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Perfusionista","id":15354,"slug":"enfermeiro-area-cardiologia-especialidade-perfusionista"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-cardiologia-especialidade-perfusionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Perfusionista - 2018"},{"id":31431,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Hemodin\u00e2mica","id":15355,"slug":"enfermeiro-area-cardiologia-especialidade-hemodinamica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-cardiologia-especialidade-hemodinamica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Hemodin\u00e2mica - 2018"},{"id":31432,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Centro Cir\u00fagico","id":15356,"slug":"enfermeiro-area-centro-cirugico"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-centro-cirugico-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Centro Cir\u00fagico - 2018"},{"id":31433,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Dermatol\u00f3gica - Especialidade: Estomaterapia","id":15357,"slug":"enfermeiro-area-dermatologica-especialidade-estomaterapia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-dermatologica-especialidade-estomaterapia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Dermatol\u00f3gica - Especialidade: Estomaterapia - 2018"},{"id":31434,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Gest\u00e3o - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar","id":15358,"slug":"enfermeiro-area-gestao-especialidade-administracao-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-gestao-especialidade-administracao-hospitalar-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Gest\u00e3o - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar - 2018"},{"id":31435,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Gerenciamento - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar","id":15359,"slug":"enfermeiro-area-gerenciamento-especialidade-administracao-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-gerenciamento-especialidade-administracao-hospitalar-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Gerenciamento - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar - 2018"},{"id":31461,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Gerenciamento - Especialidade: Gest\u00e3o da Qualidade em Sa\u00fade","id":15378,"slug":"enfermeiro-area-gerenciamento-especialidade-gestao-da-qualidade-em-saude"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-gerenciamento-especialidade-gestao-da-qualidade-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Gerenciamento - Especialidade: Gest\u00e3o da Qualidade em Sa\u00fade - 2018"},{"id":31462,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Gest\u00e3o - Especialidade: Gest\u00e3o da Qualidade em Sa\u00fade","id":15379,"slug":"enfermeiro-area-gestao-especialidade-gestao-da-qualidade-em-saude"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-gestao-especialidade-gestao-da-qualidade-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Gest\u00e3o - Especialidade: Gest\u00e3o da Qualidade em Sa\u00fade - 2018"},{"id":31463,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Hematologia","id":15380,"slug":"enfermeiro-area-hematologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-hematologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Hematologia - 2018"},{"id":31464,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Hemoterapia","id":15381,"slug":"enfermeiro-area-hemoterapia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-hemoterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Hemoterapia - 2018"},{"id":31465,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Infec\u00e7\u00e3o Hospitalar","id":15382,"slug":"enfermeiro-area-infeccao-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-infeccao-hospitalar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Infec\u00e7\u00e3o Hospitalar - 2018"},{"id":31487,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Nefrologia","id":11550,"slug":"enfermeiro-area-nefrologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-nefrologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Nefrologia - 2018"},{"id":31488,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia","id":10624,"slug":"enfermeiro-area-oncologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-oncologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia - 2018"},{"id":31489,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":15401,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-crianca"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2018"},{"id":31490,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente","id":15402,"slug":"enfermeiro-area-saude-do-adolescente"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-do-adolescente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - 2018"},{"id":31491,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - Especialidade: Pediatra","id":15403,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-crianca-especialidade-pediatra"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-da-crianca-especialidade-pediatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - Especialidade: Pediatra - 2018"},{"id":31492,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - Especialidade: Pediatra","id":15404,"slug":"enfermeiro-area-saude-do-adolescente-especialidade-pediatra"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-do-adolescente-especialidade-pediatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - Especialidade: Pediatra - 2018"},{"id":31493,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher - Especialidade: Obstetr\u00edcia","id":15405,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-mulher-especialidade-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-da-mulher-especialidade-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher - Especialidade: Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":31512,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adulto","id":15422,"slug":"enfermeiro-area-saude-do-adulto"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-do-adulto-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adulto - 2018"},{"id":31513,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade Ind\u00edgena","id":15423,"slug":"enfermeiro-area-saude-indigena"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-indigena","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade Ind\u00edgena - 2018"},{"id":31514,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":5246,"slug":"enfermeiro-area-saude-mental"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-mental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental - 2018"},{"id":31515,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":10627,"slug":"enfermeiro-area-terapia-intensiva"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva - 2018"},{"id":31516,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva Neonatal","id":11878,"slug":"enfermeiro-area-terapia-intensiva-neonatal"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-terapia-intensiva-neonatal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva Neonatal - 2018"},{"id":31517,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica","id":15424,"slug":"enfermeiro-area-terapia-intensiva-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-terapia-intensiva-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica - 2018"},{"id":31543,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Transplantes","id":15446,"slug":"enfermeiro-area-transplantes"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-transplantes-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Transplantes - 2018"},{"id":31544,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":15447,"slug":"enfermeiro-area-urgencia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-urgencia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Urg\u00eancia - 2018"},{"id":31545,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10207,"slug":"enfermeiro-area-emergencia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-emergencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Emerg\u00eancia - 2018"},{"id":31546,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Farmac\u00eautico - 2018"},{"id":31547,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Farm\u00e1cia Cl\u00ednica em Oncologia","id":15448,"slug":"farmaceutico-area-farmacia-clinica-em-oncologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-farmaceutico-area-farmacia-clinica-em-oncologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Farmac\u00eautico - \u00c1rea Farm\u00e1cia Cl\u00ednica em Oncologia - 2018"},{"id":31570,"cargo":{"descricao":"F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica M\u00e9dica - Especialidade: Radiodiagn\u00f3stico","id":15459,"slug":"fisico-area-fisica-medica-especialidade-radiodiagnostico"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fisico-area-fisica-medica-especialidade-radiodiagnostico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica M\u00e9dica - Especialidade: Radiodiagn\u00f3stico - 2018"},{"id":31571,"cargo":{"descricao":"F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica M\u00e9dica - Especialidade: Radioterapia","id":15460,"slug":"fisico-area-fisica-medica-especialidade-radioterapia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fisico-area-fisica-medica-especialidade-radioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica M\u00e9dica - Especialidade: Radioterapia - 2018"},{"id":31572,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Fisioterapeuta - 2018"},{"id":31573,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Cardiovascular","id":15461,"slug":"fisioterapeuta-area-fisioterapia-cardiovascular"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fisioterapeuta-area-fisioterapia-cardiovascular","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Cardiovascular - 2018"},{"id":31574,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Neurofuncional","id":15462,"slug":"fisioterapeuta-area-neurofuncional"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fisioterapeuta-area-neurofuncional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Fisioterapeuta - \u00c1rea Neurofuncional - 2018"},{"id":31599,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Respirat\u00f3ria","id":15482,"slug":"fisioterapeuta-area-fisioterapia-respiratoria"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fisioterapeuta-area-fisioterapia-respiratoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Respirat\u00f3ria - 2018"},{"id":31600,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":12529,"slug":"fisioterapeuta-area-terapia-intensiva"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fisioterapeuta-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva - 2018"},{"id":31601,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva Neonatal","id":12528,"slug":"fisioterapeuta-area-terapia-intensiva-neonatal"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fisioterapeuta-area-terapia-intensiva-neonatal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva Neonatal - 2018"},{"id":31602,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica","id":15483,"slug":"fisioterapeuta-area-terapia-intensiva-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fisioterapeuta-area-terapia-intensiva-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica - 2018"},{"id":31621,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Fonoaudi\u00f3logo - 2018"},{"id":31622,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-nutricionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Nutricionista - 2018"},{"id":31623,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Pedagogo - 2018"},{"id":31624,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15497,"slug":"profissional-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-profissional-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"},{"id":31649,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar","id":12530,"slug":"psicologo-area-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-psicologo-area-hospitalar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar - 2018"},{"id":31650,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional","id":1970,"slug":"psicologo-area-organizacional"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-psicologo-area-organizacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional - 2018"},{"id":31675,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Neuropsicologia","id":14556,"slug":"psicologo-area-neuropsicologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-psicologo-area-neuropsicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Neuropsicologia - 2018"},{"id":31676,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Radiologia","id":6083,"slug":"tecnologo-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-tecnologo-em-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Tecn\u00f3logo em Radiologia - 2018"},{"id":31701,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Terapeuta Ocupacional - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-17 16:11:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":304,"descricao":"Enfermagem (Auditoria E Pesquisa)"},{"id":305,"descricao":"Enfermagem (Cardiologia)"},{"id":308,"descricao":"Enfermagem (Dermatologia)"},{"id":332,"descricao":"Enfermagem (Hematologia E Hemoterapia)"},{"id":311,"descricao":"Enfermagem (Nefrologia)"},{"id":314,"descricao":"Enfermagem (Oncologia)"},{"id":327,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Mental)"},{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"},{"id":312,"descricao":"Enfermagem (Neonatologia)"},{"id":330,"descricao":"Enfermagem (Transplante)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":487,"descricao":"Farm\u00e1cia (Oncologia)"},{"id":480,"descricao":"F\u00edsica M\u00e9dica"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":482,"descricao":"Fisioterapia - Cardiovascular"},{"id":475,"descricao":"Fisioterapia - Respirat\u00f3ria"},{"id":481,"descricao":"Fisioterapia - Terapia Intensiva"},{"id":484,"descricao":"Fisioterapia - Neonatologia"},{"id":478,"descricao":"Fisioterapia - Pedi\u00e1trica"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":239,"descricao":"Psicologia Hospitalar"},{"id":236,"descricao":"Psicologia Organizacional"},{"id":237,"descricao":"Psicologia Neuropsicologia"},{"id":228,"descricao":"Radiologia (T\u00e9cnico)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":984041,"hashId":"8bce99b0e37f2053f9502a3b795527e5","enunciado":"<p align=\"justify\">A inser\u00e7\u00e3o de <strong>caso fossem<\/strong> imediatamente antes do termo\r\n\u201csubmetidas\u201d (l.15) explicitaria o sentido condicional do\r\ntrecho \u201csubmetidas a dadas condi\u00e7\u00f5es\u201d (l. 15 e 16) sem que\r\nhouvesse preju\u00edzo para a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto.<\/p>","resposta":3438886,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3438885,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3438886,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas do texto CB1A1AAA, julgue os itens seguintes.","id":366520,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/31357\/01.gif\"><\/p><p>No que se refere \u00e0s estruturas lingu\u00edsticas do texto CB1A1AAA,\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":4,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4 a 9","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edodo","oab":false,"nome":"Per\u00edodo","pai":403652,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409339,"slug":"lingua-portuguesa-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gias argumentativas","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias argumentativas","pai":409525,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409526,"slug":"lingua-portuguesa-estrategias-argumentativas"}],"slug":"lingua-portuguesa\/984041","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher - Especialidade: Obstetr\u00edcia","id":15405,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-mulher-especialidade-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O DIU de cobre pode ser inserido at\u00e9 48 h ap\u00f3s o parto ou ap\u00f3s a quarta semana p\u00f3s-parto. Segundo o disposto nas resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Enfermagem, o enfermeiro, ap\u00f3s treinamento espec\u00edfico, estar\u00e1 apto a realizar a consulta cl\u00ednica, prescrever e inserir o DIU.","provas":[{"id":31493,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher - Especialidade: Obstetr\u00edcia","id":15405,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-mulher-especialidade-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-da-mulher-especialidade-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher - Especialidade: Obstetr\u00edcia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-17 16:11:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":986490,"hashId":"752e9c9c389bfc00baf9c7360617fbfb","enunciado":"O DIU de cobre pode ser inserido at\u00e9 48 h ap\u00f3s o parto ou\r\nap\u00f3s a quarta semana p\u00f3s-parto. Segundo o disposto nas\r\nresolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Enfermagem, o enfermeiro,\r\nap\u00f3s treinamento espec\u00edfico, estar\u00e1 apto a realizar a consulta\r\ncl\u00ednica, prescrever e inserir o DIU.","resposta":3446253,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3446253,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3446254,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A aten\u00e7\u00e3o em sa\u00fade reprodutiva \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o b\u00e1sica de sa\u00fade e deve levar em considera\u00e7\u00e3o o contexto de vida de cada pessoa, e o direito de todos poderem tomar decis\u00f5es sobre a reprodu\u00e7\u00e3o sem discrimina\u00e7\u00e3o, coer\u00e7\u00e3o ou viol\u00eancia. Considerando esse assunto, julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos ao planejamento reprodutivo.","id":367026,"enunciado":"A aten\u00e7\u00e3o em sa\u00fade reprodutiva \u00e9 uma a\u00e7\u00e3o b\u00e1sica de sa\u00fade e deve\r\nlevar em considera\u00e7\u00e3o o contexto de vida de cada pessoa, e o\r\ndireito de todos poderem tomar decis\u00f5es sobre a reprodu\u00e7\u00e3o sem\r\ndiscrimina\u00e7\u00e3o, coer\u00e7\u00e3o ou viol\u00eancia. Considerando esse assunto,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens, relativos ao planejamento reprodutivo.","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 87","ordem":84},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade sexual e reprodutiva","oab":false,"nome":"Sa\u00fade sexual e reprodutiva","pai":405804,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413326,"slug":"enfermagem-saude-sexual-e-reprodutiva"}],"slug":"enfermagem\/986490","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher - Especialidade: Obstetr\u00edcia","id":15405,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-mulher-especialidade-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Mulheres podem sofrer, adoecer ou morrer em decorr\u00eancia de comportamentos associados aos padr\u00f5es sociais prevalentes de masculinidade e feminilidade.","provas":[{"id":31493,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher - Especialidade: Obstetr\u00edcia","id":15405,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-mulher-especialidade-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-da-mulher-especialidade-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher - Especialidade: Obstetr\u00edcia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-17 16:11:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":986453,"hashId":"2f1028c7aa63086e1c87e6a9ae584f4b","enunciado":"Mulheres podem sofrer, adoecer ou morrer em decorr\u00eancia de\r\ncomportamentos associados aos padr\u00f5es sociais prevalentes de\r\nmasculinidade e feminilidade.","resposta":3446179,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3446179,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3446180,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, concernentes \u00e0 Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Mulher (PNAISM).","id":367017,"enunciado":"Julgue os itens subsequentes, concernentes \u00e0 Pol\u00edtica Nacional de\r\nAten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Mulher (PNAISM).","rotulo":48,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48 a 53","ordem":48},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7ao do Conselho Nacional de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7ao do Conselho Nacional de Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407340,"slug":"direito-sanitario-e-saude-legislacao-do-conselho-nacional-de-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/986453","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher - Especialidade: Obstetr\u00edcia","id":15405,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-mulher-especialidade-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os teores de ureia e de creatinina na urina da gestante costumam apresentar-se elevados durante a gravidez normal.","provas":[{"id":31493,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher - Especialidade: Obstetr\u00edcia","id":15405,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-mulher-especialidade-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-da-mulher-especialidade-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher - Especialidade: Obstetr\u00edcia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-17 16:11:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":986472,"hashId":"07fed7114528d56f57adda9509616e5c","enunciado":"Os teores de ureia e de creatinina na urina da gestante\r\ncostumam apresentar-se elevados durante a gravidez normal.","resposta":3446218,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3446217,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3446218,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, com rela\u00e7\u00e3o a diagn\u00f3stico laboratorial e de imagem no contexto da enfermagem obst\u00e9trica.","id":367021,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, com rela\u00e7\u00e3o a diagn\u00f3stico laboratorial e\r\nde imagem no contexto da enfermagem obst\u00e9trica.","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 67","ordem":65},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rotinas de Aten\u00e7\u00e3o no Pr\u00e9-Natal","oab":false,"nome":"Rotinas de Aten\u00e7\u00e3o no Pr\u00e9-Natal","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413328,"slug":"enfermagem-rotinas-de-atencao-no-pre-natal"}],"slug":"enfermagem\/986472","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher - Especialidade: Obstetr\u00edcia","id":15405,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-mulher-especialidade-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Informar a gestante de forma adequada sobre o que esperar do parto pode contribuir para reduzir a estressante sensa\u00e7\u00e3o de perda de controle.","provas":[{"id":31493,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher - Especialidade: Obstetr\u00edcia","id":15405,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-mulher-especialidade-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-da-mulher-especialidade-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher - Especialidade: Obstetr\u00edcia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-17 16:11:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":986475,"hashId":"2e16edca4f0f41a997c54cd04bc3e315","enunciado":"Informar a gestante de forma adequada sobre o que esperar do\r\nparto pode contribuir para reduzir a estressante sensa\u00e7\u00e3o de\r\nperda de controle.","resposta":3446223,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3446223,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3446224,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, no que tange a dor e analgesia no parto.","id":367022,"enunciado":"Julgue os itens subsequentes, no que tange a dor e analgesia no\r\nparto.","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 70","ordem":68},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parto","oab":false,"nome":"Parto","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413329,"slug":"enfermagem-parto"}],"slug":"enfermagem\/986475","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher - Especialidade: Obstetr\u00edcia","id":15405,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-mulher-especialidade-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o de risco realizada no acolhimento em maternidades deve priorizar o atendimento burocr\u00e1tico, justo e eficaz, por ordem de chegada.","provas":[{"id":31493,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher - Especialidade: Obstetr\u00edcia","id":15405,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-mulher-especialidade-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-da-mulher-especialidade-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher - Especialidade: Obstetr\u00edcia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-17 16:11:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":986460,"hashId":"e1222b9e561b64bedc6ab14cc8c1735d","enunciado":"A classifica\u00e7\u00e3o de risco realizada no acolhimento em\r\nmaternidades deve priorizar o atendimento burocr\u00e1tico, justo\r\ne eficaz, por ordem de chegada.","resposta":3446194,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3446193,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3446194,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de recomenda\u00e7\u00f5es de acolhimento em ginecologia e obstetr\u00edcia no \u00e2mbito do SUS, julgue os itens a seguir.","id":367018,"enunciado":"Acerca de recomenda\u00e7\u00f5es de acolhimento em ginecologia e\r\nobstetr\u00edcia no \u00e2mbito do SUS, julgue os itens a seguir.","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 57","ordem":54},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade da Mulher","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Mulher","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405802,"slug":"enfermagem-saude-da-mulher"}],"slug":"enfermagem\/986460","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"}],"cargos":[{"descricao":"Desenhista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Webdesigner","id":16847,"slug":"desenhista-tecnico-area-webdesigner"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um projeto adequado de navega\u00e7\u00e3o, no contexto do webdesign, al\u00e9m de permitir que o usu\u00e1rio possa transitar de uma p\u00e1gina para a outra, tamb\u00e9m proporciona melhor orienta\u00e7\u00e3o. As tr\u00eas necessidades b\u00e1sicas de orienta\u00e7\u00e3o web s\u00e3o: ","provas":[{"id":53476,"cargo":{"descricao":"Desenhista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Webdesigner","id":16847,"slug":"desenhista-tecnico-area-webdesigner"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrn"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35,"slug":"comperve-ufrn"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrn-2018-comperve-ufrn-desenhista-tecnico-area-webdesigner-3","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Desenhista T\u00e9cnico - \u00c1rea: Webdesigner - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-17 15:43:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1616078,"hashId":"f1ebf4b31d30941522bd5cf2e3ab4738","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um projeto adequado de navega\u00e7\u00e3o, no contexto do <em>webdesign<\/em>, al\u00e9m de permitir que o usu\u00e1rio possa transitar de uma p\u00e1gina para a outra, tamb\u00e9m proporciona melhor orienta\u00e7\u00e3o. As tr\u00eas necessidades b\u00e1sicas de orienta\u00e7\u00e3o web s\u00e3o: <\/p>","resposta":6072161,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De onde vim? Posso continuar aqui? Como fa\u00e7o para sair?","id":6072160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De onde vim? Posso continuar aqui? Como fa\u00e7o para sair?<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Onde estou? O que tem aqui? Para onde eu posso ir a partir de onde estou?","id":6072161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Onde estou? O que tem aqui? Para onde eu posso ir a partir de onde estou?<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Onde estou? Quem j\u00e1 passou por aqui? De onde vim?","id":6072162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Onde estou? Quem j\u00e1 passou por aqui? De onde vim?<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"De onde vim? Quem j\u00e1 passou por aqui? Para onde eu posso ir a partir de onde estou ?","id":6072163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De onde vim? Quem j\u00e1 passou por aqui? Para onde eu posso ir a partir de onde estou ?<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445023,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 21 A 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenho Industrial","oab":false,"nome":"Desenho Industrial","pai":null,"assunto_raiz":397207,"materia":true,"id":397207,"slug":"desenho-industrial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivos, programas e softwares","oab":false,"nome":"Arquivos, programas e softwares","pai":397207,"assunto_raiz":397207,"materia":false,"id":402812,"slug":"desenho-industrial-arquivos-programas-e-softwares"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1616078","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o-Dentista - \u00c1rea Cirurgia Maxilo","id":15311,"slug":"cirurgiao-dentista-area-cirurgia-maxilo"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o-Dentista - \u00c1rea Cirurgia Faciais","id":15312,"slug":"cirurgiao-dentista-area-cirurgia-faciais"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o-Dentista - \u00c1rea Traumatologia Buco - Maxilo","id":15313,"slug":"cirurgiao-dentista-area-traumatologia-buco-maxilo"},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o-Dentista - \u00c1rea Traumatologia Buco - Faciais","id":15314,"slug":"cirurgiao-dentista-area-traumatologia-buco-faciais"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Auditoria","id":15335,"slug":"enfermeiro-area-auditoria"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Pesquisa","id":15336,"slug":"enfermeiro-area-pesquisa"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia","id":11549,"slug":"enfermeiro-area-cardiologia"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Perfusionista","id":15354,"slug":"enfermeiro-area-cardiologia-especialidade-perfusionista"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Hemodin\u00e2mica","id":15355,"slug":"enfermeiro-area-cardiologia-especialidade-hemodinamica"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Centro Cir\u00fagico","id":15356,"slug":"enfermeiro-area-centro-cirugico"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Dermatol\u00f3gica - Especialidade: Estomaterapia","id":15357,"slug":"enfermeiro-area-dermatologica-especialidade-estomaterapia"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Gest\u00e3o - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar","id":15358,"slug":"enfermeiro-area-gestao-especialidade-administracao-hospitalar"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Gerenciamento - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar","id":15359,"slug":"enfermeiro-area-gerenciamento-especialidade-administracao-hospitalar"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Gerenciamento - Especialidade: Gest\u00e3o da Qualidade em Sa\u00fade","id":15378,"slug":"enfermeiro-area-gerenciamento-especialidade-gestao-da-qualidade-em-saude"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Gest\u00e3o - Especialidade: Gest\u00e3o da Qualidade em Sa\u00fade","id":15379,"slug":"enfermeiro-area-gestao-especialidade-gestao-da-qualidade-em-saude"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Hematologia","id":15380,"slug":"enfermeiro-area-hematologia"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Hemoterapia","id":15381,"slug":"enfermeiro-area-hemoterapia"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Infec\u00e7\u00e3o Hospitalar","id":15382,"slug":"enfermeiro-area-infeccao-hospitalar"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Nefrologia","id":11550,"slug":"enfermeiro-area-nefrologia"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia","id":10624,"slug":"enfermeiro-area-oncologia"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":15401,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-crianca"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente","id":15402,"slug":"enfermeiro-area-saude-do-adolescente"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - Especialidade: Pediatra","id":15403,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-crianca-especialidade-pediatra"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - Especialidade: Pediatra","id":15404,"slug":"enfermeiro-area-saude-do-adolescente-especialidade-pediatra"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher - Especialidade: Obstetr\u00edcia","id":15405,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-mulher-especialidade-obstetricia"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adulto","id":15422,"slug":"enfermeiro-area-saude-do-adulto"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade Ind\u00edgena","id":15423,"slug":"enfermeiro-area-saude-indigena"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":5246,"slug":"enfermeiro-area-saude-mental"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":10627,"slug":"enfermeiro-area-terapia-intensiva"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva Neonatal","id":11878,"slug":"enfermeiro-area-terapia-intensiva-neonatal"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica","id":15424,"slug":"enfermeiro-area-terapia-intensiva-pediatrica"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Transplantes","id":15446,"slug":"enfermeiro-area-transplantes"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":15447,"slug":"enfermeiro-area-urgencia"},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10207,"slug":"enfermeiro-area-emergencia"},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Farm\u00e1cia Cl\u00ednica em Oncologia","id":15448,"slug":"farmaceutico-area-farmacia-clinica-em-oncologia"},{"descricao":"F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica M\u00e9dica - Especialidade: Radiodiagn\u00f3stico","id":15459,"slug":"fisico-area-fisica-medica-especialidade-radiodiagnostico"},{"descricao":"F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica M\u00e9dica - Especialidade: Radioterapia","id":15460,"slug":"fisico-area-fisica-medica-especialidade-radioterapia"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Cardiovascular","id":15461,"slug":"fisioterapeuta-area-fisioterapia-cardiovascular"},{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Neurofuncional","id":15462,"slug":"fisioterapeuta-area-neurofuncional"},{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Respirat\u00f3ria","id":15482,"slug":"fisioterapeuta-area-fisioterapia-respiratoria"},{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":12529,"slug":"fisioterapeuta-area-terapia-intensiva"},{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva Neonatal","id":12528,"slug":"fisioterapeuta-area-terapia-intensiva-neonatal"},{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica","id":15483,"slug":"fisioterapeuta-area-terapia-intensiva-pediatrica"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15497,"slug":"profissional-de-educacao-fisica"},{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar","id":12530,"slug":"psicologo-area-hospitalar"},{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional","id":1970,"slug":"psicologo-area-organizacional"},{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Neuropsicologia","id":14556,"slug":"psicologo-area-neuropsicologia"},{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Radiologia","id":6083,"slug":"tecnologo-em-radiologia"},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sociedades mais desenvolvidas economicamente demonstram necessariamente melhor \u00edndice de sa\u00fade que sociedades menos desenvolvidas.","provas":[{"id":31357,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-assistente-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Assistente Social - 2018"},{"id":31358,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-biologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Bi\u00f3logo - 2018"},{"id":31359,"cargo":{"descricao":"Biom\u00e9dico","id":1041,"slug":"biomedico"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-biomedico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Biom\u00e9dico - 2018"},{"id":31360,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2018"},{"id":31379,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o-Dentista - \u00c1rea Cirurgia Maxilo","id":15311,"slug":"cirurgiao-dentista-area-cirurgia-maxilo"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-cirurgiao-dentista-area-cirurgia-maxilo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Cirurgi\u00e3o-Dentista - \u00c1rea Cirurgia Maxilo - 2018"},{"id":31380,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o-Dentista - \u00c1rea Cirurgia Faciais","id":15312,"slug":"cirurgiao-dentista-area-cirurgia-faciais"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-cirurgiao-dentista-area-cirurgia-faciais-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Cirurgi\u00e3o-Dentista - \u00c1rea Cirurgia Faciais - 2018"},{"id":31381,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o-Dentista - \u00c1rea Traumatologia Buco - Maxilo","id":15313,"slug":"cirurgiao-dentista-area-traumatologia-buco-maxilo"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-cirurgiao-dentista-area-traumatologia-buco-maxilo-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Cirurgi\u00e3o-Dentista - \u00c1rea Traumatologia Buco - Maxilo - 2018"},{"id":31382,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o-Dentista - \u00c1rea Traumatologia Buco - Faciais","id":15314,"slug":"cirurgiao-dentista-area-traumatologia-buco-faciais"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-cirurgiao-dentista-area-traumatologia-buco-faciais-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Cirurgi\u00e3o-Dentista - \u00c1rea Traumatologia Buco - Faciais - 2018"},{"id":31408,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - 2018"},{"id":31409,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Auditoria","id":15335,"slug":"enfermeiro-area-auditoria"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-auditoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Auditoria - 2018"},{"id":31410,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Pesquisa","id":15336,"slug":"enfermeiro-area-pesquisa"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-pesquisa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Pesquisa - 2018"},{"id":31411,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia","id":11549,"slug":"enfermeiro-area-cardiologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - 2018"},{"id":31430,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Perfusionista","id":15354,"slug":"enfermeiro-area-cardiologia-especialidade-perfusionista"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-cardiologia-especialidade-perfusionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Perfusionista - 2018"},{"id":31431,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Hemodin\u00e2mica","id":15355,"slug":"enfermeiro-area-cardiologia-especialidade-hemodinamica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-cardiologia-especialidade-hemodinamica-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - Especialidade: Hemodin\u00e2mica - 2018"},{"id":31432,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Centro Cir\u00fagico","id":15356,"slug":"enfermeiro-area-centro-cirugico"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-centro-cirugico-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Centro Cir\u00fagico - 2018"},{"id":31433,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Dermatol\u00f3gica - Especialidade: Estomaterapia","id":15357,"slug":"enfermeiro-area-dermatologica-especialidade-estomaterapia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-dermatologica-especialidade-estomaterapia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Dermatol\u00f3gica - Especialidade: Estomaterapia - 2018"},{"id":31434,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Gest\u00e3o - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar","id":15358,"slug":"enfermeiro-area-gestao-especialidade-administracao-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-gestao-especialidade-administracao-hospitalar-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Gest\u00e3o - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar - 2018"},{"id":31435,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Gerenciamento - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar","id":15359,"slug":"enfermeiro-area-gerenciamento-especialidade-administracao-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-gerenciamento-especialidade-administracao-hospitalar-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Gerenciamento - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o Hospitalar - 2018"},{"id":31461,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Gerenciamento - Especialidade: Gest\u00e3o da Qualidade em Sa\u00fade","id":15378,"slug":"enfermeiro-area-gerenciamento-especialidade-gestao-da-qualidade-em-saude"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-gerenciamento-especialidade-gestao-da-qualidade-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Gerenciamento - Especialidade: Gest\u00e3o da Qualidade em Sa\u00fade - 2018"},{"id":31462,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Gest\u00e3o - Especialidade: Gest\u00e3o da Qualidade em Sa\u00fade","id":15379,"slug":"enfermeiro-area-gestao-especialidade-gestao-da-qualidade-em-saude"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-gestao-especialidade-gestao-da-qualidade-em-saude","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Gest\u00e3o - Especialidade: Gest\u00e3o da Qualidade em Sa\u00fade - 2018"},{"id":31463,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Hematologia","id":15380,"slug":"enfermeiro-area-hematologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-hematologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Hematologia - 2018"},{"id":31464,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Hemoterapia","id":15381,"slug":"enfermeiro-area-hemoterapia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-hemoterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Hemoterapia - 2018"},{"id":31465,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Infec\u00e7\u00e3o Hospitalar","id":15382,"slug":"enfermeiro-area-infeccao-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-infeccao-hospitalar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Infec\u00e7\u00e3o Hospitalar - 2018"},{"id":31487,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Nefrologia","id":11550,"slug":"enfermeiro-area-nefrologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-nefrologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Nefrologia - 2018"},{"id":31488,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia","id":10624,"slug":"enfermeiro-area-oncologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-oncologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia - 2018"},{"id":31489,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":15401,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-crianca"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-da-crianca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2018"},{"id":31490,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente","id":15402,"slug":"enfermeiro-area-saude-do-adolescente"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-do-adolescente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - 2018"},{"id":31491,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - Especialidade: Pediatra","id":15403,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-crianca-especialidade-pediatra"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-da-crianca-especialidade-pediatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - Especialidade: Pediatra - 2018"},{"id":31492,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - Especialidade: Pediatra","id":15404,"slug":"enfermeiro-area-saude-do-adolescente-especialidade-pediatra"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-do-adolescente-especialidade-pediatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - Especialidade: Pediatra - 2018"},{"id":31493,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher - Especialidade: Obstetr\u00edcia","id":15405,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-mulher-especialidade-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-da-mulher-especialidade-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher - Especialidade: Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":31512,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adulto","id":15422,"slug":"enfermeiro-area-saude-do-adulto"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-do-adulto-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adulto - 2018"},{"id":31513,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade Ind\u00edgena","id":15423,"slug":"enfermeiro-area-saude-indigena"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-indigena","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade Ind\u00edgena - 2018"},{"id":31514,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental","id":5246,"slug":"enfermeiro-area-saude-mental"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-mental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea: Sa\u00fade Mental - 2018"},{"id":31515,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":10627,"slug":"enfermeiro-area-terapia-intensiva"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva - 2018"},{"id":31516,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva Neonatal","id":11878,"slug":"enfermeiro-area-terapia-intensiva-neonatal"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-terapia-intensiva-neonatal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva Neonatal - 2018"},{"id":31517,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica","id":15424,"slug":"enfermeiro-area-terapia-intensiva-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-terapia-intensiva-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica - 2018"},{"id":31543,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Transplantes","id":15446,"slug":"enfermeiro-area-transplantes"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-transplantes-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Transplantes - 2018"},{"id":31544,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Urg\u00eancia","id":15447,"slug":"enfermeiro-area-urgencia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-urgencia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Urg\u00eancia - 2018"},{"id":31545,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Emerg\u00eancia","id":10207,"slug":"enfermeiro-area-emergencia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-emergencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Emerg\u00eancia - 2018"},{"id":31546,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Farmac\u00eautico - 2018"},{"id":31547,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Farm\u00e1cia Cl\u00ednica em Oncologia","id":15448,"slug":"farmaceutico-area-farmacia-clinica-em-oncologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-farmaceutico-area-farmacia-clinica-em-oncologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Farmac\u00eautico - \u00c1rea Farm\u00e1cia Cl\u00ednica em Oncologia - 2018"},{"id":31570,"cargo":{"descricao":"F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica M\u00e9dica - Especialidade: Radiodiagn\u00f3stico","id":15459,"slug":"fisico-area-fisica-medica-especialidade-radiodiagnostico"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fisico-area-fisica-medica-especialidade-radiodiagnostico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica M\u00e9dica - Especialidade: Radiodiagn\u00f3stico - 2018"},{"id":31571,"cargo":{"descricao":"F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica M\u00e9dica - Especialidade: Radioterapia","id":15460,"slug":"fisico-area-fisica-medica-especialidade-radioterapia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fisico-area-fisica-medica-especialidade-radioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - F\u00edsico - \u00c1rea F\u00edsica M\u00e9dica - Especialidade: Radioterapia - 2018"},{"id":31572,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Fisioterapeuta - 2018"},{"id":31573,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Cardiovascular","id":15461,"slug":"fisioterapeuta-area-fisioterapia-cardiovascular"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fisioterapeuta-area-fisioterapia-cardiovascular","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Cardiovascular - 2018"},{"id":31574,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Neurofuncional","id":15462,"slug":"fisioterapeuta-area-neurofuncional"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fisioterapeuta-area-neurofuncional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Fisioterapeuta - \u00c1rea Neurofuncional - 2018"},{"id":31599,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Respirat\u00f3ria","id":15482,"slug":"fisioterapeuta-area-fisioterapia-respiratoria"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fisioterapeuta-area-fisioterapia-respiratoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Fisioterapeuta - \u00c1rea Fisioterapia Respirat\u00f3ria - 2018"},{"id":31600,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":12529,"slug":"fisioterapeuta-area-terapia-intensiva"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fisioterapeuta-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva - 2018"},{"id":31601,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva Neonatal","id":12528,"slug":"fisioterapeuta-area-terapia-intensiva-neonatal"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fisioterapeuta-area-terapia-intensiva-neonatal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva Neonatal - 2018"},{"id":31602,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica","id":15483,"slug":"fisioterapeuta-area-terapia-intensiva-pediatrica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fisioterapeuta-area-terapia-intensiva-pediatrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Fisioterapeuta - \u00c1rea Terapia Intensiva Pedi\u00e1trica - 2018"},{"id":31621,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Fonoaudi\u00f3logo - 2018"},{"id":31622,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-nutricionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Nutricionista - 2018"},{"id":31623,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-pedagogo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Pedagogo - 2018"},{"id":31624,"cargo":{"descricao":"Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":15497,"slug":"profissional-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-profissional-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Profissional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"},{"id":31649,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar","id":12530,"slug":"psicologo-area-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-psicologo-area-hospitalar","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Hospitalar - 2018"},{"id":31650,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional","id":1970,"slug":"psicologo-area-organizacional"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-psicologo-area-organizacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Organizacional - 2018"},{"id":31675,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea Neuropsicologia","id":14556,"slug":"psicologo-area-neuropsicologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-psicologo-area-neuropsicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Psic\u00f3logo - \u00c1rea Neuropsicologia - 2018"},{"id":31676,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo em Radiologia","id":6083,"slug":"tecnologo-em-radiologia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-tecnologo-em-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Tecn\u00f3logo em Radiologia - 2018"},{"id":31701,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Terapeuta Ocupacional - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-17 16:11:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":134,"descricao":"Biomedicina"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":304,"descricao":"Enfermagem (Auditoria E Pesquisa)"},{"id":305,"descricao":"Enfermagem (Cardiologia)"},{"id":308,"descricao":"Enfermagem (Dermatologia)"},{"id":332,"descricao":"Enfermagem (Hematologia E Hemoterapia)"},{"id":311,"descricao":"Enfermagem (Nefrologia)"},{"id":314,"descricao":"Enfermagem (Oncologia)"},{"id":327,"descricao":"Enfermagem (Sa\u00fade Mental)"},{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"},{"id":312,"descricao":"Enfermagem (Neonatologia)"},{"id":330,"descricao":"Enfermagem (Transplante)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":487,"descricao":"Farm\u00e1cia (Oncologia)"},{"id":480,"descricao":"F\u00edsica M\u00e9dica"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":482,"descricao":"Fisioterapia - Cardiovascular"},{"id":475,"descricao":"Fisioterapia - Respirat\u00f3ria"},{"id":481,"descricao":"Fisioterapia - Terapia Intensiva"},{"id":484,"descricao":"Fisioterapia - Neonatologia"},{"id":478,"descricao":"Fisioterapia - Pedi\u00e1trica"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":239,"descricao":"Psicologia Hospitalar"},{"id":236,"descricao":"Psicologia Organizacional"},{"id":237,"descricao":"Psicologia Neuropsicologia"},{"id":228,"descricao":"Radiologia (T\u00e9cnico)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":984066,"hashId":"3565c5325dd3680ec548a387525b7155","enunciado":"Sociedades mais desenvolvidas economicamente demonstram\r\nnecessariamente melhor \u00edndice de sa\u00fade que sociedades menos\r\ndesenvolvidas.","resposta":3438936,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3438935,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3438936,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos fatores sociais que determinam a sa\u00fade do indiv\u00edduo e das popula\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":366529,"enunciado":"Acerca dos fatores sociais que determinam a sa\u00fade do indiv\u00edduo e\r\ndas popula\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","rotulo":29,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 31","ordem":29},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407419,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-saude"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/984066","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN","descricao":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN - IAN","sigla":"IAN","oab":false,"id":1158,"slug":"ian"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Miguel Pereira","sigla":"","id":4969,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-miguel-pereira-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ora\u00e7\u00e3o \u201cN\u00e3o h\u00e1 calend\u00e1rio para a saudade\u201d tem valor:","provas":[{"id":84894,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Miguel Pereira","sigla":"","id":4969,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-miguel-pereira-rj"},"banca":{"nome":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN","descricao":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN - IAN","sigla":"IAN","oab":false,"id":1158,"slug":"ian"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-miguel-pereira-rj-2018-ian-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"IAN - Prefeitura de Miguel Pereira - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-17 16:08:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2491555,"hashId":"adf8477dca730d2a4d4923a6d40843c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ora\u00e7\u00e3o \u201c<em>N\u00e3o h\u00e1 calend\u00e1rio para a saudade<\/em>\u201d tem valor:<\/p>","resposta":9903275,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"explicativo","id":9903274,"corpo":"<p>explicativo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"causal","id":9903275,"corpo":"<p>causal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conclusivo","id":9903276,"corpo":"<p>conclusivo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"comparativo","id":9903277,"corpo":"<p>comparativo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia atentamente os textos a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10. -TEXTO I- \u201cN\u00e3o existe essa coisa de um ano sem Senna, dois anos sem Senna\u2026 N\u00e3o h\u00e1 calend\u00e1rio para a saudade\u201d. (Galisteu, no Jornal do Brasil) -TEXTO II-\u201cPassei a vida atr\u00e1s de eleitores e agora busco os leitores\u201d. (Jos\u00e9 Sarney, na Veja) -TEXTO III-\u201cQuando vim da minha terra, n\u00e3o vim, perdi-me no espa\u00e7o, na ilus\u00e3o de ter sa\u00eddo. Ai de mim, nunca sa\u00ed\u201d. (Carlos D. de Andrade, no poema A Ilus\u00e3o do Migrante)-TEXTO IV-\u201cEnquanto o Titanic ainda flutua, vamos tentar o imposs\u00edvel para mudar o seu curso. Afinal, quem faz a hist\u00f3ria s\u00e3o as pessoas e n\u00e3o o contr\u00e1rio. (Herbert de Souza, na Folha de S\u00e3o Paulo)","id":542600,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia atentamente os textos a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><u>TEXTO I<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em> \u201cN\u00e3o existe essa coisa de um ano sem Senna, dois anos sem Senna\u2026 N\u00e3o h\u00e1 calend\u00e1rio para a saudade\u201d. (Galisteu, no Jornal do Brasil) <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><u>TEXTO II<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><em>\u201cPassei a vida atr\u00e1s de eleitores e agora busco os leitores\u201d. (Jos\u00e9 Sarney, na Veja) <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><u>TEXTO III<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><em>\u201cQuando vim da minha terra, n\u00e3o vim, perdi-me no espa\u00e7o, na ilus\u00e3o de ter sa\u00eddo. Ai de mim, nunca sa\u00ed\u201d. (Carlos D. de Andrade, no poema A Ilus\u00e3o do Migrante)<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><u>TEXTO IV<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><em>\u201cEnquanto o Titanic ainda flutua, vamos tentar o imposs\u00edvel para mudar o seu curso. Afinal, quem faz a hist\u00f3ria s\u00e3o as pessoas e n\u00e3o o contr\u00e1rio. (Herbert de Souza, na Folha de S\u00e3o Paulo)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 e 2","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN","descricao":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN - IAN","sigla":"IAN","oab":false,"id":1158,"slug":"ian"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Miguel Pereira","sigla":"","id":4969,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-miguel-pereira-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A palavra destacada no trecho \u201c... tentar o imposs\u00edvel para mudar...\u201d \u00e9: ","provas":[{"id":84894,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Miguel Pereira","sigla":"","id":4969,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-miguel-pereira-rj"},"banca":{"nome":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN","descricao":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN - IAN","sigla":"IAN","oab":false,"id":1158,"slug":"ian"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-miguel-pereira-rj-2018-ian-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"IAN - Prefeitura de Miguel Pereira - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-17 16:08:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2491603,"hashId":"0af63416fc0b2d20ccda05a66576e5bc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra destacada no trecho \u201c<em>... tentar o <u>imposs\u00edvel<\/u> para mudar...<\/em>\u201d \u00e9: <\/p>","resposta":9903484,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"adv\u00e9rbio","id":9903481,"corpo":"<p>adv\u00e9rbio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"verbo","id":9903482,"corpo":"<p>verbo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"adjetivo","id":9903483,"corpo":"<p>adjetivo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"substantivo","id":9903484,"corpo":"<p>substantivo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia atentamente os textos a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10.-TEXTO I-\u201cN\u00e3o existe essa coisa de um ano sem Senna, dois anos sem Senna\u2026 N\u00e3o h\u00e1 calend\u00e1rio para a saudade\u201d. (Galisteu, no Jornal do Brasil)-TEXTO II-\u201cPassei a vida atr\u00e1s de eleitores e agora busco os leitores\u201d. (Jos\u00e9 Sarney, na Veja)\t-TEXTO III-\u201cQuando vim da minha terra, n\u00e3o vim, perdi-me no espa\u00e7o, na ilus\u00e3o de ter sa\u00eddo. Ai de mim, nunca sa\u00ed\u201d. (Carlos D. de Andrade, no poema A Ilus\u00e3o do Migrante)-TEXTO IV-\u201cEnquanto o Titanic ainda flutua, vamos tentar o imposs\u00edvel para mudar o seu curso. Afinal, quem faz a hist\u00f3ria s\u00e3o as pessoas e n\u00e3o o contr\u00e1rio. (Herbert de Souza, na Folha de S\u00e3o Paulo)","id":542605,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Leia atentamente os textos a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><u>TEXTO I<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u201cN\u00e3o existe essa coisa de um ano sem Senna, dois anos sem Senna\u2026 N\u00e3o h\u00e1 calend\u00e1rio para a saudade\u201d. (Galisteu, no Jornal do Brasil)<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><u>TEXTO II<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><em style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u201cPassei a vida atr\u00e1s de eleitores e agora busco os leitores\u201d. (Jos\u00e9 Sarney, na Veja)<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><u>TEXTO III<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><em style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u201cQuando vim da minha terra, n\u00e3o vim, perdi-me no espa\u00e7o, na ilus\u00e3o de ter sa\u00eddo. Ai de mim, nunca sa\u00ed\u201d. (Carlos D. de Andrade, no poema A Ilus\u00e3o do Migrante)<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><u>TEXTO IV<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><u><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><em style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u201cEnquanto o Titanic ainda flutua, vamos tentar o imposs\u00edvel para mudar o seu curso. Afinal, quem faz a hist\u00f3ria s\u00e3o as pessoas e n\u00e3o o contr\u00e1rio. (Herbert de Souza, na Folha de S\u00e3o Paulo)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 e 10","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN","descricao":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN - IAN","sigla":"IAN","oab":false,"id":1158,"slug":"ian"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Miguel Pereira","sigla":"","id":4969,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-miguel-pereira-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o texto, a saudade: ","provas":[{"id":84894,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Miguel Pereira","sigla":"","id":4969,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-miguel-pereira-rj"},"banca":{"nome":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN","descricao":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN - IAN","sigla":"IAN","oab":false,"id":1158,"slug":"ian"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-miguel-pereira-rj-2018-ian-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"IAN - Prefeitura de Miguel Pereira - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-17 16:08:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2491550,"hashId":"ae0b850f7b9f5cb02c034a18e59010e9","enunciado":"<p>Segundo o texto, a saudade: <\/p>","resposta":9903254,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diminui a cada ano;","id":9903251,"corpo":"<p>diminui a cada ano;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 dolorida; ","id":9903252,"corpo":"<p>\u00e9 dolorida; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 maior no segundo ano;","id":9903253,"corpo":"<p>\u00e9 maior no segundo ano;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se mant\u00e9m constante ao longo dos anos.","id":9903254,"corpo":"<p>se mant\u00e9m constante ao longo dos anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia atentamente os textos a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10. -TEXTO I- \u201cN\u00e3o existe essa coisa de um ano sem Senna, dois anos sem Senna\u2026 N\u00e3o h\u00e1 calend\u00e1rio para a saudade\u201d. (Galisteu, no Jornal do Brasil) -TEXTO II-\u201cPassei a vida atr\u00e1s de eleitores e agora busco os leitores\u201d. (Jos\u00e9 Sarney, na Veja) -TEXTO III-\u201cQuando vim da minha terra, n\u00e3o vim, perdi-me no espa\u00e7o, na ilus\u00e3o de ter sa\u00eddo. Ai de mim, nunca sa\u00ed\u201d. (Carlos D. de Andrade, no poema A Ilus\u00e3o do Migrante)-TEXTO IV-\u201cEnquanto o Titanic ainda flutua, vamos tentar o imposs\u00edvel para mudar o seu curso. Afinal, quem faz a hist\u00f3ria s\u00e3o as pessoas e n\u00e3o o contr\u00e1rio. (Herbert de Souza, na Folha de S\u00e3o Paulo)","id":542600,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia atentamente os textos a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><u>TEXTO I<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em> \u201cN\u00e3o existe essa coisa de um ano sem Senna, dois anos sem Senna\u2026 N\u00e3o h\u00e1 calend\u00e1rio para a saudade\u201d. (Galisteu, no Jornal do Brasil) <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><u>TEXTO II<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><em>\u201cPassei a vida atr\u00e1s de eleitores e agora busco os leitores\u201d. (Jos\u00e9 Sarney, na Veja) <\/em><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><u>TEXTO III<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><em>\u201cQuando vim da minha terra, n\u00e3o vim, perdi-me no espa\u00e7o, na ilus\u00e3o de ter sa\u00eddo. Ai de mim, nunca sa\u00ed\u201d. (Carlos D. de Andrade, no poema A Ilus\u00e3o do Migrante)<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><u>TEXTO IV<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><em>\u201cEnquanto o Titanic ainda flutua, vamos tentar o imposs\u00edvel para mudar o seu curso. Afinal, quem faz a hist\u00f3ria s\u00e3o as pessoas e n\u00e3o o contr\u00e1rio. (Herbert de Souza, na Folha de S\u00e3o Paulo)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 e 2","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN","descricao":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN - IAN","sigla":"IAN","oab":false,"id":1158,"slug":"ian"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Miguel Pereira","sigla":"","id":4969,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-miguel-pereira-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto, predomina um sentimento de: ","provas":[{"id":84894,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Miguel Pereira","sigla":"","id":4969,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-miguel-pereira-rj"},"banca":{"nome":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN","descricao":"Instituto de Avalia\u00e7\u00e3o Nacional - IAN - IAN","sigla":"IAN","oab":false,"id":1158,"slug":"ian"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-miguel-pereira-rj-2018-ian-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"IAN - Prefeitura de Miguel Pereira - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-17 16:08:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2491580,"hashId":"4e24e830492ad3ad68a4a7759537f644","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No texto, predomina um sentimento de: <\/p>","resposta":9903387,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"revolta","id":9903385,"corpo":"<p>revolta<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"desprezo","id":9903386,"corpo":"<p>desprezo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"saudade","id":9903387,"corpo":"<p>saudade<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"felicidade","id":9903388,"corpo":"<p>felicidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia atentamente os textos a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10.-TEXTO I-\u201cN\u00e3o existe essa coisa de um ano sem Senna, dois anos sem Senna\u2026 N\u00e3o h\u00e1 calend\u00e1rio para a saudade\u201d. (Galisteu, no Jornal do Brasil)-TEXTO II-\u201cPassei a vida atr\u00e1s de eleitores e agora busco os leitores\u201d. (Jos\u00e9 Sarney, na Veja)\t-TEXTO III-\u201cQuando vim da minha terra, n\u00e3o vim, perdi-me no espa\u00e7o, na ilus\u00e3o de ter sa\u00eddo. Ai de mim, nunca sa\u00ed\u201d. (Carlos D. de Andrade, no poema A Ilus\u00e3o do Migrante)-TEXTO IV-\u201cEnquanto o Titanic ainda flutua, vamos tentar o imposs\u00edvel para mudar o seu curso. Afinal, quem faz a hist\u00f3ria s\u00e3o as pessoas e n\u00e3o o contr\u00e1rio. (Herbert de Souza, na Folha de S\u00e3o Paulo)","id":542604,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">Leia atentamente os textos a seguir para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 10.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><u>TEXTO I<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u201cN\u00e3o existe essa coisa de um ano sem Senna, dois anos sem Senna\u2026 N\u00e3o h\u00e1 calend\u00e1rio para a saudade\u201d. (Galisteu, no Jornal do Brasil)<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><u>TEXTO II<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><em style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u201cPassei a vida atr\u00e1s de eleitores e agora busco os leitores\u201d. (Jos\u00e9 Sarney, na Veja)<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\t<span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><u>TEXTO III<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><em style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u201cQuando vim da minha terra, n\u00e3o vim, perdi-me no espa\u00e7o, na ilus\u00e3o de ter sa\u00eddo. Ai de mim, nunca sa\u00ed\u201d. (Carlos D. de Andrade, no poema A Ilus\u00e3o do Migrante)<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><u>TEXTO IV<\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\"><u><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/u><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><em style=\"color: rgb(52, 69, 99); font-size: 12px; background-color: rgb(255, 255, 255);\">\u201cEnquanto o Titanic ainda flutua, vamos tentar o imposs\u00edvel para mudar o seu curso. Afinal, quem faz a hist\u00f3ria s\u00e3o as pessoas e n\u00e3o o contr\u00e1rio. (Herbert de Souza, na Folha de S\u00e3o Paulo)<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 5 a 8","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher - Especialidade: Obstetr\u00edcia","id":15405,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-mulher-especialidade-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A PNAISM foi elaborada tendo como refer\u00eancia a conclus\u00e3o de que a mortalidade associada ao ciclo grav\u00eddico-puerperal e ao aborto consistia em uma das tr\u00eas maiores causas de \u00f3bito de mulheres em idade f\u00e9rtil.","provas":[{"id":31493,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher - Especialidade: Obstetr\u00edcia","id":15405,"slug":"enfermeiro-area-saude-da-mulher-especialidade-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-da-mulher-especialidade-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Mulher - Especialidade: Obstetr\u00edcia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-17 16:11:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":986455,"hashId":"5b675329790e7b3d4f1d2f4fed83713e","enunciado":"A PNAISM foi elaborada tendo como refer\u00eancia a conclus\u00e3o\r\nde que a mortalidade associada ao ciclo grav\u00eddico-puerperal e\r\nao aborto consistia em uma das tr\u00eas maiores causas de \u00f3bito de\r\nmulheres em idade f\u00e9rtil.","resposta":3446184,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3446183,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3446184,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, concernentes \u00e0 Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Mulher (PNAISM).","id":367017,"enunciado":"Julgue os itens subsequentes, concernentes \u00e0 Pol\u00edtica Nacional de\r\nAten\u00e7\u00e3o Integral \u00e0 Sa\u00fade da Mulher (PNAISM).","rotulo":48,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48 a 53","ordem":48},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/986455","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Comunica\u00e7\u00e3o","id":20981,"slug":"agente-de-comunicacao"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Bariri","sigla":"Camara de Bariri","id":4446,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-bariri-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando utilizamos o Internet Explorer 11, encontramos a possibilidade de excluir o hist\u00f3rico de downloads, o que \u00e9 apagado quando o usu\u00e1rio exclui todo o hist\u00f3rico de downloads? ","provas":[{"id":51776,"cargo":{"descricao":"Agente de Comunica\u00e7\u00e3o","id":20981,"slug":"agente-de-comunicacao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Bariri","sigla":"Camara de Bariri","id":4446,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-bariri-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-bariri-sp-2018-conscam-assessoria-e-consultoria-agente-de-comunicacao","tipo":1,"nome":"CONSCAM - C\u00e2mara de Bariri - Agente de Comunica\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-15 05:40:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":1565462,"hashId":"97a66b27631d779ffbc9e68e40e5d2ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando utilizamos o Internet Explorer 11, encontramos a possibilidade de excluir o hist\u00f3rico de downloads, o que \u00e9 apagado quando o usu\u00e1rio exclui todo o hist\u00f3rico de downloads? <\/p>","resposta":5867236,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lista dos sites visitados pelo usu\u00e1rio.","id":5867232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lista dos sites visitados pelo usu\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Senhas que o usu\u00e1rio salvou dos sites, informa\u00e7\u00f5es de entrada e localiza\u00e7\u00e3o.","id":5867233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Senhas que o usu\u00e1rio salvou dos sites, informa\u00e7\u00f5es de entrada e localiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Informa\u00e7\u00f5es de e-mail, registros e endere\u00e7os de entrega.","id":5867234,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Informa\u00e7\u00f5es de e-mail, registros e endere\u00e7os de entrega.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cookies e prefer\u00eancias de sites armazenados para facilitar a navega\u00e7\u00e3o.","id":5867235,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cookies e prefer\u00eancias de sites armazenados para facilitar a navega\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A lista de arquivos que o usu\u00e1rio baixou da web. Apenas a lista \u00e9 exclu\u00edda, n\u00e3o os arquivos baixados propriamente ditos.","id":5867236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A lista de arquivos que o usu\u00e1rio baixou da web. Apenas a lista \u00e9 exclu\u00edda, n\u00e3o os arquivos baixados propriamente ditos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438457,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet Explorer","oab":false,"nome":"Internet Explorer","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405057,"slug":"informatica-internet-explorer"}],"slug":"informatica\/1565462","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental I","id":19185,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-i"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional Educacional de Avar\u00e9","sigla":"FREA","id":4453,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"frea-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA _______________, portanto, \u00e9 uma media\u00e7\u00e3o no processo de transforma\u00e7\u00e3o. Digamos assim, ela pode agir \u2018atrav\u00e9s\u2019 do sujeito. Para quem deseja a mudan\u00e7a resta, pois, a possibilidade de interagir com a intencionalidade dos sujeitos, favorecer a intera\u00e7\u00e3o entre eles, de forma a que possam ter uma a\u00e7\u00e3o pautada numa nova concep\u00e7\u00e3o. [...]\u201d. (VASCONCELLOS, Celso dos S. Planejamento - plano de ensino-aprendizagem e projeto educativo: elementos metodol\u00f3gicos para elabora\u00e7\u00e3o e realiza\u00e7\u00e3o, p. 11).Assinale a alternativa que indica sobre o que o autor est\u00e1 falando no trecho exposto acima.","provas":[{"id":51854,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental I","id":19185,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-i"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Regional Educacional de Avar\u00e9","sigla":"FREA","id":4453,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"frea-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"frea-sp-2018-conscam-assessoria-e-consultoria-professor-de-ensino-fundamental-i","tipo":1,"nome":"CONSCAM - FREA - Professor de Ensino Fundamental I - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-15 05:40:46","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1568624,"hashId":"63da3c271483804fe05d6f49456c1c17","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA _______________, portanto, \u00e9 uma media\u00e7\u00e3o no processo de transforma\u00e7\u00e3o. Digamos assim, ela pode agir \u2018atrav\u00e9s\u2019 do sujeito. Para quem deseja a mudan\u00e7a resta, pois, a possibilidade de interagir com a intencionalidade dos sujeitos, favorecer a intera\u00e7\u00e3o entre eles, de forma a que possam ter uma a\u00e7\u00e3o pautada numa nova concep\u00e7\u00e3o. [...]\u201d. (<em>VASCONCELLOS, Celso dos S. Planejamento - plano de ensino-aprendizagem e projeto educativo: elementos metodol\u00f3gicos para elabora\u00e7\u00e3o e realiza\u00e7\u00e3o, p. 11<\/em>).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica sobre o que o autor est\u00e1 falando no trecho exposto acima.<\/p>","resposta":5880466,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"autonomia.","id":5880465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">autonomia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reflex\u00e3o.","id":5880466,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reflex\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hierarquia.","id":5880467,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hierarquia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ordem.","id":5880468,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ordem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"lideran\u00e7a.","id":5880469,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lideran\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438922,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento de ensino","oab":false,"nome":"Planejamento de ensino","pai":405586,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426062,"slug":"pedagogia-planejamento-de-ensino"}],"slug":"pedagogia\/1568624","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":17903,"slug":"tecnico-de-administracao-e-financas-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia do Sistema Penitenci\u00e1rio do Estado do Par\u00e1","sigla":"SUSIPE","id":1287,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"susipe-pa"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica \u00e9 formada pela Administra\u00e7\u00e3o direta e indireta. Na esfera da Administra\u00e7\u00e3o direta, h\u00e1 controle hier\u00e1rquico, enquanto, na esfera da Administra\u00e7\u00e3o indireta, h\u00e1 o controle tutelar. Assinale a alternativa que apresenta, respectivamente, o v\u00ednculo hier\u00e1rquico e o v\u00ednculo tutelar da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","provas":[{"id":42040,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":17903,"slug":"tecnico-de-administracao-e-financas-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia do Sistema Penitenci\u00e1rio do Estado do Par\u00e1","sigla":"SUSIPE","id":1287,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"susipe-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"susipe-pa-2018-instituto-aocp-tecnico-de-administracao-e-financas-area-administracao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SUSIPE - T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o e Finan\u00e7as - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-15 05:39:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":1249230,"hashId":"cc73d9346e8f1781af4f45872daeae8b","enunciado":"<p align=justify>A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica \u00e9 formada\r\npela Administra\u00e7\u00e3o direta e indireta.\r\nNa esfera da Administra\u00e7\u00e3o direta, h\u00e1\r\ncontrole hier\u00e1rquico, enquanto, na\r\nesfera da Administra\u00e7\u00e3o indireta, h\u00e1 o\r\ncontrole tutelar. Assinale a alternativa\r\nque apresenta, respectivamente, o\r\nv\u00ednculo hier\u00e1rquico e o v\u00ednculo tutelar da\r\nAdministra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.<\/p>","resposta":4522349,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nomea\u00e7\u00e3o e indica\u00e7\u00e3o.","id":4522346,"corpo":"<p align=justify>Nomea\u00e7\u00e3o e indica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Delega\u00e7\u00e3o e concess\u00e3o.","id":4522347,"corpo":"<p align=justify>Delega\u00e7\u00e3o e concess\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Publiciza\u00e7\u00e3o e privatiza\u00e7\u00e3o.","id":4522348,"corpo":"<p align=justify>Publiciza\u00e7\u00e3o e privatiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Desconcentra\u00e7\u00e3o e descentraliza\u00e7\u00e3o.","id":4522349,"corpo":"<p align=justify>Desconcentra\u00e7\u00e3o e descentraliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Descontinua\u00e7\u00e3o e departamentaliza\u00e7\u00e3o.","id":4522350,"corpo":"<p align=justify>Descontinua\u00e7\u00e3o e departamentaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401771,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es gerais sobre a organiza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Descentraliza\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Descentraliza\u00e7\u00e3o","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404343,"slug":"direito-administrativo-descentralizacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desconcentra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Desconcentra\u00e7\u00e3o","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407803,"slug":"direito-administrativo-desconcentracao"}],"slug":"direito-administrativo\/1249230","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Analista de Redes e Sistemas","id":22331,"slug":"analista-de-redes-e-sistemas"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Fiscal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea: Engenheiro Florestal","id":22367,"slug":"fiscal-agropecuario-area-engenheiro-florestal"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},{"descricao":"Fiscal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea: Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":22368,"slug":"fiscal-agropecuario-area-engenheiro-agronomo"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"adaf-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pessoas jur\u00eddicas de direito privado, integrantes da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Indireta, institu\u00eddas pelo Poder P\u00fablico, mediante autoriza\u00e7\u00e3o de lei espec\u00edfica, sob qualquer forma jur\u00eddica e com capital exclusivamente p\u00fablico, para a explora\u00e7\u00e3o de atividades econ\u00f4micas ou para a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos. O enunciado refere-se ao conceito de","provas":[{"id":42054,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"adaf-am"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-administrador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Administrador - 2018"},{"id":56465,"cargo":{"descricao":"Analista de Redes e Sistemas","id":22331,"slug":"analista-de-redes-e-sistemas"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"adaf-am"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-analista-de-redes-e-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Analista de Redes e Sistemas - 2018"},{"id":56537,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"adaf-am"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-contador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Contador - 2018"},{"id":56538,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"adaf-am"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-economista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Economista - 2018"},{"id":56540,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"adaf-am"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2018"},{"id":56542,"cargo":{"descricao":"Fiscal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea: Engenheiro Florestal","id":22367,"slug":"fiscal-agropecuario-area-engenheiro-florestal"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"adaf-am"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-fiscal-agropecuario-area-engenheiro-florestal","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Fiscal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea: Engenheiro Florestal - 2018"},{"id":56544,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"adaf-am"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2018"},{"id":56545,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"adaf-am"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-jornalista","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Jornalista - 2018"},{"id":56541,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"adaf-am"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-estatistico","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Estat\u00edstico - 2018"},{"id":56543,"cargo":{"descricao":"Fiscal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea: Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":22368,"slug":"fiscal-agropecuario-area-engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal do Amazonas","sigla":"ADAF","id":3852,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"adaf-am"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"adaf-am-2018-instituto-aocp-fiscal-agropecuario-area-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - ADAF - Fiscal Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea: Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-15 05:39:13","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1250026,"hashId":"5b7fbf3cc14fff5d73255bf425131a41","enunciado":"<p align=justify>Pessoas jur\u00eddicas de direito privado,\r\nintegrantes da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica\r\nIndireta, institu\u00eddas pelo Poder P\u00fablico,\r\nmediante autoriza\u00e7\u00e3o de lei espec\u00edfica,\r\nsob qualquer forma jur\u00eddica e com\r\ncapital exclusivamente p\u00fablico, para a\r\nexplora\u00e7\u00e3o de atividades econ\u00f4micas ou\r\npara a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos. O\r\nenunciado refere-se ao conceito de<\/p>","resposta":4525546,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cons\u00f3rcio p\u00fablico.","id":4525544,"corpo":"<p align=justify>cons\u00f3rcio p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sociedade de economia mista.","id":4525545,"corpo":"<p align=justify>sociedade de economia mista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"empresa p\u00fablica.","id":4525546,"corpo":"<p align=justify>empresa p\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"funda\u00e7\u00e3o p\u00fablica de direito privado.","id":4525547,"corpo":"<p align=justify>funda\u00e7\u00e3o p\u00fablica de direito privado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"autarquia.","id":4525548,"corpo":"<p align=justify>autarquia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401896,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 28","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es gerais sobre a organiza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autarquias","oab":true,"nome":"Autarquias","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404347,"slug":"direito-administrativo-autarquias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas (ou Governamentais)","oab":true,"nome":"Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas (ou Governamentais)","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404350,"slug":"direito-administrativo-fundacoes-publicas-ou-governamentais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Empresas P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Empresas P\u00fablicas","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404351,"slug":"direito-administrativo-empresas-publicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cons\u00f3rcios P\u00fablicos (Lei 11.107\/2005)","oab":true,"nome":"Cons\u00f3rcios P\u00fablicos (Lei 11.107\/2005)","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404353,"slug":"direito-administrativo-consorcios-publicos-lei-11-107-2005"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sociedade de Economia Mista","oab":true,"nome":"Sociedade de Economia Mista","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407862,"slug":"direito-administrativo-sociedade-de-economia-mista"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito e Natureza Jur\u00eddica das Empresas P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Conceito e Natureza Jur\u00eddica das Empresas P\u00fablicas","pai":404351,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407863,"slug":"direito-administrativo-conceito-e-natureza-juridica-das-empresas-publicas"}],"slug":"direito-administrativo\/1250026","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Classes16-181820-2020-2222-24-2626-28Frequ\u00eanciaKW131062 Considere que, em uma amostra, foi obtida uma distribui\u00e7\u00e3o de frequ\u00eancias da vari\u00e1vel Idade (em anos), apresentada de forma incompleta na tabela. No entanto, antes de as informa\u00e7\u00f5es K e W serem perdidas, a m\u00e9dia e a mediana da distribui\u00e7\u00e3o foram calculadas com os dados j\u00e1 agrupados, sendo ambas iguais a aproximadamente 21,7. Dessa forma, os valores de K e W s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":43322,"cargo":{"descricao":"Estat\u00edstico","id":4889,"slug":"estatistico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-estatistico-9","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Estat\u00edstico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-15 05:39:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":1297136,"hashId":"b580e3536a665c3c4cd1e90b72a42452","enunciado":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 701px;\"><colgroup><col width=\"101\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-3irb\"><td data-row=\"row-3irb\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3irb\" data-cell=\"cell-b2jy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Classes<\/p><\/td><td data-row=\"row-3irb\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3irb\" data-cell=\"cell-joc4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">16<\/p><\/td><td data-row=\"row-3irb\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3irb\" data-cell=\"cell-ulqs\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">-18<\/p><\/td><td data-row=\"row-3irb\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3irb\" data-cell=\"cell-y7d2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">18<\/p><\/td><td data-row=\"row-3irb\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3irb\" data-cell=\"cell-mb2y\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">20<\/p><\/td><td data-row=\"row-3irb\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3irb\" data-cell=\"cell-jwa2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-20<\/p><\/td><td data-row=\"row-3irb\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3irb\" data-cell=\"cell-fy91\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">20<\/p><\/td><td data-row=\"row-3irb\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3irb\" data-cell=\"cell-hbem\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-22<\/p><\/td><td data-row=\"row-3irb\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3irb\" data-cell=\"cell-13g9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">22<\/p><\/td><td data-row=\"row-3irb\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3irb\" data-cell=\"cell-jhlp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">-24<\/p><\/td><td data-row=\"row-3irb\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3irb\" data-cell=\"cell-82im\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">-26<\/p><\/td><td data-row=\"row-3irb\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3irb\" data-cell=\"cell-pbpd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">26<\/p><\/td><td data-row=\"row-3irb\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-3irb\" data-cell=\"cell-l9le\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">-28<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-lkiu\"><td data-row=\"row-lkiu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lkiu\" data-cell=\"cell-3g4g\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Frequ\u00eancia<\/p><\/td><td data-row=\"row-lkiu\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lkiu\" data-cell=\"cell-qzia\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\">K<\/p><\/td><td data-row=\"row-lkiu\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lkiu\" data-cell=\"cell-20q1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\">W<\/p><\/td><td data-row=\"row-lkiu\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lkiu\" data-cell=\"cell-wgzs\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\">13<\/p><\/td><td data-row=\"row-lkiu\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lkiu\" data-cell=\"cell-oe0q\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\">10<\/p><\/td><td data-row=\"row-lkiu\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lkiu\" data-cell=\"cell-it7i\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\">6<\/p><\/td><td data-row=\"row-lkiu\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-lkiu\" data-cell=\"cell-nujm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considere que, em uma amostra, foi obtida uma distribui\u00e7\u00e3o de frequ\u00eancias da vari\u00e1vel Idade (em anos), apresentada de forma incompleta na tabela.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">No entanto, antes de as informa\u00e7\u00f5es K e W serem perdidas, a m\u00e9dia e a mediana da distribui\u00e7\u00e3o foram calculadas com os dados j\u00e1 agrupados, sendo ambas iguais a aproximadamente 21,7. Dessa forma, os valores de K e W s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":4723230,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 e 7.","id":4723228,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3 e 7.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8 e 1.","id":4723229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">8 e 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5 e 4.","id":4723230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">5 e 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 e 8.","id":4723231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2 e 8.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4 e 5.","id":4723232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4 e 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407592,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9dia para Dados Agrupados por Classe","oab":false,"nome":"M\u00e9dia para Dados Agrupados por Classe","pai":7193,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7197,"slug":"estatistica-media-para-dados-agrupados-por-classe"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mediana para Dados Agrupados em Classes","oab":false,"nome":"Mediana para Dados Agrupados em Classes","pai":7202,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7205,"slug":"estatistica-mediana-para-dados-agrupados-em-classes"}],"slug":"estatistica\/1297136","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687,"slug":"professor-area-fisica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927,"slug":"professor-area-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3ode Goi\u00e1s","sigla":"SEDUC GO","id":942,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"seduc-go-go"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Comiss\u00e3o Internacional sobre Educa\u00e7\u00e3o para o s\u00e9culo XXI, presidida por Jacques Dellors, publicou, para a UNESCO, em 1996, o relat\u00f3rio \"Um tesouro a descobrir\", no qual s\u00e3o apresentados os quatro pilares sobre os quais a educa\u00e7\u00e3o deveria estar fundada: o aprender a conhecer; o aprender a fazer; o aprender a conviver; e o aprender a ser. Na busca de uma educa\u00e7\u00e3o com qualidade para todos, os quatro pilares t\u00eam sido objeto de in\u00fameros investimentos na forma\u00e7\u00e3o dos professores. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa que apresenta o significado do \"aprender a ser\".","provas":[{"id":39038,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Biologia","id":1874,"slug":"professor-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3ode Goi\u00e1s","sigla":"SEDUC GO","id":942,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"seduc-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-go-go-2018-quadrix-professor-area-biologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDUC GO - Professor - \u00c1rea Biologia - 2018"},{"id":39050,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687,"slug":"professor-area-fisica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3ode Goi\u00e1s","sigla":"SEDUC GO","id":942,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"seduc-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-go-go-2018-quadrix-professor-area-fisica","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDUC GO - Professor - \u00c1rea: F\u00edsica - 2018"},{"id":39057,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3ode Goi\u00e1s","sigla":"SEDUC GO","id":942,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"seduc-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-go-go-2018-quadrix-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDUC GO - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"},{"id":39062,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927,"slug":"professor-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3ode Goi\u00e1s","sigla":"SEDUC GO","id":942,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"seduc-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-go-go-2018-quadrix-professor-area-quimica","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDUC GO - Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-15 05:39:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1139854,"hashId":"28a75f57562e4f2b840523ee2c7dd05b","enunciado":"<p align=\"justify\">A Comiss\u00e3o Internacional sobre Educa\u00e7\u00e3o para o s\u00e9culo XXI, presidida por Jacques Dellors, publicou, para a UNESCO, em 1996, o relat\u00f3rio \"Um tesouro a descobrir\", no qual s\u00e3o apresentados os quatro pilares sobre os quais a educa\u00e7\u00e3o deveria estar fundada: o aprender a conhecer; o aprender a fazer; o aprender a conviver; e o aprender a ser. Na busca de uma educa\u00e7\u00e3o com qualidade para todos, os quatro pilares t\u00eam sido objeto de in\u00fameros investimentos na forma\u00e7\u00e3o dos professores. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, assinale a alternativa que apresenta o significado do \"aprender a ser\".<\/p>","resposta":4062465,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Consiste em desenvolver a compreens\u00e3o do outro e a percep\u00e7\u00e3o das interdepend\u00eancias, realizar projetos comuns e preparar-se para gerenciar conflitos, os valores do pluralismo, da compreens\u00e3o m\u00fatua e da paz.","id":4062462,"corpo":"<p align=justify>Consiste em desenvolver a compreens\u00e3o do outro e a percep\u00e7\u00e3o das interdepend\u00eancias, realizar projetos comuns e preparar-se para gerenciar conflitos, os valores do pluralismo, da compreens\u00e3o m\u00fatua e da paz.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Consiste em destacar, em todas as situa\u00e7\u00f5es, a rela\u00e7\u00e3o entre professor e aluno, al\u00e9m das tecnologias de \u00faltima gera\u00e7\u00e3o, que, por sua vez, devem limitar-se a apoiar a rela\u00e7\u00e3o (transmiss\u00e3o, di\u00e1logo e confronto) entre o docente e o discente.","id":4062463,"corpo":"<p align=justify>Consiste em destacar, em todas as situa\u00e7\u00f5es, a rela\u00e7\u00e3o entre professor e aluno, al\u00e9m das tecnologias de \u00faltima gera\u00e7\u00e3o, que, por sua vez, devem limitar-se a apoiar a rela\u00e7\u00e3o (transmiss\u00e3o, di\u00e1logo e confronto) entre o docente e o discente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Consiste em privilegiar o acesso ao conhecimento, em detrimento de outras formas de aprendizagem, assegurando o desenvolvimento do ensino, alternado com o trabalho, e o benef\u00edcio das oportunidades oferecidas ao longo de toda a vida.","id":4062464,"corpo":"<p align=justify>Consiste em privilegiar o acesso ao conhecimento, em detrimento de outras formas de aprendizagem, assegurando o desenvolvimento do ensino, alternado com o trabalho, e o benef\u00edcio das oportunidades oferecidas ao longo de toda a vida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Consiste em desenvolver, da melhor maneira poss\u00edvel, a personalidade e estar em condi\u00e7\u00f5es de agir com uma capacidade cada vez maior de autonomia, discernimento e responsabilidade pessoal. Com essa finalidade, a educa\u00e7\u00e3o deve levar em considera\u00e7\u00e3o todas as potencialidades de cada indiv\u00edduo: mem\u00f3ria; racioc\u00ednio; sentido est\u00e9tico; capacidades f\u00edsicas; e aptid\u00e3o para comunicar-se.","id":4062465,"corpo":"<p align=justify>Consiste em desenvolver, da melhor maneira poss\u00edvel, a personalidade e estar em condi\u00e7\u00f5es de agir com uma capacidade cada vez maior de autonomia, discernimento e responsabilidade pessoal. Com essa finalidade, a educa\u00e7\u00e3o deve levar em considera\u00e7\u00e3o todas as potencialidades de cada indiv\u00edduo: mem\u00f3ria; racioc\u00ednio; sentido est\u00e9tico; capacidades f\u00edsicas; e aptid\u00e3o para comunicar-se.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Consiste em adquirir n\u00e3o s\u00f3 uma qualifica\u00e7\u00e3o profissional, mas, de uma maneira mais abrangente, a compet\u00eancia que torna a pessoa apta a enfrentar numerosas situa\u00e7\u00f5es e a trabalhar em equipe no \u00e2mbito das diversas experi\u00eancias sociais ou de trabalho oferecidas aos jovens e adolescentes, seja espontaneamente, na sequ\u00eancia do contexto local ou nacional, seja formalmente, gra\u00e7as ao desenvolvimento do ensino, alternado com o trabalho.","id":4062466,"corpo":"<p align=justify>Consiste em adquirir n\u00e3o s\u00f3 uma qualifica\u00e7\u00e3o profissional, mas, de uma maneira mais abrangente, a compet\u00eancia que torna a pessoa apta a enfrentar numerosas situa\u00e7\u00f5es e a trabalhar em equipe no \u00e2mbito das diversas experi\u00eancias sociais ou de trabalho oferecidas aos jovens e adolescentes, seja espontaneamente, na sequ\u00eancia do contexto local ou nacional, seja formalmente, gra\u00e7as ao desenvolvimento do ensino, alternado com o trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390023,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":405523,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405524,"slug":"pedagogia-filosofia"}],"slug":"pedagogia\/1139854","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se uma das perguntas feitas pelo professor foi para que os alunos determinassem a quantidade de livros contidos na caixa de n\u00famero 40, uma poss\u00edvel intens\u00e3o do professor com essa pergunta era a de explorar com os alunos o uso da f\u00f3rmula","provas":[{"id":40069,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia - SEC BA","sigla":"SEC","id":3546,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"sec-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sec-ba-2018-fcc-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FCC - SEC - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-15 05:39:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1178277,"hashId":"763d331b63721ba39f697154d369b2c3","enunciado":"<p align=justify>Se uma das perguntas feitas pelo professor foi para que os alunos determinassem a quantidade de livros contidos na caixa de\r\nn\u00famero 40, uma poss\u00edvel intens\u00e3o do professor com essa pergunta era a de explorar com os alunos o uso da f\u00f3rmula<\/p>","resposta":4226787,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da soma dos termos de uma progress\u00e3o geom\u00e9trica.","id":4226783,"corpo":"<p align=justify>da soma dos termos de uma progress\u00e3o geom\u00e9trica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do termo geral de uma progress\u00e3o geom\u00e9trica.","id":4226784,"corpo":"<p align=justify>do termo geral de uma progress\u00e3o geom\u00e9trica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de Bhaskara para determina\u00e7\u00e3o da solu\u00e7\u00e3o de uma equa\u00e7\u00e3o do 2\u00ba grau.","id":4226785,"corpo":"<p align=justify>de Bhaskara para determina\u00e7\u00e3o da solu\u00e7\u00e3o de uma equa\u00e7\u00e3o do 2\u00ba grau.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da soma dos termos de uma progress\u00e3o aritm\u00e9tica.","id":4226786,"corpo":"<p align=justify>da soma dos termos de uma progress\u00e3o aritm\u00e9tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"do termo geral de uma progress\u00e3o aritm\u00e9tica.","id":4226787,"corpo":"<p align=justify>do termo geral de uma progress\u00e3o aritm\u00e9tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Considere o enunciado abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 43 e 44. Um professor utilizou o enunciado a seguir para propor perguntas aos seus alunos: Um dep\u00f3sito possui 40 caixas, numeradas de 1 a 40. A caixa 1 cont\u00e9m 15 livros, a caixa 2 cont\u00e9m 16 livros, a caixa 3 cont\u00e9m 17 livros, e assim sucessivamente, ou seja, cada caixa cont\u00e9m um livro a mais do que a anterior.","id":393911,"enunciado":"<p align=\"justify\"><u>Aten\u00e7\u00e3o:<\/u> Considere o enunciado abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 43 e 44.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Um professor utilizou o enunciado a seguir para propor perguntas aos seus alunos:<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">\r\nUm dep\u00f3sito possui 40 caixas, numeradas de 1 a 40. A caixa 1 cont\u00e9m 15 livros, a caixa 2 cont\u00e9m 16 livros, a caixa 3 cont\u00e9m\r\n17 livros, e assim sucessivamente, ou seja, cada caixa cont\u00e9m um livro a mais do que a anterior.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 e 44","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sequ\u00eancia, progress\u00e3o aritm\u00e9tica e geom\u00e9trica","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancia, progress\u00e3o aritm\u00e9tica e geom\u00e9trica","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403853,"slug":"matematica-sequencia-progressao-aritmetica-e-geometrica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Progress\u00e3o Geom\u00e9trica - PG","oab":false,"nome":"Progress\u00e3o Geom\u00e9trica - PG","pai":403853,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403855,"slug":"matematica-progressao-geometrica-pg"}],"slug":"matematica\/1178277","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Extrema","sigla":"","id":5174,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-extrema-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o estatuto do Idoso, \u00e9 assegurada a aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0 sa\u00fade do idoso, garantindo-lhe o acesso igualit\u00e1rio e","provas":[{"id":66662,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Extrema","sigla":"","id":5174,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-extrema-mg"},"banca":{"nome":"CONSESP Concursos","descricao":"CONSESP Concursos","sigla":"","oab":false,"id":280,"slug":"consesp-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-extrema-mg-2018-consesp-concursos-assistente-social-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"CONSESP Concursos - Prefeitura de Extrema - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-15 05:40:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2032419,"hashId":"bb3445d1ce449a26553a59e05b7d27c9","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/66662\/questao\/2032419-20211113203135000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o estatuto do Idoso, \u00e9 assegurada a aten\u00e7\u00e3o integral \u00e0 sa\u00fade do idoso, garantindo-lhe o acesso igualit\u00e1rio e<\/p>","resposta":7919648,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inovador.","id":7919647,"corpo":"<p>inovador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"universal.","id":7919648,"corpo":"<p>universal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"coletivo. ","id":7919649,"corpo":"<p>coletivo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"moderador. ","id":7919650,"corpo":"<p>moderador. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":490572,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social nas pol\u00edticas setoriais e transversais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social nas pol\u00edticas setoriais e transversais","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398157,"slug":"servico-social-servico-social-nas-politicas-setoriais-e-transversais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Idosos","oab":false,"nome":"Idosos","pai":398157,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398161,"slug":"servico-social-idosos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Direitos Fundamentais","oab":true,"nome":"Dos Direitos Fundamentais","pai":406473,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":406487,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-dos-direitos-fundamentais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo IV - Do Direito \u00e0 Sa\u00fade","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo IV - Do Direito \u00e0 Sa\u00fade","pai":406487,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410523,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-capitulo-iv-do-direito-a-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social \u00e0 Crian\u00e7a, ao Adolescente e \u00e0 Fam\u00edlia","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415312,"slug":"servico-social-protecao-social-a-crianca-ao-adolescente-e-a-familia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prote\u00e7\u00e3o Social ao Idoso","oab":false,"nome":"Prote\u00e7\u00e3o Social ao Idoso","pai":415312,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415320,"slug":"servico-social-protecao-social-ao-idoso"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMUS","id":4799,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semus-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o aplicativo de escrit\u00f3rio LibreOffice Calc Vers\u00e3o 6, instala\u00e7\u00e3o padr\u00e3o em portugu\u00eas, dada a tabela com os seguintes valores: \u25e2ABC112324563789assinale a alternativa que apresenta o resultado da express\u00e3o a seguir: =SOMA(A2:C2)-M\u00c1XIMO(B1:B3)","provas":[{"id":58860,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMUS","id":4799,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semus-ma"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semus-ma-2018-instituto-aocp-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEMUS - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"},{"id":58862,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio","id":5142,"slug":"tecnico-em-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade do Maranh\u00e3o","sigla":"SEMUS","id":4799,"esfera":"Municipal","uf":"MA","slug":"semus-ma"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"semus-ma-2018-instituto-aocp-tecnico-em-laboratorio","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEMUS - T\u00e9cnico em Laborat\u00f3rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-15 05:15:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1774056,"hashId":"70e678c831bc9ac1d7377efdd6278ec4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o aplicativo de escrit\u00f3rio LibreOffice Calc Vers\u00e3o 6, instala\u00e7\u00e3o padr\u00e3o em portugu\u00eas, dada a tabela com os seguintes valores: <\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 200px;\"><colgroup><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><col width=\"50\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-gbee\"><td data-row=\"row-gbee\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gbee\" data-cell=\"cell-wjtx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u25e2<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"row-gbee\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gbee\" data-cell=\"cell-on6x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\">A<\/p><\/td><td data-row=\"row-gbee\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gbee\" data-cell=\"cell-zvfr\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\">B<\/p><\/td><td data-row=\"row-gbee\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gbee\" data-cell=\"cell-m3kp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\">C<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-4m36\"><td data-row=\"row-4m36\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4m36\" data-cell=\"cell-4a1c\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\" data-cell-bg=\"grey\">1<\/p><\/td><td data-row=\"row-4m36\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4m36\" data-cell=\"cell-0cf4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>1<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-4m36\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4m36\" data-cell=\"cell-pm77\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>2<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-4m36\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4m36\" data-cell=\"cell-zmki\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>3<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-6mov\"><td data-row=\"row-6mov\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6mov\" data-cell=\"cell-ybke\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\">2<\/p><\/td><td data-row=\"row-6mov\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6mov\" data-cell=\"cell-y61f\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>4<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-6mov\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6mov\" data-cell=\"cell-u86e\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>5<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-6mov\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6mov\" data-cell=\"cell-q7h2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>6<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-qst6\"><td data-row=\"row-qst6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qst6\" data-cell=\"cell-uhwn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\">3<\/p><\/td><td data-row=\"row-qst6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qst6\" data-cell=\"cell-f5ig\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>7<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-qst6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qst6\" data-cell=\"cell-ftk9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>8<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-qst6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-qst6\" data-cell=\"cell-k399\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>9<\/strong><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\">assinale a alternativa que apresenta o resultado da express\u00e3o a seguir: <\/p><p style=\"text-align: center;\">=SOMA(A2:C2)-M\u00c1XIMO(B1:B3)<\/p>","resposta":6768693,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15","id":6768691,"corpo":"<p>15<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"9","id":6768692,"corpo":"<p>9<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"7","id":6768693,"corpo":"<p>7<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5","id":6768694,"corpo":"<p>5<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3","id":6768695,"corpo":"<p>3<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":462292,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420303,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"}],"slug":"informatica\/1774056","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336,"slug":"direns-marinha"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Secretariado","id":11629,"slug":"tecnico-em-secretariado"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Chiavenato (2014), sobre a Administra\u00e7\u00e3o Cientifica, iniciada por Taylor, e a Teoria Cl\u00e1ssica da Administra\u00e7\u00e3o, fundada por Fayol, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":59553,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Secretariado","id":11629,"slug":"tecnico-em-secretariado"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Marinha","descricao":"Diretoria de Ensino da Marinha - DIRENS - Marinha","sigla":"DIRENS Marinha","oab":false,"id":336,"slug":"direns-marinha"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2018-direns-marinha-tecnico-em-secretariado-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Marinha - Marinha - T\u00e9cnico em Secretariado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-15 05:15:25","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Pra\u00e7as Especiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental para acesso direto ao oficialato da Aeron\u00e1utica (Aluno \/ Cadete)","id":88},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1798184,"hashId":"366bc29caeeecdb2c68483afc4b792bf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Chiavenato (2014), sobre a Administra\u00e7\u00e3o Cientifica, iniciada por Taylor, e a Teoria Cl\u00e1ssica da Administra\u00e7\u00e3o, fundada por Fayol, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":6876869,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ambas possu\u00edam \u00eanfase na tarefa realizada pelo oper\u00e1rio","id":6876865,"corpo":"<p>ambas possu\u00edam \u00eanfase na tarefa realizada pelo oper\u00e1rio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"enquanto a Administra\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica se caracterizava pela \u00eanfase na estrutura que a organiza\u00e7\u00e3o deveria possuir para ser eficiente, a Teoria Cl\u00e1ssica buscava a racionaliza\u00e7\u00e3o do trabalho oper\u00e1rio.","id":6876866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">enquanto a Administra\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica se caracterizava pela \u00eanfase na estrutura que a organiza\u00e7\u00e3o deveria possuir para ser eficiente, a Teoria Cl\u00e1ssica buscava a racionaliza\u00e7\u00e3o do trabalho oper\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas a Teoria Cl\u00e1ssica da Administra\u00e7\u00e3o deu um tratamento sistem\u00e1tico \u00e0 intera\u00e7\u00e3o entre pessoas e grupos informais dentro da Organiza\u00e7\u00e3o.","id":6876867,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">apenas a Teoria Cl\u00e1ssica da Administra\u00e7\u00e3o deu um tratamento sistem\u00e1tico \u00e0 intera\u00e7\u00e3o entre pessoas e grupos informais dentro da Organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as duas escolas surgiram nos Estados Unidos e rapidamente se espalharam pela Europa, conseguindo muitos seguidores, como Gantt, Emerson e Ford.","id":6876868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as duas escolas surgiram nos Estados Unidos e rapidamente se espalharam pela Europa, conseguindo muitos seguidores, como Gantt, Emerson e Ford.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a Administra\u00e7\u00e3o cient\u00edfica buscava a efici\u00eancia pela racionaliza\u00e7\u00e3o do trabalho oper\u00e1rio e do somat\u00f3rio das efici\u00eancias individuais, enquanto a Teoria Cl\u00e1ssica da Administra\u00e7\u00e3o partia do todo organizacional e sua estrutura para garantir a efici\u00eancia a todas as partes envolvidas.","id":6876869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Administra\u00e7\u00e3o cient\u00edfica buscava a efici\u00eancia pela racionaliza\u00e7\u00e3o do trabalho oper\u00e1rio e do somat\u00f3rio das efici\u00eancias individuais, enquanto a Teoria Cl\u00e1ssica da Administra\u00e7\u00e3o partia do todo organizacional e sua estrutura para garantir a efici\u00eancia a todas as partes envolvidas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":464550,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Teoria cl\u00e1ssica","pai":404573,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404574,"slug":"administracao-geral-teoria-classica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria da administra\u00e7\u00e3o cient\u00edfica","oab":false,"nome":"Teoria da administra\u00e7\u00e3o cient\u00edfica","pai":404573,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404575,"slug":"administracao-geral-teoria-da-administracao-cientifica"}],"slug":"administracao-geral\/1798184","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":14553,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o texto leia as afirmativas a seguir.I. A tranquilidade que o primeiro par\u00e1grafo da cr\u00f4nica transmite ao leitor \u00e9 quebrada no segundo par\u00e1grafo.II. No terceiro par\u00e1grafo, o narrador descreve o nado do homem e a avers\u00e3o que come\u00e7a a nutrir por ele.III. O narrador torce pelo bom desempenho do nadador, embora n\u00e3o perceba nele firmeza e corre\u00e7\u00e3o.Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em:","provas":[{"id":83713,"cargo":{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":14553,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2018-ibade-professor-de-nivel-superior-area-ingles","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Manaus - Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ingl\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 04:34:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2544245,"hashId":"cfeaefb56ca1d0be0c15c940654ab71f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o texto leia as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A tranquilidade que o primeiro par\u00e1grafo da cr\u00f4nica transmite ao leitor \u00e9 quebrada no segundo par\u00e1grafo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. No terceiro par\u00e1grafo, o narrador descreve o nado do homem e a avers\u00e3o que come\u00e7a a nutrir por ele.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O narrador torce pelo bom desempenho do nadador, embora n\u00e3o perceba nele firmeza e corre\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em:<\/p>","resposta":10131671,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":10131670,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I.","id":10131671,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III.","id":10131672,"corpo":"<p>III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III.","id":10131673,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 05.Homem no mar\tDe minha varanda vejo, entre \u00e1rvores e telhados, o mar. N\u00e3o h\u00e1 ningu\u00e9m na praia, que resplende ao sol. O vento \u00e9 nordeste, e vai tangendo, aqui e ali, no belo azul das \u00e1guas, pequenas espumas que marcham alguns segundos e morrem, como bichos alegres e humildes; perto da terra a onda \u00e9 verde.\tMas percebo um movimento em um ponto do mar; \u00e9 um homem nadando. Ele nada a uma certa dist\u00e2ncia da praia, em bra\u00e7adas pausadas e fortes; nada a favor das \u00e1guas e do vento, e as pequenas espumas que nascem e somem parecem ir mais depressa do que ele. Justo: espumas s\u00e3o leves, n\u00e3o s\u00e3o feitas de nada, toda sua subst\u00e2ncia \u00e9 \u00e1gua e vento e luz, e o homem tem sua carne, seus ossos, seu cora\u00e7\u00e3o, todo seu corpo a transportar na \u00e1gua.\tEle usa os m\u00fasculos com uma calma energia; avan\u00e7a. Certamente n\u00e3o suspeita de que um desconhecido o v\u00ea o admira porque ele est\u00e1 nadando na praia deserta. N\u00e3o sei de onde vem essa admira\u00e7\u00e3o, mas encontro nesse homem uma nobreza calma, sinto-me solid\u00e1rio com ele, acompanho o seu esfor\u00e7o solit\u00e1rio como se ele estivesse cumprindo uma bela miss\u00e3o. J\u00e1 nadou em minha presen\u00e7a uns trezentos metros; antes, n\u00e3o sei; duas vezes o perdi de vista, quando ele passou atr\u00e1s das \u00e1rvores, mas esperei com toda confian\u00e7a que reaparecesse sua cabe\u00e7a, e o movimento alternado de seus bra\u00e7os. Mais uns cinquenta metros, e o perderei de vista, pois um telhado o esconder\u00e1. Que ele nade bem esses cinquenta ou sessenta metros; isto me parece importante; \u00e9 preciso que conserve a mesma batida de sua bra\u00e7ada, e que eu o veja desaparecer assim como o vi aparecer, no mesmo rumo, no mesmo ritmo, forte, lento, sereno. Ser\u00e1 perfeito; a imagem desse homem me faz bem.\t\u00c9 apenas a imagem de um homem, e eu n\u00e3o poderia saber sua idade, nem sua cor, nem os tra\u00e7os de sua cara. Estou solid\u00e1rio com ele, e espero que ele esteja comigo. Que ele atinja o telhado vermelho, e ent\u00e3o eu poderei sair da varanda tranquilo, pensando \u2014 \u201cvi um homem sozinho, nadando no mar; quando o vi ele j\u00e1 estava nadando; acompanhei-o com aten\u00e7\u00e3o durante todo o tempo, e testemunho que ele nadou sempre com firmeza e corre\u00e7\u00e3o; esperei que ele atingisse um telhado vermelho, e ele o atingiu\u201d.____Agora n\u00e3o sou mais respons\u00e1vel por ele; cumpri o meu dever, e ele cumpriu o seu. Admiro-o. N\u00e3o consigo saber em que reside, para mim, a grandeza de sua tarefa; ele n\u00e3o estava fazendo nenhum gesto a favor de algu\u00e9m, nem construindo algo de \u00fatil; mas certamente fazia uma coisa bela, e a fazia de um modo puro e viril.\tN\u00e3o des\u00e7o para ir esper\u00e1-lo na praia e lhe apertar a m\u00e3o; mas dou meu silencioso apoio, minha aten\u00e7\u00e3o e minha estima a esse desconhecido, a esse nobre animal, a esse homem, a esse correto irm\u00e3o.\tBRAGA, Rubem. Homem no mar. In: SANTOS, Joaquim Ferreira dos (Org.). As cem melhores cr\u00f4nicas brasileiras. Rio de Janeiro: Objetiva, 2007, pp. 110-111","id":548277,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 05.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Homem no mar<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tDe minha varanda vejo, entre \u00e1rvores e telhados, o mar. N\u00e3o h\u00e1 ningu\u00e9m na praia, que resplende ao sol. O vento \u00e9 nordeste, e vai tangendo, aqui e ali, no belo azul das \u00e1guas, pequenas espumas que marcham alguns segundos e morrem, como bichos alegres e humildes; perto da terra a onda \u00e9 verde.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tMas percebo um movimento em um ponto do mar; \u00e9 um homem nadando. Ele nada a uma certa dist\u00e2ncia da praia, em bra\u00e7adas pausadas e fortes; nada a favor das \u00e1guas e do vento, e as pequenas espumas que nascem e somem parecem ir mais depressa do que ele. Justo: espumas s\u00e3o leves, n\u00e3o s\u00e3o feitas de nada, toda sua subst\u00e2ncia \u00e9 \u00e1gua e vento e luz, e o homem tem sua carne, seus ossos, seu cora\u00e7\u00e3o, todo seu corpo a transportar na \u00e1gua.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tEle usa os m\u00fasculos com uma calma energia; avan\u00e7a. Certamente n\u00e3o suspeita de que um desconhecido o v\u00ea o admira porque ele est\u00e1 nadando na praia deserta. N\u00e3o sei de onde vem essa admira\u00e7\u00e3o, mas encontro nesse homem uma nobreza calma, sinto-me solid\u00e1rio com ele, acompanho o seu esfor\u00e7o solit\u00e1rio como se ele estivesse cumprindo uma bela miss\u00e3o. J\u00e1 nadou em minha presen\u00e7a uns trezentos metros; antes, n\u00e3o sei; duas vezes o perdi de vista, quando ele passou atr\u00e1s das \u00e1rvores, mas esperei com toda confian\u00e7a que reaparecesse sua cabe\u00e7a, e o movimento alternado de seus bra\u00e7os. Mais uns cinquenta metros, e o perderei de vista, pois um telhado o esconder\u00e1. Que ele nade bem esses cinquenta ou sessenta metros; isto me parece importante; \u00e9 preciso que conserve a mesma batida de sua bra\u00e7ada, e que eu o veja desaparecer assim como o vi aparecer, no mesmo rumo, no mesmo ritmo, forte, lento, sereno. Ser\u00e1 perfeito; a imagem desse homem me faz bem.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t\u00c9 apenas a imagem de um homem, e eu n\u00e3o poderia saber sua idade, nem sua cor, nem os tra\u00e7os de sua cara. Estou solid\u00e1rio com ele, e espero que ele esteja comigo. Que ele atinja o telhado vermelho, e ent\u00e3o eu poderei sair da varanda tranquilo, pensando \u2014 \u201cvi um homem sozinho, nadando no mar; quando o vi ele j\u00e1 estava nadando; acompanhei-o com aten\u00e7\u00e3o durante todo o tempo, e testemunho que ele nadou sempre com firmeza e corre\u00e7\u00e3o; esperei que ele atingisse um telhado vermelho, e ele o atingiu\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">____<\/span>Agora n\u00e3o sou mais respons\u00e1vel por ele; cumpri o meu dever, e ele cumpriu o seu. Admiro-o. N\u00e3o consigo saber em que reside, para mim, a grandeza de sua tarefa; ele n\u00e3o estava fazendo nenhum gesto a favor de algu\u00e9m, nem construindo algo de \u00fatil; mas certamente fazia uma coisa bela, e a fazia de um modo puro e viril.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tN\u00e3o des\u00e7o para ir esper\u00e1-lo na praia e lhe apertar a m\u00e3o; mas dou meu silencioso apoio, minha aten\u00e7\u00e3o e minha estima a esse desconhecido, a esse nobre animal, a esse homem, a esse correto irm\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">BRAGA, Rubem. <\/span><em style=\"font-size: 11px;\">Homem no mar<\/em><span style=\"font-size: 11px;\">. In: SANTOS, Joaquim Ferreira dos (Org.). <\/span><em style=\"font-size: 11px;\">As cem melhores cr\u00f4nicas brasileiras. <\/em><span style=\"font-size: 11px;\">Rio de Janeiro: Objetiva, 2007, pp. 110-111<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14567,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-educacao-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cAdmiro-o.\u201d (5\u00ba par\u00e1grafo)Para manter coer\u00eancia com a ideia desenvolvida no texto, ao conectar a frase citada com aquela que a antecede, pode ser empregada a seguinte express\u00e3o:","provas":[{"id":83709,"cargo":{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":14567,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2018-ibade-professor-de-nivel-superior-area-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Manaus - Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 04:34:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2544308,"hashId":"b942d720431dfb1cb4370adf2069d030","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAdmiro-o.\u201d (5\u00ba par\u00e1grafo)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Para manter coer\u00eancia com a ideia desenvolvida no texto, ao conectar a frase citada com aquela que a antecede, pode ser empregada a seguinte express\u00e3o:<\/p>","resposta":10131961,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no entanto.","id":10131959,"corpo":"<p>no entanto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"al\u00e9m do que.","id":10131960,"corpo":"<p>al\u00e9m do que.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"por isso.","id":10131961,"corpo":"<p>por isso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o obstante.","id":10131962,"corpo":"<p>n\u00e3o obstante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 05. Homem no mar De minha varanda vejo, entre \u00e1rvores e telhados, o mar. N\u00e3o h\u00e1 ningu\u00e9m na praia, que resplende ao sol. O vento \u00e9 nordeste, e vai tangendo, aqui ali, no belo azul das \u00e1guas, pequenas espumas que marcham alguns segundos e morrem, como bichos alegres e humildes; perto da terra a onda \u00e9 verde. Mas percebo um movimento em um ponto do mar; \u00e9 um homem nadando. Ele nada a uma certa dist\u00e2ncia da praia, em bra\u00e7adas pausadas e fortes; nada a favor das \u00e1guas e do vento, e as pequenas espumas que nascem e somem parecem ir mais depressa do que ele. Justo: espumas s\u00e3o leves, n\u00e3o s\u00e3o feitas de nada, toda sua subst\u00e2ncia \u00e9 \u00e1gua e vento e luz, e o homem tem sua carne, seus ossos, seu cora\u00e7\u00e3o, todo seu corpo a transportar na \u00e1gua. Ele usa os m\u00fasculos com uma calma energia; avan\u00e7a. Certamente n\u00e3o suspeita de que um desconhecido o v\u00ea o admira porque ele est\u00e1 nadando na praia deserta. N\u00e3o sei de onde vem essa admira\u00e7\u00e3o, mas encontro nesse homem uma nobreza calma, sinto-me solid\u00e1rio com ele, acompanho o seu esfor\u00e7o solit\u00e1rio como se ele estivesse cumprindo uma bela miss\u00e3o. J\u00e1 nadou em minha presen\u00e7a uns trezentos metros; antes, n\u00e3o sei; duas vezes o perdi de vista, quando ele passou atr\u00e1s das \u00e1rvores, mas esperei com toda confian\u00e7a que reaparecesse sua cabe\u00e7a, e o movimento alternado de seus bra\u00e7os. Mais uns cinquenta metros, e o perderei de vista, pois um telhado o esconder\u00e1. Que ele nade bem esses cinquenta ou sessenta metros; isto me parece importante; \u00e9 preciso que conserve a mesma batida de sua bra\u00e7ada, e que eu o veja desaparecer assim como o vi aparecer, no mesmo rumo, no mesmo ritmo, forte, lento, sereno. Ser\u00e1 perfeito; a imagem desse homem me faz bem. \u00c9 apenas a imagem de um homem, e eu n\u00e3o poderia saber sua idade, nem sua cor, nem os tra\u00e7os de sua cara. Estou solid\u00e1rio com ele, e espero que ele esteja comigo. Que ele atinja o telhado vermelho, e ent\u00e3o eu poderei sair da varanda tranquilo, pensando \u2014 \u201cvi um homem sozinho, nadando no mar; quando o vi ele j\u00e1 estava nadando; acompanhei-o com aten\u00e7\u00e3o durante todo o tempo, e testemunho que ele nadou sempre com firmeza e corre\u00e7\u00e3o; esperei que ele atingisse um telhado vermelho, e ele o atingiu\u201d. Agora n\u00e3o sou mais respons\u00e1vel por ele; cumpri o meu dever, e ele cumpriu o seu. Admiro-o. N\u00e3o consigo saber em que reside, para mim, a grandeza de sua tarefa; ele n\u00e3o estava fazendo nenhum gesto a favor de algu\u00e9m, nem construindo algo de \u00fatil; mas certamente fazia uma coisa bela, e a fazia de um modo puro e viril. N\u00e3o des\u00e7o para ir esper\u00e1-lo na praia e lhe apertar a m\u00e3o; mas dou meu silencioso apoio, minha aten\u00e7\u00e3o e minha estima a esse desconhecido, a esse nobre animal, a esse homem, a esse correto irm\u00e3o. BRAGA, Rubem. Homem no mar. In: SANTOS, Joaquim Ferreira dos (Org.). As cem melhores cr\u00f4nicas brasileiras. Rio de Janeiro: Objetiva, 2007, pp. 110-111","id":548282,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 05. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Homem no mar <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">De minha varanda vejo, entre \u00e1rvores e telhados, o mar. N\u00e3o h\u00e1 ningu\u00e9m na praia, que resplende ao sol. O vento \u00e9 nordeste, e vai tangendo, aqui ali, no belo azul das \u00e1guas, pequenas espumas que marcham alguns segundos e morrem, como bichos alegres e humildes; perto da terra a onda \u00e9 verde. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Mas percebo um movimento em um ponto do mar; \u00e9 um homem nadando. Ele nada a uma certa dist\u00e2ncia da praia, em bra\u00e7adas pausadas e fortes; nada a favor das \u00e1guas e do vento, e as pequenas espumas que nascem e somem parecem ir mais depressa do que ele. Justo: espumas s\u00e3o leves, n\u00e3o s\u00e3o feitas de nada, toda sua subst\u00e2ncia \u00e9 \u00e1gua e vento e luz, e o homem tem sua carne, seus ossos, seu cora\u00e7\u00e3o, todo seu corpo a transportar na \u00e1gua. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Ele usa os m\u00fasculos com uma calma energia; avan\u00e7a. Certamente n\u00e3o suspeita de que um desconhecido o v\u00ea o admira porque ele est\u00e1 nadando na praia deserta. N\u00e3o sei de onde vem essa admira\u00e7\u00e3o, mas encontro nesse homem uma nobreza calma, sinto-me solid\u00e1rio com ele, acompanho o seu esfor\u00e7o solit\u00e1rio como se ele estivesse cumprindo uma bela miss\u00e3o. J\u00e1 nadou em minha presen\u00e7a uns trezentos metros; antes, n\u00e3o sei; duas vezes o perdi de vista, quando ele passou atr\u00e1s das \u00e1rvores, mas esperei com toda confian\u00e7a que reaparecesse sua cabe\u00e7a, e o movimento alternado de seus bra\u00e7os. Mais uns cinquenta metros, e o perderei de vista, pois um telhado o esconder\u00e1. Que ele nade bem esses cinquenta ou sessenta metros; isto me parece importante; \u00e9 preciso que conserve a mesma batida de sua bra\u00e7ada, e que eu o veja desaparecer assim como o vi aparecer, no mesmo rumo, no mesmo ritmo, forte, lento, sereno. Ser\u00e1 perfeito; a imagem desse homem me faz bem. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\u00c9 apenas a imagem de um homem, e eu n\u00e3o poderia saber sua idade, nem sua cor, nem os tra\u00e7os de sua cara. Estou solid\u00e1rio com ele, e espero que ele esteja comigo. Que ele atinja o telhado vermelho, e ent\u00e3o eu poderei sair da varanda tranquilo, pensando \u2014 \u201cvi um homem sozinho, nadando no mar; quando o vi ele j\u00e1 estava nadando; acompanhei-o com aten\u00e7\u00e3o durante todo o tempo, e testemunho que ele nadou sempre com firmeza e corre\u00e7\u00e3o; esperei que ele atingisse um telhado vermelho, e ele o atingiu\u201d. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Agora n\u00e3o sou mais respons\u00e1vel por ele; cumpri o meu dever, e ele cumpriu o seu. Admiro-o. N\u00e3o consigo saber em que reside, para mim, a grandeza de sua tarefa; ele n\u00e3o estava fazendo nenhum gesto a favor de algu\u00e9m, nem construindo algo de \u00fatil; mas certamente fazia uma coisa bela, e a fazia de um modo puro e viril. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">N\u00e3o des\u00e7o para ir esper\u00e1-lo na praia e lhe apertar a m\u00e3o; mas dou meu silencioso apoio, minha aten\u00e7\u00e3o e minha estima a esse desconhecido, a esse nobre animal, a esse homem, a esse correto irm\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">BRAGA, Rubem. <em>Homem no mar<\/em>. In: SANTOS, Joaquim Ferreira dos (Org.). <em>As cem melhores cr\u00f4nicas brasileiras<\/em>. Rio de Janeiro: Objetiva, 2007, pp. 110-111<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":14553,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The following sentences refer to the owner\u2019s age. Check the correct sentence.","provas":[{"id":83713,"cargo":{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":14553,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2018-ibade-professor-de-nivel-superior-area-ingles","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Manaus - Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ingl\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 04:34:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2544403,"hashId":"16874aa14f3ff6a5a879ca2577beccf9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">The following sentences refer to the owner\u2019s age. Check the correct sentence.<\/p>","resposta":10132353,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A forty-years-old Japanese woman recognized the dog on TV.","id":10132351,"corpo":"<p>A forty-years-old Japanese woman recognized the dog on TV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"The dog's owner has forty years old.","id":10132352,"corpo":"<p>The dog's owner has forty years old.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"The dog's owner is a forty-year-old Japanese lady.","id":10132353,"corpo":"<p>The dog's owner is a forty-year-old Japanese lady.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"The dog's owner is a forty-year-old.","id":10132354,"corpo":"<p>The dog's owner is a forty-year-old.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Read the texts below and answer the questions that follow:Text 1 - News from JapanJapanese tsunami dog and owner reunitedA dog that was rescued after spending three weeks floating at sea after a huge earthquake and tsunami has been reunited with its owner, who recognized the dog when she saw a TV news report on the rescue on Friday.The dog was found by a Japan Coast Guard crew on a roof drifting some 1.8km off the coast of one of the worst-hit areas along Japan's north-east coast. The roof that the dog was found on is believed to have broken off the house and been washed out to sea by the retreating waters of the devastating tsunami.The two-year-old dog called Ban had an emotional reunion with its owner at an animal care center where it had been taken to be looked after. Local media reported that Ban immediately jumped up and was very excited when the owner appeared. \u201cWe'll never let go of her,\u201d said the owner, who wished to remain anonymous.Taken from: https:\/\/www.usingenglish.com\/comprehension\/","id":548293,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Read the texts below and answer the questions that follow:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Text 1 - News from Japan<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Japanese tsunami dog and owner reunited<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A dog that was rescued after spending three weeks floating at sea after a huge earthquake and tsunami has been reunited with its owner, who recognized the dog when she saw a TV news report on the rescue on Friday.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">The dog was found by a Japan Coast Guard crew on a roof drifting some 1.8km off the coast of one of the worst-hit areas along Japan's north-east coast. The roof that the dog was found on is believed to have broken off the house and been washed out to sea by the retreating waters of the devastating tsunami.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">The two-year-old dog called Ban had an emotional reunion with its owner at an animal care center where it had been taken to be looked after. Local media reported that Ban immediately jumped up and was very excited when the owner appeared. \u201cWe'll never let go of her,\u201d said the owner, who wished to remain anonymous.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Taken from: https:\/\/www.usingenglish.com\/comprehension\/<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 45","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":14553,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Read the sentences below and choose the one that has a verb in the imperative form:","provas":[{"id":83713,"cargo":{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":14553,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2018-ibade-professor-de-nivel-superior-area-ingles","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Manaus - Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ingl\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 04:34:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2544430,"hashId":"376813695a0a3d1afa37d3ed6daf4017","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Read the sentences below and choose the one that has a verb in the imperative form:<\/p>","resposta":10132460,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"They looked for the dog","id":10132459,"corpo":"<p>They looked for the dog<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Find the dog!","id":10132460,"corpo":"<p>Find the dog!<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Let's watch the news!","id":10132461,"corpo":"<p>Let's watch the news!<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"The dog is called Ban.","id":10132462,"corpo":"<p>The dog is called Ban.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Read the texts below and answer the questions that follow:Text 1 - News from JapanJapanese tsunami dog and owner reunitedA dog that was rescued after spending three weeks floating at sea after a huge earthquake and tsunami has been reunited with its owner, who recognized the dog when she saw a TV news report on the rescue on Friday.The dog was found by a Japan Coast Guard crew on a roof drifting some 1.8km off the coast of one of the worst-hit areas along Japan's north-east coast. The roof that the dog was found on is believed to have broken off the house and been washed out to sea by the retreating waters of the devastating tsunami.The two-year-old dog called Ban had an emotional reunion with its owner at an animal care center where it had been taken to be looked after. Local media reported that Ban immediately jumped up and was very excited when the owner appeared. \u201cWe'll never let go of her,\u201d said the owner, who wished to remain anonymous.Taken from: https:\/\/www.usingenglish.com\/comprehension\/","id":548293,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Read the texts below and answer the questions that follow:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Text 1 - News from Japan<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Japanese tsunami dog and owner reunited<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A dog that was rescued after spending three weeks floating at sea after a huge earthquake and tsunami has been reunited with its owner, who recognized the dog when she saw a TV news report on the rescue on Friday.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">The dog was found by a Japan Coast Guard crew on a roof drifting some 1.8km off the coast of one of the worst-hit areas along Japan's north-east coast. The roof that the dog was found on is believed to have broken off the house and been washed out to sea by the retreating waters of the devastating tsunami.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">The two-year-old dog called Ban had an emotional reunion with its owner at an animal care center where it had been taken to be looked after. Local media reported that Ban immediately jumped up and was very excited when the owner appeared. \u201cWe'll never let go of her,\u201d said the owner, who wished to remain anonymous.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Taken from: https:\/\/www.usingenglish.com\/comprehension\/<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 45","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":14553,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The sentence \u201cThose parents that can't afford one\" refers to:","provas":[{"id":83713,"cargo":{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":14553,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2018-ibade-professor-de-nivel-superior-area-ingles","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Manaus - Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ingl\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 04:34:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2544483,"hashId":"9806ac71eda56aae464e13fc150edf97","enunciado":"<p>The sentence \u201cThose parents that can't afford one\" refers to:<\/p>","resposta":10132705,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"the parents who are not fond of spending money on new gadgets.","id":10132704,"corpo":"<p>the parents who are not fond of spending money on new gadgets.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"the parents who don't have enough money to buy an iPad.","id":10132705,"corpo":"<p>the parents who don't have enough money to buy an iPad.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"the parents who are not willing to buy a new iPad.","id":10132706,"corpo":"<p>the parents who are not willing to buy a new iPad.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"the parents who don't agree on buying a new iPad for their children.","id":10132707,"corpo":"<p>the parents who don't agree on buying a new iPad for their children.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Text 2 - News trom ChinaOutcry as Chinese school makes iPads compulsoryApple products are incredibly popular in China, but not everyone can afford them A school in northern China has been criticised for enforcing iPad learning as part of its new curriculum, it's reported.According to China Economic Daily, the Danfeng High School in Shaanxi province recently issued a notice saying that, \u201cas part of a teaching requirement, students are required to bring their own iPad\u201d when they start the new school year in September.Staff told the paper that using an iPad would \u201cimprove classroom efficiency\u201d, and that the school would manage an internet firewall, so that parents would not have to worry about students using the device for otherm eans.However, China Economic Daily says that after criticism from parents, who felt that it would be an \u201cunnecessary financial burden\u201d, headmaster Yao Hushan said that having an iPad was no longer a mandatory requirement. Mr Yao added that children who don't have a device could still enrol, but that he recommended students bring an iPad as part of a \u201cprocess of promoting the digital classroom\u201d.The incident led to lively discussion on the Sina Weibo social media platform. \u201cThose parents that can't afford one will have to sell a kidney!\u201d one user quipped.Others expressed concerns about the health implications of long-term electronic device use. \u201cI worry about their Vision,\u201d one user said, and another said they would all become \u201cshort-sighted and have to wear glasses.\u201dBut others felt that it was a good move in line with new modem ways of teaching. \u201cThey are affordable for the average family,\u201d one said, \u201cthey don't necessarily need to buy the latest model.\u201dReporting by KerryAllenTaken from: www.bbc.com\/news\/blogs-news-from-elsewhere","id":548305,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Text 2 - News trom China<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Outcry as Chinese school makes iPads compulsory<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Apple products are incredibly popular in China, but not everyone can afford them <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>A school in northern China has been criticised for enforcing iPad learning as part of its new curriculum, it's reported.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">According to <u>China Economic Daily<\/u>, the Danfeng High School in Shaanxi province recently issued a notice saying that, \u201cas part of a teaching requirement, students are required to bring their own iPad\u201d when they start the new school year in September.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Staff told the paper that using an iPad would \u201cimprove classroom efficiency\u201d, and that the school would manage an internet firewall, so that parents would not have to worry about students using the device for otherm eans.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">However, China Economic Daily says that after criticism from parents, who felt that it would be an \u201cunnecessary financial burden\u201d, headmaster Yao Hushan said that having an iPad was no longer a mandatory requirement. Mr Yao added that children who don't have a device could still enrol, but that he recommended students bring an iPad as part of a \u201cprocess of promoting the digital classroom\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">The incident led to lively discussion on the Sina Weibo social media platform. \u201cThose parents that can't afford one will have to sell a kidney!\u201d one user quipped.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Others expressed concerns about the health implications of long-term electronic device use. \u201cI worry about their Vision,\u201d one user said, and another said they would all become \u201cshort-sighted and have to wear glasses.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">But others felt that it was a good move in line with new modem ways of teaching. \u201cThey are affordable for the average family,\u201d one said, \u201cthey don't necessarily need to buy the latest model.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Reporting by KerryAllen<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Taken from: www.bbc.com\/news\/blogs-news-from-elsewhere<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":14553,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Consider the following question:\u201cHow long have you had your iPad?\u201dAmong the different answers below, choose the one which would be a correct answer to the question above.","provas":[{"id":83713,"cargo":{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ingl\u00eas","id":14553,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2018-ibade-professor-de-nivel-superior-area-ingles","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Manaus - Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ingl\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 04:34:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2544501,"hashId":"fce69883980a09d5915ee9f2d7d2627a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Consider the following question:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u201cHow long have you had your iPad?\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Among the different answers below, choose the one which would be a correct answer to the question above.<\/p>","resposta":10132780,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Yes. I've been having it for one year.","id":10132777,"corpo":"<p>Yes. I've been having it for one year.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I had it since 2016.","id":10132778,"corpo":"<p>I had it since 2016.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Yes. I have it for a long time.","id":10132779,"corpo":"<p>Yes. I have it for a long time.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I've had it for aboul six months.","id":10132780,"corpo":"<p>I've had it for aboul six months.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Text 2 - News trom ChinaOutcry as Chinese school makes iPads compulsoryApple products are incredibly popular in China, but not everyone can afford them A school in northern China has been criticised for enforcing iPad learning as part of its new curriculum, it's reported.According to China Economic Daily, the Danfeng High School in Shaanxi province recently issued a notice saying that, \u201cas part of a teaching requirement, students are required to bring their own iPad\u201d when they start the new school year in September.Staff told the paper that using an iPad would \u201cimprove classroom efficiency\u201d, and that the school would manage an internet firewall, so that parents would not have to worry about students using the device for otherm eans.However, China Economic Daily says that after criticism from parents, who felt that it would be an \u201cunnecessary financial burden\u201d, headmaster Yao Hushan said that having an iPad was no longer a mandatory requirement. Mr Yao added that children who don't have a device could still enrol, but that he recommended students bring an iPad as part of a \u201cprocess of promoting the digital classroom\u201d.The incident led to lively discussion on the Sina Weibo social media platform. \u201cThose parents that can't afford one will have to sell a kidney!\u201d one user quipped.Others expressed concerns about the health implications of long-term electronic device use. \u201cI worry about their Vision,\u201d one user said, and another said they would all become \u201cshort-sighted and have to wear glasses.\u201dBut others felt that it was a good move in line with new modem ways of teaching. \u201cThey are affordable for the average family,\u201d one said, \u201cthey don't necessarily need to buy the latest model.\u201dReporting by KerryAllenTaken from: www.bbc.com\/news\/blogs-news-from-elsewhere","id":548305,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Text 2 - News trom China<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Outcry as Chinese school makes iPads compulsory<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Apple products are incredibly popular in China, but not everyone can afford them <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>A school in northern China has been criticised for enforcing iPad learning as part of its new curriculum, it's reported.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">According to <u>China Economic Daily<\/u>, the Danfeng High School in Shaanxi province recently issued a notice saying that, \u201cas part of a teaching requirement, students are required to bring their own iPad\u201d when they start the new school year in September.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Staff told the paper that using an iPad would \u201cimprove classroom efficiency\u201d, and that the school would manage an internet firewall, so that parents would not have to worry about students using the device for otherm eans.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">However, China Economic Daily says that after criticism from parents, who felt that it would be an \u201cunnecessary financial burden\u201d, headmaster Yao Hushan said that having an iPad was no longer a mandatory requirement. Mr Yao added that children who don't have a device could still enrol, but that he recommended students bring an iPad as part of a \u201cprocess of promoting the digital classroom\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">The incident led to lively discussion on the Sina Weibo social media platform. \u201cThose parents that can't afford one will have to sell a kidney!\u201d one user quipped.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Others expressed concerns about the health implications of long-term electronic device use. \u201cI worry about their Vision,\u201d one user said, and another said they would all become \u201cshort-sighted and have to wear glasses.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">But others felt that it was a good move in line with new modem ways of teaching. \u201cThey are affordable for the average family,\u201d one said, \u201cthey don't necessarily need to buy the latest model.\u201d<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Reporting by KerryAllen<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 12px;\">Taken from: www.bbc.com\/news\/blogs-news-from-elsewhere<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 60","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias","id":14535,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o mundo interno e o mundo externo, conforme a declara\u00e7\u00e3o do narrador, leia as afirmativas.I. O mundo externo se caracteriza pela experi\u00eancia solit\u00e1ria da reflex\u00e3o e da recorda\u00e7\u00e3o.II. O mundo interno se caracteriza no movimento de intera\u00e7\u00e3o com os outros, na vida em rela\u00e7\u00e3o com os amigos e com o mundo.III. Na juventude, vive-se o mundo externo, enquanto na velhice vive-se o mundo interno.Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em:","provas":[{"id":83714,"cargo":{"descricao":"Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias","id":14535,"slug":"professor-de-nivel-superior-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Manaus","sigla":"","id":740,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"prefeitura-de-manaus-am"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-manaus-am-2018-ibade-professor-de-nivel-superior-area-ciencias","tipo":1,"nome":"IBADE - Prefeitura de Manaus - Professor de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-16 04:34:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2549484,"hashId":"c4c7c08ceb1038ea908d6fa3422264fb","enunciado":"<p>Sobre o mundo interno e o mundo externo, conforme a declara\u00e7\u00e3o do narrador, leia as afirmativas.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O mundo externo se caracteriza pela experi\u00eancia solit\u00e1ria da reflex\u00e3o e da recorda\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O mundo interno se caracteriza no movimento de intera\u00e7\u00e3o com os outros, na vida em rela\u00e7\u00e3o com os amigos e com o mundo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Na juventude, vive-se o mundo externo, enquanto na velhice vive-se o mundo interno.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em:<\/p>","resposta":10155445,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e III.","id":10155443,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II.","id":10155444,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III.","id":10155445,"corpo":"<p>III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III.","id":10155446,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 05.Eu vos abra\u00e7o milh\u00f5es\tDe uma coisa posso me orgulhar, caro neto: poucos chegam, como eu, a uma idade t\u00e3o avan\u00e7ada, \u00e0quela idade que as pessoas costumam chamar de provecta. Mais: poucos mant\u00eam tamanha lucidez. N\u00e3o estou falando s\u00f3 em raciocinar, em pensar; estou falando em lembrar. Coisa importante, lembrar. Aquela coisa de \u201crecordar \u00e9 viver\u201d n\u00e3o passa, naturalmente, de um lugar-comum que jovens como voc\u00ea considerariam at\u00e9 algo meio burro: se a gente se dedica a recordar, quanto tempo sobra para a vida propriamente dita? A vida, que, para voc\u00eas, transcorre principalmente no mundo exterior, no relacionamento com os outros? Esse c\u00e1lculo precisa levar em conta a expectativa de vida, precisa quantificar (como?) prazeres e emo\u00e7\u00f5es. \u00c9 dif\u00edcil de fazer, exige uma contabilidade especial que n\u00e3o est\u00e1 ao alcance nem mesmo das pessoas vividas e supostamente s\u00e1bias. Que eu saiba, n\u00e3o h\u00e1 nenhum programa de computador que possa ajudar \u2014 e, mesmo que houvesse, eu n\u00e3o saberia us\u00e1-lo, sou avesso a essas coisas. Vejo-me diante de uma espinhosa tarefa: combinar muito bem a viv\u00eancia interior, representada sobretudo pela recorda\u00e7\u00e3o e pela reflex\u00e3o , com a viv\u00eancia exterior, inevitavelmente limitada pela solid\u00e3o, pela incapacidade f\u00edsica, pelo fato de que tenho mais amigos entre os mortos do que entre os vivos. E, de novo, qual a f\u00f3rmula adequada para essa combina\u00e7\u00e3o?\t[...]\tN\u00e3o sei. S\u00f3 sei que recordar \u00e9 bom, e \u00e9 das poucas possibilidades que me restam, de modo que recordo. \u00c9 uma esp\u00e9cie de exerc\u00edcio emocional, \u00e9 um est\u00edmulo para os meus cansados neur\u00f4nios, mas \u00e9 sobretudo um prazer. Um prazer melanc\u00f3lico, decerto, mas um prazer, sim, resultante da facilidade com que evoco pessoas, acontecimentos, lugares, uma facilidade que \u00e0s vezes surpreende a mim pr\u00f3prio. Para alguns, mesmo n\u00e3o muito velhos, o rio da mem\u00f3ria \u00e9 um curso de \u00e1gua barrenta que flui, lento e ominoso, trazendo destro\u00e7os, detritos, cad\u00e1veres, restos disso ou daquilo; para mim, n\u00e3o: \u00e9 uma vigorosa corrente de \u00e1gua l\u00edmpida e fresca.SCLIAR, Moacyr. Eu vos abra\u00e7o milh\u00f5es. S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2010, p. 7-8.","id":548822,"enunciado":"<p>Texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 05.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Eu vos abra\u00e7o milh\u00f5es<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tDe uma coisa posso me orgulhar, caro neto: poucos chegam, como eu, a uma idade t\u00e3o avan\u00e7ada, \u00e0quela idade que as pessoas costumam chamar de provecta. Mais: poucos mant\u00eam tamanha lucidez. N\u00e3o estou falando s\u00f3 em raciocinar, em pensar; estou falando em lembrar. Coisa importante, lembrar. Aquela coisa de \u201crecordar \u00e9 viver\u201d n\u00e3o passa, naturalmente, de um lugar-comum que jovens como voc\u00ea considerariam at\u00e9 algo meio burro: se a gente se dedica a recordar, quanto tempo sobra para a vida propriamente dita? A vida, que, para voc\u00eas, transcorre principalmente no mundo exterior, no relacionamento com os outros? Esse c\u00e1lculo precisa levar em conta a expectativa de vida, precisa quantificar (como?) prazeres e emo\u00e7\u00f5es. \u00c9 dif\u00edcil de fazer, exige uma contabilidade especial que n\u00e3o est\u00e1 ao alcance nem mesmo das pessoas vividas e supostamente s\u00e1bias. Que eu saiba, n\u00e3o h\u00e1 nenhum programa de computador que possa ajudar \u2014 e, mesmo que houvesse, eu n\u00e3o saberia us\u00e1-lo, sou avesso a essas coisas. Vejo-me diante de uma espinhosa tarefa: combinar muito bem a viv\u00eancia interior, representada sobretudo pela recorda\u00e7\u00e3o e pela reflex\u00e3o , com a viv\u00eancia exterior, inevitavelmente limitada pela solid\u00e3o, pela incapacidade f\u00edsica, pelo fato de que tenho mais amigos entre os mortos do que entre os vivos. E, de novo, qual a f\u00f3rmula adequada para essa combina\u00e7\u00e3o?<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t[...]<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tN\u00e3o sei. S\u00f3 sei que recordar \u00e9 bom, e \u00e9 das poucas possibilidades que me restam, de modo que recordo. \u00c9 uma esp\u00e9cie de exerc\u00edcio emocional, \u00e9 um est\u00edmulo para os meus cansados neur\u00f4nios, mas \u00e9 sobretudo um prazer. Um prazer melanc\u00f3lico, decerto, mas um prazer, sim, resultante da facilidade com que evoco pessoas, acontecimentos, lugares, uma facilidade que \u00e0s vezes surpreende a mim pr\u00f3prio. Para alguns, mesmo n\u00e3o muito velhos, o rio da mem\u00f3ria \u00e9 um curso de \u00e1gua barrenta que flui, lento e ominoso, trazendo destro\u00e7os, detritos, cad\u00e1veres, restos disso ou daquilo; para mim, n\u00e3o: \u00e9 uma vigorosa corrente de \u00e1gua l\u00edmpida e fresca.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">SCLIAR, Moacyr<em>. Eu vos abra\u00e7o milh\u00f5es.<\/em> S\u00e3o Paulo: Companhia das Letras, 2010, p. 7-8.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}