{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2159559,"perPage":"100","pages":21596,"page":9438,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Educador Social Penitenci\u00e1rio","id":17651,"slug":"educador-social-penitenciario"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Amap\u00e1","sigla":"IAPEN AP","id":3691,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"iapen-ap-ap"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paula gastou 3\/10 do seu sal\u00e1rio para pagar d\u00edvidas, 5\/14 do restante dividiu em tr\u00eas partes iguais para comprar roupas, ir \u00e0 feira e pagar o aluguel. As fra\u00e7\u00f5es correspondentes ao aluguel e a fra\u00e7\u00e3o que sobrou do sal\u00e1rio s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":40156,"cargo":{"descricao":"Educador Social Penitenci\u00e1rio","id":17651,"slug":"educador-social-penitenciario"},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Amap\u00e1","sigla":"IAPEN AP","id":3691,"esfera":"Estadual","uf":"AP","slug":"iapen-ap-ap"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iapen-ap-ap-2018-fcc-educador-social-penitenciario","tipo":1,"nome":"FCC - IAPEN AP - Educador Social Penitenci\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:08:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1181472,"hashId":"35987016ce7b34002ee3c9758a9a3cf3","enunciado":"<p align=justify>Paula gastou 3\/10 do seu sal\u00e1rio para pagar d\u00edvidas, 5\/14 do restante dividiu em tr\u00eas partes iguais para comprar roupas, ir \u00e0 feira\r\ne pagar o aluguel. As fra\u00e7\u00f5es correspondentes ao aluguel e a fra\u00e7\u00e3o que sobrou do sal\u00e1rio s\u00e3o, respectivamente,<\/p>","resposta":4240677,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":4240676,"corpo":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/40156\/aa.gif\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"","id":4240677,"corpo":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/40156\/bb.gif\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"","id":4240678,"corpo":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/40156\/aleluia.gif\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"","id":4240679,"corpo":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/40156\/dd.gif\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"","id":4240680,"corpo":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/40156\/ee.gif\"><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394217,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 14","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Raz\u00e3o e propor\u00e7\u00e3o (proporcionalidade)","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o e propor\u00e7\u00e3o (proporcionalidade)","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403831,"slug":"matematica-razao-e-proporcao-proporcionalidade"},{"palavrasChave":["Teste"],"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1181472","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Uniprofissional - \u00c1rea: Enfermagem em Centro Cir\u00fargico","id":18706,"slug":"residencia-uniprofissional-area-enfermagem-em-centro-cirurgico"}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A acupuntura \u00e9 uma tecnologia de interven\u00e7\u00e3o em sa\u00fade que aborda, de modo integral e din\u00e2mico, o processo sa\u00fade-doen\u00e7a no ser humano, podendo ser usada isoladamente ou de forma integrada com outros recursos terap\u00eauticos.","provas":[{"id":43938,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Uniprofissional - \u00c1rea: Enfermagem em Centro Cir\u00fargico","id":18706,"slug":"residencia-uniprofissional-area-enfermagem-em-centro-cirurgico"},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"escs-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-uniprofissional-area-enfermagem-em-centro-cirurgico-4","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia Uniprofissional - \u00c1rea: Enfermagem em Centro Cir\u00fargico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:08:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1320871,"hashId":"f10e2bbff9464277e5732d152d0bb31d","enunciado":"<p align=justify>A acupuntura \u00e9 uma tecnologia de interven\u00e7\u00e3o em\r\nsa\u00fade que aborda, de modo integral e din\u00e2mico, o\r\nprocesso sa\u00fade-doen\u00e7a no ser humano, podendo ser\r\nusada isoladamente ou de forma integrada com outros\r\nrecursos terap\u00eauticos.<\/p>","resposta":4825888,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4825888,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":4825889,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No cumprimento das respectivas atribui\u00e7\u00f5es de coordena\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) e de estabelecimento de pol\u00edticas para garantir a integralidade na aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade apresenta a Pol\u00edtica Nacional de Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares (PNPIC) no SUS, cuja implementa\u00e7\u00e3o envolve justificativas de natureza pol\u00edtica, t\u00e9cnica, econ\u00f4mica, social e cultural. Acerca da PNPIC, julgue os itens a seguir.","id":410590,"enunciado":"<p align=\"justify\">No cumprimento das respectivas atribui\u00e7\u00f5es de coordena\u00e7\u00e3o\r\ndo Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) e de estabelecimento de\r\npol\u00edticas para garantir a integralidade na aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, o\r\nMinist\u00e9rio da Sa\u00fade apresenta a Pol\u00edtica Nacional de Pr\u00e1ticas\r\nIntegrativas e Complementares (PNPIC) no SUS, cuja\r\nimplementa\u00e7\u00e3o envolve justificativas de natureza pol\u00edtica,\r\nt\u00e9cnica, econ\u00f4mica, social e cultural.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Acerca da PNPIC, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50 a 53","ordem":50},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares no SUS","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Pr\u00e1ticas Integrativas e Complementares no SUS","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403584,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-praticas-integrativas-e-complementares-no-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1320871","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial - \u00c1rea: Odontologia","id":17491,"slug":"residencia-em-cirurgia-e-traumatologia-bucomaxilofacial-area-odontologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a anestesia para extra\u00e7\u00e3o dos terceiros molares, o paciente apresentou mal-estar, sibilo, cianose, n\u00e1usea, v\u00f4mito, taquicardia, hipotens\u00e3o, eritema, urtic\u00e1ria e prurido. A primeira medida a ser tomada \u00e9:","provas":[{"id":44145,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial - \u00c1rea: Odontologia","id":17491,"slug":"residencia-em-cirurgia-e-traumatologia-bucomaxilofacial-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufg"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-residencia-em-cirurgia-e-traumatologia-bucomaxilofacial-area-odontologia-2","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Resid\u00eancia em Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial - \u00c1rea: Odontologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:08:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1330557,"hashId":"54881fc3a7f56763724e13fe78f88511","enunciado":"<p align=justify>Durante a anestesia para extra\u00e7\u00e3o dos terceiros molares,\r\no paciente apresentou mal-estar, sibilo, cianose, n\u00e1usea,\r\nv\u00f4mito, taquicardia, hipotens\u00e3o, eritema, urtic\u00e1ria e prurido.\r\nA primeira medida a ser tomada \u00e9:<\/p>","resposta":4864056,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"iniciar manobras do suporte b\u00e1sico de vida. ","id":4864053,"corpo":"<p align=justify>iniciar manobras do suporte b\u00e1sico de vida.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"administrar anti-histam\u00ednicos parenteral.","id":4864054,"corpo":"<p align=justify>administrar anti-histam\u00ednicos parenteral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"administrar epinefrina subcut\u00e2nea.","id":4864055,"corpo":"<p align=justify>administrar epinefrina subcut\u00e2nea.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"interromper a administra\u00e7\u00e3o de todos os f\u00e1rmacos atualmente em uso.","id":4864056,"corpo":"<p align=justify>interromper a administra\u00e7\u00e3o de todos os f\u00e1rmacos\r\natualmente em uso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":411866,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 37","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emerg\u00eancias M\u00e9dicas em Odontologia","oab":false,"nome":"Emerg\u00eancias M\u00e9dicas em Odontologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399395,"slug":"odontologia-emergencias-medicas-em-odontologia"}],"slug":"odontologia\/1330557","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior TI - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":16247,"slug":"profissional-junior-ti-area-analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"liquigas-distribuidora-sa"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O PMBOK (6\u00aa edi\u00e7\u00e3o) prop\u00f5e um mapeamento entre Grupos de Processos de Gerenciamento de Projeto e \u00c1reas de Conhecimento. Nesse mapeamento, o Grupo de Processo e Encerramento \u00e9 relacionado \u00e0 \u00c1rea de Conhecimento denominada Gerenciamento","provas":[{"id":34908,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior TI - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":16247,"slug":"profissional-junior-ti-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"liquigas-distribuidora-sa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"liquigas-distribuidora-sa-2018-cesgranrio-profissional-junior-ti-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Liquig\u00e1s Distribuidora SA - Profissional J\u00fanior TI - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:02:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1031165,"hashId":"914db8dde61a391d474e197edfa677a3","enunciado":"O PMBOK (6\u00aa edi\u00e7\u00e3o) prop\u00f5e um mapeamento entre Grupos\r\nde Processos de Gerenciamento de Projeto e \u00c1reas\r\nde Conhecimento.\r\nNesse mapeamento, o Grupo de Processo e Encerramento\r\n\u00e9 relacionado \u00e0 \u00c1rea de Conhecimento denominada\r\nGerenciamento","resposta":3608470,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do escopo do projeto","id":3608468,"corpo":"do escopo do projeto","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"do cronograma do projeto","id":3608469,"corpo":"do cronograma do projeto","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" da integra\u00e7\u00e3o do projeto","id":3608470,"corpo":" da integra\u00e7\u00e3o do projeto","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"dos recursos do projeto","id":3608471,"corpo":"dos recursos do projeto","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":" das atividades das partes interessadas","id":3608472,"corpo":" das atividades das partes interessadas","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":374934,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8275,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-projetos-pmbok"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1031165","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":362,"slug":"analista-area-informatica"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Porto Velho","sigla":"Camara de Porto Velho","id":3477,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-porto-velho-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numa intranet fechada (sem acesso \u00e0 internet) podese definir a rede de computadores como uma:","provas":[{"id":35074,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":362,"slug":"analista-area-informatica"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Porto Velho","sigla":"Camara de Porto Velho","id":3477,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-porto-velho-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-porto-velho-ro-2018-ibade-analista-area-informatica","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Porto Velho - Analista de Inform\u00e1tica - 2018"},{"id":35073,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Porto Velho","sigla":"Camara de Porto Velho","id":3477,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-porto-velho-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-porto-velho-ro-2018-ibade-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Porto Velho - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:02:39","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1034075,"hashId":"9c15a47e7a5f501a4828dda0c9c1c036","enunciado":"Numa intranet fechada (sem acesso \u00e0 internet) podese\r\ndefinir a rede de computadores como uma:","resposta":3617259,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cloud Computing.","id":3617258,"corpo":"Cloud Computing.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Lan.","id":3617259,"corpo":"Lan.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Wan.","id":3617260,"corpo":"Wan.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"VPN.","id":3617261,"corpo":"VPN.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ran.","id":3617262,"corpo":"Ran.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375454,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8178,"slug":"tecnologia-da-informacao-classificacao-de-redes"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1034075","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o","id":5113,"slug":"analista-de-gestao"},{"descricao":"Analista de Or\u00e7amento","id":6394,"slug":"analista-de-orcamento"},{"descricao":"Analista de Planejamento","id":9836,"slug":"analista-de-planejamento"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em projetos de Data Warehouse (DW) e Business Intelligence (BI), h\u00e1 uma etapa destinada a obter, ler e entender os dados provenientes dos sistemas OLTP (On-Line Transaction Processing \u2013 Processamento de Transa\u00e7\u00f5es On-Line). Tais dados s\u00e3o copiados de tais sistemas para uma \u00e1rea tempor\u00e1ria de organiza\u00e7\u00e3o de dados, a fim de serem, posteriormente, trabalhados. Frequentemente o grande desafio, nesse caso, \u00e9 determinar quais dados s\u00e3o necess\u00e1rios e que tipos de filtros devem ser aplicados para traz\u00ea-los adequadamente para a \u00e1rea tempor\u00e1ria. O esfor\u00e7o de obten\u00e7\u00e3o de dados \u00e9 maior especialmente quando os sistemas fontes s\u00e3o antigos, baseados em plataforma mainframe ou de natureza propriet\u00e1ria pouco conhecida. Essa etapa de obten\u00e7\u00e3o de dados provenientes dos sistemas OLTP \u00e9 chamada de:","provas":[{"id":35146,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o","id":5113,"slug":"analista-de-gestao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2018-fundatec-analista-de-gestao","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista de Gest\u00e3o - 2018"},{"id":35145,"cargo":{"descricao":"Analista de Or\u00e7amento","id":6394,"slug":"analista-de-orcamento"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2018-fundatec-analista-de-orcamento","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista de Or\u00e7amento - 2018"},{"id":35144,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento","id":9836,"slug":"analista-de-planejamento"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2018-fundatec-analista-de-planejamento","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista de Planejamento - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:02:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1034963,"hashId":"36b984a634a78bb82c9f58e323ad0874","enunciado":"Em projetos de Data Warehouse (DW) e Business Intelligence (BI), h\u00e1 uma etapa\r\ndestinada a obter, ler e entender os dados provenientes dos sistemas OLTP (On-Line Transaction\r\nProcessing \u2013 Processamento de Transa\u00e7\u00f5es On-Line). Tais dados s\u00e3o copiados de tais sistemas para\r\numa \u00e1rea tempor\u00e1ria de organiza\u00e7\u00e3o de dados, a fim de serem, posteriormente, trabalhados.\r\nFrequentemente o grande desafio, nesse caso, \u00e9 determinar quais dados s\u00e3o necess\u00e1rios e que tipos\r\nde filtros devem ser aplicados para traz\u00ea-los adequadamente para a \u00e1rea tempor\u00e1ria. O esfor\u00e7o de\r\nobten\u00e7\u00e3o de dados \u00e9 maior especialmente quando os sistemas fontes s\u00e3o antigos, baseados em\r\nplataforma mainframe ou de natureza propriet\u00e1ria pouco conhecida. Essa etapa de obten\u00e7\u00e3o de dados\r\nprovenientes dos sistemas OLTP \u00e9 chamada de:","resposta":3620114,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Carga.","id":3620113,"corpo":"Carga.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Extra\u00e7\u00e3o.","id":3620114,"corpo":"Extra\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Transporte.","id":3620115,"corpo":"Transporte.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apresenta\u00e7\u00e3o.","id":3620116,"corpo":"Apresenta\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Servi\u00e7o de integra\u00e7\u00e3o.","id":3620117,"corpo":"Servi\u00e7o de integra\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375606,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/35144\/13.gif\">","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 46","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas num\u00e9ricos","oab":false,"nome":"Sistemas num\u00e9ricos","pai":8083,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8109,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-numericos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1034963","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Habitacional do Distrito Federal","sigla":"CODHAB","id":3481,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"codhab-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O conceito de compet\u00eancia interpessoal somente faz sentido quando voltado para a medi\u00e7\u00e3o da capacidade de agregar valor econ\u00f4mico \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":35238,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Companhia de Desenvolvimento Habitacional do Distrito Federal","sigla":"CODHAB","id":3481,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"codhab-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"codhab-df-2018-quadrix-analista-area-administracao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CODHAB - Analista - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:02:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1036556,"hashId":"e4f472cd21fa0da2f0f415a783fa52fb","enunciado":"O conceito de compet\u00eancia interpessoal somente faz\r\nsentido quando voltado para a medi\u00e7\u00e3o da capacidade\r\nde agregar valor econ\u00f4mico \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o.","resposta":3625755,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3625754,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3625755,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e \u00e0 gest\u00e3o de pessoas, julgue os itens a seguir.","id":375853,"enunciado":"Quanto \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e \u00e0 gest\u00e3o de\r\npessoas, julgue os itens a seguir.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o dos Modelos de Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o dos Modelos de Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417311,"slug":"administracao-geral-evolucao-dos-modelos-de-gestao-de-pessoas"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o de pessoas"],"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/1036556","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COREMU - UNIFESP","descricao":"COREMU - UNIFESP","sigla":"","oab":false,"id":1211,"slug":"coremu-unifesp"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Neonatologia","id":17420,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-neonatologia"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445,"slug":"residencia-em-enfermagem"},{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Obstetr\u00edcia","id":17421,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-obstetricia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifesp-ufsp"},{"nome":"Universidade Federal do Sul e Sudeste do Par\u00e1","sigla":"UNIFESSPA","id":4152,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifesspa"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a can\u00e7\u00e3o de Aldir Blanc e Jo\u00e3o Bosco:De Frente Pro CrimeT\u00e1 l\u00e1 o corpoEstendido no ch\u00e3oEm vez de rosto uma fotoDe um golEm vez de rezaUma praga de algu\u00e9mE um sil\u00eancioServindo de am\u00e9m...O bar mais pertoDepressa lotouMalandro juntoCom trabalhadorUm homem subiuNa mesa do barE fez discursoPr\u00e1 vereador...Veio o camel\u00f4Vender!Anel, cord\u00e3oPerfume baratoBaianaPr\u00e1 fazerPastelE um bom churrascoDe gatoQuatro horas da manh\u00e3Baixou o santoNa porta bandeiraE a mo\u00e7ada resolveuParar, e ent\u00e3o...T\u00e1 l\u00e1 o corpoEstendido no ch\u00e3oEm vez de rosto uma fotoDe um golEm vez de rezaUma praga de algu\u00e9mE um sil\u00eancioServindo de am\u00e9m...Sem pressa foi cada umPro seu ladoPensando numa mulherOu no timeOlhei o corpo no ch\u00e3oE fecheiMinha janelaDe frente pro crime...Veio o camel\u00f4Vender!Anel, cord\u00e3oPerfume baratoBaianaPr\u00e1 fazerPastelE um bom churrascoDe gatoQuatro horas da manh\u00e3Baixou o santoNa porta bandeiraE a mo\u00e7ada resolveuParar, e ent\u00e3o...(2x)T\u00e1 l\u00e1 o corpoEstendido no ch\u00e3o. FONTE: https:\/\/www.letras.mus.br\/joao-bosco\/46513\/. Acesso 20 mar 2018.Na letra da can\u00e7\u00e3o, de Aldir Blanc e Jo\u00e3o Bosco, pode-se observar a rea\u00e7\u00e3o de um conjunto de pessoas ao se deparar com o corpo de algu\u00e9m morto no ch\u00e3o de um passeio p\u00fablico. A utiliza\u00e7\u00e3o de termos como \u201ct\u00e1\u201d, \u201cpr\u00e1\u201d e \u201cpro\u201d indica","provas":[{"id":50574,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Neonatologia","id":17420,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-neonatologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifesp-ufsp"},"banca":{"nome":"COREMU - UNIFESP","descricao":"COREMU - UNIFESP","sigla":"","oab":false,"id":1211,"slug":"coremu-unifesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"unifesp-ufsp-2018-coremu-unifesp-residencia-em-enfermagem-area-neonatologia","tipo":1,"nome":"COREMU - UNIFESP - UNIFESP \/ UFSP - Enfermagem em Neonatologia - 2018"},{"id":50570,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445,"slug":"residencia-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifesp-ufsp"},"banca":{"nome":"COREMU - UNIFESP","descricao":"COREMU - UNIFESP","sigla":"","oab":false,"id":1211,"slug":"coremu-unifesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"unifesp-ufsp-2018-coremu-unifesp-residencia-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"COREMU - UNIFESP - UNIFESP \/ UFSP - Enfermagem - 2018"},{"id":50579,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Obstetr\u00edcia","id":17421,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Sul e Sudeste do Par\u00e1","sigla":"UNIFESSPA","id":4152,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifesspa"},"banca":{"nome":"COREMU - UNIFESP","descricao":"COREMU - UNIFESP","sigla":"","oab":false,"id":1211,"slug":"coremu-unifesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"unifesspa-2018-coremu-unifesp-residencia-em-enfermagem-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"COREMU - UNIFESP - UNIFESSPA - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":95236,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Obstetr\u00edcia","id":17421,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-obstetricia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de S\u00e3o Paulo","sigla":"UNIFESP UFSP","id":1759,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifesp-ufsp"},"banca":{"nome":"COREMU - UNIFESP","descricao":"COREMU - UNIFESP","sigla":"","oab":false,"id":1211,"slug":"coremu-unifesp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"unifesp-ufsp-2018-coremu-unifesp-residencia-em-enfermagem-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"COREMU - UNIFESP - UNIFESP \/ UFSP - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Obstetr\u00edcia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:06:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":312,"descricao":"Enfermagem (Neonatologia)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":313,"descricao":"Enfermagem (Obstetricia)"}],"id":1527372,"hashId":"21f355d4d95af8d11c6950e0c7c33451","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a can\u00e7\u00e3o de Aldir Blanc e Jo\u00e3o Bosco:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De Frente Pro Crime<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">T\u00e1 l\u00e1 o corpo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Estendido no ch\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em vez de rosto uma foto<\/p><p style=\"text-align: justify;\">De um gol<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em vez de reza<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma praga de algu\u00e9m<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E um sil\u00eancio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Servindo de am\u00e9m...<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O bar mais perto<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Depressa lotou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Malandro junto<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com trabalhador<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um homem subiu<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na mesa do bar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E fez discurso<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pr\u00e1 vereador...<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Veio o camel\u00f4<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vender!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Anel, cord\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Perfume barato<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Baiana<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pr\u00e1 fazer<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pastel<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E um bom churrasco<\/p><p style=\"text-align: justify;\">De gato<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quatro horas da manh\u00e3<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Baixou o santo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na porta bandeira<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E a mo\u00e7ada resolveu<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Parar, e ent\u00e3o...<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">T\u00e1 l\u00e1 o corpo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Estendido no ch\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em vez de rosto uma foto<\/p><p style=\"text-align: justify;\">De um gol<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em vez de reza<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma praga de algu\u00e9m<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E um sil\u00eancio<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Servindo de am\u00e9m...<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sem pressa foi cada um<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pro seu lado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pensando numa mulher<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ou no time<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Olhei o corpo no ch\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E fechei<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Minha janela<\/p><p style=\"text-align: justify;\">De frente pro crime...<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Veio o camel\u00f4<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vender!<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Anel, cord\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Perfume barato<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Baiana<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pr\u00e1 fazer<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pastel<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E um bom churrasco<\/p><p style=\"text-align: justify;\">De gato<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quatro horas da manh\u00e3<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Baixou o santo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na porta bandeira<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E a mo\u00e7ada resolveu<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Parar, e ent\u00e3o...(2x)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">T\u00e1 l\u00e1 o corpo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Estendido no ch\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">FONTE: https:\/\/www.letras.mus.br\/joao-bosco\/46513\/. Acesso 20 mar 2018.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na letra da can\u00e7\u00e3o, de Aldir Blanc e Jo\u00e3o Bosco, pode-se observar a rea\u00e7\u00e3o de um conjunto de pessoas ao se deparar com o corpo de algu\u00e9m morto no ch\u00e3o de um passeio p\u00fablico. A utiliza\u00e7\u00e3o de termos como \u201ct\u00e1\u201d, \u201cpr\u00e1\u201d e \u201cpro\u201d indica<\/p>","resposta":5706258,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a baixa escolaridade da dupla de criadores da can\u00e7\u00e3o.","id":5706255,"corpo":"<p>a baixa escolaridade da dupla de criadores da can\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"um recurso que coloca em destaque os momentos mais importantes da percep\u00e7\u00e3o do p\u00fablico em rela\u00e7\u00e3o ao sujeito morto no ch\u00e3o.","id":5706256,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um recurso que coloca em destaque os momentos mais importantes da percep\u00e7\u00e3o do p\u00fablico em rela\u00e7\u00e3o ao sujeito morto no ch\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"uma forma de tornar mais breve a express\u00e3o do cantor.","id":5706257,"corpo":"<p>uma forma de tornar mais breve a express\u00e3o do cantor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"uma estrat\u00e9gia lingu\u00edstica que enfatiza o car\u00e1ter popular da can\u00e7\u00e3o.","id":5706258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma estrat\u00e9gia lingu\u00edstica que enfatiza o car\u00e1ter popular da can\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a op\u00e7\u00e3o dos criadores em acelerar o ritmo da fala durante a execu\u00e7\u00e3o da can\u00e7\u00e3o.","id":5706259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a op\u00e7\u00e3o dos criadores em acelerar o ritmo da fala durante a execu\u00e7\u00e3o da can\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433679,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1527372","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Campina Grande do Sul","sigla":"Camara de Campina Grande do Sul","id":1627,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-campina-grande-do-sul-pr"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Demonstra\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil que \u00e9 fundamentada em conceitos macroecon\u00f4micos, que busca apresentar, eliminando valores que representam dupla contagem, a parcela de contribui\u00e7\u00e3o que a entidade tem na forma\u00e7\u00e3o do Produto Interno Bruto (PIB), \u00e9 denominada:","provas":[{"id":50648,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Campina Grande do Sul","sigla":"Camara de Campina Grande do Sul","id":1627,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"camara-de-campina-grande-do-sul-pr"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-campina-grande-do-sul-pr-2018-fafipa-contador","tipo":1,"nome":"FAFIPA - C\u00e2mara de Campina Grande do Sul - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:06:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1529782,"hashId":"170aebc8f7a1c2cd6e1c89f725637462","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Demonstra\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil que \u00e9 fundamentada em conceitos macroecon\u00f4micos, que busca apresentar, eliminando valores que representam dupla contagem, a parcela de contribui\u00e7\u00e3o que a entidade tem na forma\u00e7\u00e3o do Produto Interno Bruto (PIB), \u00e9 denominada:<\/p>","resposta":5716929,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado.","id":5716929,"corpo":"<p>Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o dos Fluxos de Caixa.","id":5716930,"corpo":"<p>Demonstra\u00e7\u00e3o dos Fluxos de Caixa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado Abrangente.","id":5716931,"corpo":"<p>Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado Abrangente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o das Muta\u00e7\u00f5es do Patrim\u00f4nio L\u00edquido.","id":5716932,"corpo":"<p>Demonstra\u00e7\u00e3o das Muta\u00e7\u00f5es do Patrim\u00f4nio L\u00edquido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433958,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 21","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado - DVA","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado - DVA","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416834,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-valor-adicionado-dva"}],"slug":"contabilidade-geral\/1529782","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fronteiras","sigla":"","id":6020,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-fronteiras-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Ensino Fundamental, a partir do ensino de Hist\u00f3ria ao aluno \u00e9 possibilitado compreender as causas e as consequ\u00eancias da ocupa\u00e7\u00e3o e terras da atual regi\u00e3o nordeste pelos holandeses. Esta habilidade pode ser desenvolvida da seguinte habilidade:","provas":[{"id":86600,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fronteiras","sigla":"","id":6020,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-fronteiras-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fronteiras-pi-2018-crescer-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Fronteiras - Professor de Hist\u00f3ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 14:39:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2725898,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Ensino Fundamental, a partir do ensino de Hist\u00f3ria ao aluno \u00e9 possibilitado compreender as causas e as consequ\u00eancias da ocupa\u00e7\u00e3o e terras da atual regi\u00e3o nordeste pelos holandeses. Esta habilidade pode ser desenvolvida da seguinte habilidade:<\/p>","resposta":10922802,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Imp\u00e9rio Napole\u00f4nico.","id":10922799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Imp\u00e9rio Napole\u00f4nico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A Revolu\u00e7\u00e3o Industrial na Inglaterra.","id":10922800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Revolu\u00e7\u00e3o Industrial na Inglaterra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A Guerra de Secess\u00e3o dos Estados Unidos.","id":10922801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Guerra de Secess\u00e3o dos Estados Unidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A produ\u00e7\u00e3o a\u00e7\u00facar.","id":10922802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A produ\u00e7\u00e3o a\u00e7\u00facar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":570296,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fronteiras","sigla":"","id":6020,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-fronteiras-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a \u00fanica forma farmac\u00eautica semis\u00f3lida de uso t\u00f3pico:","provas":[{"id":86605,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fronteiras","sigla":"","id":6020,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-fronteiras-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fronteiras-pi-2018-crescer-tecnico-em-farmacia","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Fronteiras - T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 18:35:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2518478,"hashId":"d5cd6ff73beb16983d85785ccd97b478","enunciado":"<p>Assinale a \u00fanica forma farmac\u00eautica semis\u00f3lida de uso t\u00f3pico:<\/p>","resposta":10018555,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Colut\u00f3rio.","id":10018554,"corpo":"<p>Colut\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Gel.","id":10018555,"corpo":"<p>Gel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Aerosol.","id":10018556,"corpo":"<p>Aerosol.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Enema.","id":10018557,"corpo":"<p>Enema.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545541,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","oab":false,"nome":"Formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","pai":398300,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398303,"slug":"farmacia-formulacoes-farmaceuticas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola Judici\u00e1ria do Estado do Piau\u00ed","descricao":"Escola Judici\u00e1ria do Estado do Piau\u00ed - EJUD-PI","sigla":"EJUD PI","oab":false,"id":1222,"slug":"ejud-pi"}],"cargos":[{"descricao":"Conciliador","id":22901,"slug":"conciliador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tj-pi-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos Juizados Especiais C\u00edveis, assinale a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":85119,"cargo":{"descricao":"Conciliador","id":22901,"slug":"conciliador"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tj-pi-pi"},"banca":{"nome":"Escola Judici\u00e1ria do Estado do Piau\u00ed","descricao":"Escola Judici\u00e1ria do Estado do Piau\u00ed - EJUD-PI","sigla":"EJUD PI","oab":false,"id":1222,"slug":"ejud-pi"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2018-ejud-pi-conciliador","tipo":1,"nome":"EJUD-PI - TJ PI - Conciliador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 18:35:32","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2492469,"hashId":"ead4e184a4efe615b6d05fdaa9611a9b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos Juizados Especiais C\u00edveis, assinale a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":9907303,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Independentemente do valor da causa, as partes podem comparecer pessoalmente, sem assist\u00eancia de advogado. ","id":9907300,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Independentemente do valor da causa, as partes podem comparecer pessoalmente, sem assist\u00eancia de advogado. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O Juizado Especial C\u00edvel tem compet\u00eancia para concilia\u00e7\u00e3o, processo e julgamento das causas c\u00edveis de menor complexidade, como as causas cujo valor n\u00e3o exceda a sessenta vezes o sal\u00e1rio m\u00ednimo. ","id":9907301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Juizado Especial C\u00edvel tem compet\u00eancia para concilia\u00e7\u00e3o, processo e julgamento das causas c\u00edveis de menor complexidade, como as causas cujo valor n\u00e3o exceda a sessenta vezes o sal\u00e1rio m\u00ednimo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A cita\u00e7\u00e3o far-se-\u00e1 por oficial de justi\u00e7a, desde que expedido mandado ou carta precat\u00f3ria. ","id":9907302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A cita\u00e7\u00e3o far-se-\u00e1 por oficial de justi\u00e7a, desde que expedido mandado ou carta precat\u00f3ria. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todos os meios de prova moralmente leg\u00edtimos, ainda que n\u00e3o especificados em lei, s\u00e3o h\u00e1beis para provar a veracidade dos fatos alegados pelas partes. ","id":9907303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os meios de prova moralmente leg\u00edtimos, ainda que n\u00e3o especificados em lei, s\u00e3o h\u00e1beis para provar a veracidade dos fatos alegados pelas partes. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O maior de dezesseis anos poder\u00e1 ser autor, independentemente de assist\u00eancia, inclusive para fins de concilia\u00e7\u00e3o. ","id":9907304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O maior de dezesseis anos poder\u00e1 ser autor, independentemente de assist\u00eancia, inclusive para fins de concilia\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542696,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o da AGU, Gest\u00e3o de conflitos e Governan\u00e7a"],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juizados Estaduais C\u00edveis (Lei n\u00ba 9.099, de 26 de setembro de 1995)","oab":true,"nome":"Juizados Estaduais C\u00edveis (Lei n\u00ba 9.099, de 26 de setembro de 1995)","pai":424626,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":406227,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-juizados-estaduais-civeis-lei-no-9-099-de-26-de-setembro-de-1995"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimento Sumar\u00edssimo dos Juizados","oab":true,"nome":"Procedimento Sumar\u00edssimo dos Juizados","pai":406227,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":406232,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-procedimento-sumarissimo-dos-juizados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Audi\u00eancia de Instru\u00e7\u00e3o e Julgamento (instru\u00e7\u00e3o e julgamento)","oab":true,"nome":"Audi\u00eancia de Instru\u00e7\u00e3o e Julgamento (instru\u00e7\u00e3o e julgamento)","pai":406232,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":406236,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-audiencia-de-instrucao-e-julgamento-instrucao-e-julgamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fronteiras","sigla":"","id":6020,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-fronteiras-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Erro de medica\u00e7\u00e3o \u00e9 definido como um evento evit\u00e1vel, que pode ocorrer em qualquer fase da terapia medicamentosa, causando ou n\u00e3o danos ao paciente. Os erros podem ser de prescri\u00e7\u00e3o, dispensa\u00e7\u00e3o, omiss\u00e3o, dose, hor\u00e1rio administra\u00e7\u00e3o e outros mais. Dos erros abaixo qual n\u00e3o \u00e9 de prescri\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":86605,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fronteiras","sigla":"","id":6020,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-fronteiras-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fronteiras-pi-2018-crescer-tecnico-em-farmacia","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Fronteiras - T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 18:36:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2518486,"hashId":"b8b3bbdbe104f5e696bb11f297efb161","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Erro de medica\u00e7\u00e3o \u00e9 definido como um evento evit\u00e1vel, que pode ocorrer em qualquer fase da terapia medicamentosa, causando ou n\u00e3o danos ao paciente. Os erros podem ser de prescri\u00e7\u00e3o, dispensa\u00e7\u00e3o, omiss\u00e3o, dose, hor\u00e1rio administra\u00e7\u00e3o e outros mais. Dos erros abaixo qual n\u00e3o \u00e9 de prescri\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":10018589,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Medicamentos prescritos pelo nome comercial.","id":10018587,"corpo":"<p>Medicamentos prescritos pelo nome comercial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Identifica\u00e7\u00e3o do paciente incompleta.","id":10018588,"corpo":"<p>Identifica\u00e7\u00e3o do paciente incompleta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Interrup\u00e7\u00f5es para conversas e telefone.","id":10018589,"corpo":"<p>Interrup\u00e7\u00f5es para conversas e telefone.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Grafia n\u00e3o leg\u00edvel.","id":10018590,"corpo":"<p>Grafia n\u00e3o leg\u00edvel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545541,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolos de Seguran\u00e7a do Paciente","oab":false,"nome":"Protocolos de Seguran\u00e7a do Paciente","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419125,"slug":"farmacia-protocolos-de-seguranca-do-paciente"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola Judici\u00e1ria do Estado do Piau\u00ed","descricao":"Escola Judici\u00e1ria do Estado do Piau\u00ed - EJUD-PI","sigla":"EJUD PI","oab":false,"id":1222,"slug":"ejud-pi"}],"cargos":[{"descricao":"Conciliador","id":22901,"slug":"conciliador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tj-pi-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00e2mbito dos Juizados Especiais C\u00edveis, pode-se afirmar que: ","provas":[{"id":85119,"cargo":{"descricao":"Conciliador","id":22901,"slug":"conciliador"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tj-pi-pi"},"banca":{"nome":"Escola Judici\u00e1ria do Estado do Piau\u00ed","descricao":"Escola Judici\u00e1ria do Estado do Piau\u00ed - EJUD-PI","sigla":"EJUD PI","oab":false,"id":1222,"slug":"ejud-pi"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2018-ejud-pi-conciliador","tipo":1,"nome":"EJUD-PI - TJ PI - Conciliador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 18:36:27","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2492476,"hashId":"8faaffa879adfda8eff9ff3526679132","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No \u00e2mbito dos Juizados Especiais C\u00edveis, pode-se afirmar que: <\/p>","resposta":9907336,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os atos processuais ser\u00e3o p\u00fablicos e n\u00e3o poder\u00e3o realizar-se em hor\u00e1rio noturno. ","id":9907334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os atos processuais ser\u00e3o p\u00fablicos e n\u00e3o poder\u00e3o realizar-se em hor\u00e1rio noturno. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Quando a prova do fato exigir, o Juiz poder\u00e1 inquirir t\u00e9cnicos de sua confian\u00e7a, n\u00e3o sendo permitida \u00e0s partes a apresenta\u00e7\u00e3o de parecer t\u00e9cnico. ","id":9907335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando a prova do fato exigir, o Juiz poder\u00e1 inquirir t\u00e9cnicos de sua confian\u00e7a, n\u00e3o sendo permitida \u00e0s partes a apresenta\u00e7\u00e3o de parecer t\u00e9cnico. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As partes comunicar\u00e3o ao ju\u00edzo as mudan\u00e7as de endere\u00e7o ocorridas no curso do processo, reputando-se eficazes as intima\u00e7\u00f5es enviadas ao local anteriormente indicado, na aus\u00eancia da comunica\u00e7\u00e3o. ","id":9907336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As partes comunicar\u00e3o ao ju\u00edzo as mudan\u00e7as de endere\u00e7o ocorridas no curso do processo, reputando-se eficazes as intima\u00e7\u00f5es enviadas ao local anteriormente indicado, na aus\u00eancia da comunica\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O recurso ser\u00e1 interposto no prazo de quinze, contados da ci\u00eancia da senten\u00e7a, por peti\u00e7\u00e3o escrita, da qual constar\u00e3o as raz\u00f5es e o pedido do recorrente. ","id":9907337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O recurso ser\u00e1 interposto no prazo de quinze, contados da ci\u00eancia da senten\u00e7a, por peti\u00e7\u00e3o escrita, da qual constar\u00e3o as raz\u00f5es e o pedido do recorrente. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A extin\u00e7\u00e3o do processo sem julgamento do m\u00e9rito depender\u00e1, em qualquer hip\u00f3tese, de pr\u00e9via intima\u00e7\u00e3o pessoal das partes.","id":9907338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A extin\u00e7\u00e3o do processo sem julgamento do m\u00e9rito depender\u00e1, em qualquer hip\u00f3tese, de pr\u00e9via intima\u00e7\u00e3o pessoal das partes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542696,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o da AGU, Gest\u00e3o de conflitos e Governan\u00e7a"],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juizados Estaduais C\u00edveis (Lei n\u00ba 9.099, de 26 de setembro de 1995)","oab":true,"nome":"Juizados Estaduais C\u00edveis (Lei n\u00ba 9.099, de 26 de setembro de 1995)","pai":424626,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":406227,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-juizados-estaduais-civeis-lei-no-9-099-de-26-de-setembro-de-1995"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Das Partes e do Minist\u00e9rio P\u00fablico","oab":true,"nome":"Das Partes e do Minist\u00e9rio P\u00fablico","pai":406227,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":406230,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-das-partes-e-do-ministerio-publico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Processuais","oab":true,"nome":"Atos Processuais","pai":406227,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":406231,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-atos-processuais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimento Sumar\u00edssimo dos Juizados","oab":true,"nome":"Procedimento Sumar\u00edssimo dos Juizados","pai":406227,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":406232,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-procedimento-sumarissimo-dos-juizados"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fronteiras","sigla":"","id":6020,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-fronteiras-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Conjunto de opera\u00e7\u00f5es farmacot\u00e9cnicas realizadas na farm\u00e1cia, com a finalidade de elaborar produtos e fracionar especialidades farmac\u00eauticas \u00e9 chamado de:","provas":[{"id":86605,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fronteiras","sigla":"","id":6020,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-fronteiras-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fronteiras-pi-2018-crescer-tecnico-em-farmacia","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Fronteiras - T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 18:37:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2518495,"hashId":"fcfe30d7f9a2e086586a73b398d5fd4e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Conjunto de opera\u00e7\u00f5es farmacot\u00e9cnicas realizadas na farm\u00e1cia, com a finalidade de elaborar produtos e fracionar especialidades farmac\u00eauticas \u00e9 chamado de:<\/p>","resposta":10018627,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Manipula\u00e7\u00e3o","id":10018627,"corpo":"<p>Manipula\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Fracionamento","id":10018628,"corpo":"<p>Fracionamento<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Acondicionamento","id":10018629,"corpo":"<p>Acondicionamento<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Clareamento","id":10018630,"corpo":"<p>Clareamento<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545541,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacot\u00e9cnica","oab":false,"nome":"Farmacot\u00e9cnica","pai":398300,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398304,"slug":"farmacia-farmacotecnica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fronteiras","sigla":"","id":6020,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-fronteiras-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Ensino Fundamental, a partir do ensino de Hist\u00f3ria ao aluno \u00e9 possibilitado conhecer o contexto do surgimento das fazendas de gado no nordeste do Brasil col\u00f4nia. Esta habilidade pode ser desenvolvida da seguinte habilidade:","provas":[{"id":86600,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fronteiras","sigla":"","id":6020,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-fronteiras-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fronteiras-pi-2018-crescer-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Fronteiras - Professor de Hist\u00f3ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 14:39:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2725930,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Ensino Fundamental, a partir do ensino de Hist\u00f3ria ao aluno \u00e9 possibilitado conhecer o contexto do surgimento das fazendas de gado no nordeste do Brasil col\u00f4nia. Esta habilidade pode ser desenvolvida da seguinte habilidade:<\/p>","resposta":10922946,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Imp\u00e9rio Napole\u00f3nico.","id":10922944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Imp\u00e9rio Napole\u00f3nico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A Revolu\u00e7\u00e3o Francesa.","id":10922945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Revolu\u00e7\u00e3o Francesa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O vaqueiro e a pecu\u00e1ria.","id":10922946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O vaqueiro e a pecu\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O per\u00edodo hom\u00e9rico. ","id":10922947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O per\u00edodo hom\u00e9rico. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":570296,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fronteiras","sigla":"","id":6020,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-fronteiras-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Antes de 1948, a Palestina era habitada por povos de diferentes origens, entre eles os palestinos de origem \u00e1rabe. E, acerca da Palestina \u00e9 adequado afirmar que:","provas":[{"id":86600,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fronteiras","sigla":"","id":6020,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-fronteiras-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fronteiras-pi-2018-crescer-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Fronteiras - Professor de Hist\u00f3ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 14:39:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2725924,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Antes de 1948, a Palestina era habitada por povos de diferentes origens, entre eles os palestinos de origem \u00e1rabe. E, acerca da Palestina \u00e9 adequado afirmar que:<\/p>","resposta":10922918,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Originalmente, consideremos o per\u00edodo anterior da Primeira Guerra Mundial, a Palestina era uma possess\u00e3o do Iraque.","id":10922917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Originalmente, consideremos o per\u00edodo anterior da Primeira Guerra Mundial, a Palestina era uma possess\u00e3o do Iraque.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os palestinos passaram a lutar pela recupera\u00e7\u00e3o de seus antigos territ\u00f3rios e pela cria\u00e7\u00e3o de um Estado independente, conforme resolu\u00e7\u00e3o da ONU, de 1947.","id":10922918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os palestinos passaram a lutar pela recupera\u00e7\u00e3o de seus antigos territ\u00f3rios e pela cria\u00e7\u00e3o de um Estado independente, conforme resolu\u00e7\u00e3o da ONU, de 1947.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Estima-se que quando o primeiro conflito se iniciou, em 1829, viviam na regi\u00e3o cerca de 12,4 milh\u00f5es de palestinos.","id":10922919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estima-se que quando o primeiro conflito se iniciou, em 1829, viviam na regi\u00e3o cerca de 12,4 milh\u00f5es de palestinos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Quando da Segunda Guerra Mundial, estimava-se que aproximadamente 26 milh\u00f5es dos palestinos vivam nos 100 campos de refugiados da ONU distribu\u00eddos pela Faixa de Gaza, Cisjord\u00e2nia, S\u00edria, L\u00edbano e Jord\u00e2nia","id":10922920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando da Segunda Guerra Mundial, estimava-se que aproximadamente 26 milh\u00f5es dos palestinos vivam nos 100 campos de refugiados da ONU distribu\u00eddos pela Faixa de Gaza, Cisjord\u00e2nia, S\u00edria, L\u00edbano e Jord\u00e2nia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":570296,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola Judici\u00e1ria do Estado do Piau\u00ed","descricao":"Escola Judici\u00e1ria do Estado do Piau\u00ed - EJUD-PI","sigla":"EJUD PI","oab":false,"id":1222,"slug":"ejud-pi"}],"cargos":[{"descricao":"Conciliador","id":22901,"slug":"conciliador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tj-pi-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com os Enunciados do F\u00f3rum Nacional dos Juizados Especiais, \u00e9 FALSO afirmar: ","provas":[{"id":85119,"cargo":{"descricao":"Conciliador","id":22901,"slug":"conciliador"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tj-pi-pi"},"banca":{"nome":"Escola Judici\u00e1ria do Estado do Piau\u00ed","descricao":"Escola Judici\u00e1ria do Estado do Piau\u00ed - EJUD-PI","sigla":"EJUD PI","oab":false,"id":1222,"slug":"ejud-pi"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2018-ejud-pi-conciliador","tipo":1,"nome":"EJUD-PI - TJ PI - Conciliador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 18:34:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2492459,"hashId":"65221bf665981cd920008000b3bdc4c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com os Enunciados do F\u00f3rum Nacional dos Juizados Especiais, \u00e9 FALSO afirmar: <\/p>","resposta":9907261,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os bens que guarnecem a resid\u00eancia do devedor, desde que n\u00e3o essenciais a habitabilidade, s\u00e3o penhor\u00e1veis. ","id":9907258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os bens que guarnecem a resid\u00eancia do devedor, desde que n\u00e3o essenciais a habitabilidade, s\u00e3o penhor\u00e1veis. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Nas causas de valor superior a vinte sal\u00e1rios m\u00ednimos, a aus\u00eancia de contesta\u00e7\u00e3o, escrita ou oral, ainda que presente o r\u00e9u, implica revelia. ","id":9907259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas causas de valor superior a vinte sal\u00e1rios m\u00ednimos, a aus\u00eancia de contesta\u00e7\u00e3o, escrita ou oral, ainda que presente o r\u00e9u, implica revelia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Havendo extin\u00e7\u00e3o do processo com base no inciso I, do Art. 51, da Lei 9.099\/1995, \u00e9 necess\u00e1ria a condena\u00e7\u00e3o em custas. ","id":9907260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Havendo extin\u00e7\u00e3o do processo com base no inciso I, do Art. 51, da Lei 9.099\/1995, \u00e9 necess\u00e1ria a condena\u00e7\u00e3o em custas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O comparecimento pessoal da parte \u00e0s audi\u00eancias \u00e9 obrigat\u00f3rio. A pessoa jur\u00eddica ser\u00e1 representada exclusivamente pelo seu s\u00f3cio majorit\u00e1rio. ","id":9907261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O comparecimento pessoal da parte \u00e0s audi\u00eancias \u00e9 obrigat\u00f3rio. A pessoa jur\u00eddica ser\u00e1 representada exclusivamente pelo seu s\u00f3cio majorit\u00e1rio. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A menor complexidade da causa para a fixa\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia \u00e9 aferida pelo objeto da prova e n\u00e3o em face do direito material. ","id":9907262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A menor complexidade da causa para a fixa\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia \u00e9 aferida pelo objeto da prova e n\u00e3o em face do direito material. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542696,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o da AGU, Gest\u00e3o de conflitos e Governan\u00e7a"],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juizados Estaduais C\u00edveis (Lei n\u00ba 9.099, de 26 de setembro de 1995)","oab":true,"nome":"Juizados Estaduais C\u00edveis (Lei n\u00ba 9.099, de 26 de setembro de 1995)","pai":424626,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":406227,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-juizados-estaduais-civeis-lei-no-9-099-de-26-de-setembro-de-1995"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimento Sumar\u00edssimo dos Juizados","oab":true,"nome":"Procedimento Sumar\u00edssimo dos Juizados","pai":406227,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":406232,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-procedimento-sumarissimo-dos-juizados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Audi\u00eancia de Concilia\u00e7\u00e3o\/Media\u00e7\u00e3o (concilia\u00e7\u00e3o e arbitragem)","oab":true,"nome":"Audi\u00eancia de Concilia\u00e7\u00e3o\/Media\u00e7\u00e3o (concilia\u00e7\u00e3o e arbitragem)","pai":406232,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":406235,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-audiencia-de-conciliacao-mediacao-conciliacao-e-arbitragem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fronteiras","sigla":"","id":6020,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-fronteiras-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na classifica\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos de servi\u00e7o de sa\u00fade, quanto aos riscos potenciais ao meio ambiente e a sa\u00fade p\u00fablica, os medicamentos vencidos, contaminados ou interditados se enquadram na classe:","provas":[{"id":86605,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fronteiras","sigla":"","id":6020,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-fronteiras-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fronteiras-pi-2018-crescer-tecnico-em-farmacia","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Fronteiras - T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 18:34:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2518464,"hashId":"a13deaaea906cbb33be998f8e5ffa180","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na classifica\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos de servi\u00e7o de sa\u00fade, quanto aos riscos potenciais ao meio ambiente e a sa\u00fade p\u00fablica, os medicamentos vencidos, contaminados ou interditados se enquadram na classe:<\/p>","resposta":10018496,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"B1.","id":10018493,"corpo":"<p>B1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A4.","id":10018494,"corpo":"<p>A4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"C.","id":10018495,"corpo":"<p>C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"B2.","id":10018496,"corpo":"<p>B2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545541,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portaria Minist\u00e9rio da Sa\u00fade n\u00ba 344\/1998: Aprova o Regulamento T\u00e9cnico sobre subst\u00e2ncias e medicamentos sujeitos a controle especial.","oab":false,"nome":"Portaria Minist\u00e9rio da Sa\u00fade n\u00ba 344\/1998: Aprova o Regulamento T\u00e9cnico sobre subst\u00e2ncias e medicamentos sujeitos a controle especial.","pai":398691,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398696,"slug":"farmacia-portaria-ministerio-da-saude-no-344-1998-aprova-o-regulamento-tecnico-sobre-substancias-e-medicamentos-sujeitos-a-controle-especial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fronteiras","sigla":"","id":6020,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-fronteiras-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual dos medicamentos abaixo \u00e9 um medicamento termol\u00e1bel?","provas":[{"id":86605,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fronteiras","sigla":"","id":6020,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-fronteiras-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fronteiras-pi-2018-crescer-tecnico-em-farmacia","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Fronteiras - T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 18:35:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2518473,"hashId":"21784f1650c17f68dd3a9cca8ef9a9fd","enunciado":"<p>Qual dos medicamentos abaixo \u00e9 um medicamento termol\u00e1bel?<\/p>","resposta":10018535,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nistatina.","id":10018532,"corpo":"<p>Nistatina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ipratr\u00f3pio.","id":10018533,"corpo":"<p>Ipratr\u00f3pio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Tiamina.","id":10018534,"corpo":"<p>Tiamina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Rocur\u00f4nio.","id":10018535,"corpo":"<p>Rocur\u00f4nio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545541,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle de Estoques","oab":false,"nome":"Controle de Estoques","pai":398298,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419141,"slug":"farmacia-controle-de-estoques"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fronteiras","sigla":"","id":6020,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-fronteiras-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O ant\u00eddoto \u00e9 um agente terap\u00eautico que age biologicamente diminuindo ou neutralizando a a\u00e7\u00e3o de um agente t\u00f3xico, ou opondo-se aos seus efeitos, atrav\u00e9s de diferentes mecanismos. Qual dos medicamentos \u00e9 usado como ant\u00eddoto?","provas":[{"id":86605,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fronteiras","sigla":"","id":6020,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-fronteiras-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fronteiras-pi-2018-crescer-tecnico-em-farmacia","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Fronteiras - T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 18:35:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2518485,"hashId":"1ca03b01e82347c32c31fb6842f924bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O ant\u00eddoto \u00e9 um agente terap\u00eautico que age biologicamente diminuindo ou neutralizando a a\u00e7\u00e3o de um agente t\u00f3xico, ou opondo-se aos seus efeitos, atrav\u00e9s de diferentes mecanismos. Qual dos medicamentos \u00e9 usado como ant\u00eddoto?<\/p>","resposta":10018584,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hidrocortisona.","id":10018583,"corpo":"<p>Hidrocortisona.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Naloxona.","id":10018584,"corpo":"<p>Naloxona.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Prometazina.","id":10018585,"corpo":"<p>Prometazina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Tenoxicam.","id":10018586,"corpo":"<p>Tenoxicam.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545541,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Toxicologia","oab":false,"nome":"Toxicologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398307,"slug":"farmacia-toxicologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fronteiras","sigla":"","id":6020,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-fronteiras-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o requisitos fundamentais para o armazenamento de medicamentos com qualidade. Exceto:","provas":[{"id":86605,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia","id":12204,"slug":"tecnico-em-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fronteiras","sigla":"","id":6020,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-fronteiras-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fronteiras-pi-2018-crescer-tecnico-em-farmacia","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Fronteiras - T\u00e9cnico em Farm\u00e1cia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 18:34:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2518470,"hashId":"aa51295f446539a386a851eb4896f914","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o requisitos fundamentais para o armazenamento de medicamentos com qualidade. Exceto:<\/p>","resposta":10018522,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Revis\u00e3o do prazo de validade sistematizado e registrado.","id":10018519,"corpo":"<p>Revis\u00e3o do prazo de validade sistematizado e registrado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Identifica\u00e7\u00e3o e localiza\u00e7\u00e3o \u00e1gil e inequ\u00edvoca dos produtos.","id":10018520,"corpo":"<p>Identifica\u00e7\u00e3o e localiza\u00e7\u00e3o \u00e1gil e inequ\u00edvoca dos produtos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Inventario f\u00edsico.","id":10018521,"corpo":"<p>Inventario f\u00edsico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Monitoramento do uso racional de medicamento.","id":10018522,"corpo":"<p>Monitoramento do uso racional de medicamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545541,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle de Estoques","oab":false,"nome":"Controle de Estoques","pai":398298,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419141,"slug":"farmacia-controle-de-estoques"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Profissional J\u00fanior TI - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":16247,"slug":"profissional-junior-ti-area-analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"liquigas-distribuidora-sa"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O desenvolvimento de requisitos \u00e9 geralmente subdivido em elucida\u00e7\u00e3o (elicitation), an\u00e1lise, especifica\u00e7\u00e3o e valida\u00e7\u00e3o. A cada uma dessas disciplinas est\u00e3o associadas v\u00e1rias pr\u00e1ticas, que contribuem para o bom andamento das atividades das disciplinas. Dentre as pr\u00e1ticas associadas \u00e0 disciplina de especifica\u00e7\u00e3o se encontra a","provas":[{"id":34908,"cargo":{"descricao":"Profissional J\u00fanior TI - \u00c1rea Analista de Sistemas","id":16247,"slug":"profissional-junior-ti-area-analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Liquig\u00e1s Distribuidora SA","sigla":"Liquigas Distribuidora SA","id":1286,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"liquigas-distribuidora-sa"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"liquigas-distribuidora-sa-2018-cesgranrio-profissional-junior-ti-area-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Liquig\u00e1s Distribuidora SA - Profissional J\u00fanior TI - \u00c1rea Analista de Sistemas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:25:10","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1031137,"hashId":"e9416bcfe29454be940dfb40c7a39a32","enunciado":"O desenvolvimento de requisitos \u00e9 geralmente subdivido em elucida\u00e7\u00e3o (elicitation), an\u00e1lise, especifica\u00e7\u00e3o e valida\u00e7\u00e3o. A\r\ncada uma dessas disciplinas est\u00e3o associadas v\u00e1rias pr\u00e1ticas, que contribuem para o bom andamento das atividades das\r\ndisciplinas.\r\nDentre as pr\u00e1ticas associadas \u00e0 disciplina de especifica\u00e7\u00e3o se encontra a","resposta":3608332,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"defini\u00e7\u00e3o da vis\u00e3o e do escopo","id":3608328,"corpo":"defini\u00e7\u00e3o da vis\u00e3o e do escopo","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"identifica\u00e7\u00e3o dos eventos e das respostas","id":3608329,"corpo":"identifica\u00e7\u00e3o dos eventos e das respostas","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"prioriza\u00e7\u00e3o dos requisitos","id":3608330,"corpo":"prioriza\u00e7\u00e3o dos requisitos","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"cria\u00e7\u00e3o do diagrama de contexto","id":3608331,"corpo":"cria\u00e7\u00e3o do diagrama de contexto","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"descri\u00e7\u00e3o das regras de neg\u00f3cio","id":3608332,"corpo":"descri\u00e7\u00e3o das regras de neg\u00f3cio","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":374932,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1031137","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente","id":4389,"slug":"assistente"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"apex-brasil"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A manuten\u00e7\u00e3o adequada do estoque de determinado produto em uma organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 essencial para","provas":[{"id":43304,"cargo":{"descricao":"Assistente","id":4389,"slug":"assistente"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"apex-brasil"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"apex-brasil-2018-iades-assistente-2","tipo":1,"nome":"IADES - APEX Brasil - Assistente - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:08:34","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":1296609,"hashId":"5df0885ca6472005710ee2f4d12d4231","enunciado":"<p align=justify>A manuten\u00e7\u00e3o adequada do estoque de determinado produto\r\nem uma organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 essencial para<\/p>","resposta":4721127,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diminuir as perdas durante o processo de movimenta\u00e7\u00e3o do estoque.","id":4721125,"corpo":"<p align=justify>diminuir as perdas durante o processo de\r\nmovimenta\u00e7\u00e3o do estoque.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"assegurar a exist\u00eancia de excesso de materiais necess\u00e1rios \u00e0 produ\u00e7\u00e3o futura na empresa.","id":4721126,"corpo":"<p align=justify>assegurar a exist\u00eancia de excesso de materiais\r\nnecess\u00e1rios \u00e0 produ\u00e7\u00e3o futura na empresa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"garantir, de forma razo\u00e1vel, a disponibilidade do produto de acordo com a respectiva demanda, a custos os mais baixos poss\u00edveis.","id":4721127,"corpo":"<p align=justify>garantir, de forma razo\u00e1vel, a disponibilidade do\r\nproduto de acordo com a respectiva demanda, a\r\ncustos os mais baixos poss\u00edveis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"aumentar a oferta de produtos na cadeia produtiva da empresa.","id":4721128,"corpo":"<p align=justify>aumentar a oferta de produtos na cadeia produtiva da\r\nempresa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"elevar o n\u00edvel da demanda dos produtos finais da empresa.","id":4721129,"corpo":"<p align=justify>elevar o n\u00edvel da demanda dos produtos finais da\r\nempresa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407523,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Estoques","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Estoques","pai":427650,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427678,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-nocoes-de-gestao-de-estoques"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427650,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-administracao-de-estoques"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/1296609","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria","id":21985,"slug":"residencia-em-medicina-veterinaria"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando um c\u00e3o de 10 kg apresentando um epis\u00f3dio de \u00eamese ao dia, diarreia profusa h\u00e1 dois dias e apresentando desidrata\u00e7\u00e3o estimada em 6%, a melhor op\u00e7\u00e3o de fluido e volume de reposi\u00e7\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":55302,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria","id":21985,"slug":"residencia-em-medicina-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Universidade de S\u00e3o Paulo","sigla":"USP","id":2406,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"usp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universit\u00e1ria para o Vestibular da USP - FUVEST","sigla":"FUVEST","oab":false,"id":905,"slug":"fuvest"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"usp-sp-2018-fuvest-residencia-em-medicina-veterinaria","tipo":1,"nome":"FUVEST - USP - Resid\u00eancia em Medicina Veterin\u00e1ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:08:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":1674568,"hashId":"f281db65fa045724be49fe84c7ea6176","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando um c\u00e3o de 10 kg apresentando um epis\u00f3dio de \u00eamese ao dia, diarreia profusa h\u00e1 dois dias e apresentando desidrata\u00e7\u00e3o estimada em 6%, a melhor op\u00e7\u00e3o de fluido e volume de reposi\u00e7\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":6319413,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"NaCl 0,9%, 60 mL.","id":6319412,"corpo":"<p>NaCl 0,9%, 60 mL.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ringer com lactato, 600 mL.","id":6319413,"corpo":"<p>Ringer com lactato, 600 mL.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Dextrose 5%, 600 mL.","id":6319414,"corpo":"<p>Dextrose 5%, 600 mL.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"NaCl 0,9% 600 mL.","id":6319415,"corpo":"<p>NaCl 0,9% 600 mL.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Ringer com lactato, 60 mL.","id":6319416,"corpo":"<p>Ringer com lactato, 60 mL.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":451720,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 43 a 50","ordem":43},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica M\u00e9dica","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403294,"slug":"veterinaria-clinica-medica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica M\u00e9dica para Pequenos Animais","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica M\u00e9dica para Pequenos Animais","pai":403294,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403297,"slug":"veterinaria-clinica-medica-para-pequenos-animais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"}],"slug":"veterinaria\/1674568","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},{"descricao":"Professor de Biologia","id":6038,"slug":"professor-de-biologia"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Professor de Polivalente","id":5492,"slug":"professor-de-polivalente"},{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Professor Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":6099,"slug":"professor-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-matematica"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Porteiras - CE","sigla":"Prefeitura de Porteiras","id":4619,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-porteiras-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mataram o conhecimento e, nesse sentido, provocaram um epistemic\u00eddio. Assinale a alternativa que o uso da v\u00edrgula seja justificado pela mesma regra acima:","provas":[{"id":55510,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398,"slug":"professor-de-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porteiras - CE","sigla":"Prefeitura de Porteiras","id":4619,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-porteiras-ce"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porteiras-ce-2018-cev-urca-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Porteiras - Professor de Geografia - 2018"},{"id":55509,"cargo":{"descricao":"Professor de Biologia","id":6038,"slug":"professor-de-biologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porteiras - CE","sigla":"Prefeitura de Porteiras","id":4619,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-porteiras-ce"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porteiras-ce-2018-cev-urca-professor-de-biologia","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Porteiras - Professor de Biologia - 2018"},{"id":55524,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porteiras - CE","sigla":"Prefeitura de Porteiras","id":4619,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-porteiras-ce"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porteiras-ce-2018-cev-urca-psicologo","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Porteiras - Psic\u00f3logo - 2018"},{"id":55513,"cargo":{"descricao":"Professor de Polivalente","id":5492,"slug":"professor-de-polivalente"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porteiras - CE","sigla":"Prefeitura de Porteiras","id":4619,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-porteiras-ce"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porteiras-ce-2018-cev-urca-professor-de-polivalente","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Porteiras - Professor de Polivalente - 2018"},{"id":55511,"cargo":{"descricao":"Professor de Hist\u00f3ria","id":5392,"slug":"professor-de-historia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porteiras - CE","sigla":"Prefeitura de Porteiras","id":4619,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-porteiras-ce"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porteiras-ce-2018-cev-urca-professor-de-historia","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Porteiras - Professor de Hist\u00f3ria - 2018"},{"id":55521,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porteiras - CE","sigla":"Prefeitura de Porteiras","id":4619,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-porteiras-ce"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porteiras-ce-2018-cev-urca-dentista","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Porteiras - Dentista - 2018"},{"id":55522,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porteiras - CE","sigla":"Prefeitura de Porteiras","id":4619,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-porteiras-ce"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porteiras-ce-2018-cev-urca-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Porteiras - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2018"},{"id":55520,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porteiras - CE","sigla":"Prefeitura de Porteiras","id":4619,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-porteiras-ce"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porteiras-ce-2018-cev-urca-assistente-social","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Porteiras - Assistente Social - 2018"},{"id":55512,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":6099,"slug":"professor-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porteiras - CE","sigla":"Prefeitura de Porteiras","id":4619,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-porteiras-ce"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porteiras-ce-2018-cev-urca-professor-ensino-fundamental-6o-ao-9o-ano-area-matematica","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Porteiras - Professor Ensino Fundamental 6\u00ba ao 9\u00ba Ano - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"},{"id":55523,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porteiras - CE","sigla":"Prefeitura de Porteiras","id":4619,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-porteiras-ce"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porteiras-ce-2018-cev-urca-nutricionista","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Porteiras - Nutricionista - 2018"},{"id":55514,"cargo":{"descricao":"Professor de Portugu\u00eas","id":5464,"slug":"professor-de-portugues"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Porteiras - CE","sigla":"Prefeitura de Porteiras","id":4619,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-porteiras-ce"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri","descricao":"Comiss\u00e3o Executiva do Vestibular da Universidade Regional do Cariri - CEV - URCA","sigla":"CEV URCA","oab":false,"id":1200,"slug":"cev-urca"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-porteiras-ce-2018-cev-urca-professor-de-portugues","tipo":1,"nome":"CEV - URCA - Prefeitura de Porteiras - Professor de Portugu\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:08:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1674883,"hashId":"95bce48d20a2bdae7c538ee76febada1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Mataram o conhecimento e, nesse sentido, provocaram um epistemic\u00eddio<\/em>. Assinale a alternativa que o uso da v\u00edrgula seja justificado pela mesma regra acima:<\/p>","resposta":6320893,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Museu Nacional, devido \u00e0 sua exuber\u00e2ncia de arquivo e pesquisa, era muito explorado;","id":6320889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Museu Nacional, devido \u00e0 sua exuber\u00e2ncia de arquivo e pesquisa, era muito explorado;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Dias depois, o presidente apresentou o seu plano de interven\u00e7\u00e3o;","id":6320890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dias depois, o presidente apresentou o seu plano de interven\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O material, que havia sido de empr\u00e9stimo, tamb\u00e9m ficou incinerado;","id":6320891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O material, que havia sido de empr\u00e9stimo, tamb\u00e9m ficou incinerado;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Quer\u00edamos atitudes; eles, a in\u00e9rcia;","id":6320892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quer\u00edamos atitudes; eles, a in\u00e9rcia;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Foram feitas muitas den\u00fancias, no entanto, houve descaso das autoridades.","id":6320893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Foram feitas muitas den\u00fancias, no entanto, houve descaso das autoridades.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Inc\u00eandio do Museu Nacional \u00e9 vit\u00f3ria da intoler\u00e2ncia e morte do conhecimento Na noite de domingo, 2 de setembro, na Quinta da Boa Vista, o cen\u00e1rio era de perplexidade diante da dimens\u00e3o catastr\u00f3fica do inc\u00eandio do Museu Nacional. A pol\u00edcia tentava barrar pessoas indignadas que vinham oferecer seus bra\u00e7os para remediar a trag\u00e9dia, alguns professores, estudantes e funcion\u00e1rios montaram vig\u00edlia e estavam l\u00e1 estarrecidos ao verem seus trabalhos de vida ardendo em chamas.(...)No ar, um misto de tristeza profunda e revolta. Raiva, indigna\u00e7\u00e3o. Alguns estudantes e pesquisadores ali na frente do Museu, ora choravam, ora expressavam raiva pura diante desse crime premeditado: o inc\u00eandio \u00e9 um crime contra a hist\u00f3ria do Brasil, contra a luta por direitos, contra a ci\u00eancia que poderia produzir um conhecimento para uma vida melhor, ajudar a combater as mudan\u00e7as clim\u00e1ticas, a mudar nosso modo de se relacionar com o planeta e a deixar o mundo habit\u00e1vel para as futuras gera\u00e7\u00f5es, e menos desigual, menos injusto. Um epistemic\u00eddio anunciado, que caminha ao lado do genoc\u00eddio em marcha. Um projeto de pa\u00eds que se funda na destrui\u00e7\u00e3o.O fogo no Museu Nacional \u00e9 uma das maiores trag\u00e9dias da humanidade - sim, muito al\u00e9m do Brasil -, \u00e9 como a queima da Biblioteca de Alexandria da hist\u00f3ria do Brasil, da hist\u00f3ria da fauna, da flora, da hist\u00f3ria dos povos ind\u00edgenas, da coloniza\u00e7\u00e3o... \u00c9 uma destrui\u00e7\u00e3o de mem\u00f3rias, de livros, de pe\u00e7as, de artefatos, de \u00e1udios, de imagens, de f\u00f3sseis que sobreviveram a milhares de anos, de vidas inteiras dedicadas \u00e0 pesquisa, de conhecimento acumulado para a humanidade, um acervo imprescind\u00edvel para as futuras gera\u00e7\u00f5es. Mataram o conhecimento e, nesse sentido, provocaram um epistemic\u00eddio.Ainda que n\u00e3o exista at\u00e9 o momento a determina\u00e7\u00e3o das causas do inc\u00eandio, certamente as condi\u00e7\u00f5es para que ele ocorresse de forma t\u00e3o devastadoras \u00e9 sim um crime. E ao mesmo tempo, reflexo do Pa\u00eds que nos tornamos, um pa\u00eds bruto, insens\u00edvel, ignorante, desigual, autorit\u00e1rio.(...)Agora, o governo anuncia postumamente que havia fechado um acordo com o BNDES de cerca de 20 milh\u00f5es de reais para a infraestrutura b\u00e1sica \u2014 enquanto isso, ali do lado do Museu Nacional, era transtornador ver o Est\u00e1dio do Maracan\u00e3 que recebeu mais de um bilh\u00e3o poucos anos atr\u00e1s. H\u00e1 um descompasso tremendo.E n\u00e3o foram apenas pe\u00e7as do acervo do Museu Nacional que foram corro\u00eddas: havia milhares de pe\u00e7as de outros museus e centros de pesquisas, como, por exemplo, cabe\u00e7as esculpidas pelo povo mundurucu, que pertenciam ao Museu Paraense Em\u00edlio Goeldi e haviam sido emprestadas para uma exposi\u00e7\u00e3o h\u00e1 cerca de cem anos. Era um museu verdadeiramente nacional.As primeiras notas emitidas pelo governo mancham suas pr\u00f3prias m\u00e3os. Era anunciado o risco, amea\u00e7as de fechamento do museu, cortes nas bolsas dxs pesquisadrxs e o governo sabia que estava deixando o pa\u00eds inteiro exposto com os cortes irrespons\u00e1veis.O estrangulamento da Universidade Federal do Rio de Janeiro, os cortes seguidos do governo federal, o descaso, o desd\u00e9m n\u00e3o s\u00e3o apenas falta de interesse, mas sim \u201cum projeto\u201d, como j\u00e1 disse Darcy Ribeiro.Por isso, um epistemic\u00eddio, a morte do conhecimento, que caminha lado a lado, como publiquei nessa coluna h\u00e1 uma semana, ao genoc\u00eddio em curso dos povos ind\u00edgenas, da popula\u00e7\u00e3o jovem negra, e do crescente fascismo.Destruir o Museu Nacional \u00e9 uma vit\u00f3ria da intoler\u00e2ncia, do Brasil escravista e colonizador, talvez esses alguns fantasmas que podem ter sido exumados pelo fogo e que est\u00e3o vivendo t\u00e3o junto na nossa contemporaneidade.(https:\/\/www.cartacapital.com.br\/sociedade\/incendio-do-museu-nacional-e-vitoria-da-intolerancia-e-morte-do-conhecimento) Adaptado","id":451751,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Inc\u00eandio do Museu Nacional \u00e9 vit\u00f3ria da intoler\u00e2ncia e morte do conhecimento <\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">Na noite de domingo, 2 de setembro, na Quinta da Boa Vista, o cen\u00e1rio era de perplexidade diante da dimens\u00e3o catastr\u00f3fica do inc\u00eandio do Museu Nacional. A pol\u00edcia tentava barrar pessoas indignadas que vinham oferecer seus bra\u00e7os para remediar a trag\u00e9dia, alguns professores, estudantes e funcion\u00e1rios montaram vig\u00edlia e estavam l\u00e1 estarrecidos ao verem seus trabalhos de vida ardendo em chamas.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">(...)<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">No ar, um misto de tristeza profunda e revolta. Raiva, indigna\u00e7\u00e3o. Alguns estudantes e pesquisadores ali na frente do Museu, ora choravam, ora expressavam raiva pura diante desse crime premeditado: o inc\u00eandio \u00e9 um crime contra a hist\u00f3ria do Brasil, contra a luta por direitos, contra a ci\u00eancia que poderia produzir um conhecimento para uma vida melhor, ajudar a combater as mudan\u00e7as clim\u00e1ticas, a mudar nosso modo de se relacionar com o planeta e a deixar o mundo habit\u00e1vel para as futuras gera\u00e7\u00f5es, e menos desigual, menos injusto. Um epistemic\u00eddio anunciado, que caminha ao lado do genoc\u00eddio em marcha. Um projeto de pa\u00eds que se funda na destrui\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O fogo no Museu Nacional \u00e9 uma das maiores trag\u00e9dias da humanidade - sim, muito al\u00e9m do Brasil -, \u00e9 como a queima da Biblioteca de Alexandria da hist\u00f3ria do Brasil, da hist\u00f3ria da fauna, da flora, da hist\u00f3ria dos povos ind\u00edgenas, da coloniza\u00e7\u00e3o... \u00c9 uma destrui\u00e7\u00e3o de mem\u00f3rias, de livros, de pe\u00e7as, de artefatos, de \u00e1udios, de imagens, de f\u00f3sseis que sobreviveram a milhares de anos, de vidas inteiras dedicadas \u00e0 pesquisa, de conhecimento acumulado para a humanidade, um acervo imprescind\u00edvel para as futuras gera\u00e7\u00f5es. Mataram o conhecimento e, nesse sentido, provocaram um epistemic\u00eddio.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Ainda que n\u00e3o exista at\u00e9 o momento a determina\u00e7\u00e3o das causas do inc\u00eandio, certamente as condi\u00e7\u00f5es para que ele ocorresse de forma t\u00e3o devastadoras \u00e9 sim um crime. E ao mesmo tempo, reflexo do Pa\u00eds que nos tornamos, um pa\u00eds bruto, insens\u00edvel, ignorante, desigual, autorit\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">(...)<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Agora, o governo anuncia postumamente que havia fechado um acordo com o BNDES de cerca de 20 milh\u00f5es de reais para a infraestrutura b\u00e1sica \u2014 enquanto isso, ali do lado do Museu Nacional, era transtornador ver o Est\u00e1dio do Maracan\u00e3 que recebeu mais de um bilh\u00e3o poucos anos atr\u00e1s. H\u00e1 um descompasso tremendo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">E n\u00e3o foram apenas pe\u00e7as do acervo do Museu Nacional que foram corro\u00eddas: havia milhares de pe\u00e7as de outros museus e centros de pesquisas, como, por exemplo, cabe\u00e7as esculpidas pelo povo mundurucu, que pertenciam ao Museu Paraense Em\u00edlio Goeldi e haviam sido emprestadas para uma exposi\u00e7\u00e3o h\u00e1 cerca de cem anos. Era um museu verdadeiramente nacional.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">As primeiras notas emitidas pelo governo mancham suas pr\u00f3prias m\u00e3os. Era anunciado o risco, amea\u00e7as de fechamento do museu, cortes nas bolsas dxs pesquisadrxs e o governo sabia que estava deixando o pa\u00eds inteiro exposto com os cortes irrespons\u00e1veis.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O estrangulamento da Universidade Federal do Rio de Janeiro, os cortes seguidos do governo federal, o descaso, o desd\u00e9m n\u00e3o s\u00e3o apenas falta de interesse, mas sim \u201cum projeto\u201d, como j\u00e1 disse Darcy Ribeiro.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Por isso, um epistemic\u00eddio, a morte do conhecimento, que caminha lado a lado, como publiquei nessa coluna h\u00e1 uma semana, ao genoc\u00eddio em curso dos povos ind\u00edgenas, da popula\u00e7\u00e3o jovem negra, e do crescente fascismo.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Destruir o Museu Nacional \u00e9 uma vit\u00f3ria da intoler\u00e2ncia, do Brasil escravista e colonizador, talvez esses alguns fantasmas que podem ter sido exumados pelo fogo e que est\u00e3o vivendo t\u00e3o junto na nossa contemporaneidade.<\/p><p>(https:\/\/www.cartacapital.com.br\/sociedade\/incendio-do-museu-nacional-e-vitoria-da-intolerancia-e-morte-do-conhecimento) Adaptado<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1674883","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Bel\u00e9m","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Bel\u00e9m","sigla":"","oab":false,"id":1225,"slug":"colegio-militar-de-belem"}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":20869,"slug":"aluno-do-colegio-militar-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Bel\u00e9m","sigla":"CMBel","id":4412,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cmbel-pa"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O valor da divis\u00e3o entre as \u00e1reas do tri\u00e2ngulo IKJ e do quadrado EFGH ser\u00e1:","provas":[{"id":51323,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":20869,"slug":"aluno-do-colegio-militar-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Bel\u00e9m","sigla":"CMBel","id":4412,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"cmbel-pa"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar de Bel\u00e9m","descricao":"Col\u00e9gio Militar de Bel\u00e9m","sigla":"","oab":false,"id":1225,"slug":"colegio-militar-de-belem"},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"cmbel-pa-2018-colegio-militar-de-belem-aluno-do-colegio-militar-area-matematica","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar de Bel\u00e9m - CMBel - Aluno do Col\u00e9gio Militar - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:09:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1550738,"hashId":"d798c83a500f828c193b5bdec12fa508","enunciado":"<p>O valor da divis\u00e3o entre as \u00e1reas do tri\u00e2ngulo <strong>IKJ <\/strong>e do quadrado <strong>EFGH <\/strong>ser\u00e1:<\/p>","resposta":5807551,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1. ","id":5807548,"corpo":"<p>1. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"0,75. ","id":5807549,"corpo":"<p>0,75. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"0,5.","id":5807550,"corpo":"<p>0,5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"0,25.","id":5807551,"corpo":"<p>0,25.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1,25.","id":5807552,"corpo":"<p>1,25.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto e observe a imagem. Em seguida, resolva as quest\u00f5es 9 e 10. Na imagem, temos tr\u00eas figuras destacadas, sendo elas: o quadrado ABCD, que tem 36 quadradinhos, o quadrado EFGH e um tri\u00e2ngulo JKI, este \u00faltimo com v\u00e9rtices no meio de cada lado do quadrado EFGH.","id":436335,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto e observe a imagem. Em seguida, resolva as quest\u00f5es 9 e 10. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na imagem, temos tr\u00eas figuras destacadas, sendo elas: o quadrado <strong>ABCD<\/strong>, que tem 36 quadradinhos, o quadrado <strong>EFGH <\/strong>e um tri\u00e2ngulo <strong>JKI<\/strong>, este \u00faltimo com v\u00e9rtices no meio de cada lado do quadrado <strong>EFGH<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/51323\/grupo-questao\/436335-20210220233424000000-0.png\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 e 10","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Raz\u00e3o entre \u00e1reas","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o entre \u00e1reas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425221,"slug":"matematica-razao-entre-areas"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1550738","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":14520,"slug":"auditor-municipal-de-controle-interno-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"CGM","id":3367,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cgm-pb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre as finalidades dos controles internos, excluem-se a de comprovar a legalidade e a de avaliar os resultados da gest\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, financeira e patrimonial.","provas":[{"id":29384,"cargo":{"descricao":"Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":14520,"slug":"auditor-municipal-de-controle-interno-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"CGM","id":3367,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cgm-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"cgm-pb-2018-cespe-cebraspe-auditor-municipal-de-controle-interno-area-tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CGM - Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:11:07","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68}],"areas":[{"id":49,"descricao":"Engenharia de Sistemas"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":949042,"hashId":"3f3a83907fb70a28af1895d1d83a94a4","enunciado":"Entre as finalidades dos controles internos, excluem-se a de\r\ncomprovar a legalidade e a de avaliar os resultados da gest\u00e3o\r\nor\u00e7ament\u00e1ria, financeira e patrimonial.","resposta":3323002,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3323001,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3323002,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com o art. 74 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF), os Poderes Legislativo, Executivo e Judici\u00e1rio manter\u00e3o, de forma integrada, sistema de controle interno com algumas finalidades. Nesse sentido, julgue os itens a seguir, a respeito da governan\u00e7a no setor p\u00fablico.","id":359968,"enunciado":"De acordo com o art. 74 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF), os\r\nPoderes Legislativo, Executivo e Judici\u00e1rio manter\u00e3o, de forma\r\nintegrada, sistema de controle interno com algumas finalidades.\r\nNesse sentido, julgue os itens a seguir, a respeito da governan\u00e7a no\r\nsetor p\u00fablico.","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 109","ordem":105},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":["Controle interno\/externo"],"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405258,"slug":"direito-constitucional-fiscalizacao-contabil-financeira-e-orcamentaria-da-uniao"}],"slug":"direito-constitucional\/949042","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista - \u00c1rea Arquiteto","id":14768,"slug":"especialista-area-arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"camara-de-salvador-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto constitucional, os atos de improbidade administrativa importar\u00e3o, na forma e grada\u00e7\u00e3o previstas em lei, sem preju\u00edzo da a\u00e7\u00e3o penal cab\u00edvel:","provas":[{"id":30083,"cargo":{"descricao":"Especialista - \u00c1rea Arquiteto","id":14768,"slug":"especialista-area-arquiteto"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"camara-de-salvador-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-salvador-ba-2018-fgv-especialista-area-arquiteto","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Salvador - Especialista - \u00c1rea Arquiteto - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:07:52","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":962039,"hashId":"497eb32842f2a78449722dadfb112581","enunciado":"De acordo com o texto constitucional, os atos de improbidade administrativa importar\u00e3o, na forma e grada\u00e7\u00e3o previstas em lei, sem preju\u00edzo da a\u00e7\u00e3o penal cab\u00edvel:","resposta":3362871,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a cassa\u00e7\u00e3o dos direitos pol\u00edticos, o ressarcimento ao er\u00e1rio, a perda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica e a proibi\u00e7\u00e3o de contratar com o poder p\u00fablico;","id":3362867,"corpo":"a cassa\u00e7\u00e3o dos direitos pol\u00edticos, o ressarcimento ao er\u00e1rio, a perda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica e a proibi\u00e7\u00e3o de contratar com o poder p\u00fablico;","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a inelegibilidade, a pena privativa de liberdade, a multa e a proibi\u00e7\u00e3o de receber benef\u00edcios ou incentivos fiscais ou credit\u00edcios;","id":3362868,"corpo":"a inelegibilidade, a pena privativa de liberdade, a multa e a proibi\u00e7\u00e3o de receber benef\u00edcios ou incentivos fiscais ou credit\u00edcios;","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a proibi\u00e7\u00e3o de contratar com o Poder P\u00fablico ou receber benef\u00edcios ou incentivos fiscais ou credit\u00edcios, a multa e a pena privativa de liberdade;","id":3362869,"corpo":"a proibi\u00e7\u00e3o de contratar com o Poder P\u00fablico ou receber benef\u00edcios ou incentivos fiscais ou credit\u00edcios, a multa e a pena privativa de liberdade;","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a pena restritiva de direito, a perda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, o ressarcimento ao er\u00e1rio e a multa administrativa;","id":3362870,"corpo":"a pena restritiva de direito, a perda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, o ressarcimento ao er\u00e1rio e a multa administrativa;","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos, a perda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a indisponibilidade dos bens e o ressarcimento ao er\u00e1rio.","id":3362871,"corpo":"a suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos, a perda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a indisponibilidade dos bens e o ressarcimento ao er\u00e1rio.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362480,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70 ","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/962039","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Taquigrafia","id":14785,"slug":"analista-legislativo-municipal-area-taquigrafia"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"camara-de-salvador-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988, ao tratar das disposi\u00e7\u00f5es gerais da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, estabelece que:","provas":[{"id":30120,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Taquigrafia","id":14785,"slug":"analista-legislativo-municipal-area-taquigrafia"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"camara-de-salvador-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-salvador-ba-2018-fgv-analista-legislativo-municipal-area-taquigrafia-revisao","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Salvador - Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Taquigrafia - 2018"},{"id":30119,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Taquigrafia","id":14785,"slug":"analista-legislativo-municipal-area-taquigrafia"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"camara-de-salvador-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-salvador-ba-2018-fgv-analista-legislativo-municipal-area-taquigrafia","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Salvador - Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Taquigrafia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:07:55","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"}],"id":962883,"hashId":"a6ee448fe78075f1ce7497697a0c59e7","enunciado":"A Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica de 1988, ao tratar das disposi\u00e7\u00f5es gerais da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, estabelece que:","resposta":3365676,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a publicidade dos atos, programas, obras, servi\u00e7os e campanhas dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos dever\u00e1 ter car\u00e1ter educativo, informativo ou de orienta\u00e7\u00e3o eleitoral e partid\u00e1ria;","id":3365672,"corpo":"a publicidade dos atos, programas, obras, servi\u00e7os e campanhas dos \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos dever\u00e1 ter car\u00e1ter educativo, informativo ou de orienta\u00e7\u00e3o eleitoral e partid\u00e1ria;","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"os vencimentos dos cargos do Poder Legislativo e do Poder Judici\u00e1rio dever\u00e3o ser superiores aos pagos pelo Poder Executivo;","id":3365673,"corpo":"os vencimentos dos cargos do Poder Legislativo e do Poder Judici\u00e1rio dever\u00e3o ser superiores aos pagos pelo Poder Executivo;","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a vincula\u00e7\u00e3o ou equipara\u00e7\u00e3o de quaisquer esp\u00e9cies remunerat\u00f3rias \u00e9 permitida para o efeito de remunera\u00e7\u00e3o de pessoal do servi\u00e7o p\u00fablico;","id":3365674,"corpo":"a vincula\u00e7\u00e3o ou equipara\u00e7\u00e3o de quaisquer esp\u00e9cies remunerat\u00f3rias \u00e9 permitida para o efeito de remunera\u00e7\u00e3o de pessoal do servi\u00e7o p\u00fablico;","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os acr\u00e9scimos pecuni\u00e1rios percebidos por servidor p\u00fablico dever\u00e3o ser computados e acumulados para fins de concess\u00e3o de acr\u00e9scimos ulteriores;","id":3365675,"corpo":"os acr\u00e9scimos pecuni\u00e1rios percebidos por servidor p\u00fablico dever\u00e3o ser computados e acumulados para fins de concess\u00e3o de acr\u00e9scimos ulteriores;","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a administra\u00e7\u00e3o fazend\u00e1ria e seus servidores fiscais ter\u00e3o, dentro de suas \u00e1reas de compet\u00eancia e jurisdi\u00e7\u00e3o, preced\u00eancia sobre os demais setores administrativos, na forma da lei.","id":3365676,"corpo":"a administra\u00e7\u00e3o fazend\u00e1ria e seus servidores fiscais ter\u00e3o, dentro de suas \u00e1reas de compet\u00eancia e jurisdi\u00e7\u00e3o, preced\u00eancia sobre os demais setores administrativos, na forma da lei.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362627,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/962883","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimentos de Bens J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14870,"slug":"tecnico-de-suprimentos-de-bens-junior-area-administracao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":14883,"slug":"tecnico-de-comercializacao-junior"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Log\u00edstica J\u00fanior","id":14884,"slug":"tecnico-de-logistica-junior"},{"descricao":"T\u00e9cnico Qu\u00edmico de Petr\u00f3leo J\u00fanior","id":5379,"slug":"tecnico-quimico-de-petroleo-junior"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Log\u00edstica de Transporte J\u00fanior - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o","id":5355,"slug":"tecnico-de-logistica-de-transporte-junior-area-operacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Log\u00edstica de Transporte J\u00fanior - \u00c1rea Controle","id":5354,"slug":"tecnico-de-logistica-de-transporte-junior-area-controle"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":5359,"slug":"tecnico-de-manutencao-junior-area-instrumentacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo J\u00fanior - \u00c1rea Geologia","id":5351,"slug":"tecnico-de-exploracao-de-petroleo-junior-area-geologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":14928,"slug":"tecnico-de-servicos-junior-area-mecanica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":14927,"slug":"tecnico-de-suprimento-de-bens-junior-area-mecanica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle J\u00fanior","id":14865,"slug":"tecnico-de-controle-junior"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":13973,"slug":"tecnico-de-inspecao-de-instalacoes-junior"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos J\u00fanior","id":10572,"slug":"tecnico-de-inspecao-de-equipamentos-junior"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":10609,"slug":"tecnico-de-administracao-junior"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimento de Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14871,"slug":"tecnico-de-suprimento-de-servicos-junior-area-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A reg\u00eancia verbal da forma destacada atende \u00e0s exig\u00eancias da norma-padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa em:","provas":[{"id":30371,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimentos de Bens J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14870,"slug":"tecnico-de-suprimentos-de-bens-junior-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-tecnico-de-suprimentos-de-bens-junior-area-administracao-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Suprimentos de Bens J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":30416,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":14883,"slug":"tecnico-de-comercializacao-junior"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-tecnico-de-comercializacao-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior - 2018"},{"id":30417,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Log\u00edstica J\u00fanior","id":14884,"slug":"tecnico-de-logistica-junior"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-tecnico-de-logistica-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Log\u00edstica J\u00fanior - 2018"},{"id":59982,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Qu\u00edmico de Petr\u00f3leo J\u00fanior","id":5379,"slug":"tecnico-quimico-de-petroleo-junior"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-tecnico-quimico-de-petroleo-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico Qu\u00edmico de Petr\u00f3leo J\u00fanior - 2018"},{"id":59978,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Log\u00edstica de Transporte J\u00fanior - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o","id":5355,"slug":"tecnico-de-logistica-de-transporte-junior-area-operacao"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-tecnico-de-logistica-de-transporte-junior-area-operacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Log\u00edstica de Transporte J\u00fanior - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":59977,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Log\u00edstica de Transporte J\u00fanior - \u00c1rea Controle","id":5354,"slug":"tecnico-de-logistica-de-transporte-junior-area-controle"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-tecnico-de-logistica-de-transporte-junior-area-controle","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Log\u00edstica de Transporte J\u00fanior - \u00c1rea Controle - 2018"},{"id":59980,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":5359,"slug":"tecnico-de-manutencao-junior-area-instrumentacao"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-tecnico-de-manutencao-junior-area-instrumentacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o J\u00fanior - \u00c1rea Instrumenta\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":59970,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo J\u00fanior - \u00c1rea Geologia","id":5351,"slug":"tecnico-de-exploracao-de-petroleo-junior-area-geologia"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-tecnico-de-exploracao-de-petroleo-junior-area-geologia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Explora\u00e7\u00e3o de Petr\u00f3leo J\u00fanior - \u00c1rea Geologia - 2018"},{"id":30537,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":14928,"slug":"tecnico-de-servicos-junior-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-tecnico-de-servicos-junior-area-mecanica-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2018"},{"id":30536,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":14927,"slug":"tecnico-de-suprimento-de-bens-junior-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-tecnico-de-suprimento-de-bens-junior-area-mecanica-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Suprimento de Bens J\u00fanior - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2018"},{"id":30395,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle J\u00fanior","id":14865,"slug":"tecnico-de-controle-junior"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-tecnico-de-controle-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Controle J\u00fanior - 2018"},{"id":30516,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior","id":13973,"slug":"tecnico-de-inspecao-de-instalacoes-junior"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-tecnico-de-inspecao-de-instalacoes-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Instala\u00e7\u00f5es J\u00fanior - 2018"},{"id":30515,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos J\u00fanior","id":10572,"slug":"tecnico-de-inspecao-de-equipamentos-junior"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-tecnico-de-inspecao-de-equipamentos-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Inspe\u00e7\u00e3o de Equipamentos J\u00fanior - 2018"},{"id":30394,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":10609,"slug":"tecnico-de-administracao-junior"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-tecnico-de-administracao-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Administra\u00e7\u00e3o J\u00fanior - 2018"},{"id":30372,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Suprimento de Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":14871,"slug":"tecnico-de-suprimento-de-servicos-junior-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-tecnico-de-suprimento-de-servicos-junior-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Suprimento de Servi\u00e7os J\u00fanior - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:07:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":966629,"hashId":"3f9f1c9718bf2db4452a5aa180e20f85","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A reg\u00eancia verbal da forma destacada atende \u00e0s exig\u00eancias da norma-padr\u00e3o da l\u00edngua portuguesa em:<\/p>","resposta":3380894,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A efici\u00eancia energ\u00e9tica que os jornais se referem como uma das condi\u00e7\u00f5es de sustentabilidade do planeta depende do uso dos meios alternativos de produ\u00e7\u00e3o de energia.","id":3380892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A efici\u00eancia energ\u00e9tica que os jornais se <strong>referem<\/strong> como uma das condi\u00e7\u00f5es de sustentabilidade do planeta depende do uso dos meios alternativos de produ\u00e7\u00e3o de energia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A melhoria da mobilidade urbana que as grandes cidades precisam pode ser obtida pela redu\u00e7\u00e3o dos meios individuais de transporte automotor.","id":3380893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A melhoria da mobilidade urbana que as grandes cidades <strong>precisam<\/strong> pode ser obtida pela redu\u00e7\u00e3o dos meios individuais de transporte automotor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O descarte de res\u00edduos s\u00f3lidos que algumas grandes empresas t\u00eam implementado deveria ser evitado e penalizado por uma legisla\u00e7\u00e3o mais r\u00edgida.","id":3380894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O descarte de res\u00edduos s\u00f3lidos que algumas grandes empresas t\u00eam<strong> implementado<\/strong> deveria ser evitado e penalizado por uma legisla\u00e7\u00e3o mais r\u00edgida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O estudo sobre polui\u00e7\u00e3o sonora e seus efeitos sobre o bem-estar humano que os planejadores urbanos necessitam t\u00eam sido postergados sem justificativa.","id":3380895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O estudo sobre polui\u00e7\u00e3o sonora e seus efeitos sobre o bem-estar humano que os planejadores urbanos <strong>necessitam<\/strong> t\u00eam sido postergados sem justificativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os erros que os governos se arrependem e que foram cometidos em nome do progresso produziram distor\u00e7\u00f5es ambientais e sociais de grandes propor\u00e7\u00f5es.","id":3380896,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os erros que os governos se<strong> arrependem<\/strong> e que foram cometidos em nome do progresso produziram distor\u00e7\u00f5es ambientais e sociais de grandes propor\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O futuro das cidades\tEm artigo publicado na imprensa brasileira, o re-\tpresentante regional para a Am\u00e9rica do Sul do Escri-\tt\u00f3rio do Alto Comissariado das Na\u00e7\u00f5es Unidas para\tos Direitos Humanos disse que um dos principais de-5 safios da humanidade atualmente \u00e9 construir centros\turbanos onde haja conviv\u00eancia sem discrimina\u00e7\u00e3o.\tSegundo ele, \u00e9 preciso definir uma agenda urba-\tna global porque, em 2050, 75% da popula\u00e7\u00e3o mun-\tdial estar\u00e1 concentrada nas cidades e boa parte des-10 sa popula\u00e7\u00e3o viver\u00e1 constrita em bairros marginais,\tsem condi\u00e7\u00f5es m\u00ednimas de vida.\tEmbora a c\u00fapula da ONU sobre moradia e ur-\tbanismo, Istambul, 1996, tenha apresentado uma vi-\ts\u00e3o de cidades sustent\u00e1veis, ela fracassou ao n\u00e3o15 ter integrado uma perspectiva de direitos humanos.\tPortanto, os compromissos assumidos na ocasi\u00e3o vi-\traram letra morta.\tDuas d\u00e9cadas mais tarde, face a uma enorme\tdesigualdade, os direitos humanos voltam \u00e0 discus-20 s\u00e3o. Desta vez, os estados t\u00eam a responsabilidade\thist\u00f3rica de mostrar seu compromisso na mat\u00e9ria.\tPara atingir esse objetivo, \u00e9 preciso definir normas\tde direitos humanos e princ\u00edpios de participa\u00e7\u00e3o,\ttranspar\u00eancia e presta\u00e7\u00e3o de contas, bem como n\u00e3o25 discrimina\u00e7\u00e3o e respeito \u00e0 diversidade. S\u00f3 assim se-\tremos capazes de planejar espa\u00e7os em que as pes-\tsoas desfrutem do direito a viver sem discrimina\u00e7\u00e3o,\tsejam homens, mulheres, crian\u00e7as, jovens, idosos,\tmigrantes, ind\u00edgenas, afrodescendentes, LGBTI, com30 defici\u00eancia e outros.\tPor conseguinte, \u00e9 preciso projetar cidades se-\tguras, em que a ordem e a seguran\u00e7a cidad\u00e3 convi-\tvam com a liberdade de express\u00e3o e a manifesta\u00e7\u00e3o\tpac\u00edfica; e em que seja poss\u00edvel convergir em ativida-35 des sociais e culturais sem suspei\u00e7\u00e3o ou susceptibili-\tdade a pol\u00edticas de limpeza social.\tAproveitando o impulso, os governos da Am\u00e9rica\tdo Sul devem assumir o compromisso de construir\tas cidades do futuro onde seus povos vivam livres40 de pen\u00farias e possamos exercer nossos direitos em\tigualdade de condi\u00e7\u00f5es. S\u00f3 assim seremos capazes\tde alcan\u00e7ar o maior objetivo da Agenda 2030: n\u00e3o\tdeixar ningu\u00e9m para tr\u00e1s.INCALCATERRA, Amerigo. 29\/09\/2016. ONUBR. Na\u00e7\u00f5es Unidas do Brasil. Dispon\u00edvel em: &lt; https:\/\/nacoesunidas.org\/artigo-o-futuro-das-cidades. &gt; Acesso em: 10 fev. 2018. Adaptado.","id":363207,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 8em;\"><strong>O futuro das cidades<\/strong><\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tEm artigo publicado na imprensa brasileira, o re-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpresentante regional para a Am\u00e9rica do Sul do Escri-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tt\u00f3rio do Alto Comissariado das Na\u00e7\u00f5es Unidas para<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tos Direitos Humanos disse que um dos principais de-<\/p><p><em>5 <\/em>safios da humanidade atualmente \u00e9 construir centros<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\turbanos onde haja conviv\u00eancia sem discrimina\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tSegundo ele, \u00e9 preciso definir uma agenda urba-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tna global porque, em 2050, 75% da popula\u00e7\u00e3o mun-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdial estar\u00e1 concentrada nas cidades e boa parte des-<\/p><p><em>10 <\/em>sa popula\u00e7\u00e3o viver\u00e1 constrita em bairros marginais,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tsem condi\u00e7\u00f5es m\u00ednimas de vida.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tEmbora a c\u00fapula da ONU sobre moradia e ur-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tbanismo, Istambul, 1996, tenha apresentado uma vi-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\ts\u00e3o de cidades sustent\u00e1veis, ela fracassou ao n\u00e3o<\/p><p><em>15 <\/em>ter integrado uma perspectiva de direitos humanos.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tPortanto, os compromissos assumidos na ocasi\u00e3o vi-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\traram letra morta.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tDuas d\u00e9cadas mais tarde, face a uma enorme<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdesigualdade, os direitos humanos voltam \u00e0 discus-<\/p><p><em>20 <\/em>s\u00e3o. Desta vez, os estados t\u00eam a responsabilidade<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\thist\u00f3rica de mostrar seu compromisso na mat\u00e9ria.<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tPara atingir esse objetivo, \u00e9 preciso definir normas<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tde direitos humanos e princ\u00edpios de participa\u00e7\u00e3o,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\ttranspar\u00eancia e presta\u00e7\u00e3o de contas, bem como n\u00e3o<\/p><p><em>25 <\/em>discrimina\u00e7\u00e3o e respeito \u00e0 diversidade. S\u00f3 assim se-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tremos capazes de planejar espa\u00e7os em que as pes-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tsoas desfrutem do direito a viver sem discrimina\u00e7\u00e3o,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tsejam homens, mulheres, crian\u00e7as, jovens, idosos,<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tmigrantes, ind\u00edgenas, afrodescendentes, LGBTI, com<\/p><p><em>30 <\/em>defici\u00eancia e outros.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tPor conseguinte, \u00e9 preciso projetar cidades se-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tguras, em que a ordem e a seguran\u00e7a cidad\u00e3 convi-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tvam com a liberdade de express\u00e3o e a manifesta\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tpac\u00edfica; e em que seja poss\u00edvel convergir em ativida-<\/p><p><em>35 <\/em>des sociais e culturais sem suspei\u00e7\u00e3o ou susceptibili-<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdade a pol\u00edticas de limpeza social.<\/p><p style=\"text-indent: 3em;\">\tAproveitando o impulso, os governos da Am\u00e9rica<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdo Sul devem assumir o compromisso de construir<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tas cidades do futuro onde seus povos vivam livres<\/p><p><em>40 <\/em>de pen\u00farias e possamos exercer nossos direitos em<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tigualdade de condi\u00e7\u00f5es. S\u00f3 assim seremos capazes<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tde alcan\u00e7ar o maior objetivo da Agenda 2030: n\u00e3o<\/p><p style=\"text-indent: 1em;\">\tdeixar ningu\u00e9m para tr\u00e1s.<\/p><p style=\"text-align: right;\">INCALCATERRA, Amerigo. 29\/09\/2016. <strong>ONUBR. Na\u00e7\u00f5es Unidas do Brasil<\/strong>. Dispon\u00edvel em: &lt; https:\/\/nacoesunidas.org\/artigo-o-futuro-das-cidades. &gt; Acesso em: 10 fev. 2018. Adaptado.<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/966629","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-odontologia"}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pode-se diferenciar a hipotens\u00e3o postural da s\u00edncope vasopressora pelo aumento da frequ\u00eancia card\u00edaca que ocorre na hipotens\u00e3o ortost\u00e1tica.","provas":[{"id":30412,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-odontologia"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stj-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-odontologia-ramo-periodontia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:07:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":967171,"hashId":"9abdb9cc2d455cdf496e666d3f899ccf","enunciado":"Pode-se diferenciar a hipotens\u00e3o postural da s\u00edncope\r\nvasopressora pelo aumento da frequ\u00eancia card\u00edaca que ocorre\r\nna hipotens\u00e3o ortost\u00e1tica.","resposta":3382556,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3382555,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3382556,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da correta abordagem das emerg\u00eancias m\u00e9dicas pelo cirurgi\u00e3o-dentista, julgue os itens que se seguem.","id":363311,"enunciado":"A respeito da correta abordagem das emerg\u00eancias m\u00e9dicas pelo\r\ncirurgi\u00e3o-dentista, julgue os itens que se seguem.","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 111","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea"],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emerg\u00eancias M\u00e9dicas em Odontologia","oab":false,"nome":"Emerg\u00eancias M\u00e9dicas em Odontologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399395,"slug":"odontologia-emergencias-medicas-em-odontologia"}],"slug":"odontologia\/967171","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Infere-se do primeiro par\u00e1grafo que, para a autora, escrever foi uma esp\u00e9cie de processo terap\u00eautico.","provas":[{"id":30414,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stj-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:07:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":967268,"hashId":"fdd08d9897ed83999399401198c9214c","enunciado":"Infere-se do primeiro par\u00e1grafo que, para a autora, escrever foi\r\numa esp\u00e9cie de processo terap\u00eautico.","resposta":3382749,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3382749,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3382750,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no texto CB1A1CCC, escrito por uma ju\u00edza acerca de casos de viol\u00eancia dom\u00e9stica, julgue os itens a seguir.","id":363336,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30414\/06.gif\"><\/p><p>Com base no texto CB1A1CCC, escrito por uma ju\u00edza acerca de\r\ncasos de viol\u00eancia dom\u00e9stica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7  a 10","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todos de racioc\u00ednio ou m\u00e9todos argumentativos","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de racioc\u00ednio ou m\u00e9todos argumentativos","pai":409525,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409539,"slug":"lingua-portuguesa-metodos-de-raciocinio-ou-metodos-argumentativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/967268","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O emprego de Vossa Excel\u00eancia no campo de indica\u00e7\u00e3o do destinat\u00e1rio \u00e9 considerado inadequado.","provas":[{"id":30414,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stj-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:07:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":967273,"hashId":"ad3ec7b10d700f9fe0fc615d80b3ac7b","enunciado":"O emprego de Vossa Excel\u00eancia no campo de indica\u00e7\u00e3o do\r\ndestinat\u00e1rio \u00e9 considerado inadequado.","resposta":3382759,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3382759,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3382760,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que o texto apresentado constitua um expediente hipot\u00e9tico, julgue os itens a seguir, acerca de aspectos da reda\u00e7\u00e3o oficial.","id":363337,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30414\/07.gif\"><\/p><p>Considerando que o texto apresentado constitua um expediente\r\nhipot\u00e9tico, julgue os itens a seguir, acerca de aspectos da reda\u00e7\u00e3o\r\noficial.<\/p>","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Portugu\u00eas","No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de secretaria","L\u00edngua Portuguesa","Processo Legislativo e T\u00e9cnica Legislativa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Direito Civil","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pronomes de Tratamento","oab":false,"nome":"Pronomes de Tratamento","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411131,"slug":"redacao-oficial-pronomes-de-tratamento"}],"slug":"redacao-oficial\/967273","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O agente p\u00fablico que aceitar emprego para assessorar pessoa f\u00edsica que possa ser favorecida pelas atribui\u00e7\u00f5es da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica desse agente n\u00e3o praticar\u00e1 ato de improbidade administrativa, contanto que, no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es, prime pelo princ\u00edpio da impessoalidade, n\u00e3o permitindo que sua rela\u00e7\u00e3o empregat\u00edcia influencie em sua fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","provas":[{"id":30414,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496,"slug":"analista-judiciario-area-administrativa"},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"stj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stj-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:07:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":967290,"hashId":"01c156ba71dfb7e29c22c959bd541b4e","enunciado":"O agente p\u00fablico que aceitar emprego para assessorar pessoa\r\nf\u00edsica que possa ser favorecida pelas atribui\u00e7\u00f5es da fun\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica desse agente n\u00e3o praticar\u00e1 ato de improbidade\r\nadministrativa, contanto que, no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es,\r\nprime pelo princ\u00edpio da impessoalidade, n\u00e3o permitindo que\r\nsua rela\u00e7\u00e3o empregat\u00edcia influencie em sua fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","resposta":3382794,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3382794,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3382793,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com os conceitos, valores e princ\u00edpios \u00e9ticos e morais, bem como com as disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.\u00ba 8.429\/1992, julgue os itens a seguir.","id":363340,"enunciado":"De acordo com os conceitos, valores e princ\u00edpios \u00e9ticos e morais,\r\nbem como com as disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.\u00ba 8.429\/1992, julgue os itens\r\na seguir.","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/967290","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a sequ\u00eancia de imagens indicadas abaixo. A sequ\u00eancia de imagens est\u00e1 sendo usada para ilustrar o fato de que ","provas":[{"id":39088,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920,"slug":"professor-area-matematica"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o do Estado da Bahia","sigla":"SAEB","id":922,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"saeb-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"saeb-ba-2018-fcc-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"FCC - SAEB - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:02:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":1142173,"hashId":"97a94710acb992ecc10b68ffde5a805b","enunciado":"<p align=\"justify\">Observe a sequ\u00eancia de imagens indicadas abaixo. <\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/39088\/Q45.GIF\"><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A sequ\u00eancia de imagens est\u00e1 sendo usada para ilustrar o fato de que<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"> <\/p>","resposta":4071739,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a soma de cinco pir\u00e2mides resulta em um prisma. ","id":4071732,"corpo":"<p align=justify>a soma de cinco pir\u00e2mides resulta em um prisma. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o volume de uma pir\u00e2mide \u00e9 igual a dois ter\u00e7os do volume de um prisma.","id":4071734,"corpo":"<p align=justify>o volume de uma pir\u00e2mide \u00e9 igual a dois ter\u00e7os do volume de um prisma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o volume de um prisma \u00e9 igual ao de duas pir\u00e2mides acrescido ao de um prisma. ","id":4071736,"corpo":"<p align=justify>o volume de um prisma \u00e9 igual ao de duas pir\u00e2mides acrescido ao de um prisma. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a \u00e1rea total de um prisma \u00e9 igual a \u00e1rea total das tr\u00eas pir\u00e2mides que o comp\u00f5em. ","id":4071738,"corpo":"<p align=justify>a \u00e1rea total de um prisma \u00e9 igual a \u00e1rea total das tr\u00eas pir\u00e2mides que o comp\u00f5em. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o volume de uma pir\u00e2mide \u00e9 a ter\u00e7a parte do volume de um prisma. ","id":4071739,"corpo":"<p align=justify>o volume de uma pir\u00e2mide \u00e9 a ter\u00e7a parte do volume de um prisma. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":390324,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 50","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Prismas","oab":false,"nome":"Prismas","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403896,"slug":"matematica-prismas"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pir\u00e2mides","oab":false,"nome":"Pir\u00e2mides","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403897,"slug":"matematica-piramides"}],"slug":"matematica\/1142173","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Tribut\u00e1rio da Receita Estadual","id":15997,"slug":"tecnico-tributario-da-receita-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SEFAZ RS","id":1030,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sefaz-rs-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dois marceneiros e dois aprendizes, cada um trabalhando durante quatro dias, seis horas por dia, constroem tr\u00eas cadeiras e uma mesa. Os marceneiros trabalham com a mesma efici\u00eancia, mas a efici\u00eancia dos aprendizes \u00e9 igual a 75% da efici\u00eancia dos marceneiros. Para construir uma mesa, gasta-se 50% a mais de tempo que para construir uma cadeira. Nesse caso, para constru\u00edrem doze cadeiras e duas mesas em oito dias, dois marceneiros e quatro aprendizes com efici\u00eancias iguais \u00e0s daqueles citados anteriormente devem trabalhar","provas":[{"id":34470,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Tribut\u00e1rio da Receita Estadual","id":15997,"slug":"tecnico-tributario-da-receita-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SEFAZ RS","id":1030,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sefaz-rs-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-rs-rs-2018-cespe-cebraspe-tecnico-tributario-da-receita-estadual-p1-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ RS - T\u00e9cnico Tribut\u00e1rio da Receita Estadual - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:02:25","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1025483,"hashId":"a7f27bad183aebb863b3745e60c65d9b","enunciado":"<p>Dois marceneiros e dois aprendizes, cada um trabalhando\r\ndurante quatro dias, seis horas por dia, constroem tr\u00eas cadeiras e\r\numa mesa. Os marceneiros trabalham com a mesma efici\u00eancia, mas\r\na efici\u00eancia dos aprendizes \u00e9 igual a 75% da efici\u00eancia dos\r\nmarceneiros. Para construir uma mesa, gasta-se 50% a mais de\r\ntempo que para construir uma cadeira.\r\n<\/p><p>Nesse caso, para constru\u00edrem doze cadeiras e duas mesas em oito\r\ndias, dois marceneiros e quatro aprendizes com efici\u00eancias iguais \u00e0s\r\ndaqueles citados anteriormente devem trabalhar<\/p>","resposta":3590045,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4,2 h\/dia.","id":3590042,"corpo":"4,2 h\/dia.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"6 h\/dia.","id":3590043,"corpo":"6 h\/dia.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"6,3 h\/dia.","id":3590044,"corpo":"6,3 h\/dia.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"7 h\/dia.","id":3590045,"corpo":"7 h\/dia.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"7,5 h\/dia.","id":3590046,"corpo":"7,5 h\/dia.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373886,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 80","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":["Teste"],"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":"matematica\/1025483","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo Fazend\u00e1rio","id":16176,"slug":"assistente-administrativo-fazendario"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SEFAZ RS","id":1030,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sefaz-rs-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A superexposi\u00e7\u00e3o em redes sociais virtuais, com a publica\u00e7\u00e3o indiscriminada de informa\u00e7\u00f5es e imagens pessoais do usu\u00e1rio, seus dados profissionais, seus h\u00e1bitos, sua localiza\u00e7\u00e3o, seu patrim\u00f4nio e seus relacionamentos, aumenta significativamente o risco de","provas":[{"id":34496,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo Fazend\u00e1rio","id":16176,"slug":"assistente-administrativo-fazendario"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SEFAZ RS","id":1030,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"sefaz-rs-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sefaz-rs-rs-2018-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-fazendario-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ RS - Assistente Administrativo Fazend\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":10,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:02:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1025677,"hashId":"9e8d4637185f963f502f923758b1f078","enunciado":"A superexposi\u00e7\u00e3o em redes sociais virtuais, com a publica\u00e7\u00e3o\r\nindiscriminada de informa\u00e7\u00f5es e imagens pessoais do usu\u00e1rio, seus\r\ndados profissionais, seus h\u00e1bitos, sua localiza\u00e7\u00e3o, seu patrim\u00f4nio\r\ne seus relacionamentos, aumenta significativamente o risco de","resposta":3590805,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"bloqueio das senhas de acesso a programas instalados.","id":3590802,"corpo":"bloqueio das senhas de acesso a programas instalados.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"explora\u00e7\u00e3o de vulnerabilidades dos programas instalados.","id":3590803,"corpo":"explora\u00e7\u00e3o de vulnerabilidades dos programas instalados.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"cria\u00e7\u00e3o de perfis falsos em redes sociais.","id":3590804,"corpo":"cria\u00e7\u00e3o de perfis falsos em redes sociais.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"invas\u00e3o de privacidade.","id":3590805,"corpo":"invas\u00e3o de privacidade.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ataques de ransomware.","id":3590806,"corpo":"ataques de ransomware.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373918,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/1025677","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":12935,"slug":"analista-de-controle-externo-area-ciencias-economicas"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tce-mg-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma sociedade de economia mista da Uni\u00e3o realizou procedimento licitat\u00f3rio, conforme norma a ela aplic\u00e1vel, para elabora\u00e7\u00e3o de projeto executivo e constru\u00e7\u00e3o da nova sede da empresa. O procedimento foi encerrado com a contrata\u00e7\u00e3o da construtora vencedora. Durante a execu\u00e7\u00e3o da obra, o gerente respons\u00e1vel pagou \u00e0 construtora por etapa ainda n\u00e3o conclu\u00edda, sob a alega\u00e7\u00e3o de que esse pagamento propiciaria o t\u00e9rmino dos trabalhos em menor prazo. Em fiscaliza\u00e7\u00e3o, equipe do TCU entendeu que o referido pagamento adiantado contrariava as normas aplic\u00e1veis \u00e0 execu\u00e7\u00e3o do contrato. Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":34161,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":12935,"slug":"analista-de-controle-externo-area-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tce-mg-mg"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2018-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE MG - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:02:23","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1022037,"hashId":"a0460d830fc4dc1bd74678c8c2a80e38","enunciado":"<p>Uma sociedade de economia mista da Uni\u00e3o realizou\r\nprocedimento licitat\u00f3rio, conforme norma a ela aplic\u00e1vel,\r\npara elabora\u00e7\u00e3o de projeto executivo e constru\u00e7\u00e3o da nova sede\r\nda empresa. O procedimento foi encerrado com a contrata\u00e7\u00e3o\r\nda construtora vencedora. Durante a execu\u00e7\u00e3o da obra, o gerente\r\nrespons\u00e1vel pagou \u00e0 construtora por etapa ainda n\u00e3o conclu\u00edda,\r\nsob a alega\u00e7\u00e3o de que esse pagamento propiciaria o t\u00e9rmino\r\ndos trabalhos em menor prazo. Em fiscaliza\u00e7\u00e3o, equipe do TCU\r\nentendeu que o referido pagamento adiantado contrariava as\r\nnormas aplic\u00e1veis \u00e0 execu\u00e7\u00e3o do contrato.\r\n<\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":3578088,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A CF n\u00e3o estabelece, por si, comina\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis \u00e0 situa\u00e7\u00e3o em apre\u00e7o, mas prev\u00ea a possibilidade de aplica\u00e7\u00e3o de multa pelo TCU ao gerente respons\u00e1vel, desde que prevista em lei.","id":3578088,"corpo":"A CF n\u00e3o estabelece, por si, comina\u00e7\u00f5es aplic\u00e1veis \u00e0 situa\u00e7\u00e3o\r\nem apre\u00e7o, mas prev\u00ea a possibilidade de aplica\u00e7\u00e3o de multa\r\npelo TCU ao gerente respons\u00e1vel, desde que prevista em lei.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" O TCU pode, caso verifique ilegalidades, assinar prazo para que a empresa adote as provid\u00eancias para cumprimento da lei; para isso, no entanto, o tribunal deve ser autorizado pelo Congresso Nacional.","id":3578089,"corpo":" O TCU pode, caso verifique ilegalidades, assinar prazo para\r\nque a empresa adote as provid\u00eancias para cumprimento da lei;\r\npara isso, no entanto, o tribunal deve ser autorizado pelo\r\nCongresso Nacional.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A referida sociedade de economia mista da Uni\u00e3o \u00e9 uma\nempresa estatal que n\u00e3o recebe recursos do Tesouro Nacional;\npor conseguinte, o TCU n\u00e3o possui compet\u00eancia para fiscalizar\nseus atos.","id":3578090,"corpo":"A referida sociedade de economia mista da Uni\u00e3o \u00e9 uma\nempresa estatal que n\u00e3o recebe recursos do Tesouro Nacional;\npor conseguinte, o TCU n\u00e3o possui compet\u00eancia para fiscalizar\nseus atos.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O TCU possui compet\u00eancia para fiscalizar atos dessa\nsociedade de economia mista da Uni\u00e3o, devendo tal\nfiscaliza\u00e7\u00e3o ser requerida pela C\u00e2mara dos Deputados\nou pelo Senado Federal.","id":3578091,"corpo":"O TCU possui compet\u00eancia para fiscalizar atos dessa\nsociedade de economia mista da Uni\u00e3o, devendo tal\nfiscaliza\u00e7\u00e3o ser requerida pela C\u00e2mara dos Deputados\nou pelo Senado Federal.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O TCU deve sustar imediatamente o contrato em execu\u00e7\u00e3o\ne, na sequ\u00eancia, comunicar o fato ao Congresso Nacional,\npara que este tome as demais provid\u00eancias.","id":3578092,"corpo":"O TCU deve sustar imediatamente o contrato em execu\u00e7\u00e3o\ne, na sequ\u00eancia, comunicar o fato ao Congresso Nacional,\npara que este tome as demais provid\u00eancias.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373266,"enunciado":"","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95","ordem":95},"assuntos":[{"palavrasChave":["Controle interno\/externo"],"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405258,"slug":"direito-constitucional-fiscalizacao-contabil-financeira-e-orcamentaria-da-uniao"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/1022037","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancia Cont\u00e1beis","id":16126,"slug":"analista-de-controle-externo-area-ciencia-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tce-mg-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Tribunal de Contas da Uni\u00e3o \u00e9 competente para","provas":[{"id":34188,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancia Cont\u00e1beis","id":16126,"slug":"analista-de-controle-externo-area-ciencia-contabeis"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tce-mg-mg"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2018-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-ciencia-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE MG - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancia Cont\u00e1beis - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:02:23","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1022105,"hashId":"d7921430dfd51880c9eb72023a8ccf2d","enunciado":"O Tribunal de Contas da Uni\u00e3o \u00e9 competente para","resposta":3578430,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"entregar os recursos dos fundos constitucionais de participa\u00e7\u00e3o.","id":3578428,"corpo":"entregar os recursos dos fundos constitucionais de\r\nparticipa\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"representar exclusivamente ao Supremo Tribunal Federal em caso de desobedi\u00eancia a auditoria cont\u00e1bil de sua al\u00e7ada.","id":3578429,"corpo":"representar exclusivamente ao Supremo Tribunal Federal em\r\ncaso de desobedi\u00eancia a auditoria cont\u00e1bil de sua al\u00e7ada.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"fiscalizar as contas nacionais das empresas supranacionais de cujo capital social a Uni\u00e3o participe.","id":3578430,"corpo":"fiscalizar as contas nacionais das empresas supranacionais de\r\ncujo capital social a Uni\u00e3o participe.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"julgar conflitos de atribui\u00e7\u00f5es entre tribunais de contas dos estados e a Uni\u00e3o.","id":3578431,"corpo":"julgar conflitos de atribui\u00e7\u00f5es entre tribunais de contas dos\r\nestados e a Uni\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"criar tribunais de contas nos estados-membros.","id":3578432,"corpo":"criar tribunais de contas nos estados-membros.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373288,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Controle interno\/externo"],"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405258,"slug":"direito-constitucional-fiscalizacao-contabil-financeira-e-orcamentaria-da-uniao"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/1022105","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancia Cont\u00e1beis","id":16126,"slug":"analista-de-controle-externo-area-ciencia-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tce-mg-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O controle externo da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica pelos tribunais de contas","provas":[{"id":34188,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancia Cont\u00e1beis","id":16126,"slug":"analista-de-controle-externo-area-ciencia-contabeis"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tce-mg-mg"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2018-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-ciencia-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE MG - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancia Cont\u00e1beis - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:02:23","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1022163,"hashId":"2fce0e3598932f832dcbbca7d5bbd50d","enunciado":"O controle externo da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria da administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica pelos tribunais de contas","resposta":3578718,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compreende a averigua\u00e7\u00e3o da legalidade dos atos de que resulte a arrecada\u00e7\u00e3o de receita ou a realiza\u00e7\u00e3o de despesa.","id":3578718,"corpo":"compreende a averigua\u00e7\u00e3o da legalidade dos atos de que\r\nresulte a arrecada\u00e7\u00e3o de receita ou a realiza\u00e7\u00e3o de despesa.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"abrange a aprecia\u00e7\u00e3o, para fins de registro, da legalidade dos atos de nomea\u00e7\u00e3o para cargos de provimento em comiss\u00e3o.","id":3578719,"corpo":"abrange a aprecia\u00e7\u00e3o, para fins de registro, da legalidade dos\r\natos de nomea\u00e7\u00e3o para cargos de provimento em comiss\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"compreende a aprecia\u00e7\u00e3o da legalidade dos atos de que resultem a previs\u00e3o de receita e a fixa\u00e7\u00e3o de despesa, assim como as nomea\u00e7\u00f5es para cargo de provimento em comiss\u00e3o.","id":3578720,"corpo":"compreende a aprecia\u00e7\u00e3o da legalidade dos atos de que\r\nresultem a previs\u00e3o de receita e a fixa\u00e7\u00e3o de despesa, assim\r\ncomo as nomea\u00e7\u00f5es para cargo de provimento em comiss\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e9 realizado unicamente por meio de of\u00edcio, quando executado na fiscaliza\u00e7\u00e3o de editais de licita\u00e7\u00e3o de bens.","id":3578721,"corpo":"\u00e9 realizado unicamente por meio de of\u00edcio, quando executado\r\nna fiscaliza\u00e7\u00e3o de editais de licita\u00e7\u00e3o de bens.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"abrange os \u00f3rg\u00e3os integrantes das administra\u00e7\u00f5es direta e indireta, salvo aqueles que executam atividades do Poder Judici\u00e1rio.","id":3578722,"corpo":"abrange os \u00f3rg\u00e3os integrantes das administra\u00e7\u00f5es direta e\r\nindireta, salvo aqueles que executam atividades do Poder\r\nJudici\u00e1rio.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373293,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 100","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":["Controle interno\/externo"],"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405258,"slug":"direito-constitucional-fiscalizacao-contabil-financeira-e-orcamentaria-da-uniao"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/1022163","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea:F\u00edsica e Qu\u00edmica","id":20662,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-fisica-e-quimica"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio- \u00c1rea: Fisiologia Humana","id":20659,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-fisiologia-humana"},{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231,"slug":"tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufam"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos direitos e vantagens assegurados ao servidor p\u00fablico federal na Lei n\u00ba. 8.112\/90, analise as afirmativas, identificando com \u201cV\u201d as verdadeiras e com \u201cF\u201d as falsas, assinalando a seguir a alternativa que possui a sequ\u00eancia CORRETA de cima para baixo: ( ) Remunera\u00e7\u00e3o \u00e9 o vencimento do cargo efetivo, acrescido das vantagens pecuni\u00e1rias permanentes estabelecidas em lei. ( ) Mediante autoriza\u00e7\u00e3o do servidor, poder\u00e1 haver consigna\u00e7\u00e3o em folha de pagamento em favor de terceiros, a crit\u00e9rio da administra\u00e7\u00e3o e com reposi\u00e7\u00e3o de custos, na forma definida em lei ordin\u00e1ria. ( ) O vencimento do cargo efetivo, acrescido das vantagens de car\u00e1ter permanente, \u00e9 irredut\u00edvel. ( ) Salvo por imposi\u00e7\u00e3o legal, ou mandado judicial, nenhum desconto incidir\u00e1 sobre a remunera\u00e7\u00e3o, provento, di\u00e1rias ou indeniza\u00e7\u00f5es. ( ) O vencimento, a remunera\u00e7\u00e3o e o provento n\u00e3o ser\u00e3o objeto de arresto, sequestro ou penhora, exceto nos casos de presta\u00e7\u00e3o de alimentos resultante de decis\u00e3o judicial. ","provas":[{"id":50242,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea:F\u00edsica e Qu\u00edmica","id":20662,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-fisica-e-quimica"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufam"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea:  F\u00edsica e Qu\u00edmica - 2018"},{"id":50189,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio- \u00c1rea: Fisiologia Humana","id":20659,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-fisiologia-humana"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufam"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio- \u00c1rea: Fisiologia Humana - 2018"},{"id":50219,"cargo":{"descricao":"Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais","id":12231,"slug":"tradutor-e-interprete-de-linguagem-de-sinais"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amazonas","sigla":"UFAM","id":3647,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufam"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Concursos - UFAM - COMPEC","sigla":"COMPEC","oab":false,"id":1206,"slug":null},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"COMPEC - UFAM - Tradutor e Int\u00e9rprete de Linguagem de Sinais - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:09:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1516090,"hashId":"3f3627eb03218c6d36a9f36d8f6497bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito dos direitos e vantagens assegurados ao servidor p\u00fablico federal na Lei n\u00ba. 8.112\/90, analise as afirmativas, identificando com \u201cV\u201d as verdadeiras e com \u201cF\u201d as falsas, assinalando a seguir a alternativa que possui a sequ\u00eancia <strong>CORRETA <\/strong>de cima para baixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Remunera\u00e7\u00e3o \u00e9 o vencimento do cargo efetivo, acrescido das vantagens pecuni\u00e1rias permanentes estabelecidas em lei. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Mediante autoriza\u00e7\u00e3o do servidor, poder\u00e1 haver consigna\u00e7\u00e3o em folha de pagamento em favor de terceiros, a crit\u00e9rio da administra\u00e7\u00e3o e com reposi\u00e7\u00e3o de custos, na forma definida em lei ordin\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O vencimento do cargo efetivo, acrescido das vantagens de car\u00e1ter permanente, \u00e9 irredut\u00edvel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Salvo por imposi\u00e7\u00e3o legal, ou mandado judicial, nenhum desconto incidir\u00e1 sobre a remunera\u00e7\u00e3o, provento, di\u00e1rias ou indeniza\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O vencimento, a remunera\u00e7\u00e3o e o provento n\u00e3o ser\u00e3o objeto de arresto, sequestro ou penhora, exceto nos casos de presta\u00e7\u00e3o de alimentos resultante de decis\u00e3o judicial. <\/p>","resposta":5662832,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 V ","id":5662830,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 V <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F ","id":5662831,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V ","id":5662832,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 V ","id":5662833,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 V <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 F","id":5662834,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":432032,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/1516090","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Papa Jo\u00e3o XXIII do Estado do Par\u00e1","sigla":"FUNPAPA","id":3851,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"funpapa-pa"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Texto IIIA IMPORT\u00c2NCIA DA M\u00daSICA NO PROCESSO DE ENSINO-APRENDIZAGEMElen Campos Caiado\tOs benef\u00edcios das aulas de m\u00fasica s\u00e3o vistos desde os primeiros anos escolares. A m\u00fasica \u00e9 reconhecida por muitos pesquisadores como uma esp\u00e9cie de modalidade que desenvolve a mente humana, promove o equil\u00edbrio, proporcionando um estado agrad\u00e1vel de bem-estar, facilitando a concentra\u00e7\u00e3o e o desenvolvimento do racioc\u00ednio, em especial em quest\u00f5es reflexivas voltadas para o pensamento filos\u00f3fico.\tSegundo estudos realizados por pesquisadores alem\u00e3es, pessoas que analisam tons musicais apresentam \u00e1rea do c\u00e9rebro 25% maior em compara\u00e7\u00e3o aos indiv\u00edduos que n\u00e3o desenvolvem trabalho com m\u00fasica, bem como aos que estudaram as notas musicais e as divis\u00f5es r\u00edtmicas, obtiveram notas 100% maiores que os demais colegas em rela\u00e7\u00e3o a um determinado conte\u00fado de matem\u00e1tica.\tCom base em pesquisas, as crian\u00e7as que desenvolvem um trabalho com a m\u00fasica apresentam melhor desempenho na escola e na vida como um todo e geralmente apresentam notas mais elevadas quanto \u00e0 aptid\u00e3o escolar.\tA valoriza\u00e7\u00e3o do contato da crian\u00e7a com a m\u00fasica j\u00e1 era existente h\u00e1 tempos, Plat\u00e3o dizia que \u201ca m\u00fasica \u00e9 um instrumento educacional mais potente do que qualquer outro\u201d.\tHoje \u00e9 perfeitamente compreens\u00edvel essa vis\u00e3o apresentada por Plat\u00e3o, visto que a m\u00fasica treina o c\u00e9rebro para formas relevantes de racioc\u00ednio.\tEis ent\u00e3o uma reflex\u00e3o para pais e principalmente educadores, buscando inserir a m\u00fasica no seu planejamento, bem como criar estrat\u00e9gias voltadas para essa \u00e1rea, incentivando a crian\u00e7a a estudar m\u00fasica, seja atrav\u00e9s do canto ou da pr\u00e1tica com um instrumento musical, isso desde a educa\u00e7\u00e3o infantil.Texto adaptado. Dispon\u00edvel em: http:\/\/educador.brasilescola.uol.com.br\/sugestoes-pais-professores\/a-importancia-musica-no-processo-ensinoaprendizagem.htm Acesso em: 01\/02\/2018 No trecho: \u201cEle observou-a tocando e achou a m\u00fasica maravilhosa, doce, encantadora\u201d, as palavras destacadas s\u00e3o classificadas como","provas":[{"id":42968,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Papa Jo\u00e3o XXIII do Estado do Par\u00e1","sigla":"FUNPAPA","id":3851,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"funpapa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"funpapa-pa-2018-instituto-aocp-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FUNPAPA - Analista de Sistemas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:10:29","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":1283257,"hashId":"e63677641f6917be35913e8e533c5fa8","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto III<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>A IMPORT\u00c2NCIA DA M\u00daSICA NO PROCESSO DE ENSINO-APRENDIZAGEM<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>Elen Campos Caiado<\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tOs benef\u00edcios das aulas de m\u00fasica s\u00e3o vistos desde os primeiros anos escolares. A m\u00fasica \u00e9 reconhecida por muitos pesquisadores como uma esp\u00e9cie de modalidade que desenvolve a mente humana, promove o equil\u00edbrio, proporcionando um estado agrad\u00e1vel de bem-estar, facilitando a concentra\u00e7\u00e3o e o desenvolvimento do racioc\u00ednio, em especial em quest\u00f5es reflexivas voltadas para o pensamento filos\u00f3fico.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tSegundo estudos realizados por pesquisadores alem\u00e3es, pessoas que analisam tons musicais apresentam \u00e1rea do c\u00e9rebro 25% maior em compara\u00e7\u00e3o aos indiv\u00edduos que n\u00e3o desenvolvem trabalho com m\u00fasica, bem como aos que estudaram as notas musicais e as divis\u00f5es r\u00edtmicas, obtiveram notas 100% maiores que os demais colegas em rela\u00e7\u00e3o a um determinado conte\u00fado de matem\u00e1tica.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tCom base em pesquisas, as crian\u00e7as que desenvolvem um trabalho com a m\u00fasica apresentam melhor desempenho na escola e na vida como um todo e geralmente apresentam notas mais elevadas quanto \u00e0 aptid\u00e3o escolar.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tA valoriza\u00e7\u00e3o do contato da crian\u00e7a com a m\u00fasica j\u00e1 era existente h\u00e1 tempos, Plat\u00e3o dizia que \u201ca m\u00fasica \u00e9 um instrumento educacional mais potente do que qualquer outro\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tHoje \u00e9 perfeitamente compreens\u00edvel essa vis\u00e3o apresentada por Plat\u00e3o, visto que a m\u00fasica treina o c\u00e9rebro para formas relevantes de racioc\u00ednio.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tEis ent\u00e3o uma reflex\u00e3o para pais e principalmente educadores, buscando inserir a m\u00fasica no seu planejamento, bem como criar estrat\u00e9gias voltadas para essa \u00e1rea, incentivando a crian\u00e7a a estudar m\u00fasica, seja atrav\u00e9s do canto ou da pr\u00e1tica com um instrumento musical, isso desde a educa\u00e7\u00e3o infantil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong style=\"font-size: 11px;\">Texto adaptado. Dispon\u00edvel em: http:\/\/educador.brasilescola.uol.com.br\/sugestoes-pais-professores\/a-importancia-musica-no-processo-ensinoaprendizagem.htm Acesso em: 01\/02\/2018 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No trecho: \u201cEle observou-a tocando e achou a m\u00fasica <strong><u>maravilhosa<\/u><\/strong>, <strong><u>doce<\/u><\/strong>, <strong><u>encantadora<\/u><\/strong>\u201d, as palavras destacadas s\u00e3o classificadas como<\/p>","resposta":4662445,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"predicativo do sujeito.","id":4662442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">predicativo do sujeito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"complemento nominal.","id":4662443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">complemento nominal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"objeto indireto.","id":4662444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">objeto indireto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"predicativo do objeto.","id":4662445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">predicativo do objeto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"adjunto adverbial de modo.","id":4662446,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">adjunto adverbial de modo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405932,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","oab":false,"nome":"An\u00e1lise sint\u00e1tica","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403652,"slug":"lingua-portuguesa-analise-sintatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Termos essenciais da ora\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403653,"slug":"lingua-portuguesa-termos-essenciais-da-oracao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1283257","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Papa Jo\u00e3o XXIII do Estado do Par\u00e1","sigla":"FUNPAPA","id":3851,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"funpapa-pa"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Preencha as lacunas e assinale a alternativa correta.O surgimento e desenvolvimento do _____________ como __________\u00e9 resultado das demandas da sociedade capitalista e suas estrat\u00e9gias e mecanismos de opress\u00e3o social e reprodu\u00e7\u00e3o da ideologia dominante.","provas":[{"id":42994,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Papa Jo\u00e3o XXIII do Estado do Par\u00e1","sigla":"FUNPAPA","id":3851,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"funpapa-pa"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"funpapa-pa-2018-instituto-aocp-assistente-social","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FUNPAPA - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:10:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1284331,"hashId":"d62e8d61f0f9ac9adbd8ac6d02030f57","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Preencha as lacunas e assinale a alternativa correta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O surgimento e desenvolvimento do _____________ como __________\u00e9 resultado das demandas da sociedade capitalista e suas estrat\u00e9gias e mecanismos de opress\u00e3o social e reprodu\u00e7\u00e3o da ideologia dominante.<\/p>","resposta":4667763,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"neoliberalismo \/ ideologia","id":4667761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">neoliberalismo \/ ideologia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"proletariado \/ classe","id":4667762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">proletariado \/ classe<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Servi\u00e7o Social \/ profiss\u00e3o","id":4667763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Servi\u00e7o Social \/ profiss\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Estado de Bem-Estar Social \/ pol\u00edtica social","id":4667764,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estado de Bem-Estar Social \/ pol\u00edtica social<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"voluntariado\/ filantropia","id":4667765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">voluntariado\/ filantropia<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406013,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3rico do Servi\u00e7o Social no Brasil e no Mundo","oab":false,"nome":"Hist\u00f3rico do Servi\u00e7o Social no Brasil e no Mundo","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415286,"slug":"servico-social-historico-do-servico-social-no-brasil-e-no-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Fundamentos hist\u00f3ricos e te\u00f3rico-metodol\u00f3gicos do Servi\u00e7o Social","pai":415286,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415292,"slug":"servico-social-fundamentos-historicos-e-teorico-metodologicos-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/1284331","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico de Pra\u00e7as da Armada - \u00c1rea: Mec\u00e2nica","id":21898,"slug":"quadro-tecnico-de-pracas-da-armada-area-mecanica"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as caracter\u00edsticas dos \u00f3leos lubrificantes, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":55069,"cargo":{"descricao":"Quadro T\u00e9cnico de Pra\u00e7as da Armada - \u00c1rea: Mec\u00e2nica","id":21898,"slug":"quadro-tecnico-de-pracas-da-armada-area-mecanica"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"marinha-2018-sspm-quadro-tecnico-de-pracas-da-armada-area-mecanica-3","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Quadro T\u00e9cnico de Pra\u00e7as da Armada - \u00c1rea: Mec\u00e2nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:10:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1678980,"hashId":"38f5318d436c2e32a98c43c012d69464","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as caracter\u00edsticas dos \u00f3leos lubrificantes, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":6337268,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a viscosidade \u00e9 a resist\u00eancia ao escoamento oferecida pelo \u00f3leo, sendo diretamente proporcional \u00e0 temperatura.","id":6337265,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a viscosidade \u00e9 a resist\u00eancia ao escoamento oferecida pelo \u00f3leo, sendo diretamente proporcional \u00e0 temperatura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o ponto de fulgor \u00e9 a temperatura m\u00ednima em que se sustenta a queima do \u00f3leo.","id":6337266,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o ponto de fulgor \u00e9 a temperatura m\u00ednima em que se sustenta a queima do \u00f3leo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ponto de combust\u00e3o \u00e9 a temperatura m\u00ednima \u00e0 qual pode inflamar-se o vapor de \u00f3leo no m\u00ednimo, durante 5 segundos.","id":6337267,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ponto de combust\u00e3o \u00e9 a temperatura m\u00ednima \u00e0 qual pode inflamar-se o vapor de \u00f3leo no m\u00ednimo, durante 5 segundos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o ponto de m\u00ednima fluidez \u00e9 a temperatura m\u00ednima em que ocorre o escoamento do \u00f3leo por gravidade.","id":6337268,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o ponto de m\u00ednima fluidez \u00e9 a temperatura m\u00ednima em que ocorre o escoamento do \u00f3leo por gravidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"densidade relativa \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o entre a densidade do \u00f3leo a 20\u00baC e a densidade da \u00e1gua a 0\u00baC.","id":6337269,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">densidade relativa \u00e9 a rela\u00e7\u00e3o entre a densidade do \u00f3leo a 20\u00baC e a densidade da \u00e1gua a 0\u00baC.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452196,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 50 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Mec\u00e2nica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400129,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-mecanica"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1678980","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":22124,"slug":"assistente-administrativo-area-gestao-de-pessoas"},{"descricao":"Assistente Administrativo Operacional","id":22122,"slug":"assistente-administrativo-operacional"},{"descricao":"Assistente Administrativo e Financeiro","id":16705,"slug":"assistente-administrativo-e-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de Pernambuco","sigla":"CRF PE","id":3403,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"crf-pe-pe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O termo destacado na frase \u201cNele, n\u00e3o h\u00e1 nada de \u00f3bvio; n\u00e3o h\u00e1 bombas, explos\u00f5es, soldados, nada disso.\u201d, refere-se a:","provas":[{"id":55906,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":22124,"slug":"assistente-administrativo-area-gestao-de-pessoas"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de Pernambuco","sigla":"CRF PE","id":3403,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"crf-pe-pe"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-pe-pe-2018-inaz-do-para-assistente-administrativo-area-gestao-de-pessoas","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CRF PE - Assistente Administrativo - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas - 2018"},{"id":55899,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo Operacional","id":22122,"slug":"assistente-administrativo-operacional"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de Pernambuco","sigla":"CRF PE","id":3403,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"crf-pe-pe"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-pe-pe-2018-inaz-do-para-assistente-administrativo-operacional","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CRF PE - Assistente Administrativo Operacional - 2018"},{"id":55907,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo e Financeiro","id":16705,"slug":"assistente-administrativo-e-financeiro"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de Pernambuco","sigla":"CRF PE","id":3403,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"crf-pe-pe"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-pe-pe-2018-inaz-do-para-assistente-administrativo-e-financeiro","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CRF PE - Assistente Administrativo Financeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:10:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1679314,"hashId":"67e9204a15713cd5350552ed21f35064","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo destacado na frase \u201c<strong>Nele<\/strong>, n\u00e3o h\u00e1 nada de \u00f3bvio; n\u00e3o h\u00e1 bombas, explos\u00f5es, soldados, nada disso.\u201d, refere-se a:<\/p>","resposta":6338777,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Avan\u00e7o.","id":6338774,"corpo":"<p>Avan\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00d3bvio.","id":6338775,"corpo":"<p>\u00d3bvio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Picasso.","id":6338776,"corpo":"<p>Picasso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Painel.","id":6338777,"corpo":"<p>Painel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Tema. ","id":6338778,"corpo":"<p>Tema. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO PARA AS QUEST\u00d5ES 01 A 10 O que se aprende com o \u00f3bvio\u201cEnsinar\u201d vem do latim ensignar, vem de signo, de sinal, de deixar uma marca. Ensignar \u00e9 o que voc\u00ea grava em algo ou algu\u00e9m. Se uma pessoa me pergunta o que aprendi na vida at\u00e9 agora, minha resposta revelar\u00e1 tudo que me \u201censignou\u201d, as marcas que foram gravadas em mim. Revelar\u00e1 minhas caracter\u00edsticas, meus caracteres, meu car\u00e1ter. Perceba que as palavras ensignar e aprender est\u00e3o conectadas, uma vez que ningu\u00e9m ensina sem ter aprendido e vice-versa. Parece \u00f3bvio, mas pouca coisa \u00e9 mais perigosa na exist\u00eancia do que o \u00f3bvio, essa \u00e2ncora que paralisa o pensamento e induz \u00e0 falsidade, \u00e0 distor\u00e7\u00e3o, ao erro.Quantas vezes voc\u00ea j\u00e1 disse ou ouviu algu\u00e9m dizer isso: \u201cPuxa, procurei as chaves pela casa toda e s\u00f3 encontrei no \u00faltimo lugar em que olhei\u201d. E quem escuta isso geralmente diz: \u201cQue curioso, isso tamb\u00e9m sempre acontece comigo!\u201d. Mas \u00e9 \u00f3bvio. \u00c9 claro que a pessoa encontra no \u00faltimo lugar em que procurou, pois ningu\u00e9m encontra algo e, em s\u00e3 consci\u00eancia, continua procurando o que j\u00e1 encontrou. Sempre se encontra algo no \u00faltimo lugar, e jamais antes nem depois.Todo conhecimento e todo avan\u00e7o v\u00e3o contra o \u00f3bvio, contra tudo aquilo que ancora, que evita o progresso e o desenvolvimento humano. Sim, mudar \u00e9 complicado, pois a mudan\u00e7a \u00e9 contr\u00e1ria \u00e0 imobilidade \u2013 e a imobilidade diversas vezes se esconde por tr\u00e1s da m\u00e1scara trai\u00e7oeira da coer\u00eancia. Os melhores artistas n\u00e3o s\u00e3o coerentes. S\u00e3o a ant\u00edtese do \u00f3bvio. Picasso pintou um painel sobre o tema. Nele, n\u00e3o h\u00e1 nada de \u00f3bvio; n\u00e3o h\u00e1 bombas, explos\u00f5es, soldados, nada disso. Mas basta olhar as pessoas que est\u00e3o ali, o cavalo, para ver que o quadro retrata o desespero e o horror. H\u00e1 muitas maneiras de fugir do \u00f3bvio, e os melhores artistas s\u00e3o especialistas nisso. O grito tamb\u00e9m pode ser contr\u00e1rio ao \u00f3bvio. O diretor Francis Ford Coppola, no filme O poderoso chef\u00e3o III, mostrou o grito mais silencioso da hist\u00f3ria do cinema, na cena em que a filha do personagem de Al Pacino leva um tiro e morre. Ao perceber o que ocorrera, ele abre a boca em desespero e grita, sem som, por uns trinta segundos, num sil\u00eancio ensurdecedor. Nelson Rodrigues disse que o que d\u00f3i na bofetada \u00e9 o som. Shakespeare disse que a vida \u00e9 feita de som e f\u00faria. Se voc\u00ea tirar o som, a f\u00faria desaparece \u2013 no filme Ran, o diretor Akira Kurosawa inseriu uma cena de batalha em c\u00e2mara lenta e sem som, foi contra o \u00f3bvio e transformou um confronto sangrento em um bal\u00e9.O que podemos aprender com o \u00f3bvio? Podemos aprender que ningu\u00e9m nasce pronto e vai se desgastando. N\u00f3s nascemos crus e vamos nos fazendo. Sim, isso \u00e9 \u00f3bvio, mas como eu aprendi? O que mais aprendi? Quando aprenderei? Aprenderei? Sou sempre a minha mais recente edi\u00e7\u00e3o, revista e ampliada.[...] CORTELLA, M. S. Viver em paz para morrer em paz: se voc\u00ea n\u00e3o existisse, que falta faria? S\u00e3o Paulo: Planeta, 2017.","id":452210,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>TEXTO PARA AS QUEST\u00d5ES 01 A 10 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O que se aprende com o \u00f3bvio<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">\u201cEnsinar\u201d vem do latim <em>ensignar<\/em>, vem de signo, de sinal, de deixar uma marca. <em>Ensignar <\/em>\u00e9 o que voc\u00ea grava em algo ou algu\u00e9m. Se uma pessoa me pergunta o que aprendi na vida at\u00e9 agora, minha resposta revelar\u00e1 tudo que me \u201censignou\u201d, as marcas que foram gravadas em mim. Revelar\u00e1 minhas caracter\u00edsticas, meus caracteres, meu car\u00e1ter. Perceba que as palavras <em>ensignar <\/em>e aprender est\u00e3o conectadas, uma vez que ningu\u00e9m ensina sem ter aprendido e vice-versa. Parece \u00f3bvio, mas pouca coisa \u00e9 mais perigosa na exist\u00eancia do que o \u00f3bvio, essa \u00e2ncora que paralisa o pensamento e induz \u00e0 falsidade, \u00e0 distor\u00e7\u00e3o, ao erro.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quantas vezes voc\u00ea j\u00e1 disse ou ouviu algu\u00e9m dizer isso: \u201cPuxa, procurei as chaves pela casa toda e s\u00f3 encontrei no \u00faltimo lugar em que olhei\u201d. E quem escuta isso geralmente diz: \u201cQue curioso, isso tamb\u00e9m sempre acontece comigo!\u201d. Mas \u00e9 \u00f3bvio. \u00c9 claro que a pessoa encontra no \u00faltimo lugar em que procurou, pois ningu\u00e9m encontra algo e, em s\u00e3 consci\u00eancia, continua procurando o que j\u00e1 encontrou. Sempre se encontra algo no \u00faltimo lugar, e jamais antes nem depois.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Todo conhecimento e todo avan\u00e7o v\u00e3o contra o \u00f3bvio, contra tudo aquilo que ancora, que evita o progresso e o desenvolvimento humano. Sim, mudar \u00e9 complicado, pois a mudan\u00e7a \u00e9 contr\u00e1ria \u00e0 imobilidade \u2013 e a imobilidade diversas vezes se esconde por tr\u00e1s da m\u00e1scara trai\u00e7oeira da coer\u00eancia. Os melhores artistas n\u00e3o s\u00e3o coerentes. S\u00e3o a ant\u00edtese do \u00f3bvio. Picasso pintou um painel sobre o tema. Nele, n\u00e3o h\u00e1 nada de \u00f3bvio; n\u00e3o h\u00e1 bombas, explos\u00f5es, soldados, nada disso. Mas basta olhar as pessoas que est\u00e3o ali, o cavalo, para ver que o quadro retrata o desespero e o horror. H\u00e1 muitas maneiras de fugir do \u00f3bvio, e os melhores artistas s\u00e3o especialistas nisso. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O grito tamb\u00e9m pode ser contr\u00e1rio ao \u00f3bvio. O diretor Francis Ford Coppola, no filme <em>O poderoso chef\u00e3o III<\/em>, mostrou o grito mais silencioso da hist\u00f3ria do cinema, na cena em que a filha do personagem de Al Pacino leva um tiro e morre. Ao perceber o que ocorrera, ele abre a boca em desespero e grita, sem som, por uns trinta segundos, num sil\u00eancio ensurdecedor. Nelson Rodrigues disse que o que d\u00f3i na bofetada \u00e9 o som. Shakespeare disse que a vida \u00e9 feita de som e f\u00faria. Se voc\u00ea tirar o som, a f\u00faria desaparece \u2013 no filme <em>Ran<\/em>, o diretor Akira Kurosawa inseriu uma cena de batalha em c\u00e2mara lenta e sem som, foi contra o \u00f3bvio e transformou um confronto sangrento em um bal\u00e9.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">O que podemos aprender com o \u00f3bvio? Podemos aprender que ningu\u00e9m nasce pronto e vai se desgastando. N\u00f3s nascemos crus e vamos nos fazendo. Sim, isso \u00e9 \u00f3bvio, mas como eu aprendi? O que mais aprendi? Quando aprenderei? Aprenderei? Sou sempre a minha mais recente edi\u00e7\u00e3o, revista e ampliada.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">[...] <\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">CORTELLA, M. S. <strong>Viver em paz para morrer em paz: se voc\u00ea n\u00e3o existisse, que falta faria?<\/strong> S\u00e3o Paulo: Planeta, 2017.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","oab":false,"nome":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409314,"slug":"lingua-portuguesa-semantica-significacao-das-palavras"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1679314","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Fiscal","id":13044,"slug":"farmaceutico-area-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de Pernambuco","sigla":"CRF PE","id":3403,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"crf-pe-pe"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As atribui\u00e7\u00f5es privativas dos farmac\u00eauticos, como dispensa\u00e7\u00e3o ou manipula\u00e7\u00e3o de f\u00f3rmulas, assessoramento e responsabilidade t\u00e9cnica em diferentes setores privados e p\u00fablicos, a fiscaliza\u00e7\u00e3o profissional sanit\u00e1ria e t\u00e9cnica de empresas, entre outros, foi poss\u00edvel ap\u00f3s a publica\u00e7\u00e3o de legisla\u00e7\u00e3o pertinente. Qual alternativa apresenta a legisla\u00e7\u00e3o que estabelece as atribui\u00e7\u00f5es privativas dos farmac\u00eauticos, garantindo sua atua\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria em diversos setores e servi\u00e7os?","provas":[{"id":55901,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Fiscal","id":13044,"slug":"farmaceutico-area-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de Pernambuco","sigla":"CRF PE","id":3403,"esfera":"Estadual","uf":"PE","slug":"crf-pe-pe"},"banca":{"nome":"Inaz do Par\u00e1 Concursos","descricao":"Inaz do Par\u00e1 Concursos - INAZ do Par\u00e1","sigla":"INAZ do Para","oab":false,"id":928,"slug":"inaz-do-para"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crf-pe-pe-2018-inaz-do-para-farmaceutico-area-fiscal","tipo":1,"nome":"INAZ do Par\u00e1 - CRF PE - Farmac\u00eautico Fiscal - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:10:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1679665,"hashId":"1858df1484738f8dab8001bd4ac929c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As atribui\u00e7\u00f5es privativas dos farmac\u00eauticos, como dispensa\u00e7\u00e3o ou manipula\u00e7\u00e3o de f\u00f3rmulas, assessoramento e responsabilidade t\u00e9cnica em diferentes setores privados e p\u00fablicos, a fiscaliza\u00e7\u00e3o profissional sanit\u00e1ria e t\u00e9cnica de empresas, entre outros, foi poss\u00edvel ap\u00f3s a publica\u00e7\u00e3o de legisla\u00e7\u00e3o pertinente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual alternativa apresenta a legisla\u00e7\u00e3o que estabelece as atribui\u00e7\u00f5es privativas dos farmac\u00eauticos, garantindo sua atua\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria em diversos setores e servi\u00e7os?<\/p>","resposta":6340335,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lei n\u00ba 5.991, de 17 de dezembro de 1973.","id":6340334,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lei n\u00ba 5.991, de 17 de dezembro de 1973.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Decreto n\u00ba 85.878, de 7 de abril de 1981.","id":6340335,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Decreto n\u00ba 85.878, de 7 de abril de 1981.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" Lei n\u00ba 6.360, de 23 de setembro de 1976.","id":6340336,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Lei n\u00ba 6.360, de 23 de setembro de 1976.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Portaria n\u00ba 4.283, de 30 de dezembro de 2010.","id":6340337,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Portaria n\u00ba 4.283, de 30 de dezembro de 2010.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o CFF n\u00ba 415 de 29 de junho de 2004.","id":6340338,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Resolu\u00e7\u00e3o CFF n\u00ba 415 de 29 de junho de 2004.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":452234,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 41 A 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.742\/2003 - Define normas de regula\u00e7\u00e3o para o setor farmac\u00eautico, cria a C\u00e2mara de Regula\u00e7\u00e3o do Mercado de Medicamentos - CMED e altera a Lei no 6.360, de 23 de setembro de 1976, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.742\/2003 - Define normas de regula\u00e7\u00e3o para o setor farmac\u00eautico, cria a C\u00e2mara de Regula\u00e7\u00e3o do Mercado de Medicamentos - CMED e altera a Lei no 6.360, de 23 de setembro de 1976, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395701,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":398786,"slug":"legislacao-federal-lei-no-10-742-2003-define-normas-de-regulacao-para-o-setor-farmaceutico-cria-a-camara-de-regulacao-do-mercado-de-medicamentos-cmed-e-altera-a-lei-no-6-360-de-23-de-setembro-de-1976-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n 8.077\/2013 - Regulamenta as condi\u00e7\u00f5es para o funcionamento de empresas sujeitas ao licenciamento sanit\u00e1rio, e o registro, controle e monitoramento, no \u00e2mbito da vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria, dos produtos de que trata a Lei no 6.360, de 23 de setembr","oab":false,"nome":"Decreto n 8.077\/2013 - Regulamenta as condi\u00e7\u00f5es para o funcionamento de empresas sujeitas ao licenciamento sanit\u00e1rio, e o registro, controle e monitoramento, no \u00e2mbito da vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria, dos produtos de que trata a Lei no 6.360, de 23 de setembr","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418976,"slug":"legislacao-federal-decreto-n-8-077-2013-regulamenta-as-condicoes-para-o-funcionamento-de-empresas-sujeitas-ao-licenciamento-sanitario-e-o-registro-controle-e-monitoramento-no-ambito-da-vigilancia-sanitaria-dos-produtos-de-que-trata-a-lei-no-6-360-de-23-de-setembr"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.742\/2003 - Define normas de regula\u00e7\u00e3o para o setor farmac\u00eautico, cria a C\u00e2mara de Regula\u00e7\u00e3o do Mercado de Medicamentos - CMED e altera a Lei no 6.360, de 23 de setembro de 1976, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.742\/2003 - Define normas de regula\u00e7\u00e3o para o setor farmac\u00eautico, cria a C\u00e2mara de Regula\u00e7\u00e3o do Mercado de Medicamentos - CMED e altera a Lei no 6.360, de 23 de setembro de 1976, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395701,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395718,"slug":"legislacao-federal-lei-no-10-742-2003-define-normas-de-regulacao-para-o-setor-farmaceutico-cria-a-camara-de-regulacao-do-mercado-de-medicamentos-cmed-e-altera-a-lei-no-6-360-de-23-de-setembro-de-1976-e-da-outras-providencias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 74.170\/1974 - Regulamenta a Lei n\u00famero 5.991, de 17 de dezembro de 1973, que disp\u00f5e sobre o controle sanit\u00e1rio do com\u00e9rcio de drogas, medicamentos, insumos farmac\u00eauticos e correlatos","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 74.170\/1974 - Regulamenta a Lei n\u00famero 5.991, de 17 de dezembro de 1973, que disp\u00f5e sobre o controle sanit\u00e1rio do com\u00e9rcio de drogas, medicamentos, insumos farmac\u00eauticos e correlatos","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":419063,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-74-170-1974-regulamenta-a-lei-numero-5-991-de-17-de-dezembro-de-1973-que-dispoe-sobre-o-controle-sanitario-do-comercio-de-drogas-medicamentos-insumos-farmaceuticos-e-correlatos"}],"slug":"legislacao-federal\/1679665","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Acesse Concursos LTDA ME","descricao":"Acesse Concursos LTDA ME - Acesse","sigla":"Acesse","oab":false,"id":1138,"slug":"acesse"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Jur\u00eddico","id":7560,"slug":"consultor-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Curitibanos","sigla":"Camara de Curitibanos","id":4190,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-curitibanos-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a A\u00e7\u00e3o Civil, prevista no C\u00f3digo de Processo Penal (Decreto-Lei N\u00ba3.689 de 03.10.1941), assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":47355,"cargo":{"descricao":"Consultor Jur\u00eddico","id":7560,"slug":"consultor-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Curitibanos","sigla":"Camara de Curitibanos","id":4190,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-curitibanos-sc"},"banca":{"nome":"Acesse Concursos LTDA ME","descricao":"Acesse Concursos LTDA ME - Acesse","sigla":"Acesse","oab":false,"id":1138,"slug":"acesse"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-curitibanos-sc-2018-acesse-consultor-juridico","tipo":1,"nome":"Acesse - C\u00e2mara de Curitibanos - Consultor Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-18 08:38:40","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1439009,"hashId":"27e497309fb5a7f3f3e6aa03dc87c0cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a A\u00e7\u00e3o Civil, prevista no C\u00f3digo de Processo Penal (Decreto-Lei N\u00ba3.689 de 03.10.1941), assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":5321377,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Intentada a a\u00e7\u00e3o penal, o juiz da a\u00e7\u00e3o civil n\u00e3o poder\u00e1 suspender o curso desta at\u00e9 o julgamento definitivo daquela.","id":5321377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Intentada a a\u00e7\u00e3o penal, o juiz da a\u00e7\u00e3o civil n\u00e3o poder\u00e1 suspender o curso desta at\u00e9 o julgamento definitivo daquela.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A decis\u00e3o que julgar extinta a punibilidade n\u00e3o impedir\u00e1 a propositura da a\u00e7\u00e3o civil.","id":5321378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A decis\u00e3o que julgar extinta a punibilidade n\u00e3o impedir\u00e1 a propositura da a\u00e7\u00e3o civil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o impedir\u00e1 a propositura da a\u00e7\u00e3o civil, o despacho de arquivamento do inqu\u00e9rito ou das pe\u00e7as de informa\u00e7\u00e3o.","id":5321379,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o impedir\u00e1 a propositura da a\u00e7\u00e3o civil, o despacho de arquivamento do inqu\u00e9rito ou das pe\u00e7as de informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A a\u00e7\u00e3o de ressarcimento de danos poder\u00e1 ser proposta no ju\u00edzo c\u00edvel contra o autor do crime e, se for o caso, contra o respons\u00e1vel civil","id":5321380,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A a\u00e7\u00e3o de ressarcimento de danos poder\u00e1 ser proposta no ju\u00edzo c\u00edvel contra o autor do crime e, se for o caso, contra o respons\u00e1vel civil<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423789,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o civil ex delicto","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o civil ex delicto","pai":406616,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406625,"slug":"direito-processual-penal-acao-civil-ex-delicto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema da independ\u00eancia","oab":false,"nome":"Sistema da independ\u00eancia","pai":414226,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421252,"slug":"direito-processual-penal-sistema-da-independencia"},{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Defini\u00e7\u00e3o e Sistemas","oab":false,"nome":"Defini\u00e7\u00e3o e Sistemas","pai":406625,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414226,"slug":"direito-processual-penal-definicao-e-sistemas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o penal e a\u00e7\u00e3o civil ex delicto","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o penal e a\u00e7\u00e3o civil ex delicto","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406616,"slug":"direito-processual-penal-acao-penal-e-acao-civil-ex-delicto"}],"slug":"direito-processual-penal\/1439009","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria","id":14521,"slug":"tecnico-municipal-de-controle-interno-area-auditoria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Treinamento e conscientiza\u00e7\u00e3o dos empregados a respeito de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o s\u00e3o mecanismos preventivos de seguran\u00e7a que podem ser institu\u00eddos nas organiza\u00e7\u00f5es, uma vez que as pessoas s\u00e3o consideradas o elo mais fraco da cadeia de seguran\u00e7a.","provas":[{"id":47676,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria","id":14521,"slug":"tecnico-municipal-de-controle-interno-area-auditoria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2018-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-controle-interno-area-auditoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - T\u00e9cnico Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-18 08:38:43","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Gest\u00e3o (Carreira de Gestor)","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Po\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":68},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[],"id":1447289,"hashId":"1ed2db432da6f08cdd3df4f81ff24435","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Treinamento e conscientiza\u00e7\u00e3o dos empregados a respeito de seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o s\u00e3o mecanismos preventivos de seguran\u00e7a que podem ser institu\u00eddos nas organiza\u00e7\u00f5es, uma vez que as pessoas s\u00e3o consideradas o elo mais fraco da cadeia de seguran\u00e7a.<\/p>","resposta":5359730,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5359730,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":5359731,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos conceitos de organiza\u00e7\u00e3o e de gerenciamento de arquivos, dos procedimentos e dos aplicativos para seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes.","id":424632,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos conceitos de organiza\u00e7\u00e3o e de gerenciamento de arquivos, dos procedimentos e dos aplicativos para seguran\u00e7a da informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 50","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/1447289","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17481,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-do-adulto-e-do-idoso"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A s\u00edndrome hiperosmolar n\u00e3o cet\u00f3tica \u00e9 um estado de hiperglicemia grave (superior a 600 mg\/dL a 800 mg\/dL) acompanhada de desidrata\u00e7\u00e3o e altera\u00e7\u00e3o do estado mental, na aus\u00eancia de cetose. Ocorre apenas no diabetes tipo 2, em que um m\u00ednimo de a\u00e7\u00e3o insul\u00ednica preservada pode prevenir a cetog\u00eanese.","provas":[{"id":46747,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso","id":17481,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-do-adulto-e-do-idoso"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-do-adulto-e-do-idoso-4","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade do Adulto e do Idoso - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-18 08:50:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":1421978,"hashId":"2fe2130fd6f2ecd38acdf34e0a4ebe61","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A s\u00edndrome hiperosmolar n\u00e3o cet\u00f3tica \u00e9 um estado de hiperglicemia grave (superior a 600 mg\/dL a 800 mg\/dL) acompanhada de desidrata\u00e7\u00e3o e altera\u00e7\u00e3o do estado mental, na aus\u00eancia de cetose. Ocorre apenas no diabetes tipo 2, em que um m\u00ednimo de a\u00e7\u00e3o insul\u00ednica preservada pode prevenir a cetog\u00eanese.<\/p>","resposta":5246047,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5246047,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":5246048,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 45 anos de idade \u00e9 readmitida na unidade de cl\u00ednica m\u00e9dica em raz\u00e3o da m\u00e1 ades\u00e3o ao tratamento de diabetes mellitus tipo 2 (DM2). Durante a anamnese, relata diminui\u00e7\u00e3o da sensibilidade no p\u00e9 direito e que, no in\u00edcio do respectivo tratamento, conseguiu controlar a pr\u00f3pria glicemia em raz\u00e3o de algumas mudan\u00e7as no estilo de vida e do uso de medicamentos. Quanto a caso cl\u00ednico e aos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":422152,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma paciente de 45 anos de idade \u00e9 readmitida na unidade de cl\u00ednica m\u00e9dica em raz\u00e3o da m\u00e1 ades\u00e3o ao tratamento de diabetes <em>mellitus <\/em>tipo 2 (DM2). Durante a anamnese, relata diminui\u00e7\u00e3o da sensibilidade no p\u00e9 direito e que, no in\u00edcio do respectivo tratamento, conseguiu controlar a pr\u00f3pria glicemia em raz\u00e3o de algumas mudan\u00e7as no estilo de vida e do uso de medicamentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quanto a caso cl\u00ednico e aos conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"S\u00edndrome hiperosmolar n\u00e3o cet\u00f4tica","oab":false,"nome":"S\u00edndrome hiperosmolar n\u00e3o cet\u00f4tica","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413385,"slug":"enfermagem-sindrome-hiperosmolar-nao-cetotica"},{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"}],"slug":"enfermagem\/1421978","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17480,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-da-crianca"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o do peso da crian\u00e7a com diarreia \u00e9 fundamental no acompanhamento em regime de interna\u00e7\u00e3o hospitalar. Considera-se que a perda de peso de at\u00e9 5% representa a desidrata\u00e7\u00e3o leve; entre 5% e 10%, a desidrata\u00e7\u00e3o \u00e9 moderada; e perda de mais de 10% traduz desidrata\u00e7\u00e3o grave.","provas":[{"id":46750,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a","id":17480,"slug":"residencia-em-enfermagem-area-saude-da-crianca"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626,"slug":"iades"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-residencia-em-enfermagem-area-saude-da-crianca-4","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Resid\u00eancia em Enfermagem - \u00c1rea: Sa\u00fade da Crian\u00e7a - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-18 08:50:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":312,"descricao":"Enfermagem (Neonatologia)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1422227,"hashId":"c967fef4f8d8eee3c6c686d8f140d274","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o do peso da crian\u00e7a com diarreia \u00e9 fundamental no acompanhamento em regime de interna\u00e7\u00e3o hospitalar. Considera-se que a perda de peso de at\u00e9 5% representa a desidrata\u00e7\u00e3o leve; entre 5% e 10%, a desidrata\u00e7\u00e3o \u00e9 moderada; e perda de mais de 10% traduz desidrata\u00e7\u00e3o grave.<\/p>","resposta":5246794,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5246794,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":5246795,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma beb\u00ea de 4 meses de idade est\u00e1 sendo avaliada pela enfermeira da unidade pedi\u00e1trica ap\u00f3s admiss\u00e3o em raz\u00e3o de quadro de diarreia seguida de desidrata\u00e7\u00e3o. Durante a anamnese, a enfermeira inspeciona a caderneta da crian\u00e7a e constata que a primeira dose da vacina contra rotav\u00edrus n\u00e3o foi administrada; ent\u00e3o orienta a m\u00e3e da crian\u00e7a quanto \u00e0 import\u00e2ncia da atualiza\u00e7\u00e3o vacinal. Considerando esse caso cl\u00ednico e os conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.","id":422208,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma beb\u00ea de 4 meses de idade est\u00e1 sendo avaliada pela enfermeira da unidade pedi\u00e1trica ap\u00f3s admiss\u00e3o em raz\u00e3o de quadro de diarreia seguida de desidrata\u00e7\u00e3o. Durante a anamnese, a enfermeira inspeciona a caderneta da crian\u00e7a e constata que a primeira dose da vacina contra rotav\u00edrus n\u00e3o foi administrada; ent\u00e3o orienta a m\u00e3e da crian\u00e7a quanto \u00e0 import\u00e2ncia da atualiza\u00e7\u00e3o vacinal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando esse caso cl\u00ednico e os conhecimentos correlatos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 115 a 120","ordem":115},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Penal","direito penal e processual penal","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade e Conhecimentos Espec\u00edficos","conhecimentos espec\u00edficos","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","M\u00f3dulo II","Biologia","Ci\u00eancias"],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rotav\u00edrus","oab":false,"nome":"Rotav\u00edrus","pai":405768,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413341,"slug":"enfermagem-rotavirus"}],"slug":"enfermagem\/1422227","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fronteiras","sigla":"","id":6020,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-fronteiras-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As caracter\u00edsticas descritas no quadro abaixo, referem-se \u00e0 quais tipo de jogos? Vis\u00e3o de que \u201ctem para todos\u201d Objetivos Comuns Ganhar COM o Outro Jogar COM Descontra\u00e7\u00e3o A vit\u00f3ria \u00e9 COMPARTILHADA","provas":[{"id":86597,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fronteiras","sigla":"","id":6020,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-fronteiras-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fronteiras-pi-2018-crescer-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Fronteiras - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 13:17:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2725667,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As caracter\u00edsticas descritas no quadro abaixo, referem-se \u00e0 quais tipo de jogos? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 219px;\"><colgroup><col width=\"219\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-14dw\"><td data-row=\"row-14dw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-14dw\" data-cell=\"cell-wh0a\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Vis\u00e3o de que \u201ctem para todos\u201d <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-14dw\" data-cell=\"cell-wh0a\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Objetivos Comuns <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-14dw\" data-cell=\"cell-wh0a\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Ganhar COM o Outro <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-14dw\" data-cell=\"cell-wh0a\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Jogar COM <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-14dw\" data-cell=\"cell-wh0a\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Descontra\u00e7\u00e3o <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-14dw\" data-cell=\"cell-wh0a\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A vit\u00f3ria \u00e9 <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-14dw\" data-cell=\"cell-wh0a\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">COMPARTILHADA<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":10921824,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jogos Compartilhados","id":10921823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jogos Compartilhados<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Jogos Cooperativos","id":10921824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jogos Cooperativos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Jogos Recreativos","id":10921825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jogos Recreativos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Jogos Simb\u00f3licos","id":10921826,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Jogos Simb\u00f3licos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":570275,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fronteiras","sigla":"","id":6020,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-fronteiras-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeita \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e a pluralidade cultural, assinale abaixo a afirma\u00e7\u00e3o que n\u00e3o \u00e9 verdadeira:","provas":[{"id":86597,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fronteiras","sigla":"","id":6020,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-fronteiras-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fronteiras-pi-2018-crescer-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Fronteiras - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 13:17:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2725664,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que diz respeita \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica e a pluralidade cultural, assinale abaixo a afirma\u00e7\u00e3o que n\u00e3o \u00e9 verdadeira:<\/p>","resposta":10921810,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica permite que se vivenciem diferentes pr\u00e1ticas corporais advindas das mais diversas manifesta\u00e7\u00f5es culturais.","id":10921809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica permite que se vivenciem diferentes pr\u00e1ticas corporais advindas das mais diversas manifesta\u00e7\u00f5es culturais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A constru\u00e7\u00e3o de brinquedos, a pr\u00e1tica de brincadeiras de rua dentro da escola, a inclus\u00e3o de dan\u00e7as populares de forma sistematizada nas festas e comemora\u00e7\u00f5es, tem se mostrado contribui\u00e7\u00f5es pouco efetivas como op\u00e7\u00f5es de exerc\u00edcio de lazer cultural e para o di\u00e1logo entre a produ\u00e7\u00e3o cultural da comunidade e da escola.","id":10921810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A constru\u00e7\u00e3o de brinquedos, a pr\u00e1tica de brincadeiras de rua dentro da escola, a inclus\u00e3o de dan\u00e7as populares de forma sistematizada nas festas e comemora\u00e7\u00f5es, tem se mostrado contribui\u00e7\u00f5es pouco efetivas como op\u00e7\u00f5es de exerc\u00edcio de lazer cultural e para o di\u00e1logo entre a produ\u00e7\u00e3o cultural da comunidade e da escola.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Na escola, a Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica pode fazer um trabalho de pesquisa e cultivo de brincadeiras, jogos, lutas e dan\u00e7as produzidos na cultura popular, que por diversas raz\u00f5es correm o risco de ser esquecidos ou marginalizados pela sociedade.","id":10921811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na escola, a Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica pode fazer um trabalho de pesquisa e cultivo de brincadeiras, jogos, lutas e dan\u00e7as produzidos na cultura popular, que por diversas raz\u00f5es correm o risco de ser esquecidos ou marginalizados pela sociedade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A intensa veicula\u00e7\u00e3o pela m\u00eddia e o car\u00e1ter quase universal de determinadas modalidades esportivas, como o futebol, o v\u00f4lei, o basquete, o boxe e o atletismo, permitem a aprecia\u00e7\u00e3o e a compara\u00e7\u00e3o de estilos e maneiras de pratic\u00e1-las, relacionando-as a diversos grupos sociais e culturais.","id":10921812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A intensa veicula\u00e7\u00e3o pela m\u00eddia e o car\u00e1ter quase universal de determinadas modalidades esportivas, como o futebol, o v\u00f4lei, o basquete, o boxe e o atletismo, permitem a aprecia\u00e7\u00e3o e a compara\u00e7\u00e3o de estilos e maneiras de pratic\u00e1-las, relacionando-as a diversos grupos sociais e culturais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":570275,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fronteiras","sigla":"","id":6020,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-fronteiras-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas alternativas abaixo assinale \u00e0quela que caracteriza os Jogos Simb\u00f3licos: ","provas":[{"id":86597,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fronteiras","sigla":"","id":6020,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-fronteiras-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fronteiras-pi-2018-crescer-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Fronteiras - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 13:17:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2725668,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas alternativas abaixo assinale \u00e0quela que caracteriza os Jogos Simb\u00f3licos: <\/p>","resposta":10921830,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O esfor\u00e7o dos participantes \u00e9 feito para alcan\u00e7arem um objetivo \u00fanico, sendo que n\u00e3o h\u00e1 perdedores. \u00c9 o estado de esp\u00edrito em que uma pessoa se encontra, instintivamente, dentro do seu tempo livre, em busca do l\u00fadico, que \u00e9 a divers\u00e3o, alegria, entretenimento","id":10921827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O esfor\u00e7o dos participantes \u00e9 feito para alcan\u00e7arem um objetivo \u00fanico, sendo que n\u00e3o h\u00e1 perdedores. \u00c9 o estado de esp\u00edrito em que uma pessoa se encontra, instintivamente, dentro do seu tempo livre, em busca do l\u00fadico, que \u00e9 a divers\u00e3o, alegria, entretenimento<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 o momento ou a circunst\u00e2ncia que o indiv\u00edduo escolhe espontaneamente e atrav\u00e9s da qual satisfaz suas vontades e anseios relacionados ao seu lazer.","id":10921828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 o momento ou a circunst\u00e2ncia que o indiv\u00edduo escolhe espontaneamente e atrav\u00e9s da qual satisfaz suas vontades e anseios relacionados ao seu lazer.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Este jogo aparece quando a crian\u00e7a abandona a fase egoc\u00eantrica possibilitando desenvolver os relacionamentos afetivo-sociais. Come\u00e7a a se manifestar por volta dos cinco anos, desenvolve-se principalmente na fase dos 7 aos 12 anos. Este tipo de jogo continua durante toda a vida do indiv\u00edduo e s\u00e3o classificados em jogos sens\u00f3rio-motor e intelectuais.","id":10921829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Este jogo aparece quando a crian\u00e7a abandona a fase egoc\u00eantrica possibilitando desenvolver os relacionamentos afetivo-sociais. Come\u00e7a a se manifestar por volta dos cinco anos, desenvolve-se principalmente na fase dos 7 aos 12 anos. Este tipo de jogo continua durante toda a vida do indiv\u00edduo e s\u00e3o classificados em jogos sens\u00f3rio-motor e intelectuais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Aparece predominantemente entre os 2 e 6 anos. A fun\u00e7\u00e3o desse tipo de atividade l\u00fadica, \u201cconsiste em satisfazer o eu por meio de uma transforma\u00e7\u00e3o do real em fun\u00e7\u00e3o dos desejos\u201d, ou seja, tem como fun\u00e7\u00e3o assimilar a realidade.","id":10921830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aparece predominantemente entre os 2 e 6 anos. A fun\u00e7\u00e3o desse tipo de atividade l\u00fadica, \u201cconsiste em satisfazer o eu por meio de uma transforma\u00e7\u00e3o do real em fun\u00e7\u00e3o dos desejos\u201d, ou seja, tem como fun\u00e7\u00e3o assimilar a realidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":570275,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Competi\u00e7\u00f5es e Organiza\u00e7\u00f5es de Eventos Esportivos e Culturais","oab":false,"nome":"Competi\u00e7\u00f5es e Organiza\u00e7\u00f5es de Eventos Esportivos e Culturais","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402875,"slug":"educacao-fisica-competicoes-e-organizacoes-de-eventos-esportivos-e-culturais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fronteiras","sigla":"","id":6020,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-fronteiras-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as regras e modalidades da Nata\u00e7\u00e3o \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":86597,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fronteiras","sigla":"","id":6020,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-fronteiras-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fronteiras-pi-2018-crescer-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Fronteiras - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 13:23:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2725676,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as regras e modalidades da Nata\u00e7\u00e3o \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":10921864,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A maior dist\u00e2ncia de competi\u00e7\u00e3o na nata\u00e7\u00e3o \u00e9 de 2.000m.","id":10921863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A maior dist\u00e2ncia de competi\u00e7\u00e3o na nata\u00e7\u00e3o \u00e9 de 2.000m.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Quando o atleta faz uma pernada vertical de golfinho na sa\u00edda da prova ou durante a virada \u00e9 considerado uma infra\u00e7\u00e3o.","id":10921864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando o atleta faz uma pernada vertical de golfinho na sa\u00edda da prova ou durante a virada \u00e9 considerado uma infra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O modelo oficial da piscina em uma competi\u00e7\u00e3o apresenta 50 m de comprimento, divididos em 10 raias de 2,0 m de largura cada uma.","id":10921865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O modelo oficial da piscina em uma competi\u00e7\u00e3o apresenta 50 m de comprimento, divididos em 10 raias de 2,0 m de largura cada uma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Em todas as modalidades da nata\u00e7\u00e3o o atleta deve iniciar a prova saltando de fora da piscina.","id":10921866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em todas as modalidades da nata\u00e7\u00e3o o atleta deve iniciar a prova saltando de fora da piscina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":570275,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nata\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nata\u00e7\u00e3o","pai":402883,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402889,"slug":"educacao-fisica-natacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fronteiras","sigla":"","id":6020,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-fronteiras-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em geral uma partida de t\u00eanis \u00e9 realizada em melhor de 3 ou de 5 sets. Os sets s\u00e3o divididos por games e quem fizer quantos games primeiro ganha o set?","provas":[{"id":86597,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fronteiras","sigla":"","id":6020,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-fronteiras-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fronteiras-pi-2018-crescer-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Fronteiras - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 13:24:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2725705,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em geral uma partida de t\u00eanis \u00e9 realizada em melhor de 3 ou de 5 sets. Os sets s\u00e3o divididos por games e quem fizer quantos games primeiro ganha o set?<\/p>","resposta":10921976,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"03 games","id":10921973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">03 games<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"04 games","id":10921974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">04 games<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"05 games ","id":10921975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">05 games <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"06 games","id":10921976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">06 games<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":570275,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Competi\u00e7\u00f5es e Organiza\u00e7\u00f5es de Eventos Esportivos e Culturais","oab":false,"nome":"Competi\u00e7\u00f5es e Organiza\u00e7\u00f5es de Eventos Esportivos e Culturais","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402875,"slug":"educacao-fisica-competicoes-e-organizacoes-de-eventos-esportivos-e-culturais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fronteiras","sigla":"","id":6020,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-fronteiras-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em oposi\u00e7\u00e3o ao modelo mecanicista, qual modelo de abordagem da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica utiliza o discurso da justi\u00e7a social como ponto de apoio, e \u00e9 baseada no marxismo e n\u00e9o-marxismo, tendo recebido na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica grande influ\u00eancia dos educadores Libaneo e Saviani?","provas":[{"id":86597,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":5391,"slug":"professor-de-educacao-fisica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fronteiras","sigla":"","id":6020,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"prefeitura-de-fronteiras-pi"},"banca":{"nome":"Crescer Consultorias","descricao":"Crescer Consultorias - Crescer","sigla":"Crescer","oab":false,"id":947,"slug":"crescer"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-fronteiras-pi-2018-crescer-professor-de-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"Crescer - Prefeitura de Fronteiras - Professor de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 13:16:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":2725645,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em oposi\u00e7\u00e3o ao modelo mecanicista, qual modelo de abordagem da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica utiliza o discurso da justi\u00e7a social como ponto de apoio, e \u00e9 baseada no marxismo e n\u00e9o-marxismo, tendo recebido na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica grande influ\u00eancia dos educadores Libaneo e Saviani?<\/p>","resposta":10921749,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Abordagem Sist\u00eamica","id":10921747,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abordagem Sist\u00eamica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Abordagem Desenvolvimentista","id":10921748,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abordagem Desenvolvimentista<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Abordagem Cr\u00edtico-Superadora","id":10921749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abordagem Cr\u00edtico-Superadora<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Abordagem Construtivista-Interacionista","id":10921750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abordagem Construtivista-Interacionista<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":570275,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola Judici\u00e1ria do Estado do Piau\u00ed","descricao":"Escola Judici\u00e1ria do Estado do Piau\u00ed - EJUD-PI","sigla":"EJUD PI","oab":false,"id":1222,"slug":"ejud-pi"}],"cargos":[{"descricao":"Conciliador","id":22901,"slug":"conciliador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tj-pi-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a previs\u00e3o da desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica no CDC, assinale a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":85119,"cargo":{"descricao":"Conciliador","id":22901,"slug":"conciliador"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tj-pi-pi"},"banca":{"nome":"Escola Judici\u00e1ria do Estado do Piau\u00ed","descricao":"Escola Judici\u00e1ria do Estado do Piau\u00ed - EJUD-PI","sigla":"EJUD PI","oab":false,"id":1222,"slug":"ejud-pi"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2018-ejud-pi-conciliador","tipo":1,"nome":"EJUD-PI - TJ PI - Conciliador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 16:37:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2492445,"hashId":"bf29a11568357f782bcfe9a505daffd4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a previs\u00e3o da desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica no CDC, assinale a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":9907198,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O juiz poder\u00e1 declarar a desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica de uma sociedade quando, em detrimento do consumidor, houver abuso de direito, excesso de poder, infra\u00e7\u00e3o de lei, fato ou ato il\u00edcito ou viola\u00e7\u00e3o dos estatutos ou contratos sociais. ","id":9907198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O juiz poder\u00e1 declarar a desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica de uma sociedade quando, em detrimento do consumidor, houver abuso de direito, excesso de poder, infra\u00e7\u00e3o de lei, fato ou ato il\u00edcito ou viola\u00e7\u00e3o dos estatutos ou contratos sociais. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o poder\u00e1 ser desconsiderada a pessoa jur\u00eddica quando apenas a sua personalidade for, de alguma forma, obst\u00e1culo ao ressarcimento de preju\u00edzos causados aos consumidores. ","id":9907199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o poder\u00e1 ser desconsiderada a pessoa jur\u00eddica quando apenas a sua personalidade for, de alguma forma, obst\u00e1culo ao ressarcimento de preju\u00edzos causados aos consumidores. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"As sociedades integrantes dos grupos societ\u00e1rios e as sociedades controladas s\u00e3o solidariamente respons\u00e1veis pelas obriga\u00e7\u00f5es decorrentes do CDC. ","id":9907200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As sociedades integrantes dos grupos societ\u00e1rios e as sociedades controladas s\u00e3o solidariamente respons\u00e1veis pelas obriga\u00e7\u00f5es decorrentes do CDC. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As sociedades consorciadas s\u00e3o subsidiariamente respons\u00e1veis pelas obriga\u00e7\u00f5es decorrentes do CDC. ","id":9907201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As sociedades consorciadas s\u00e3o subsidiariamente respons\u00e1veis pelas obriga\u00e7\u00f5es decorrentes do CDC. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As sociedades coligadas n\u00e3o responder\u00e3o por culpa. ","id":9907202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As sociedades coligadas n\u00e3o responder\u00e3o por culpa. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542692,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 45","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Civil; Direito Penal"],"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da qualidade de produtos e servi\u00e7os, da Preven\u00e7\u00e3o e Repara\u00e7\u00e3o de Danos","oab":true,"nome":"Da qualidade de produtos e servi\u00e7os, da Preven\u00e7\u00e3o e Repara\u00e7\u00e3o de Danos","pai":406883,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406901,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-qualidade-de-produtos-e-servicos-da-prevencao-e-reparacao-de-danos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica","oab":true,"nome":"Da desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica","pai":406901,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406907,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-desconsideracao-da-personalidade-juridica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola Judici\u00e1ria do Estado do Piau\u00ed","descricao":"Escola Judici\u00e1ria do Estado do Piau\u00ed - EJUD-PI","sigla":"EJUD PI","oab":false,"id":1222,"slug":"ejud-pi"}],"cargos":[{"descricao":"Conciliador","id":22901,"slug":"conciliador"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tj-pi-pi"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do instituto da Decad\u00eancia, previsto no CDC, o direito de reclamar pelos v\u00edcios aparentes ou de f\u00e1cil constata\u00e7\u00e3o caduca em: ","provas":[{"id":85119,"cargo":{"descricao":"Conciliador","id":22901,"slug":"conciliador"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Piau\u00ed\u00a0","sigla":"TJ PI","id":1147,"esfera":"Estadual","uf":"PI","slug":"tj-pi-pi"},"banca":{"nome":"Escola Judici\u00e1ria do Estado do Piau\u00ed","descricao":"Escola Judici\u00e1ria do Estado do Piau\u00ed - EJUD-PI","sigla":"EJUD PI","oab":false,"id":1222,"slug":"ejud-pi"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tj-pi-pi-2018-ejud-pi-conciliador","tipo":1,"nome":"EJUD-PI - TJ PI - Conciliador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-18 16:37:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2492434,"hashId":"edb4b0de1fa30111dd198bc60de24388","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do instituto da Decad\u00eancia, previsto no CDC, o direito de reclamar pelos v\u00edcios aparentes ou de f\u00e1cil constata\u00e7\u00e3o caduca em: <\/p>","resposta":9907151,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"30 dias, tratando-se de fornecimento de servi\u00e7os n\u00e3o dur\u00e1veis ","id":9907151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">30 dias, tratando-se de fornecimento de servi\u00e7os n\u00e3o dur\u00e1veis <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"90 dias, tratando-se de fornecimento de produtos n\u00e3o dur\u00e1veis ","id":9907152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">90 dias, tratando-se de fornecimento de produtos n\u00e3o dur\u00e1veis <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"60 dias, tratando-se de fornecimento de servi\u00e7os dur\u00e1veis ","id":9907153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">60 dias, tratando-se de fornecimento de servi\u00e7os dur\u00e1veis <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"60 dias, tratando-se de fornecimento de produtos dur\u00e1veis ","id":9907154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">60 dias, tratando-se de fornecimento de produtos dur\u00e1veis <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"180 dias, tratando-se de fornecimento de servi\u00e7os e de produtos n\u00e3o dur\u00e1veis ","id":9907155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">180 dias, tratando-se de fornecimento de servi\u00e7os e de produtos n\u00e3o dur\u00e1veis <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542692,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 45","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Direito Civil; Direito Penal"],"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da qualidade de produtos e servi\u00e7os, da Preven\u00e7\u00e3o e Repara\u00e7\u00e3o de Danos","oab":true,"nome":"Da qualidade de produtos e servi\u00e7os, da Preven\u00e7\u00e3o e Repara\u00e7\u00e3o de Danos","pai":406883,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406901,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-qualidade-de-produtos-e-servicos-da-prevencao-e-reparacao-de-danos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da decad\u00eancia e da prescri\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Da decad\u00eancia e da prescri\u00e7\u00e3o","pai":406901,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406906,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-decadencia-e-da-prescricao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal Regional de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Bauru","sigla":"FERSB","id":3281,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fersb-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considera-se Equipamento de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI) todo dispositivo ou produto, de uso individual, utilizado pelo trabalhador, destinado \u00e0 prote\u00e7\u00e3o de riscos suscet\u00edveis de amea\u00e7ar a seguran\u00e7a e a sa\u00fade no trabalho. Sobre os EPIs utilizados na \u00e1rea da sa\u00fade, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":87070,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal Regional de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Bauru","sigla":"FERSB","id":3281,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fersb-sp"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fersb-sp-2018-instituto-aocp-auxiliar-de-farmacia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FERSB - Auxiliar de Farm\u00e1cia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2533928,"hashId":"e061e6193be3f8631151d28875a35cb4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considera-se Equipamento de Prote\u00e7\u00e3o Individual (EPI) todo dispositivo ou produto, de uso individual, utilizado pelo trabalhador, destinado \u00e0 prote\u00e7\u00e3o de riscos suscet\u00edveis de amea\u00e7ar a seguran\u00e7a e a sa\u00fade no trabalho. Sobre os EPIs utilizados na \u00e1rea da sa\u00fade, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10086798,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"EPIs de uso eventual s\u00e3o aqueles de uso obrigat\u00f3rio pelo empregado no desempenho de suas tarefas rotineiras, devendo ser utilizados durante toda a jornada de trabalho.","id":10086794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">EPIs de uso eventual s\u00e3o aqueles de uso obrigat\u00f3rio pelo empregado no desempenho de suas tarefas rotineiras, devendo ser utilizados durante toda a jornada de trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A ficha de EPI \u00e9 um documento que comprova que o funcion\u00e1rio comprou da empresa o seu EPI.","id":10086795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ficha de EPI \u00e9 um documento que comprova que o funcion\u00e1rio comprou da empresa o seu EPI.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Em ambientes de trabalho com riscos \u00e0 sa\u00fade, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio que os visitantes estejam paramentados com EPIs.","id":10086796,"corpo":"<p>Em ambientes de trabalho com riscos \u00e0 sa\u00fade, n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio que os visitantes estejam paramentados com EPIs.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As luvas de l\u00e1tex descart\u00e1veis s\u00e3o para prote\u00e7\u00e3o contra agentes qu\u00edmicos e devem ser trocadas uma vez por semana.","id":10086797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As luvas de l\u00e1tex descart\u00e1veis s\u00e3o para prote\u00e7\u00e3o contra agentes qu\u00edmicos e devem ser trocadas uma vez por semana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Os EPIs que apresentarem altera\u00e7\u00f5es que os tornem impr\u00f3prios para uso dever\u00e3o ser devolvidos e o fato deve ser comunicado \u00e0 chefia imediata.","id":10086798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os EPIs que apresentarem altera\u00e7\u00f5es que os tornem impr\u00f3prios para uso dever\u00e3o ser devolvidos e o fato deve ser comunicado \u00e0 chefia imediata.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547245,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Direito do Trabalho, Previdenci\u00e1rio e Processual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho","Direito Individual do Trabalho; Direito Previdenci\u00e1rio","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal Regional de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Bauru","sigla":"FERSB","id":3281,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fersb-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Antimicrobianos s\u00e3o subst\u00e2ncias que previnem a prolifera\u00e7\u00e3o de agentes infecciosos ou microrganismos ou que matam agentes infecciosos para prevenir a dissemina\u00e7\u00e3o da infec\u00e7\u00e3o. Sobre as normas para dispensa\u00e7\u00e3o dos antimicrobianos, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":87070,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal Regional de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Bauru","sigla":"FERSB","id":3281,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fersb-sp"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fersb-sp-2018-instituto-aocp-auxiliar-de-farmacia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FERSB - Auxiliar de Farm\u00e1cia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2533933,"hashId":"5d0cabda7c4e2d4245798789d48dce13","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Antimicrobianos s\u00e3o subst\u00e2ncias que previnem a prolifera\u00e7\u00e3o de agentes infecciosos ou microrganismos ou que matam agentes infecciosos para prevenir a dissemina\u00e7\u00e3o da infec\u00e7\u00e3o. Sobre as normas para dispensa\u00e7\u00e3o dos antimicrobianos, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":10086819,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A receita de antimicrobianos \u00e9 v\u00e1lida em todo territ\u00f3rio nacional, por 10 (dez) dias, a contar da data da sua emiss\u00e3o.","id":10086819,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A receita de antimicrobianos \u00e9 v\u00e1lida em todo territ\u00f3rio nacional, por 10 (dez) dias, a contar da data da sua emiss\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pode haver prescri\u00e7\u00e3o de no m\u00e1ximo um medicamento contendo antimicrobianos por receita.","id":10086820,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode haver prescri\u00e7\u00e3o de no m\u00e1ximo um medicamento contendo antimicrobianos por receita.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A dispensa\u00e7\u00e3o de antimicrobianos em farm\u00e1cias e drogarias p\u00fablicas e privadas se dar\u00e1 mediante a reten\u00e7\u00e3o da primeira via da receita.","id":10086821,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dispensa\u00e7\u00e3o de antimicrobianos em farm\u00e1cias e drogarias p\u00fablicas e privadas se dar\u00e1 mediante a reten\u00e7\u00e3o da primeira via da receita.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A receita de antimicrobiano n\u00e3o pode conter outro medicamento prescrito que n\u00e3o seja tamb\u00e9m antimicrobiano.","id":10086822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A receita de antimicrobiano n\u00e3o pode conter outro medicamento prescrito que n\u00e3o seja tamb\u00e9m antimicrobiano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"As receitas rasuradas podem ser atendidas, desde que os medicamentos sejam dispensados pelo farmac\u00eautico.","id":10086823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As receitas rasuradas podem ser atendidas, desde que os medicamentos sejam dispensados pelo farmac\u00eautico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547245,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal Regional de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Bauru","sigla":"FERSB","id":3281,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fersb-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O teste dos pirog\u00eanios e o teste das endotoxinas bacterianas devem ser realizados no controle de qualidade de que formas farmac\u00eauticas?","provas":[{"id":87070,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Estatal Regional de Sa\u00fade da Regi\u00e3o de Bauru","sigla":"FERSB","id":3281,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fersb-sp"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fersb-sp-2018-instituto-aocp-auxiliar-de-farmacia","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FERSB - Auxiliar de Farm\u00e1cia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-19 04:01:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2533941,"hashId":"1edb0bf7ba121d5dcb3cd4891bc5207a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O teste dos pirog\u00eanios e o teste das endotoxinas bacterianas devem ser realizados no controle de qualidade de que formas farmac\u00eauticas?<\/p>","resposta":10086859,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Injet\u00e1veis.","id":10086859,"corpo":"<p>Injet\u00e1veis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Comprimidos.","id":10086860,"corpo":"<p>Comprimidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Solu\u00e7\u00f5es.","id":10086861,"corpo":"<p>Solu\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cremes.","id":10086862,"corpo":"<p>Cremes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Suposit\u00f3rios.","id":10086863,"corpo":"<p>Suposit\u00f3rios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547245,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","Biologia"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Sa\u00fade e Assist\u00eancia Social - Especialidade: Enfermagem","id":17922,"slug":"analista-legislativo-area-saude-e-assistencia-social-especialidade-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Sergipe","sigla":"ALE SE","id":3391,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ale-se-se"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se o contexto, deve-se entender que","provas":[{"id":96038,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Sa\u00fade e Assist\u00eancia Social - Especialidade: Enfermagem","id":17922,"slug":"analista-legislativo-area-saude-e-assistencia-social-especialidade-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Sergipe","sigla":"ALE SE","id":3391,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ale-se-se"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-se-se-2018-fcc-analista-legislativo-area-saude-e-assistencia-social-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SE - Analista Legislativo - \u00c1rea: Sa\u00fade e Assist\u00eancia Social - Especialidade: Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 05:08:58","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2654643,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se o contexto, deve-se entender que<\/p>","resposta":10610208,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a frase e a populariza\u00e7\u00e3o uma tarefa perigosa (3o par\u00e1grafo) faz subentender a forma verbal \u00e9 da frase anterior.","id":10610208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a frase <em>e a populariza\u00e7\u00e3o uma tarefa perigosa <\/em>(3<sup>o<\/sup> par\u00e1grafo) faz subentender a forma verbal <strong>\u00e9<\/strong> da frase anterior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o pronome sublinhado no segmento continuar a tent\u00e1-lo (3o par\u00e1grafo) faz refer\u00eancia a \u201cleigo inteligente\u201d, no in\u00edcio do per\u00edodo.","id":10610209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o pronome sublinhado no segmento <em>continuar a tent\u00e1-<u>lo<\/u><\/em> (3<sup><em>o<\/em><\/sup> par\u00e1grafo) faz refer\u00eancia a \u201cleigo inteligente\u201d, no in\u00edcio do per\u00edodo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"os dois casos de emprego das aspas (2o par\u00e1grafo) justificam-se pelo fato de buscar o autor a cria\u00e7\u00e3o de um efeito de sentido altamente ir\u00f4nico.","id":10610210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os dois casos de emprego das aspas (2<sup>o<\/sup> par\u00e1grafo) justificam-se pelo fato de buscar o autor a cria\u00e7\u00e3o de um efeito de sentido altamente ir\u00f4nico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o segmento resultados muito semelhantes (1o par\u00e1grafo) deixa ver que o autor est\u00e1 se referindo a pesquisas que ele j\u00e1 realizou, com conclus\u00f5es taxativas.","id":10610211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o segmento<em> resultados muito semelhantes<\/em> (1<sup>o<\/sup> par\u00e1grafo) deixa ver que o autor est\u00e1 se referindo a pesquisas que ele j\u00e1 realizou, com conclus\u00f5es taxativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o segmento t\u00e3o claramente quanto o permitiu (2o par\u00e1grafo) ressalta a fatalidade de escrever um livro para leigos numa linguagem inevitavelmente impr\u00f3pria.","id":10610212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o segmento<em> t\u00e3o claramente quanto o permitiu<\/em> (2<sup>o<\/sup> par\u00e1grafo) ressalta a fatalidade de escrever um livro para leigos numa linguagem inevitavelmente impr\u00f3pria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 6 referem-se ao texto seguinte \u2212 parte do pref\u00e1cio de um livro de sociologia em que o autor se dedicou ao estudo da cultura popular.[Linguagens e culturas] Este livro estuda as modifica\u00e7\u00f5es que se deram na cultura das classes populares ao longo das \u00faltimas d\u00e9cadas, de modo especial aquelas que podem ser atribu\u00eddas \u00e0 influ\u00eancia das publica\u00e7\u00f5es de massa. Creio que obter\u00edamos resultados muito semelhantes caso tom\u00e1ssemos como exemplos algumas outras formas de comunica\u00e7\u00e3o, como o cinema, o r\u00e1dio ou a televis\u00e3o.\tPenso que tenho sempre tentado dirigir-me principalmente ao \u201cleitor comum\u201d s\u00e9rio ou \u201cleigo inteligente\u201d de qualquer classe social. N\u00e3o significa isto que eu tenha tentado adotar qualquer tom de voz espec\u00edfico, ou que tenha evitado o uso de quaisquer termos t\u00e9cnicos, para s\u00f3 empregar express\u00f5es banais. Escrevi t\u00e3o claramente quanto o permitiu a minha compreens\u00e3o do assunto, e apenas usei termos t\u00e9cnicos quando me pareceram suscept\u00edveis de se tornarem \u00fateis e sugestivos.\tO \u201cleigo inteligente\u201d \u00e9 uma figura vaga, e a populariza\u00e7\u00e3o uma tarefa perigosa; mas parece-me que aqueles de n\u00f3s que consideram uma urgente necessidade escrever para ele devem continuar a tent\u00e1-lo. Porque um dos mais nefastos aspectos da nossa condi\u00e7\u00e3o cultural \u00e9 a divis\u00e3o entre a linguagem dos peritos e o n\u00edvel extraordinariamente baixo daquela utilizada nos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o de massa.(Adaptado de: HOGGART, Richard. As utiliza\u00e7\u00f5es da cultura. Trad. de Maria do Carmo Cary. Lisboa: Editorial Presen\u00e7a, 1973.)","id":561729,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><u>Aten\u00e7\u00e3o<\/u>: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 6 referem-se ao texto seguinte \u2212 parte do pref\u00e1cio de um livro de sociologia em que o autor se dedicou ao estudo da cultura popular.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>[Linguagens e culturas] <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<em>Este livro estuda as modifica\u00e7\u00f5es que se deram na cultura das classes populares ao longo das \u00faltimas d\u00e9cadas, de modo especial aquelas que podem ser atribu\u00eddas \u00e0 influ\u00eancia das publica\u00e7\u00f5es de massa. Creio que obter\u00edamos resultados muito semelhantes caso tom\u00e1ssemos como exemplos algumas outras formas de comunica\u00e7\u00e3o, como o cinema, o r\u00e1dio ou a televis\u00e3o.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<em>Penso que tenho sempre tentado dirigir-me principalmente ao \u201cleitor comum\u201d s\u00e9rio ou \u201cleigo inteligente\u201d de qualquer classe social. N\u00e3o significa isto que eu tenha tentado adotar qualquer tom de voz espec\u00edfico, ou que tenha evitado o uso de quaisquer termos t\u00e9cnicos, para s\u00f3 empregar express\u00f5es banais. Escrevi t\u00e3o claramente quanto o permitiu a minha compreens\u00e3o do assunto, e apenas usei termos t\u00e9cnicos quando me pareceram suscept\u00edveis de se tornarem \u00fateis e sugestivos.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<em>O \u201cleigo inteligente\u201d \u00e9 uma figura vaga, e a populariza\u00e7\u00e3o uma tarefa perigosa; mas parece-me que aqueles de n\u00f3s que consideram uma urgente necessidade escrever para ele devem continuar a tent\u00e1-lo. Porque um dos mais nefastos aspectos da nossa condi\u00e7\u00e3o cultural \u00e9 a divis\u00e3o entre a linguagem dos peritos e o n\u00edvel extraordinariamente baixo daquela utilizada nos \u00f3rg\u00e3os de comunica\u00e7\u00e3o de massa.<\/em><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Adaptado de: HOGGART, Richard.<strong> As utiliza\u00e7\u00f5es da cultura<\/strong>. Trad. de Maria do Carmo Cary. Lisboa: Editorial Presen\u00e7a, 1973.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 6 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2654643","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Sa\u00fade e Assist\u00eancia Social - Especialidade: Enfermagem","id":17922,"slug":"analista-legislativo-area-saude-e-assistencia-social-especialidade-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Sergipe","sigla":"ALE SE","id":3391,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ale-se-se"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha que certo Deputado da Assembleia Legislativa de Sergipe pretenda obter licen\u00e7a para desempenhar miss\u00e3o tempor\u00e1ria de car\u00e1ter cultural. Nesse caso, de acordo com o Regimento Interno da ALESE, o pedido de licen\u00e7a ser\u00e1","provas":[{"id":96038,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea: Sa\u00fade e Assist\u00eancia Social - Especialidade: Enfermagem","id":17922,"slug":"analista-legislativo-area-saude-e-assistencia-social-especialidade-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Sergipe","sigla":"ALE SE","id":3391,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"ale-se-se"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-se-se-2018-fcc-analista-legislativo-area-saude-e-assistencia-social-especialidade-enfermagem","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SE - Analista Legislativo - \u00c1rea: Sa\u00fade e Assist\u00eancia Social - Especialidade: Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-22 05:08:59","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2654743,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Suponha que certo Deputado da Assembleia Legislativa de Sergipe pretenda obter licen\u00e7a para desempenhar miss\u00e3o tempor\u00e1ria de car\u00e1ter cultural. Nesse caso, de acordo com o Regimento Interno da ALESE, o pedido de licen\u00e7a ser\u00e1<\/p>","resposta":10610688,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"concedido pelo Presidente da Assembleia, na forma regimental e, para efeito de remunera\u00e7\u00e3o, n\u00e3o ser\u00e1 considerado como no exerc\u00edcio do mandato o Deputado licenciado.","id":10610687,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">concedido pelo Presidente da Assembleia, na forma regimental e, para efeito de remunera\u00e7\u00e3o, n\u00e3o ser\u00e1 considerado como no exerc\u00edcio do mandato o Deputado licenciado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"submetido ao Plen\u00e1rio da Assembleia e, para efeito de remunera\u00e7\u00e3o, considerar-se-\u00e1, como no exerc\u00edcio do mandato o Deputado licenciado.","id":10610688,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">submetido ao Plen\u00e1rio da Assembleia e, para efeito de remunera\u00e7\u00e3o, considerar-se-\u00e1, como no exerc\u00edcio do mandato o Deputado licenciado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"concedido pela Mesa Diretora e, para efeito de remunera\u00e7\u00e3o, n\u00e3o ser\u00e1 considerado como no exerc\u00edcio do mandato o Deputado licenciado.","id":10610689,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">concedido pela Mesa Diretora e, para efeito de remunera\u00e7\u00e3o, n\u00e3o ser\u00e1 considerado como no exerc\u00edcio do mandato o Deputado licenciado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"concedido pelo Presidente da Assembleia, na forma regimental e, para efeito de remunera\u00e7\u00e3o, considerar-se-\u00e1 como no exerc\u00edcio do mandato o Deputado licenciado.","id":10610690,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">concedido pelo Presidente da Assembleia, na forma regimental e, para efeito de remunera\u00e7\u00e3o, considerar-se-\u00e1 como no exerc\u00edcio do mandato o Deputado licenciado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"submetido ao Plen\u00e1rio da Assembleia e, para efeito de remunera\u00e7\u00e3o, n\u00e3o ser\u00e1 considerado como no exerc\u00edcio do mandato o Deputado licenciado.","id":10610691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">submetido ao Plen\u00e1rio da Assembleia e, para efeito de remunera\u00e7\u00e3o, n\u00e3o ser\u00e1 considerado como no exerc\u00edcio do mandato o Deputado licenciado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":561742,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 e 20 ","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ALESE","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ALESE","pai":401552,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401553,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-alese"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assembleia Legislativa do Estado de Sergipe - ALESE","oab":true,"nome":"Assembleia Legislativa do Estado de Sergipe - ALESE","pai":398043,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401552,"slug":"legislacao-dos-orgaos-assembleia-legislativa-do-estado-de-sergipe-alese"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2654743","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Letras","id":22332,"slug":"analista-legislativo-area-letras"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 tipologia textual, o texto \u201cCiao\u201d est\u00e1 estruturado basicamente como uma narra\u00e7\u00e3o. O que n\u00e3o descarta, todavia, ocorrerem trechos dissertativos\/argumentativos, ou mesmo descritivos.Considerando-se, ent\u00e3o, as caracter\u00edsticas discursivas das 3 tipologias, pode-se afirmar que \u00e9 predominantemente dissertativo\/argumentativo o trecho:","provas":[{"id":56477,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Letras","id":22332,"slug":"analista-legislativo-area-letras"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Vilhena","sigla":"Camara de Vilhena","id":4672,"esfera":"Municipal","uf":"RO","slug":"camara-de-vilhena-ro"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-vilhena-ro-2018-ibade-analista-legislativo-area-letras","tipo":1,"nome":"IBADE - C\u00e2mara de Vilhena - Analista Legislativo - \u00c1rea Letras - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:27:13","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1696720,"hashId":"d92a4a557cc0267d150d1a9b855881e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 tipologia textual, o texto \u201cCiao\u201d est\u00e1 estruturado basicamente como uma narra\u00e7\u00e3o. O que n\u00e3o descarta, todavia, ocorrerem trechos dissertativos\/argumentativos, ou mesmo descritivos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se, ent\u00e3o, as caracter\u00edsticas discursivas das 3 tipologias, pode-se afirmar que \u00e9 predominantemente dissertativo\/argumentativo o trecho:<\/p>","resposta":6417363,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cH\u00e1 64 anos, um adolescente fascinado por papel impresso notou que, no andar t\u00e9rreo do pr\u00e9dio onde morava, um placar exibia a cada manh\u00e3 a primeira p\u00e1gina de um jornal modest\u00edssimo, por\u00e9m jornal.\u201d (\u00a7 1).","id":6417360,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cH\u00e1 64 anos, um adolescente fascinado por papel impresso notou que, no andar t\u00e9rreo do pr\u00e9dio onde morava, um placar exibia a cada manh\u00e3 a primeira p\u00e1gina de um jornal modest\u00edssimo, por\u00e9m jornal.\u201d (\u00a7 1).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" \u201cO diretor, ao perceber que algu\u00e9m, mesmo inepto, se dispunha a fazer o jornal para ele, praticamente de gra\u00e7a, topou.\u201d (\u00a7 4).","id":6417361,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u201cO diretor, ao perceber que algu\u00e9m, mesmo inepto, se dispunha a fazer o jornal para ele, praticamente de gra\u00e7a, topou.\u201d (\u00a7 4).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u201cViu tudo isso, ora sorrindo ora zangado, pois a zanga tem seu lugar mesmo nos temperamentos mais aguados.\u201d (\u00a7 6).","id":6417362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cViu tudo isso, ora sorrindo ora zangado, pois a zanga tem seu lugar mesmo nos temperamentos mais aguados.\u201d (\u00a7 6).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u201cCr\u00f4nica tem essa vantagem: n\u00e3o obriga ao palet\u00f3-e-gravata do editorialista, for\u00e7ado a definir uma posi\u00e7\u00e3o correta diante dos grandes problemas;\u201d (\u00a7 7). ","id":6417363,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cCr\u00f4nica tem essa vantagem: n\u00e3o obriga ao palet\u00f3-e-gravata do editorialista, for\u00e7ado a definir uma posi\u00e7\u00e3o correta diante dos grandes problemas;\u201d (\u00a7 7). <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u201cEm certo per\u00edodo, consagrou mais tempo a tarefas burocr\u00e1ticas do que ao jornalismo, por\u00e9m jamais deixou de ser homem de jornal,\u201d (\u00a7 9). ","id":6417364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEm certo per\u00edodo, consagrou mais tempo a tarefas burocr\u00e1ticas do que ao jornalismo, por\u00e9m jamais deixou de ser homem de jornal,\u201d (\u00a7 9). <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.Em 1984, \u00e0s v\u00e9speras de completar 82 anos, Carlos Drummond de Andrade se despedia da cr\u00f4nica, um dos g\u00eaneros que ajudou a consagr\u00e1-lo como um dos grandes escritores brasileiros.CIAO1 H\u00e1 64 anos, um adolescente fascinado por papelimpresso notou que, no andar t\u00e9rreo do pr\u00e9dio ondemorava, um placar exibia a cada manh\u00e3 a primeirap\u00e1gina de um jornal modest\u00edssimo, por\u00e9m jornal. N\u00e3oteve d\u00favida. Entrou e ofereceu os seus servi\u00e7os aodiretor, que era, sozinho, todo o pessoal da reda\u00e7\u00e3o.O homem olhou-o, c\u00e9tico, e perguntou:2 \u2014 Sobre o que pretende escrever?3 \u2015 tudo. Cinema, literatura, vida urbana,moral, coisas deste mundo e de qualquer outroposs\u00edvel.4 O diretor, ao perceber que algu\u00e9m, mesmoinepto, se dispunha a fazer o jornal para ele,praticamente de gra\u00e7a, topou. Nasceu a\u00ed, na velhaBelo Horizonte dos anos 20, um cronista que aindahoje, com a gra\u00e7a de Deus e com ou sem assunto,comete as suas croniquices. Comete \u00e9 tempo erradode verbo. Melhor dizer: cometia. Pois chegou omomento deste contumaz rabiscador de letraspendurar as chuteiras (que na pr\u00e1tica jamais cal\u00e7ou)e dizer aos leitores um ciao-adeus sem melancolia,mas oportuno.5 Creio que ele pode gabar-se de possuir um t\u00edtulon\u00e3o disputado por ningu\u00e9m: o de mais velho cronistabrasileiro. Assistiu, sentado e escrevendo, ao desfilede 11 presidentes da Rep\u00fablica, mais ou menoseleitos (sendo um bisado), sem contar as altaspatentes militares que se atribu\u00edram esse t\u00edtulo. Viude longe, mas de cora\u00e7\u00e3o arfante, a Segunda GuerraMundial, acompanhou a industrializa\u00e7\u00e3o do Brasil, osmovimentos populares frustrados mas renascidos, osismos de vanguarda que ambicionavam reformularpara sempre o conceito universal de poesia; anotouas cat\u00e1strofes, a Lua visitada, as mulheres lutando abra\u00e7o para serem entendidas pelos homens; aspequenas alegrias do cotidiano, abertas a qualquerum, que s\u00e3o certamente as melhores.6 Viu tudo isso, ora sorrindo ora zangado, pois azanga tem seu lugar mesmo nos temperamentosmais aguados. Procurou extrair de cada coisa n\u00e3ouma li\u00e7\u00e3o, mas um tra\u00e7o que comovesse oudistra\u00edsse o leitor, fazendo-o sorrir, se n\u00e3o doacontecimento, pelo menos do pr\u00f3prio cronista, que\u00e0s vezes se torna cronista do seu umbigo, ironizando-se a si mesmo antes que outros o fa\u00e7am.7 Cr\u00f4nica tem essa vantagem: n\u00e3o obriga aopalet\u00f3-e-gravata do editorialista, for\u00e7ado a definiruma posi\u00e7\u00e3o correta diante dos grandes problemas;n\u00e3o exige de quem a faz o nervosismo saltitante dorep\u00f3rter, respons\u00e1vel pela apura\u00e7\u00e3o do fato na horamesma em que ele acontece; dispensa aespecializa\u00e7\u00e3o suada em economia, finan\u00e7as,pol\u00edtica nacional e internacional, esporte, religi\u00e3o e omais que imaginar se possa. Sei bem que existem ocronista pol\u00edtico, o esportivo, o religioso, o econ\u00f4micoetc., mas a cr\u00f4nica de que estou falando \u00e9 aquela quen\u00e3o precisa entender de nada ao falar de tudo. N\u00e3o seexige do cronista geral a informa\u00e7\u00e3o ou coment\u00e1riosprecisos que cobramos dos outros. O que lhepedimos \u00e9 uma esp\u00e9cie de loucura mansa, quedesenvolva determinado ponto de vista n\u00e3o ortodoxoe n\u00e3o trivial e desperte em n\u00f3s a inclina\u00e7\u00e3o para ojogo da fantasia, o absurdo e a vadia\u00e7\u00e3o de esp\u00edrito.Claro que ele deve ser um cara confi\u00e1vel, ainda nadivaga\u00e7\u00e3o. N\u00e3o se compreende, ou n\u00e3o compreendo,cronista faccioso, que sirva a interesse pessoal ou degrupo, porque a cr\u00f4nica \u00e9 territ\u00f3rio livre daimagina\u00e7\u00e3o, empenhada em circular entre osacontecimentos do dia, sem procurar influir neles.Fazer mais do que isso seria pretens\u00e3o descabida desua parte. Ele sabe que seu prazo de atua\u00e7\u00e3o \u00e9limitado: minutos no caf\u00e9 da manh\u00e3 ou \u00e0 espera docoletivo.8 Com esse esp\u00edrito, a tarefa do croniqueiroestreado no tempo de Epit\u00e1cio Pessoa (algum devoc\u00eas j\u00e1 teria nascido nos anos a.C. de 1920? duvido)n\u00e3o foi penosa e valeu-lhe algumas do\u00e7uras. Umadelas ter aliviado a amargura de m\u00e3e que perdera afilha jovem. Em compensa\u00e7\u00e3o alguns an\u00f4nimos einominados o desancaram, como a lhe dizerem: \u201c\u00c9para voc\u00ea n\u00e3o ficar metido a besta, julgando que seuscoment\u00e1rios passar\u00e3o \u00e0 Hist\u00f3ria\u201d. Ele sabe que n\u00e3opassar\u00e3o. E da\u00ed? Melhor aceitar as louva\u00e7\u00f5es eesquecer as descal\u00e7adeiras.9 Foi o que esse outrora-rapaz fez ou tentou fazerem mais de seis d\u00e9cadas. Em certo per\u00edodo,consagrou mais tempo a tarefas burocr\u00e1ticas do queao jornalismo, por\u00e9m jamais deixou de ser homem dejornal, leitor implac\u00e1vel de jornais, interessado emseguir n\u00e3o apenas o desdobrar das not\u00edcias como asdiferentes maneiras de apresent\u00e1-las ao p\u00fablico.Uma p\u00e1gina bem diagramada causava-lhe prazerest\u00e9tico; a charge, a foto, a reportagem, a legendabem feitas, o estilo particular de cada di\u00e1rio ou revistaeram para ele (e s\u00e3o) motivos de alegria profissional.As duas grandes casas do jornalismo brasileiro ele seorgulha de ter pertencido - o extinto Correio daManh\u00e3, de valente mem\u00f3ria, e o Jornal do Brasil, porseu conceito human\u00edstico da fun\u00e7\u00e3o da Imprensa nomundo. Quinze anos de atividade no primeiro e mais15, atuais, no segundo, alimentar\u00e3o as melhoreslembran\u00e7as do velho jornalista.10 E \u00e9 por admitir esta no\u00e7\u00e3o de velho, consciente ealegremente, que ele hoje se despede da cr\u00f4nica,sem se despedir do gosto de manejar a palavraescrita, sob outras modalidades, pois escrever \u00e9 suadoen\u00e7a vital, j\u00e1 agora sem periodicidade e com suavepregui\u00e7a. Ceda espa\u00e7o aos mais novos e v\u00e1 cultivar oseu jardim, pelo menos imagin\u00e1rio.11 Aos leitores, gratid\u00e3o, essa palavra-tudo.(ANDRADE, C. Drummond de. Fonte https:\/\/ www.revistabula.com\/4103-a-ultima-cronica-dedrummond\/)","id":453978,"enunciado":"<p>Leia o texto abaixo e responda \u00e0s quest\u00f5es propostas.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em 1984, \u00e0s v\u00e9speras de completar 82 anos, Carlos Drummond de Andrade se despedia da cr\u00f4nica, um dos g\u00eaneros que ajudou a consagr\u00e1-lo como um dos grandes escritores brasileiros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>CIAO<\/p><p><br><\/p><p>1 H\u00e1 64 anos, um adolescente fascinado por papel<\/p><p>impresso notou que, no andar t\u00e9rreo do pr\u00e9dio onde<\/p><p>morava, um placar exibia a cada manh\u00e3 a primeira<\/p><p>p\u00e1gina de um jornal modest\u00edssimo, por\u00e9m jornal. N\u00e3o<\/p><p>teve d\u00favida. Entrou e ofereceu os seus servi\u00e7os ao<\/p><p>diretor, que era, sozinho, todo o pessoal da reda\u00e7\u00e3o.<\/p><p>O homem olhou-o, c\u00e9tico, e perguntou:<\/p><p>2 \u2014 Sobre o que pretende escrever?<\/p><p>3 \u2015 tudo. Cinema, literatura, vida urbana,<\/p><p>moral, coisas deste mundo e de qualquer outro<\/p><p>poss\u00edvel.<\/p><p>4 O diretor, ao perceber que algu\u00e9m, mesmo<\/p><p>inepto, se dispunha a fazer o jornal para ele,<\/p><p>praticamente de gra\u00e7a, topou. Nasceu a\u00ed, na velha<\/p><p>Belo Horizonte dos anos 20, um cronista que ainda<\/p><p>hoje, com a gra\u00e7a de Deus e com ou sem assunto,<\/p><p>comete as suas croniquices. Comete \u00e9 tempo errado<\/p><p>de verbo. Melhor dizer: cometia. Pois chegou o<\/p><p>momento deste contumaz rabiscador de letras<\/p><p>pendurar as chuteiras (que na pr\u00e1tica jamais cal\u00e7ou)<\/p><p>e dizer aos leitores um ciao-adeus sem melancolia,<\/p><p>mas oportuno.<\/p><p>5 Creio que ele pode gabar-se de possuir um t\u00edtulo<\/p><p>n\u00e3o disputado por ningu\u00e9m: o de mais velho cronista<\/p><p>brasileiro. Assistiu, sentado e escrevendo, ao desfile<\/p><p>de 11 presidentes da Rep\u00fablica, mais ou menos<\/p><p>eleitos (sendo um bisado), sem contar as altas<\/p><p>patentes militares que se atribu\u00edram esse t\u00edtulo. Viu<\/p><p>de longe, mas de cora\u00e7\u00e3o arfante, a Segunda Guerra<\/p><p>Mundial, acompanhou a industrializa\u00e7\u00e3o do Brasil, os<\/p><p>movimentos populares frustrados mas renascidos, os<\/p><p>ismos de vanguarda que ambicionavam reformular<\/p><p>para sempre o conceito universal de poesia; anotou<\/p><p>as cat\u00e1strofes, a Lua visitada, as mulheres lutando a<\/p><p>bra\u00e7o para serem entendidas pelos homens; as<\/p><p>pequenas alegrias do cotidiano, abertas a qualquer<\/p><p>um, que s\u00e3o certamente as melhores.<\/p><p>6 Viu tudo isso, ora sorrindo ora zangado, pois a<\/p><p>zanga tem seu lugar mesmo nos temperamentos<\/p><p>mais aguados. Procurou extrair de cada coisa n\u00e3o<\/p><p>uma li\u00e7\u00e3o, mas um tra\u00e7o que comovesse ou<\/p><p>distra\u00edsse o leitor, fazendo-o sorrir, se n\u00e3o do<\/p><p>acontecimento, pelo menos do pr\u00f3prio cronista, que<\/p><p>\u00e0s vezes se torna cronista do seu umbigo, ironizando-<\/p><p>se a si mesmo antes que outros o fa\u00e7am.<\/p><p>7 Cr\u00f4nica tem essa vantagem: n\u00e3o obriga ao<\/p><p>palet\u00f3-e-gravata do editorialista, for\u00e7ado a definir<\/p><p>uma posi\u00e7\u00e3o correta diante dos grandes problemas;<\/p><p>n\u00e3o exige de quem a faz o nervosismo saltitante do<\/p><p>rep\u00f3rter, respons\u00e1vel pela apura\u00e7\u00e3o do fato na hora<\/p><p>mesma em que ele acontece; dispensa a<\/p><p>especializa\u00e7\u00e3o suada em economia, finan\u00e7as,<\/p><p>pol\u00edtica nacional e internacional, esporte, religi\u00e3o e o<\/p><p>mais que imaginar se possa. Sei bem que existem o<\/p><p>cronista pol\u00edtico, o esportivo, o religioso, o econ\u00f4mico<\/p><p>etc., mas a cr\u00f4nica de que estou falando \u00e9 aquela que<\/p><p>n\u00e3o precisa entender de nada ao falar de tudo. N\u00e3o se<\/p><p>exige do cronista geral a informa\u00e7\u00e3o ou coment\u00e1rios<\/p><p>precisos que cobramos dos outros. O que lhe<\/p><p>pedimos \u00e9 uma esp\u00e9cie de loucura mansa, que<\/p><p>desenvolva determinado ponto de vista n\u00e3o ortodoxo<\/p><p>e n\u00e3o trivial e desperte em n\u00f3s a inclina\u00e7\u00e3o para o<\/p><p>jogo da fantasia, o absurdo e a vadia\u00e7\u00e3o de esp\u00edrito.<\/p><p>Claro que ele deve ser um cara confi\u00e1vel, ainda na<\/p><p>divaga\u00e7\u00e3o. N\u00e3o se compreende, ou n\u00e3o compreendo,<\/p><p>cronista faccioso, que sirva a interesse pessoal ou de<\/p><p>grupo, porque a cr\u00f4nica \u00e9 territ\u00f3rio livre da<\/p><p>imagina\u00e7\u00e3o, empenhada em circular entre os<\/p><p>acontecimentos do dia, sem procurar influir neles.<\/p><p>Fazer mais do que isso seria pretens\u00e3o descabida de<\/p><p>sua parte. Ele sabe que seu prazo de atua\u00e7\u00e3o \u00e9<\/p><p>limitado: minutos no caf\u00e9 da manh\u00e3 ou \u00e0 espera do<\/p><p>coletivo.<\/p><p>8 Com esse esp\u00edrito, a tarefa do croniqueiro<\/p><p>estreado no tempo de Epit\u00e1cio Pessoa (algum de<\/p><p>voc\u00eas j\u00e1 teria nascido nos anos a.C. de 1920? duvido)<\/p><p>n\u00e3o foi penosa e valeu-lhe algumas do\u00e7uras. Uma<\/p><p>delas ter aliviado a amargura de m\u00e3e que perdera a<\/p><p>filha jovem. Em compensa\u00e7\u00e3o alguns an\u00f4nimos e<\/p><p>inominados o desancaram, como a lhe dizerem: \u201c\u00c9<\/p><p>para voc\u00ea n\u00e3o ficar metido a besta, julgando que seus<\/p><p>coment\u00e1rios passar\u00e3o \u00e0 Hist\u00f3ria\u201d. Ele sabe que n\u00e3o<\/p><p>passar\u00e3o. E da\u00ed? Melhor aceitar as louva\u00e7\u00f5es e<\/p><p>esquecer as descal\u00e7adeiras.<\/p><p>9 Foi o que esse outrora-rapaz fez ou tentou fazer<\/p><p>em mais de seis d\u00e9cadas. Em certo per\u00edodo,<\/p><p>consagrou mais tempo a tarefas burocr\u00e1ticas do que<\/p><p>ao jornalismo, por\u00e9m jamais deixou de ser homem de<\/p><p>jornal, leitor implac\u00e1vel de jornais, interessado em<\/p><p>seguir n\u00e3o apenas o desdobrar das not\u00edcias como as<\/p><p>diferentes maneiras de apresent\u00e1-las ao p\u00fablico.<\/p><p>Uma p\u00e1gina bem diagramada causava-lhe prazer<\/p><p>est\u00e9tico; a charge, a foto, a reportagem, a legenda<\/p><p>bem feitas, o estilo particular de cada di\u00e1rio ou revista<\/p><p>eram para ele (e s\u00e3o) motivos de alegria profissional.<\/p><p>As duas grandes casas do jornalismo brasileiro ele se<\/p><p>orgulha de ter pertencido - o extinto Correio da<\/p><p>Manh\u00e3, de valente mem\u00f3ria, e o Jornal do Brasil, por<\/p><p>seu conceito human\u00edstico da fun\u00e7\u00e3o da Imprensa no<\/p><p>mundo. Quinze anos de atividade no primeiro e mais<\/p><p>15, atuais, no segundo, alimentar\u00e3o as melhores<\/p><p>lembran\u00e7as do velho jornalista.<\/p><p>10 E \u00e9 por admitir esta no\u00e7\u00e3o de velho, consciente e<\/p><p>alegremente, que ele hoje se despede da cr\u00f4nica,<\/p><p>sem se despedir do gosto de manejar a palavra<\/p><p>escrita, sob outras modalidades, pois escrever \u00e9 sua<\/p><p>doen\u00e7a vital, j\u00e1 agora sem periodicidade e com suave<\/p><p>pregui\u00e7a. Ceda espa\u00e7o aos mais novos e v\u00e1 cultivar o<\/p><p>seu jardim, pelo menos imagin\u00e1rio.<\/p><p>11 Aos leitores, gratid\u00e3o, essa palavra-tudo.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(ANDRADE, C. Drummond de. Fonte https:\/\/ www.revistabula.com\/4103-a-ultima-cronica-dedrummond\/)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Texto Dissertativo-argumentativo","oab":false,"nome":"Texto Dissertativo-argumentativo","pai":403702,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409525,"slug":"lingua-portuguesa-texto-dissertativo-argumentativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipologias Textuais","oab":false,"nome":"Tipologias Textuais","pai":403703,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403702,"slug":"lingua-portuguesa-tipologias-textuais"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1696720","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa","id":13424,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-inglesa"},{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PEB 1","id":19432,"slug":"professor-de-educacao-basica-peb-1"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Avar\u00e9","sigla":"Prefeitura de Avare","id":1810,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-avare-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as informa\u00e7\u00f5es abaixo da Base Nacional Comum Curricular acerca do uso das linguagens: I. O documento afirma que \u00e9 preciso utilizar a linguagem verbal, por\u00e9m n\u00e3o traz nenhuma informa\u00e7\u00e3o sobre a Libras \u2013 l\u00edngua brasileira de sinais. II. Quando a Base Nacional Comum Curricular fala sobre o uso da linguagem, n\u00e3o se refere \u00e0 linguagem art\u00edstica, uma vez que n\u00e3o ser\u00e1 mais abordada, assim como a filosofia e a sociologia. III. As linguagens corporal, visual, sonora e digital devem ser abordadas e s\u00e3o citadas pelo documento. Est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":51768,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa","id":13424,"slug":"professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-inglesa"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Avar\u00e9","sigla":"Prefeitura de Avare","id":1810,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-avare-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-avare-sp-2018-conscam-assessoria-e-consultoria-professor-de-educacao-basica-ii-area-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Prefeitura de Avar\u00e9 - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica II - \u00c1rea L\u00edngua Inglesa - 2018"},{"id":51758,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PEB 1","id":19432,"slug":"professor-de-educacao-basica-peb-1"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Avar\u00e9","sigla":"Prefeitura de Avare","id":1810,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-avare-sp"},"banca":{"nome":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","descricao":"CONSCAM - Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":1077,"slug":"conscam-assessoria-e-consultoria"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-avare-sp-2018-conscam-assessoria-e-consultoria-professor-de-educacao-basica-peb-1","tipo":1,"nome":"CONSCAM - Prefeitura de Avar\u00e9 - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - PEB 1 - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:36:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1565097,"hashId":"4de1b61505af57e0e81facc0c9b0f52e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as informa\u00e7\u00f5es abaixo da <em>Base Nacional Comum Curricular<\/em> acerca do uso das linguagens: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O documento afirma que \u00e9 preciso utilizar a linguagem verbal, por\u00e9m n\u00e3o traz nenhuma informa\u00e7\u00e3o sobre a Libras \u2013 l\u00edngua brasileira de sinais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Quando a Base Nacional Comum Curricular fala sobre o uso da linguagem, n\u00e3o se refere \u00e0 linguagem art\u00edstica, uma vez que n\u00e3o ser\u00e1 mais abordada, assim como a filosofia e a sociologia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As linguagens corporal, visual, sonora e digital devem ser abordadas e s\u00e3o citadas pelo documento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em:<\/p>","resposta":5865655,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente I.","id":5865653,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente II.","id":5865654,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente III.","id":5865655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":5865656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":5865657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":438407,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/1565097","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cearense de Meteorologia e Recursos Hidr\u00edcos","sigla":"FUNCEME","id":3433,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funceme-ce"},{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"seduc-ce-ce"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG CE","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"seplag-ce-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0s tecnologias da comunica\u00e7\u00e3o e de informa\u00e7\u00e3o no ensino, assinale a op\u00e7\u00e3o verdadeira.","provas":[{"id":33779,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Cearense de Meteorologia e Recursos Hidr\u00edcos","sigla":"FUNCEME","id":3433,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"funceme-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"funceme-ce-2018-uece-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"UECE - FUNCEME - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2018"},{"id":33777,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"seduc-ce-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2018-uece-professor-area-lingua-portuguesa","tipo":1,"nome":"UECE - SEDUC CE - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2018"},{"id":33778,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa","id":4083,"slug":"professor-area-lingua-portuguesa"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG CE","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE","slug":"seplag-ce-ce"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225,"slug":"uece"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-ce-2018-uece-professor-area-lingua-portuguesa-2","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Portuguesa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:27:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"}],"id":1018418,"hashId":"42b3df80d9cf686c0ef98d64e7de3fb8","enunciado":"No que diz respeito \u00e0s tecnologias da\r\ncomunica\u00e7\u00e3o e de informa\u00e7\u00e3o no ensino, assinale a\r\nop\u00e7\u00e3o verdadeira.","resposta":3564176,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os recursos tecnol\u00f3gicos s\u00e3o mut\u00e1veis e o seu valor n\u00e3o est\u00e1 em si mesmos, mas no uso que o professor faz desses recursos.","id":3564176,"corpo":"Os recursos tecnol\u00f3gicos s\u00e3o mut\u00e1veis e o seu\r\nvalor n\u00e3o est\u00e1 em si mesmos, mas no uso que o\r\nprofessor faz desses recursos.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"As inova\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas, por si s\u00f3, j\u00e1 garantem inova\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas em sala de aula.","id":3564177,"corpo":"As inova\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas, por si s\u00f3, j\u00e1\r\ngarantem inova\u00e7\u00f5es pedag\u00f3gicas em sala de\r\naula.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O atributo de velho ou novo est\u00e1 no produto, no artefato em si mesmo, na cronologia das inven\u00e7\u00f5es, independente do uso que se faz dele.","id":3564178,"corpo":"O atributo de velho ou novo est\u00e1 no produto, no\r\nartefato em si mesmo, na cronologia das\r\ninven\u00e7\u00f5es, independente do uso que se faz dele.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"As tecnologias que favorecem o acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o e aos canais de comunica\u00e7\u00e3o s\u00e3o, por si mesmas, educativas, pois trazem inerente a si uma proposta educativa.","id":3564179,"corpo":"As tecnologias que favorecem o acesso \u00e0\r\ninforma\u00e7\u00e3o e aos canais de comunica\u00e7\u00e3o s\u00e3o,\r\npor si mesmas, educativas, pois trazem inerente\r\na si uma proposta educativa.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372669,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos espec\u00edficos de L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"Conhecimentos espec\u00edficos de L\u00edngua Portuguesa","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403588,"slug":"lingua-portuguesa-conhecimentos-especificos-de-lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1018418","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 a soma dos n\u00fameros naturais de dois algarismos que n\u00e3o s\u00e3o m\u00faltiplos de 3?","provas":[{"id":70720,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2018-metrocapital-escriturario","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Escritur\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:27:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2177523,"hashId":"a1930ca4d9ce9a4b1a5fa17428702dbb","enunciado":"<p>Qual \u00e9 a soma dos n\u00fameros naturais de dois algarismos que n\u00e3o s\u00e3o m\u00faltiplos de 3?<\/p>","resposta":8541523,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2.150.","id":8541521,"corpo":"<p>2.150.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"4.340.","id":8541522,"corpo":"<p>4.340.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"3.240.","id":8541523,"corpo":"<p>3.240.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" 7.210.","id":8541524,"corpo":"<p> 7.210.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1.372","id":8541525,"corpo":"<p>1.372<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":507645,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"}],"slug":"matematica\/2177523","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"D\u00e9dalus Concursos","descricao":"D\u00e9dalus Concursos","sigla":"","oab":false,"id":960,"slug":"dedalus-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Munic\u00edpio de Diadema","sigla":"IPRED","id":422,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"ipred-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao comprar 4 tipos de chaleiras, o valor total gasto foi de R$ 620,85. Com base nos valores de cada tipo de chaleira, analise a tabela abaixo:Tipo de ChaleiraDescri\u00e7\u00e3oInox-El\u00e9tricaCustou R$ 22,00 a mais que a chaleira de InoxPorcelanaCustou o triplo da chaleira El\u00e9tricaCer\u00e2micaCustou metade do valor da chaleira de Porcelana\u00c9 correto afirmar que o valor pago pela chaleira de Cer\u00e2mica foi de:","provas":[{"id":31913,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Munic\u00edpio de Diadema","sigla":"IPRED","id":422,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"ipred-sp"},"banca":{"nome":"D\u00e9dalus Concursos","descricao":"D\u00e9dalus Concursos","sigla":"","oab":false,"id":960,"slug":"dedalus-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ipred-sp-2018-dedalus-concursos-contador","tipo":1,"nome":"D\u00e9dalus Concursos - IPRED - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:36:01","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":993108,"hashId":"88e4ba49daeeacd129ff0f5763584a02","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao comprar 4 tipos de chaleiras, o valor total gasto foi de R$ 620,85. Com base nos valores de cada tipo de chaleira, analise a tabela abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 363px;\"><colgroup><col width=\"141\"><col width=\"222\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">Tipo de Chaleira<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center;\">Descri\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Inox<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">-<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">El\u00e9trica<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Custou R$ 22,00 a mais que a chaleira de Inox<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Porcelana<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">Custou o triplo da chaleira El\u00e9trica<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">Cer\u00e2mica<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"text-align: center;\">Custou metade do valor da chaleira de Porcelana<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>\u00c9 correto afirmar que o valor pago pela chaleira de Cer\u00e2mica foi de:<\/p>","resposta":3468228,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 76,90","id":3468224,"corpo":"<p>R$ 76,90<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 95,30","id":3468225,"corpo":"<p>R$ 95,30<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 98,55","id":3468226,"corpo":"<p>R$ 98,55<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 128,35","id":3468227,"corpo":"<p>R$ 128,35<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$ 148,35","id":3468228,"corpo":"<p>R$ 148,35<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368338,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":["Teste"],"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/993108","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"D\u00e9dalus Concursos","descricao":"D\u00e9dalus Concursos","sigla":"","oab":false,"id":960,"slug":"dedalus-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Munic\u00edpio de Diadema","sigla":"IPRED","id":422,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"ipred-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Per\u00edodo Regencial ocorreu na Hist\u00f3ria do Brasil entre os anos de 1831 e 1840. O fato gerador do Per\u00edodo Regencial foi a abdica\u00e7\u00e3o ao trono por parte do imperador D. Pedro I no ano de 1831, seu filho e herdeiro do trono D. Pedro de II tinha apenas 5 anos de idade, n\u00e3o podendo assumir o trono do pa\u00eds em substitui\u00e7\u00e3o ao pai. Segundo determinava a Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira do per\u00edodo, neste caso, o pa\u00eds deveria ser governado por regentes, at\u00e9 o herdeiro atingir a maioridade. O per\u00edodo regencial do Brasil pode ser dividido em:(__)- Reg\u00eancia Trina Provis\u00f3ria;(__)- Reg\u00eancia Trina Permanente;(__)- Reg\u00eancia Una do Padre Feij\u00f3;(__)- Reg\u00eancia Una de Bar\u00e3o de Mau\u00e1.Assinale (V) para as afirma\u00e7\u00f5es verdadeiras e (F) para as falsas e em seguida marque a alternativa que apresenta a ordem correta de cima para baixo:","provas":[{"id":31913,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Munic\u00edpio de Diadema","sigla":"IPRED","id":422,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"ipred-sp"},"banca":{"nome":"D\u00e9dalus Concursos","descricao":"D\u00e9dalus Concursos","sigla":"","oab":false,"id":960,"slug":"dedalus-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ipred-sp-2018-dedalus-concursos-contador","tipo":1,"nome":"D\u00e9dalus Concursos - IPRED - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:36:01","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":993116,"hashId":"64f68e840216ed08923802e5e0bf0eac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Per\u00edodo Regencial ocorreu na Hist\u00f3ria do Brasil entre os anos de 1831 e 1840. O fato gerador do Per\u00edodo Regencial foi a abdica\u00e7\u00e3o ao trono por parte do imperador D. Pedro I no ano de 1831, seu filho e herdeiro do trono D. Pedro de II tinha apenas 5 anos de idade, n\u00e3o podendo assumir o trono do pa\u00eds em substitui\u00e7\u00e3o ao pai. Segundo determinava a Constitui\u00e7\u00e3o Brasileira do per\u00edodo, neste caso, o pa\u00eds deveria ser governado por regentes, at\u00e9 o herdeiro atingir a maioridade. O per\u00edodo regencial do Brasil pode ser dividido em:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(__)- Reg\u00eancia Trina Provis\u00f3ria;<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(__)- Reg\u00eancia Trina Permanente;<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(__)- Reg\u00eancia Una do Padre Feij\u00f3;<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(__)- Reg\u00eancia Una de Bar\u00e3o de Mau\u00e1.<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale (V) para as afirma\u00e7\u00f5es verdadeiras e (F) para as falsas e em seguida marque a alternativa que apresenta a ordem correta de cima para baixo:<\/p>","resposta":3468267,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V-F-F-V.","id":3468264,"corpo":"<p>V-F-F-V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F-V-V-V.","id":3468265,"corpo":"<p>F-V-V-V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F-F-V-V.","id":3468266,"corpo":"<p>F-F-V-V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V-V-V-F.","id":3468267,"corpo":"<p>V-V-V-F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V-V-F-F.","id":3468268,"corpo":"<p>V-V-F-F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368340,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 26 a 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/993116","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"D\u00e9dalus Concursos","descricao":"D\u00e9dalus Concursos","sigla":"","oab":false,"id":960,"slug":"dedalus-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Munic\u00edpio de Diadema","sigla":"IPRED","id":422,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"ipred-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Secretaria de Pol\u00edticas de Previd\u00eancia Social, quando da emiss\u00e3o do CRP, examinar\u00e3o cumprimento, pelos Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios, dos crit\u00e9rios e das exig\u00eancias abaixo relativas aos Regimes Pr\u00f3prios de Previd\u00eancia Social:","provas":[{"id":31913,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia do Munic\u00edpio de Diadema","sigla":"IPRED","id":422,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"ipred-sp"},"banca":{"nome":"D\u00e9dalus Concursos","descricao":"D\u00e9dalus Concursos","sigla":"","oab":false,"id":960,"slug":"dedalus-concursos"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ipred-sp-2018-dedalus-concursos-contador","tipo":1,"nome":"D\u00e9dalus Concursos - IPRED - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:36:01","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":993147,"hashId":"48542318c8629bb83a2c7df7a94a5de6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Secretaria de Pol\u00edticas de Previd\u00eancia Social, quando da emiss\u00e3o do CRP, examinar\u00e3o cumprimento, pelos Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios, dos crit\u00e9rios e das exig\u00eancias abaixo relativas aos Regimes Pr\u00f3prios de Previd\u00eancia Social:<\/p>","resposta":3468419,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cobertura exclusiva a servidores p\u00fablicos titulares de cargos efetivos e a militares e seus respectivos dependentes.","id":3468419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cobertura exclusiva a servidores p\u00fablicos titulares de cargos efetivos e a militares e seus respectivos dependentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Utiliza\u00e7\u00e3o de recursos previdenci\u00e1rios apenas para o pagamento de benef\u00edcios.","id":3468420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Utiliza\u00e7\u00e3o de recursos previdenci\u00e1rios apenas para o pagamento de benef\u00edcios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Observ\u00e2ncia do car\u00e1ter contributivo, que ser\u00e1 cumprido por meio de repasse parcial dos valores devidos.","id":3468421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Observ\u00e2ncia do car\u00e1ter contributivo, que ser\u00e1 cumprido por meio de repasse parcial dos valores devidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Manuten\u00e7\u00e3o de contas banc\u00e1rias destinadas aos recursos financeiros do regime juntamente com as contas do tesouro do ente federativo.","id":3468422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Manuten\u00e7\u00e3o de contas banc\u00e1rias destinadas aos recursos financeiros do regime juntamente com as contas do tesouro do ente federativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Veda\u00e7\u00e3o ao pleno acesso dos segurados \u00e0s informa\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 gest\u00e3o do regime.","id":3468423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Veda\u00e7\u00e3o ao pleno acesso dos segurados \u00e0s informa\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 gest\u00e3o do regime.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368343,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social - RPPS","oab":true,"nome":"Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social - RPPS","pai":406987,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":406997,"slug":"direito-previdenciario-regime-proprio-de-previdencia-social-rpps"}],"slug":"direito-previdenciario\/993147","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395,"slug":"medico-residente-area-cirurgia-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas primeiras horas ap\u00f3s o trauma, a pleurotomia m\u00ednima seguida de drenagem tor\u00e1cica fechada em selo d\u2019\u00e1gua \u00e9 suficiente para tratar a maioria dos hemot\u00f3races ou hemopneumot\u00f3races traum\u00e1ticos, sendo a toracotomia aberta tratamento de exce\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":29256,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395,"slug":"medico-residente-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2018"},{"id":29255,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395,"slug":"medico-residente-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:36:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":946722,"hashId":"c589d4bdc482296caa6e3402c563418e","enunciado":"Nas primeiras horas ap\u00f3s o trauma, a pleurotomia m\u00ednima\r\nseguida de drenagem tor\u00e1cica fechada em selo d\u2019\u00e1gua \u00e9\r\nsuficiente para tratar a maioria dos hemot\u00f3races ou\r\nhemopneumot\u00f3races traum\u00e1ticos, sendo a toracotomia aberta\r\ntratamento de exce\u00e7\u00e3o.","resposta":3316025,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3316026,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3316025,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao trauma cervicotor\u00e1cico, julgue os itens seguintes.","id":359467,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao trauma cervicotor\u00e1cico, julgue os itens seguintes.","rotulo":40,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40 a 43","ordem":40},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/946722","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395,"slug":"medico-residente-area-cirurgia-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quase a totalidade dos linfomas g\u00e1stricos corresponde a linfomas n\u00e3o Hodgkin de c\u00e9lulas T.","provas":[{"id":29256,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395,"slug":"medico-residente-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2018"},{"id":29255,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395,"slug":"medico-residente-area-cirurgia-geral"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:36:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":946737,"hashId":"66037611393e22368c19be8bd47641c3","enunciado":"Quase a totalidade dos linfomas g\u00e1stricos corresponde a\r\nlinfomas n\u00e3o Hodgkin de c\u00e9lulas T.","resposta":3316056,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3316055,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3316056,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s afec\u00e7\u00f5es oncol\u00f3gicas do trato digest\u00f3rio, julgue os itens subsequentes.","id":359471,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s afec\u00e7\u00f5es oncol\u00f3gicas do trato digest\u00f3rio, julgue os\r\nitens subsequentes.","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 55","ordem":53},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/946737","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":14507,"slug":"medico-residente-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-terapia-ocupacional"},{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":14508,"slug":"medico-residente-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-terapia-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No contexto tecnicista da Segunda Guerra Mundial, o brincar adquiriu relev\u00e2ncia como atividade terap\u00eautica com fins pr\u00f3prios.","provas":[{"id":29341,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":14507,"slug":"medico-residente-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-terapia-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-terapia-ocupacional-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2018"},{"id":29340,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":14508,"slug":"medico-residente-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-terapia-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-terapia-ocupacional-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2018"},{"id":29327,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":14508,"slug":"medico-residente-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-terapia-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-terapia-ocupacional-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2018"},{"id":29326,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":14507,"slug":"medico-residente-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-terapia-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-terapia-ocupacional-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:36:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":947929,"hashId":"9092f7302e7d192513dce2b7ffd9ec81","enunciado":"No contexto tecnicista da Segunda Guerra Mundial, o brincar\r\nadquiriu relev\u00e2ncia como atividade terap\u00eautica com fins\r\npr\u00f3prios.","resposta":3319150,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3319150,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3319149,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao brincar, atividade primordialmente utilizada pelo terapeuta ocupacional como recurso terap\u00eautico para crian\u00e7as, julgue os seguintes itens.","id":359723,"enunciado":"No que se refere ao brincar, atividade primordialmente utilizada\r\npelo terapeuta ocupacional como recurso terap\u00eautico para crian\u00e7as,\r\njulgue os seguintes itens.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 78","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos Terap\u00eauticos","oab":false,"nome":"Recursos Terap\u00eauticos","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425489,"slug":"terapia-ocupacional-recursos-terapeuticos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"}],"slug":"terapia-ocupacional\/947929","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":14508,"slug":"medico-residente-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-terapia-ocupacional"},{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":14507,"slug":"medico-residente-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-terapia-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As principais queixas recebidas pelos terapeutas ocupacionais que atuam na \u00e1rea de transtornos globais do desenvolvimento correspondem \u00e0s inadequa\u00e7\u00f5es no contexto social.","provas":[{"id":29340,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":14508,"slug":"medico-residente-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-terapia-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-terapia-ocupacional-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2018"},{"id":29341,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":14507,"slug":"medico-residente-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-terapia-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-terapia-ocupacional-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2018"},{"id":29327,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":14508,"slug":"medico-residente-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-terapia-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-terapia-ocupacional-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2018"},{"id":29326,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":14507,"slug":"medico-residente-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-terapia-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-terapia-ocupacional-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:36:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":947936,"hashId":"458cc735198dc4e9c33f3bcc3da0f499","enunciado":"As principais queixas recebidas pelos terapeutas ocupacionais\r\nque atuam na \u00e1rea de transtornos globais do desenvolvimento\r\ncorrespondem \u00e0s inadequa\u00e7\u00f5es no contexto social.","resposta":3319163,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3319164,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3319163,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do terapeuta ocupacional em casos de crian\u00e7as com transtornos globais do desenvolvimento, julgue os itens subsequentes.","id":359725,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do terapeuta ocupacional em casos\r\nde crian\u00e7as com transtornos globais do desenvolvimento,\r\njulgue os itens subsequentes.","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 87","ordem":84},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patologia dos \u00d3rg\u00e3os e Sistemas","oab":false,"nome":"Patologia dos \u00d3rg\u00e3os e Sistemas","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425488,"slug":"terapia-ocupacional-patologia-dos-orgaos-e-sistemas"}],"slug":"terapia-ocupacional\/947936","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista T\u00e9cnico","id":635,"slug":"analista-tecnico"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Santa Catarina","sigla":"DPE SC","id":3156,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"dpe-sc-sc"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto, afirma-se que: I. Alcan\u00e7ar a longevidade \u00e9 hist\u00f3rico; hoje j\u00e1 se percebe que a vida do homem no planeta depende quase que exclusivamente de combate que se fez e se continuar\u00e1 fazendo \u00e0s doen\u00e7as. II. Curar os males e garantir o vigor f\u00edsico s\u00e3o preocupa\u00e7\u00f5es do homem desde muito tempo, preocupa\u00e7\u00e3o percebida desde o s\u00e9culo 15, quando se deu suprema import\u00e2ncia \u00e0 busca pela fonte da juventude. III. O aumento da longevidade no futuro \u00e9 fato relacionado aos avan\u00e7os m\u00e9dicos, tecnol\u00f3gicos e farmac\u00eauticos. Haver\u00e1, no entanto, consequ\u00eancias sociais. Quais est\u00e3o INCORRETAS?","provas":[{"id":29329,"cargo":{"descricao":"Analista T\u00e9cnico","id":635,"slug":"analista-tecnico"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Santa Catarina","sigla":"DPE SC","id":3156,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"dpe-sc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpe-sc-sc-2018-fundatec-analista-tecnico","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - DPE SC - Analista T\u00e9cnico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:36:46","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":948090,"hashId":"a99734bbd6ecedeeb338ba6c30a05d62","enunciado":"<p>De acordo com o texto,\r\nafirma-se que:<\/p><p>\r\nI. Alcan\u00e7ar a longevidade \u00e9 hist\u00f3rico; hoje j\u00e1\r\nse percebe que a vida do homem no\r\nplaneta depende quase que\r\nexclusivamente de combate que se fez e\r\nse continuar\u00e1 fazendo \u00e0s doen\u00e7as.\r\n<\/p><p>II. Curar os males e garantir o vigor f\u00edsico s\u00e3o\r\npreocupa\u00e7\u00f5es do homem desde muito\r\ntempo, preocupa\u00e7\u00e3o percebida desde o\r\ns\u00e9culo 15, quando se deu suprema\r\nimport\u00e2ncia \u00e0 busca pela fonte da\r\njuventude.\r\n<\/p><p>III. O aumento da longevidade no futuro \u00e9\r\nfato relacionado aos avan\u00e7os m\u00e9dicos,\r\ntecnol\u00f3gicos e farmac\u00eauticos. Haver\u00e1, no\r\nentanto, consequ\u00eancias sociais.\r\n<\/p><p>Quais est\u00e3o INCORRETAS?<\/p>","resposta":3319825,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":3319822,"corpo":"Apenas I.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":3319823,"corpo":"Apenas II.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":3319824,"corpo":"Apenas III.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":3319825,"corpo":"Apenas I e II.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":3319826,"corpo":"Apenas II e III.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359744,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29329\/01.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 18","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/948090","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia","id":9920,"slug":"investigador-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Maranh\u00e3o","sigla":"PC MA","id":519,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"pc-ma-ma"},{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica do Maranh\u00e3o","sigla":"SSP","id":3368,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ssp-ma"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um usu\u00e1rio, utilizando o Windows 8, executou o procedimento adequado para compactar oito arquivos, com extens\u00f5es identificadoras de diversos tipos de aplicativos, em um \u00fanico arquivo com a extens\u00e3o zip. Um dos oito arquivos, denominado aula.pptx, estava aberto durante o procedimento de compacta\u00e7\u00e3o. Nesse caso,","provas":[{"id":29348,"cargo":{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia","id":9920,"slug":"investigador-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Maranh\u00e3o","sigla":"PC MA","id":519,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"pc-ma-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-ma-ma-2018-cespe-cebraspe-investigador-de-policia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC MA - Investigador de Pol\u00edcia - 2018"},{"id":29349,"cargo":{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia","id":9920,"slug":"investigador-de-policia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Seguran\u00e7a P\u00fablica do Maranh\u00e3o","sigla":"SSP","id":3368,"esfera":"Estadual","uf":"MA","slug":"ssp-ma"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ssp-ma-2018-cespe-cebraspe-investigador-de-policia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SSP - Investigador de Pol\u00edcia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:36:47","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"}],"id":948675,"hashId":"2a11949e91b67b2b46fa0ae346961bbe","enunciado":"<p>Um usu\u00e1rio, utilizando o Windows 8, executou o\r\nprocedimento adequado para compactar oito arquivos, com\r\nextens\u00f5es identificadoras de diversos tipos de aplicativos, em um\r\n\u00fanico arquivo com a extens\u00e3o zip. Um dos oito arquivos,\r\ndenominado aula.pptx, estava aberto durante o procedimento de\r\ncompacta\u00e7\u00e3o.<\/p><p>\r\nNesse caso,<\/p>","resposta":3321783,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os arquivos n\u00e3o ter\u00e3o sido compactados, pois s\u00f3 arquivos com a mesma extens\u00e3o podem ser compactados em conjunto.","id":3321782,"corpo":"os arquivos n\u00e3o ter\u00e3o sido compactados, pois s\u00f3 arquivos com\r\na mesma extens\u00e3o podem ser compactados em conjunto.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"todos os oito arquivos ter\u00e3o sido compactados.","id":3321783,"corpo":"todos os oito arquivos ter\u00e3o sido compactados.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"todos os arquivos ter\u00e3o sido compactados, com exce\u00e7\u00e3o do arquivo aula.pptx.","id":3321784,"corpo":"todos os arquivos ter\u00e3o sido compactados, com exce\u00e7\u00e3o do\r\narquivo aula.pptx.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o arquivo zip ter\u00e1 sido gerado, mas n\u00e3o conter\u00e1 nenhum arquivo compactado.","id":3321785,"corpo":"o arquivo zip ter\u00e1 sido gerado, mas n\u00e3o conter\u00e1 nenhum\r\narquivo compactado.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o arquivo aula.pptx n\u00e3o ter\u00e1 sido compactado, pois a compacta\u00e7\u00e3o em zip restringe-se a arquivos de texto.","id":3321786,"corpo":"o arquivo aula.pptx n\u00e3o ter\u00e1 sido compactado, pois a\r\ncompacta\u00e7\u00e3o em zip restringe-se a arquivos de texto.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359881,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Windows 8","oab":false,"nome":"Windows 8","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405099,"slug":"informatica-windows-8"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/948675","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972,"slug":"ufu"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Psicologia","id":18914,"slug":"residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-area-psicologia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufu"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade (RAS), como estrat\u00e9gia para superar a fragmenta\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o e da gest\u00e3o e aperfei\u00e7oar o funcionamento pol\u00edtico-institucional do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), com vistas a assegurar ao usu\u00e1rio o conjunto de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade que necessita com efetividade e efici\u00eancia, \u00e9 constitu\u00edda por alguns elementos, MENOS","provas":[{"id":44556,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Psicologia","id":18914,"slug":"residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufu"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972,"slug":"ufu"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufu-2018-ufu-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-crianca-area-psicologia","tipo":1,"nome":"UFU - UFU - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Psicologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:05:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1346986,"hashId":"89126724b6e3df4079c75769d06be0a8","enunciado":"<p align=\"justify\">A Rede de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade (RAS), como estrat\u00e9gia para superar a fragmenta\u00e7\u00e3o da aten\u00e7\u00e3o e da gest\u00e3o e aperfei\u00e7oar o funcionamento pol\u00edtico-institucional do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), com vistas a assegurar ao usu\u00e1rio o conjunto de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de sa\u00fade que necessita com efetividade e efici\u00eancia, \u00e9 constitu\u00edda por alguns elementos, <strong>MENOS<\/strong><\/p>","resposta":4934880,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"popula\u00e7\u00e3o e regi\u00e3o de sa\u00fade.","id":4934878,"corpo":"<p align=justify>popula\u00e7\u00e3o e regi\u00e3o de sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"pontos de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade em que se ofertam servi\u00e7os de sa\u00fade e liga\u00e7\u00f5es que os comunicam.","id":4934879,"corpo":"<p align=justify>pontos de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade em que se ofertam servi\u00e7os de sa\u00fade e liga\u00e7\u00f5es que os comunicam.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"pontos de aten\u00e7\u00e3o de desenvolvimento agr\u00e1rio, esportivo e portos.","id":4934880,"corpo":"<p align=justify>pontos de aten\u00e7\u00e3o de desenvolvimento agr\u00e1rio, esportivo e portos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"modelo de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade.","id":4934881,"corpo":"<p align=justify>modelo de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413851,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1346986","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":12514,"slug":"multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-terapia-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para que as informa\u00e7\u00f5es sens\u00f3rio-motoras sejam recebidas, decodificadas e somadas no engrama motor, o terapeuta dever\u00e1 oferecer ao beb\u00ea brincadeiras que envolvam varia\u00e7\u00f5es de tamanho, formato, peso, temperatura, textura, unimanualidade e bimanualidade, e diferentes preens\u00f5es.","provas":[{"id":36577,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":12514,"slug":"multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-terapia-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-terapia-ocupacional-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2018"},{"id":36576,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":12514,"slug":"multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-terapia-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:02:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1050030,"hashId":"1ab57974cdd496df7c1169c362834130","enunciado":"Para que as informa\u00e7\u00f5es sens\u00f3rio-motoras sejam recebidas,\r\ndecodificadas e somadas no engrama motor, o terapeuta\r\ndever\u00e1 oferecer ao beb\u00ea brincadeiras que envolvam\r\nvaria\u00e7\u00f5es de tamanho, formato, peso, temperatura, textura,\r\nunimanualidade e bimanualidade, e diferentes preens\u00f5es.","resposta":3675920,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3675921,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3675920,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da fun\u00e7\u00e3o manual, atividade que requer integra\u00e7\u00e3o das rea\u00e7\u00f5es e reflexos existentes nos primeiros meses de vida e que ocorre de forma ordenada e gradativa com as experi\u00eancias sens\u00f3rio-motoras globais do beb\u00ea, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":378131,"enunciado":"A respeito da fun\u00e7\u00e3o manual, atividade que requer integra\u00e7\u00e3o\r\ndas rea\u00e7\u00f5es e reflexos existentes nos primeiros meses de vida\r\ne que ocorre de forma ordenada e gradativa com as experi\u00eancias\r\nsens\u00f3rio-motoras globais do beb\u00ea, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 74","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional Geral","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Geral","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425493,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1050030","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":12514,"slug":"multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-terapia-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Utiliza\u00e7\u00e3o dos grandes m\u00fasculos proximais, diminui\u00e7\u00e3o da carga e favorecimento de contra\u00e7\u00f5es isom\u00e9tricas s\u00e3o estrat\u00e9gias eficazes que devem ser utilizadas em pacientes cardiopatas.","provas":[{"id":36576,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":12514,"slug":"multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-terapia-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2018"},{"id":36577,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":12514,"slug":"multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-terapia-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-terapia-ocupacional-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:02:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1050060,"hashId":"8f047d0189649eea5cac0ea727044702","enunciado":"Utiliza\u00e7\u00e3o dos grandes m\u00fasculos proximais, diminui\u00e7\u00e3o\r\nda carga e favorecimento de contra\u00e7\u00f5es isom\u00e9tricas s\u00e3o\r\nestrat\u00e9gias eficazes que devem ser utilizadas em pacientes\r\ncardiopatas.","resposta":3675981,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3675980,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3675981,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, relativos ao atendimento a pacientes com doen\u00e7as cardiorrespirat\u00f3rias pela equipe de terapia ocupacional.","id":378139,"enunciado":"Julgue os itens que se seguem, relativos ao atendimento\r\na pacientes com doen\u00e7as cardiorrespirat\u00f3rias pela equipe\r\nde terapia ocupacional.","rotulo":102,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 105","ordem":102},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional","pai":null,"assunto_raiz":397588,"materia":true,"id":397588,"slug":"terapia-ocupacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia Ocupacional Geral","oab":false,"nome":"Terapia Ocupacional Geral","pai":397588,"assunto_raiz":397588,"materia":false,"id":425493,"slug":"terapia-ocupacional-terapia-ocupacional-geral"}],"slug":"terapia-ocupacional\/1050060","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":14523,"slug":"tecnico-municipal-de-controle-interno-area-fiscalizacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria","id":14521,"slug":"tecnico-municipal-de-controle-interno-area-auditoria"},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Ouvidoria","id":14524,"slug":"tecnico-municipal-de-controle-interno-area-ouvidoria"},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Transpar\u00eancia","id":14525,"slug":"tecnico-municipal-de-controle-interno-area-transparencia"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"CGM","id":3367,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cgm-pb"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A concess\u00e3o de asilo pol\u00edtico \u00e9 um ato de soberania estatal de compet\u00eancia dos governadores dos estados e aplica-se em virtude de persegui\u00e7\u00e3o a estrangeiro praticada por seu pr\u00f3prio pa\u00eds ou por terceiro.","provas":[{"id":29386,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":14523,"slug":"tecnico-municipal-de-controle-interno-area-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"CGM","id":3367,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cgm-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cgm-pb-2018-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-controle-interno-area-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CGM - T\u00e9cnico Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":29385,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria","id":14521,"slug":"tecnico-municipal-de-controle-interno-area-auditoria"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"CGM","id":3367,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cgm-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cgm-pb-2018-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-controle-interno-area-auditoria-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CGM - T\u00e9cnico Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria - 2018"},{"id":29387,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Ouvidoria","id":14524,"slug":"tecnico-municipal-de-controle-interno-area-ouvidoria"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"CGM","id":3367,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cgm-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cgm-pb-2018-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-controle-interno-area-ouvidoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CGM - T\u00e9cnico Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Ouvidoria - 2018"},{"id":29388,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Transpar\u00eancia","id":14525,"slug":"tecnico-municipal-de-controle-interno-area-transparencia"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"CGM","id":3367,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"cgm-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cgm-pb-2018-cespe-cebraspe-tecnico-municipal-de-controle-interno-area-transparencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CGM - T\u00e9cnico Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Transpar\u00eancia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:09:05","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[],"id":949075,"hashId":"1fc6e52e12a6c0a3d23854093db840c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A concess\u00e3o de asilo pol\u00edtico \u00e9 um ato de soberania estatal de compet\u00eancia dos governadores dos estados e aplica-se em virtude de persegui\u00e7\u00e3o a estrangeiro praticada por seu pr\u00f3prio pa\u00eds ou por terceiro.<\/p>","resposta":3323068,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3323067,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3323068,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos princ\u00edpios, fundamentos e objetivos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF), julgue os itens a seguir.","id":359976,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos princ\u00edpios, fundamentos e objetivos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF), julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 17 a 21","ordem":17},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405212,"slug":"direito-constitucional-principios-fundamentais-titulo-i-artigos-1o-a-4o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/949075","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Fiscal","id":13044,"slug":"farmaceutico-area-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de Alagoas","sigla":"CRF AL","id":3372,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"crf-al-al"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o Decreto n\u00ba 85.878\/81, que disp\u00f5e sobre as atribui\u00e7\u00f5es privativas dos profissionais farmac\u00eauticos no \u00e2mbito Profissional do Farmac\u00eautico, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":29480,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Fiscal","id":13044,"slug":"farmaceutico-area-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia de Alagoas","sigla":"CRF AL","id":3372,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"crf-al-al"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crf-al-al-2018-quadrix-farmaceutico-area-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF AL - Farmac\u00eautico Fiscal - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:09:06","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":487,"descricao":"Farm\u00e1cia (Oncologia)"}],"id":950893,"hashId":"0bdec59215ea151c718cfe17264926b6","enunciado":"Considerando o Decreto n\u00ba 85.878\/81, que disp\u00f5e sobre as\r\natribui\u00e7\u00f5es privativas dos profissionais farmac\u00eauticos no\r\n\u00e2mbito Profissional do Farmac\u00eautico, assinale a alternativa\r\nincorreta.","resposta":3329160,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desempenho de fun\u00e7\u00f5es de dispensa\u00e7\u00e3o ou manipula\u00e7\u00e3o de f\u00f3rmulas magistrais e farmacopeicas, quando a servi\u00e7o do p\u00fablico em geral ou mesmo de natureza privada.","id":3329156,"corpo":"Desempenho de fun\u00e7\u00f5es de dispensa\u00e7\u00e3o ou\r\nmanipula\u00e7\u00e3o de f\u00f3rmulas magistrais e farmacopeicas,\r\nquando a servi\u00e7o do p\u00fablico em geral ou mesmo de\r\nnatureza privada.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o profissional sanit\u00e1ria e t\u00e9cnica de empresas, estabelecimentos, setores, f\u00f3rmulas, produtos, processos e m\u00e9todos farmac\u00eauticos ou de natureza farmac\u00eautica.","id":3329157,"corpo":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o profissional sanit\u00e1ria e t\u00e9cnica de\r\nempresas, estabelecimentos, setores, f\u00f3rmulas,\r\nprodutos, processos e m\u00e9todos farmac\u00eauticos ou de\r\nnatureza farmac\u00eautica.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Elabora\u00e7\u00e3o de laudos t\u00e9cnicos e a realiza\u00e7\u00e3o de per\u00edcias t\u00e9cnico-legais relacionados com atividades, produtos, f\u00f3rmulas, processos e m\u00e9todos farmac\u00eauticos ou de natureza farmac\u00eautica.","id":3329158,"corpo":"Elabora\u00e7\u00e3o de laudos t\u00e9cnicos e a realiza\u00e7\u00e3o de per\u00edcias\r\nt\u00e9cnico-legais relacionados com atividades, produtos,\r\nf\u00f3rmulas, processos e m\u00e9todos farmac\u00eauticos ou de\r\nnatureza farmac\u00eautica.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Magist\u00e9rio superior das mat\u00e9rias privativas constantes do curr\u00edculo pr\u00f3prio do curso de forma\u00e7\u00e3o farmac\u00eautica, obedecida a legisla\u00e7\u00e3o do ensino.","id":3329159,"corpo":"Magist\u00e9rio superior das mat\u00e9rias privativas constantes\r\ndo curr\u00edculo pr\u00f3prio do curso de forma\u00e7\u00e3o\r\nfarmac\u00eautica, obedecida a legisla\u00e7\u00e3o do ensino.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Realiza\u00e7\u00e3o de per\u00edcia m\u00e9dica e exames m\u00e9dico-legais, excetuados os exames laboratoriais de an\u00e1lises cl\u00ednicas, toxicol\u00f3gicas, gen\u00e9ticas e de biologia molecular.","id":3329160,"corpo":"Realiza\u00e7\u00e3o de per\u00edcia m\u00e9dica e exames m\u00e9dico-legais,\r\nexcetuados os exames laboratoriais de an\u00e1lises cl\u00ednicas,\r\ntoxicol\u00f3gicas, gen\u00e9ticas e de biologia molecular.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360341,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 85.878\/1981 - Estabelece normas para execu\u00e7\u00e3o de Lei n\u00ba 3.820, de 11 de novembro de 1960, sobre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de farmac\u00eautico, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 85.878\/1981 - Estabelece normas para execu\u00e7\u00e3o de Lei n\u00ba 3.820, de 11 de novembro de 1960, sobre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de farmac\u00eautico, e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":419064,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-85-878-1981-estabelece-normas-para-execucao-de-lei-no-3-820-de-11-de-novembro-de-1960-sobre-o-exercicio-da-profissao-de-farmaceutico-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/950893","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem","id":7510,"slug":"medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-enfermagem"},{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem","id":14559,"slug":"medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os pacientes internados t\u00eam direito de ter acompanhante nas vinte e quatro horas do dia.","provas":[{"id":29511,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem","id":7510,"slug":"medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem - 2018"},{"id":29496,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem","id":7510,"slug":"medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem - 2018"},{"id":29495,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem","id":14559,"slug":"medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"hub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:09:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":951149,"hashId":"192134f3588186336d314b60dca44460","enunciado":"Os pacientes internados t\u00eam direito de ter acompanhante\r\nnas vinte e quatro horas do dia.","resposta":3329692,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3329692,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3329693,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0s diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o Hospitalar (PNHOSP), julgue os itens que se seguem.","id":360390,"enunciado":"Com refer\u00eancia \u00e0s diretrizes da Pol\u00edtica Nacional de Aten\u00e7\u00e3o\r\nHospitalar (PNHOSP), julgue os itens que se seguem.","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 9 ","ordem":7},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/951149","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305,"slug":"exatus-exatuspr"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015,"slug":"secretario-de-escola"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A conex\u00e3o de rede sem fio no Windows \u00e9 chamada de:","provas":[{"id":29515,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305,"slug":"exatus-exatuspr"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs-2018-exatus-exatuspr-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - Prefeitura de Caxias do Sul - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2018"},{"id":29516,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015,"slug":"secretario-de-escola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305,"slug":"exatus-exatuspr"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs-2018-exatus-exatuspr-secretario-de-escola","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - Prefeitura de Caxias do Sul - Secret\u00e1rio de Escola - 2018"},{"id":29518,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305,"slug":"exatus-exatuspr"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs-2018-exatus-exatuspr-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - Prefeitura de Caxias do Sul - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2018"},{"id":29517,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305,"slug":"exatus-exatuspr"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs-2018-exatus-exatuspr-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - Prefeitura de Caxias do Sul - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:09:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78}],"areas":[],"id":951624,"hashId":"dce40a908ab3e5ba73761435f1395fe2","enunciado":"A conex\u00e3o de rede sem fio no Windows \u00e9\r\nchamada de:","resposta":3330938,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Wi-Fi.","id":3330938,"corpo":"Wi-Fi.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Bluetooth.","id":3330939,"corpo":"Bluetooth.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Intranet. ","id":3330940,"corpo":"Intranet.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ethernet.","id":3330941,"corpo":"Ethernet.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360484,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meios de Transmiss\u00e3o N\u00e3o Guiados","oab":false,"nome":"Meios de Transmiss\u00e3o N\u00e3o Guiados","pai":405138,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405139,"slug":"informatica-meios-de-transmissao-nao-guiados"}],"slug":"informatica\/951624","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305,"slug":"exatus-exatuspr"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015,"slug":"secretario-de-escola"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o consideradas m\u00eddias moveis, EXCETO:","provas":[{"id":29515,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Sa\u00fade Bucal","id":5135,"slug":"auxiliar-de-saude-bucal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305,"slug":"exatus-exatuspr"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs-2018-exatus-exatuspr-auxiliar-de-saude-bucal","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - Prefeitura de Caxias do Sul - Auxiliar de Sa\u00fade Bucal - 2018"},{"id":29516,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015,"slug":"secretario-de-escola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305,"slug":"exatus-exatuspr"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs-2018-exatus-exatuspr-secretario-de-escola","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - Prefeitura de Caxias do Sul - Secret\u00e1rio de Escola - 2018"},{"id":29518,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305,"slug":"exatus-exatuspr"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs-2018-exatus-exatuspr-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - Prefeitura de Caxias do Sul - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2018"},{"id":29517,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305,"slug":"exatus-exatuspr"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs-2018-exatus-exatuspr-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - Prefeitura de Caxias do Sul - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:09:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78}],"areas":[],"id":951625,"hashId":"8da487700002a39389c2290f6ea963dc","enunciado":"S\u00e3o consideradas m\u00eddias moveis,\r\nEXCETO:","resposta":3330943,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"DVD.","id":3330942,"corpo":"DVD.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Mem\u00f3ria ROM.","id":3330943,"corpo":"Mem\u00f3ria ROM.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"PENDRIVE.","id":3330944,"corpo":"PENDRIVE.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"CD.","id":3330945,"corpo":"CD.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360484,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mem\u00f3ria Cache","oab":false,"nome":"Mem\u00f3ria Cache","pai":405037,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405043,"slug":"informatica-memoria-cache"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de inform\u00e1tica","Conhecimentos de inform\u00e1tica","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"}],"slug":"informatica\/951625","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305,"slug":"exatus-exatuspr"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na frase: P\u00e1ssaros engaiolados sempre t\u00eam um dono, em destaque no 1\u00ba par\u00e1grafo, o verbo irregular: ter est\u00e1 acentuado. Porque isso ocorreu?","provas":[{"id":29518,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caxias do Sul","sigla":"","id":3366,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias","descricao":"EXATUS \/ EXATUSPR Promotores de Eventos e Consultorias - EXATUS \/ EXATUSPR","sigla":"EXATUS EXATUSPR","oab":false,"id":305,"slug":"exatus-exatuspr"},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-caxias-do-sul-rs-2018-exatus-exatuspr-tecnico-em-informatica","tipo":1,"nome":"EXATUS \/ EXATUSPR - Prefeitura de Caxias do Sul - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:09:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":951715,"hashId":"4093b32ed5e9ca1a25035ce6e91dd057","enunciado":"Na frase: <u>P\u00e1ssaros engaiolados sempre\r\nt\u00eam um dono<\/u>, em destaque no 1\u00ba par\u00e1grafo, o\r\nverbo irregular:<u> ter<\/u> est\u00e1 acentuado. Porque\r\nisso ocorreu?","resposta":3331303,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o verbo quando conjugado sempre vir\u00e1 com acento circunflexo.","id":3331302,"corpo":"o verbo quando conjugado sempre vir\u00e1 com\r\nacento circunflexo.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o verbo -ter est\u00e1 na terceira pessoa do plural do presente do indicativo.","id":3331303,"corpo":"o verbo -ter est\u00e1 na terceira pessoa do plural\r\ndo presente do indicativo.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o verbo -ter est\u00e1 na primeira pessoa do singular do presente do indicativo.","id":3331304,"corpo":"o verbo -ter est\u00e1 na primeira pessoa do\r\nsingular do presente do indicativo.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o sujeito do verbo est\u00e1 no singular.","id":3331305,"corpo":"o sujeito do verbo est\u00e1 no singular.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360498,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29518\/01.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Regras de acentua\u00e7\u00e3o","pai":403612,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409060,"slug":"lingua-portuguesa-regras-de-acentuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/951715","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado - Biblioteconomia","id":14578,"slug":"analista-em-gestao-especializado-biblioteconomia"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os dois agrupamentos abaixo, relativos a fontes de informa\u00e7\u00e3o: A correta correla\u00e7\u00e3o entre os agrupamentos \u00e9","provas":[{"id":29563,"cargo":{"descricao":"Analista em Gest\u00e3o Especializado - Biblioteconomia","id":14578,"slug":"analista-em-gestao-especializado-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Amazonas","sigla":"DPE AM","id":271,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"dpe-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpe-am-am-2018-fcc-analista-em-gestao-especializado-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - DPE AM - Analista em Gest\u00e3o Especializado - Biblioteconomia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:09:09","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":952011,"hashId":"a6a8f15336db1d5b1bbcffa8f5f80d9b","enunciado":"<p>Considere os dois agrupamentos abaixo, relativos a fontes de informa\u00e7\u00e3o: <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29563\/10.gif\"><\/p><p>A correta correla\u00e7\u00e3o entre os agrupamentos \u00e9<\/p>","resposta":3332766,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I-a; II-b; III-d; IV-c.","id":3332766,"corpo":"I-a; II-b; III-d; IV-c.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I-b; II-a; III-c; IV-d.","id":3332767,"corpo":"I-b; II-a; III-c; IV-d.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I-c; II-d; III-b; IV-a.","id":3332768,"corpo":"I-c; II-d; III-b; IV-a.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I-d; II-c; III-a; IV-b.","id":3332769,"corpo":"I-d; II-c; III-a; IV-b.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I-b; II-c; III-a; IV-d.","id":3332770,"corpo":"I-b; II-c; III-a; IV-d.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":360538,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fontes de informa\u00e7\u00e3o: tipos, caracter\u00edsticas e aplicabilidade","oab":false,"nome":"Fontes de informa\u00e7\u00e3o: tipos, caracter\u00edsticas e aplicabilidade","pai":397770,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397784,"slug":"biblioteconomia-fontes-de-informacao-tipos-caracteristicas-e-aplicabilidade"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fontes de informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Fontes de informa\u00e7\u00e3o","pai":397774,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402300,"slug":"biblioteconomia-fontes-de-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/952011","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia do Trauma","id":14628,"slug":"medico-area-cirurgia-do-trauma"},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Hospital de Base do Distrito Federal","sigla":"IHB","id":3375,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ihb-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os polos de educa\u00e7\u00e3o permanente em sa\u00fade para o SUS se caracterizam como gest\u00e3o colegiada em que todas as institui\u00e7\u00f5es t\u00eam poder igual e, assim, podem exercer sua pr\u00f3pria transforma\u00e7\u00e3o, desenvolvendo compromissos com a inova\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o democr\u00e1tica e horizontal.","provas":[{"id":29724,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Anestesiologia","id":1516,"slug":"medico-area-anestesiologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Hospital de Base do Distrito Federal","sigla":"IHB","id":3375,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ihb-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ihb-df-2018-cespe-cebraspe-medico-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IHB - M\u00e9dico - \u00c1rea: Anestesiologista - 2018"},{"id":29723,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia do Trauma","id":14628,"slug":"medico-area-cirurgia-do-trauma"},"orgao":{"nome":"Instituto Hospital de Base do Distrito Federal","sigla":"IHB","id":3375,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ihb-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ihb-df-2018-cespe-cebraspe-medico-area-cirurgia-do-trauma","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IHB - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia do Trauma - 2018"},{"id":29743,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":1538,"slug":"medico-area-clinica-medica"},"orgao":{"nome":"Instituto Hospital de Base do Distrito Federal","sigla":"IHB","id":3375,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ihb-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ihb-df-2018-cespe-cebraspe-medico-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IHB - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:09:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":380,"descricao":"Medicina - Cirurgia Traumatol\u00f3gica"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"}],"id":954710,"hashId":"f6e27376fa716aba61baca50c220cdd0","enunciado":"Os polos de educa\u00e7\u00e3o permanente em sa\u00fade para o SUS\r\nse caracterizam como gest\u00e3o colegiada em que todas as\r\ninstitui\u00e7\u00f5es t\u00eam poder igual e, assim, podem exercer sua\r\npr\u00f3pria transforma\u00e7\u00e3o, desenvolvendo compromissos com\r\na inova\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o democr\u00e1tica e horizontal.","resposta":3341200,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3341201,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3341200,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Permanente em Sa\u00fade no Brasil, julgue os itens a seguir.","id":361001,"enunciado":"A respeito da Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Permanente em\r\nSa\u00fade no Brasil, julgue os itens a seguir.","rotulo":42,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 45","ordem":42},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Permanente em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Permanente em Sa\u00fade","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403585,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-educacao-permanente-em-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/954710","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572,"slug":"medico-area-nefrologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Hospital de Base do Distrito Federal","sigla":"IHB","id":3375,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ihb-df"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A composi\u00e7\u00e3o dos conselhos de sa\u00fade atende a dois crit\u00e9rios: a representatividade na interlocu\u00e7\u00e3o de segmentos espec\u00edficos (usu\u00e1rios, prestadores de servi\u00e7os, profissionais de sa\u00fade e governo) e a paridade, correspondente \u00e0 presen\u00e7a de 25% de usu\u00e1rios como integrantes dos conselhos.","provas":[{"id":29744,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572,"slug":"medico-area-nefrologia"},"orgao":{"nome":"Instituto Hospital de Base do Distrito Federal","sigla":"IHB","id":3375,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ihb-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ihb-df-2018-cespe-cebraspe-medico-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IHB - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:09:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"}],"id":955190,"hashId":"54bd384f19ed8039f9fa210190730777","enunciado":"A composi\u00e7\u00e3o dos conselhos de sa\u00fade atende a dois crit\u00e9rios:\r\na representatividade na interlocu\u00e7\u00e3o de segmentos espec\u00edficos\r\n(usu\u00e1rios, prestadores de servi\u00e7os, profissionais de sa\u00fade\r\ne governo) e a paridade, correspondente \u00e0 presen\u00e7a de 25%\r\nde usu\u00e1rios como integrantes dos conselhos.","resposta":3342401,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3342400,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3342401,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos conselhos de sa\u00fade e das formas de controle social do SUS, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":361090,"enunciado":"A respeito dos conselhos de sa\u00fade e das formas de controle\r\nsocial do SUS, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/955190","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea: Enfermeiro","id":20830,"slug":"fiscal-de-vigilancia-sanitaria-area-enfermeiro"},{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia","id":2681,"slug":"fiscal-de-vigilancia-sanitaria-area-odontologia"},{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea: Nutricionista","id":20832,"slug":"fiscal-de-vigilancia-sanitaria-area-nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O servi\u00e7o de sa\u00fade ocupacional de uma grande f\u00e1brica de cer\u00e2mica realiza um \u201ccheck-up\u201d dos trabalhadores no dia em que completam 50 anos de idade. A avalia\u00e7\u00e3o dos resultados durante 10 anos de implanta\u00e7\u00e3o dessa rotina revelou que, dos 600 empregados examinados ao raio-X, 150 tinham les\u00f5es suspeitas de silicose, ou seja, 25%. A medida acima relatada refere-se a um coeficiente de:","provas":[{"id":51237,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea: Enfermeiro","id":20830,"slug":"fiscal-de-vigilancia-sanitaria-area-enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-coseac-fiscal-de-vigilancia-sanitaria-area-enfermeiro","tipo":1,"nome":"COSEAC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea: Enfermeiro - 2018"},{"id":51242,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia","id":2681,"slug":"fiscal-de-vigilancia-sanitaria-area-odontologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-coseac-fiscal-de-vigilancia-sanitaria-area-odontologia","tipo":1,"nome":"COSEAC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":51240,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea: Nutricionista","id":20832,"slug":"fiscal-de-vigilancia-sanitaria-area-nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-marica-rj"},"banca":{"nome":"COSEAC","descricao":"COSEAC","sigla":"","oab":false,"id":893,"slug":"coseac"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-coseac-fiscal-de-vigilancia-sanitaria-area-nutricionista","tipo":1,"nome":"COSEAC - Prefeitura de Maric\u00e1 - Fiscal de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - \u00c1rea: Nutricionista - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:09:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1546652,"hashId":"df16bfacfebaed8ee95022cbcf4235d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O servi\u00e7o de sa\u00fade ocupacional de uma grande f\u00e1brica de cer\u00e2mica realiza um \u201ccheck-up\u201d dos trabalhadores no dia em que completam 50 anos de idade. A avalia\u00e7\u00e3o dos resultados durante 10 anos de implanta\u00e7\u00e3o dessa rotina revelou que, dos 600 empregados examinados ao raio-X, 150 tinham les\u00f5es suspeitas de silicose, ou seja, 25%. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A medida acima relatada refere-se a um coeficiente de:<\/p>","resposta":5790555,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"preval\u00eancia por per\u00edodo.","id":5790552,"corpo":"<p>preval\u00eancia por per\u00edodo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"incid\u00eancia acumulada.","id":5790553,"corpo":"<p>incid\u00eancia acumulada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"letalidade.","id":5790554,"corpo":"<p>letalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"preval\u00eancia instant\u00e2nea.","id":5790555,"corpo":"<p>preval\u00eancia instant\u00e2nea.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"morbidade.","id":5790556,"corpo":"<p>morbidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":435766,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1546652","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A visita domiciliar \u00e9 um importante instrumento para a realiza\u00e7\u00e3o de atividades educativas e assistenciais mais humanizadas e adequadas \u00e0 realidade do indiv\u00edduo e da fam\u00edlia. Considerando a visita domiciliar como tecnologia de cuidado do enfermeiro para a aten\u00e7\u00e3o \u00e0 fam\u00edlia no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":45340,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:09:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1372295,"hashId":"fe226272f263b3fb199599bb1d8e6bfc","enunciado":"<p align=justify>A visita domiciliar \u00e9 um importante instrumento para a realiza\u00e7\u00e3o de atividades educativas e assistenciais mais humanizadas e adequadas \u00e0 realidade do indiv\u00edduo e da fam\u00edlia. Considerando a visita domiciliar como tecnologia de cuidado do enfermeiro para a aten\u00e7\u00e3o \u00e0 fam\u00edlia no \u00e2mbito da aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":5041468,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"toda ida ao domic\u00edlio do usu\u00e1rio pode ser considerada visita domiciliar.","id":5041467,"corpo":"<p align=justify>toda ida ao domic\u00edlio do usu\u00e1rio pode ser considerada visita domiciliar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"dentro da visita domiciliar, o profissional de sa\u00fade poder\u00e1 realizar a avalia\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia por meio de ferramentas como o genograma e o ecomapa.","id":5041468,"corpo":"<p align=justify>dentro da visita domiciliar, o profissional de sa\u00fade poder\u00e1 realizar a avalia\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia por meio de ferramentas como o genograma e o ecomapa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"durante a visita domiciliar, o enfermeiro dever\u00e1 focar a entrevista ao usu\u00e1rio, n\u00e3o cabendo ao profissional observar aspectos intradomiciliar e peridomiciliar que influenciem na situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade da fam\u00edlia.","id":5041469,"corpo":"<p align=justify>durante a visita domiciliar, o enfermeiro dever\u00e1 focar a entrevista ao usu\u00e1rio, n\u00e3o cabendo ao profissional observar aspectos intradomiciliar e peridomiciliar que influenciem na situa\u00e7\u00e3o de sa\u00fade da fam\u00edlia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"durante a etapa de planejamento da visita domiciliar, deve haver a prioriza\u00e7\u00e3o do hor\u00e1rio preferencial definido pela equipe de sa\u00fade em detrimento do da fam\u00edlia, cabendo ao agente comunit\u00e1rio de sa\u00fade (ACS) avisar as fam\u00edlias para estas ajustarem-se ao hor\u00e1rio da visita.","id":5041470,"corpo":"<p align=justify>durante a etapa de planejamento da visita domiciliar, deve haver a prioriza\u00e7\u00e3o do hor\u00e1rio preferencial definido pela equipe de sa\u00fade em detrimento do da fam\u00edlia, cabendo ao agente comunit\u00e1rio de sa\u00fade (ACS) avisar as fam\u00edlias para estas ajustarem-se ao hor\u00e1rio da visita.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417056,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 27","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","pai":407322,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407387,"slug":"direito-sanitario-e-saude-estrategia-saude-da-familia-ou-programa-saude-da-familia"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","conhecimentos espec\u00edficos","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","M\u00f3dulo II","Direito Constitucional","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1372295","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991,"slug":"esfcex"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257,"slug":"oficial-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que todas as palavras possuem radicas gregos","provas":[{"id":53363,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea: Enfermagem","id":13257,"slug":"oficial-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Ex\u00e9rcito Brasileiro","sigla":"Exercito","id":461,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"exercito"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991,"slug":"esfcex"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"exercito-2018-esfcex-oficial-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"EsFCEx - Ex\u00e9rcito - Oficial - \u00c1rea: Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:41:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1612865,"hashId":"197ad106dc7b584086e5db27366d72f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que todas as palavras possuem radicas gregos<\/p>","resposta":6059553,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atleta, ditongo, hidrog\u00eanio, motorista.","id":6059550,"corpo":"<p>atleta, ditongo, hidrog\u00eanio, motorista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"alfabeto, bar\u00f4metro, gin\u00e1stica, oper\u00e1rio.","id":6059551,"corpo":"<p>alfabeto, bar\u00f4metro, gin\u00e1stica, oper\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"dispositivo, escritura, reitor, s\u00edncope.","id":6059552,"corpo":"<p>dispositivo, escritura, reitor, s\u00edncope.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"antologia, biblioteca, cenografia, digest\u00e3o.","id":6059553,"corpo":"<p>antologia, biblioteca, cenografia, digest\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"caligrafia, espet\u00e1culo, poliedro, subst\u00e2ncia.","id":6059554,"corpo":"<p>caligrafia, espet\u00e1culo, poliedro, subst\u00e2ncia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":444607,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 20 a 30","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Radical","oab":false,"nome":"Radical","pai":403618,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409073,"slug":"lingua-portuguesa-radical"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrutura das Palavras","oab":false,"nome":"Estrutura das Palavras","pai":403617,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403618,"slug":"lingua-portuguesa-estrutura-das-palavras"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1612865","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":14748,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-eletronica"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na fam\u00edlia TTL, o n\u00edvel l\u00f3gico 0 deve estar, no m\u00e1ximo, em torno de 1,5 V.","provas":[{"id":30024,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":14748,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-eletronica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-eletronica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:48:18","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":960807,"hashId":"153209de720b415ae9aa7526e4ea9979","enunciado":"Na fam\u00edlia TTL, o n\u00edvel l\u00f3gico 0 deve estar, no m\u00e1ximo, em\r\ntorno de 1,5 V.","resposta":3358910,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3358909,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3358910,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando-se as caracter\u00edsticas da fam\u00edlia TTL (transistor-transistor logic), julgue os itens a seguir.","id":362237,"enunciado":"Considerando-se as caracter\u00edsticas da fam\u00edlia TTL\r\n(transistor-transistor logic), julgue os itens a seguir.","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 84","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Circuitos Integrados","oab":false,"nome":"Circuitos Integrados","pai":399044,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399047,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-integrados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Eletr\u00f4nica digital","oab":false,"nome":"Eletr\u00f4nica digital","pai":400213,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399044,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-eletronica-digital"},{"palavrasChave":["Obras, Edifica\u00e7\u00f5es e Urbanismo","F\u00edsica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/960807","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Substituto - Curso de Instru\u00e7\u00e3o","id":20007,"slug":"delegado-de-policia-substituto-curso-de-instrucao"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Sergipe","sigla":"PC SE","id":534,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"pc-se-se"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A teoria da associa\u00e7\u00e3o diferencial, segundo a qual o indiv\u00edduo desenvolve seu comportamento individual com base nos exemplos e nas influ\u00eancias que possui, explica, de certa forma, o denominado crime de colarinho-branco.","provas":[{"id":46801,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Substituto - Curso de Instru\u00e7\u00e3o","id":20007,"slug":"delegado-de-policia-substituto-curso-de-instrucao"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Sergipe","sigla":"PC SE","id":534,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"pc-se-se"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-se-se-2018-cespe-cebraspe-delegado-de-policia-substituto-curso-de-instrucao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC SE - Delegado de Pol\u00edcia Substituto - Curso de Instru\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:40:13","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1424059,"hashId":"531aabcbb724d993797fb090ceae2f52","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A teoria da associa\u00e7\u00e3o diferencial, segundo a qual o indiv\u00edduo desenvolve seu comportamento individual com base nos exemplos e nas influ\u00eancias que possui, explica, de certa forma, o denominado crime de colarinho-branco.<\/p>","resposta":5253668,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":5253668,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":5253669,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a criminologia e psicopatologia forense, julgue os itens a seguir.","id":422477,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere a criminologia e psicopatologia forense, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 103 a 108","ordem":103},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Criminologia","oab":false,"nome":"Criminologia","pai":null,"assunto_raiz":399456,"materia":true,"id":399456,"slug":"criminologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crime do colarinho branco","oab":false,"nome":"Crime do colarinho branco","pai":430600,"assunto_raiz":399456,"materia":false,"id":406545,"slug":"criminologia-crime-do-colarinho-branco"}],"slug":"criminologia\/1424059","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro \u2013 LINDB traz regras quanto \u00e0 vig\u00eancia e efic\u00e1cia das leis, conflito de leis no tempo e no espa\u00e7o, dentre outras. Quanto \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es da referida lei, analise as afirmativas a seguir. I. As corre\u00e7\u00f5es a texto de lei j\u00e1 em vigor consideram-se lei nova. II. Salvo disposi\u00e7\u00e3o em contr\u00e1rio, a lei revogada n\u00e3o se restaura por ter a lei revogadora perdido a vig\u00eancia. III. N\u00e3o se destinando \u00e0 vig\u00eancia tempor\u00e1ria, a lei ter\u00e1 vigor at\u00e9 que outra a modifique ou revogue. IV. A lei posterior revoga a anterior quando expressamente o declare, quando seja com ela incompat\u00edvel ou quando regule inteiramente a mat\u00e9ria de que tratava a lei anterior. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 LINDB est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":29793,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Consulplan","sigla":"Consulplan","oab":false,"id":45,"slug":"consulplan"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg-2018-consulplan-procurador","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Belo Horizonte - Procurador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:39:12","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":956342,"hashId":"74a1f6c8591825796a33aac2adf36a0c","enunciado":"<p>A Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro \u2013 LINDB traz regras quanto \u00e0 vig\u00eancia e efic\u00e1cia das leis, conflito\r\nde leis no tempo e no espa\u00e7o, dentre outras. Quanto \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es da referida lei, analise as afirmativas a seguir.\r\n<\/p><p>I. As corre\u00e7\u00f5es a texto de lei j\u00e1 em vigor consideram-se lei nova.\r\n<\/p><p>II. Salvo disposi\u00e7\u00e3o em contr\u00e1rio, a lei revogada n\u00e3o se restaura por ter a lei revogadora perdido a vig\u00eancia.\r\n<\/p><p>III. N\u00e3o se destinando \u00e0 vig\u00eancia tempor\u00e1ria, a lei ter\u00e1 vigor at\u00e9 que outra a modifique ou revogue.\r\n<\/p><p>IV. A lei posterior revoga a anterior quando expressamente o declare, quando seja com ela incompat\u00edvel ou quando\r\nregule inteiramente a mat\u00e9ria de que tratava a lei anterior.\r\n<\/p><p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 LINDB est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":3345454,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":3345454,"corpo":"I, II, III e IV.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":3345455,"corpo":"I, II e III, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas.","id":3345456,"corpo":"I, III e IV, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":3345457,"corpo":"II, III e IV, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361327,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Revoga\u00e7\u00e3o da Lei","oab":false,"nome":"Revoga\u00e7\u00e3o da Lei","pai":415356,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424790,"slug":"direito-civil-revogacao-da-lei"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Corre\u00e7\u00f5es no Texto da Lei","oab":false,"nome":"Corre\u00e7\u00f5es no Texto da Lei","pai":415355,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424787,"slug":"direito-civil-correcoes-no-texto-da-lei"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos (vig\u00eancia, vigor, efic\u00e1cia e outros)","oab":false,"nome":"Conceitos (vig\u00eancia, vigor, efic\u00e1cia e outros)","pai":415355,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424785,"slug":"direito-civil-conceitos-vigencia-vigor-eficacia-e-outros"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Efic\u00e1cia da Lei no Tempo (Art. 2\u00ba)","oab":false,"nome":"Efic\u00e1cia da Lei no Tempo (Art. 2\u00ba)","pai":405866,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415356,"slug":"direito-civil-eficacia-da-lei-no-tempo-art-2o"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vig\u00eancia e Efic\u00e1cia das Normas Jur\u00eddicas (Art. 1\u00ba)","oab":false,"nome":"Vig\u00eancia e Efic\u00e1cia das Normas Jur\u00eddicas (Art. 1\u00ba)","pai":405866,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415355,"slug":"direito-civil-vigencia-e-eficacia-das-normas-juridicas-art-1o"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Repristina\u00e7\u00e3o da Lei ou Efeito Repristinat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Repristina\u00e7\u00e3o da Lei ou Efeito Repristinat\u00f3rio","pai":415356,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424793,"slug":"direito-civil-repristinacao-da-lei-ou-efeito-repristinatorio"},{"palavrasChave":["Direito administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o da AGU, Gest\u00e3o de conflitos e Governan\u00e7a"],"nome_clean":"Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro - LINDB","oab":true,"nome":"Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro - LINDB","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405866,"slug":"direito-civil-lei-de-introducao-as-normas-do-direito-brasileiro-lindb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ab-roga\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ab-roga\u00e7\u00e3o","pai":424790,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424791,"slug":"direito-civil-ab-rogacao"}],"slug":"direito-civil\/956342","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":14685,"slug":"analista-legislativo-municipal-area-gestao-de-pessoas"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"camara-de-salvador-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Maria, servidora p\u00fablica est\u00e1vel ocupante do cargo efetivo de Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara Municipal, foi eleita Prefeita na mesma cidade. De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es constitucionais sobre a mat\u00e9ria, Maria:","provas":[{"id":29861,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":14685,"slug":"analista-legislativo-municipal-area-gestao-de-pessoas"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"camara-de-salvador-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-salvador-ba-2018-fgv-analista-legislativo-municipal-area-gestao-de-pessoas-controle-fuincional","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Salvador - Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas - 2018"},{"id":29862,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":14685,"slug":"analista-legislativo-municipal-area-gestao-de-pessoas"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"camara-de-salvador-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-salvador-ba-2018-fgv-analista-legislativo-municipal-area-gestao-de-pessoas-administracao-de-pessoal","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Salvador - Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas - 2018"},{"id":29863,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas","id":14685,"slug":"analista-legislativo-municipal-area-gestao-de-pessoas"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"camara-de-salvador-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-salvador-ba-2018-fgv-analista-legislativo-municipal-area-gestao-de-pessoas-gestao-de-pessoas","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Salvador - Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Gest\u00e3o de Pessoas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:39:14","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":453,"descricao":"Gest\u00e3o De Pessoas (T\u00e9cnico)"}],"id":957860,"hashId":"ef2c6b642411b38484c0cc646c5dc96c","enunciado":"<p>Maria, servidora p\u00fablica est\u00e1vel ocupante do cargo efetivo de Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara Municipal, foi eleita Prefeita na mesma cidade.\r\n<\/p><p>De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es constitucionais sobre a mat\u00e9ria, Maria:<\/p>","resposta":3349683,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"independentemente da quest\u00e3o de compatibilidade de hor\u00e1rios para acumula\u00e7\u00e3o dos cargos, ser\u00e1 afastada do cargo efetivo, auferindo necessariamente os subs\u00eddios do cargo de Chefe do Executivo;","id":3349682,"corpo":"independentemente da quest\u00e3o de compatibilidade de hor\u00e1rios para acumula\u00e7\u00e3o dos cargos, ser\u00e1 afastada do cargo efetivo, auferindo necessariamente os subs\u00eddios do cargo de Chefe do Executivo;","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"independentemente da quest\u00e3o de compatibilidade de hor\u00e1rios para acumula\u00e7\u00e3o dos cargos, ser\u00e1 afastada do cargo efetivo, sendo-lhe facultado optar pela sua remunera\u00e7\u00e3o;","id":3349683,"corpo":"independentemente da quest\u00e3o de compatibilidade de hor\u00e1rios para acumula\u00e7\u00e3o dos cargos, ser\u00e1 afastada do cargo efetivo, sendo-lhe facultado optar pela sua remunera\u00e7\u00e3o;","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"independentemente da quest\u00e3o de compatibilidade de hor\u00e1rios para acumula\u00e7\u00e3o dos cargos, ser\u00e1 exonerada do cargo efetivo, auferindo necessariamente os subs\u00eddios do cargo de Chefe do Executivo;","id":3349684,"corpo":"independentemente da quest\u00e3o de compatibilidade de hor\u00e1rios para acumula\u00e7\u00e3o dos cargos, ser\u00e1 exonerada do cargo efetivo, auferindo necessariamente os subs\u00eddios do cargo de Chefe do Executivo;","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"se houver compatibilidade de hor\u00e1rios, lhe ser\u00e1 facultado optar pela remunera\u00e7\u00e3o de seu cargo efetivo ou pelos subs\u00eddios do cargo de Chefe do Executivo;","id":3349685,"corpo":"se houver compatibilidade de hor\u00e1rios, lhe ser\u00e1 facultado optar pela remunera\u00e7\u00e3o de seu cargo efetivo ou pelos subs\u00eddios do cargo de Chefe do Executivo;","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"se houver compatibilidade de hor\u00e1rios, perceber\u00e1 as vantagens de seu cargo efetivo, sem preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o do cargo eletivo.","id":3349686,"corpo":"se houver compatibilidade de hor\u00e1rios, perceber\u00e1 as vantagens de seu cargo efetivo, sem preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o do cargo eletivo.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361648,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/957860","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Controladoria","id":14715,"slug":"analista-legislativo-municipal-area-controladoria"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"camara-de-salvador-ba"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto constitucional, os atos de improbidade administrativa importar\u00e3o, na forma e grada\u00e7\u00e3o previstas em lei, sem preju\u00edzo da a\u00e7\u00e3o penal cab\u00edvel:","provas":[{"id":29907,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Controladoria","id":14715,"slug":"analista-legislativo-municipal-area-controladoria"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"camara-de-salvador-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-salvador-ba-2018-fgv-analista-legislativo-municipal-area-controladoria-normas-gerenciais","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Salvador - Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Controladoria - 2018"},{"id":29908,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Controladoria","id":14715,"slug":"analista-legislativo-municipal-area-controladoria"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"camara-de-salvador-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-salvador-ba-2018-fgv-analista-legislativo-municipal-area-controladoria-informacoes-gerenciais","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Salvador - Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Controladoria - 2018"},{"id":29906,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Controladoria","id":14715,"slug":"analista-legislativo-municipal-area-controladoria"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Salvador","sigla":"Camara de Salvador","id":2318,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"camara-de-salvador-ba"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-salvador-ba-2018-fgv-analista-legislativo-municipal-area-controladoria-auditoria","tipo":1,"nome":"FGV - C\u00e2mara de Salvador - Analista Legislativo Municipal - \u00c1rea Controladoria - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:39:15","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":958501,"hashId":"e9412416d01f388106c9366d922f1093","enunciado":"De acordo com o texto constitucional, os atos de improbidade administrativa importar\u00e3o, na forma e grada\u00e7\u00e3o previstas em lei, sem preju\u00edzo da a\u00e7\u00e3o penal cab\u00edvel:","resposta":3351979,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a cassa\u00e7\u00e3o dos direitos pol\u00edticos, o ressarcimento ao er\u00e1rio, a perda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica e a proibi\u00e7\u00e3o de contratar com o poder p\u00fablico;","id":3351975,"corpo":"a cassa\u00e7\u00e3o dos direitos pol\u00edticos, o ressarcimento ao er\u00e1rio, a perda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica e a proibi\u00e7\u00e3o de contratar com o poder p\u00fablico;","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a inelegibilidade, a pena privativa de liberdade, a multa e a proibi\u00e7\u00e3o de receber benef\u00edcios ou incentivos fiscais ou credit\u00edcios;","id":3351976,"corpo":"a inelegibilidade, a pena privativa de liberdade, a multa e a proibi\u00e7\u00e3o de receber benef\u00edcios ou incentivos fiscais ou credit\u00edcios;","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a proibi\u00e7\u00e3o de contratar com o Poder P\u00fablico ou receber benef\u00edcios ou incentivos fiscais ou credit\u00edcios, a multa e a pena privativa de liberdade;","id":3351977,"corpo":"a proibi\u00e7\u00e3o de contratar com o Poder P\u00fablico ou receber benef\u00edcios ou incentivos fiscais ou credit\u00edcios, a multa e a pena privativa de liberdade;","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a pena restritiva de direito, a perda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, o ressarcimento ao er\u00e1rio e a multa administrativa;","id":3351978,"corpo":"a pena restritiva de direito, a perda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, o ressarcimento ao er\u00e1rio e a multa administrativa;","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos, a perda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a indisponibilidade dos bens e o ressarcimento ao er\u00e1rio.","id":3351979,"corpo":"a suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos, a perda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a indisponibilidade dos bens e o ressarcimento ao er\u00e1rio.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361768,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/958501","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":14748,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-eletronica"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos transistores do tipo PNP, os portadores majorit\u00e1rios no emissor e no coletor s\u00e3o as lacunas e, na base, s\u00e3o os el\u00e9trons.","provas":[{"id":30024,"cargo":{"descricao":"Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica","id":14748,"slug":"oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-eletronica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Intelig\u00eancia","sigla":"ABIN","id":7,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"abin"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"abin-2018-cespe-cebraspe-oficial-tecnico-de-inteligencia-area-engenharia-eletronica-lingua-espanhola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ABIN - Oficial T\u00e9cnico de Intelig\u00eancia - \u00c1rea Engenharia Eletr\u00f4nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:39:18","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"}],"id":960791,"hashId":"2c54bee8f5ecf0a7c56cb03c1f6acb4f","enunciado":"Nos transistores do tipo PNP, os portadores majorit\u00e1rios no\r\nemissor e no coletor s\u00e3o as lacunas e, na base, s\u00e3o os el\u00e9trons.","resposta":3358877,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3358878,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3358877,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 teoria dos materiais semicondutores e aos componentes fabricados com o uso desses materiais, julgue os itens subsequentes.","id":362232,"enunciado":"No que se refere \u00e0 teoria dos materiais semicondutores e aos\r\ncomponentes fabricados com o uso desses materiais, julgue os itens\r\nsubsequentes.","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 69","ordem":64},"assuntos":[{"palavrasChave":["Obras, Edifica\u00e7\u00f5es e Urbanismo","F\u00edsica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Amplificadores, diodos, transistores, tiristores e dispositivos correlatos","oab":false,"nome":"Amplificadores, diodos, transistores, tiristores e dispositivos correlatos","pai":399031,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399200,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-amplificadores-diodos-transistores-tiristores-e-dispositivos-correlatos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/960791","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Um agente, com a livre inten\u00e7\u00e3o de matar desafeto seu, disparou na dire\u00e7\u00e3o deste, mas atingiu fatalmente pessoa diversa, que se encontrava pr\u00f3xima ao seu alvo. Assertiva: Nessa situa\u00e7\u00e3o, configurou-se o erro sobre a pessoa e o agente responder\u00e1 criminalmente como se tivesse atingido a pessoa visada.","provas":[{"id":31279,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-advogado-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":9,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-23 04:39:22","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":982127,"hashId":"34a9058f2ead8fd22acabf77e6182102","enunciado":"Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Um agente, com a livre inten\u00e7\u00e3o de matar\r\ndesafeto seu, disparou na dire\u00e7\u00e3o deste, mas atingiu fatalmente\r\npessoa diversa, que se encontrava pr\u00f3xima ao seu alvo.\r\nAssertiva: Nessa situa\u00e7\u00e3o, configurou-se o erro sobre a pessoa\r\ne o agente responder\u00e1 criminalmente como se tivesse atingido\r\na pessoa visada.","resposta":3433791,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3433790,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3433791,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0 lei penal no tempo, ao erro jur\u00eddico-penal, ao concurso de agentes e aos sujeitos da infra\u00e7\u00e3o penal, julgue os itens que se seguem.","id":366138,"enunciado":"Com refer\u00eancia \u00e0 lei penal no tempo, ao erro jur\u00eddico-penal, ao\r\nconcurso de agentes e aos sujeitos da infra\u00e7\u00e3o penal, julgue os itens\r\nque se seguem.","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 80","ordem":77},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Erro de tipo","oab":false,"nome":"Erro de tipo","pai":406266,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418522,"slug":"direito-penal-erro-de-tipo"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Erro Sobre a Pessoa (error in persona)","oab":false,"nome":"Erro Sobre a Pessoa (error in persona)","pai":413771,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413772,"slug":"direito-penal-erro-sobre-a-pessoa-error-in-persona"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Erro de Tipo Acidental","oab":false,"nome":"Erro de Tipo Acidental","pai":418522,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413771,"slug":"direito-penal-erro-de-tipo-acidental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Erro","oab":true,"nome":"Erro","pai":406256,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406266,"slug":"direito-penal-erro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral do Crime","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Crime","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406256,"slug":"direito-penal-teoria-geral-do-crime"}],"slug":"direito-penal\/982127","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo","sigla":"","id":3409,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fundacao-pro-sangue-hemocentro-de-sao-paulo-sp"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A creatinina s\u00e9rica \u00e9 um marcador ideal para o diagn\u00f3stico de doen\u00e7a renal cr\u00f4nica.","provas":[{"id":31328,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951,"slug":"medico-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo","sigla":"","id":3409,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"fundacao-pro-sangue-hemocentro-de-sao-paulo-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-pro-sangue-hemocentro-de-sao-paulo-sp-2018-quadrix-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Quadrix - Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo - M\u00e9dico do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-23 04:39:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":983286,"hashId":"3b210ea48dc239c822729b2f41ca4095","enunciado":"A creatinina s\u00e9rica \u00e9 um marcador ideal para o\r\ndiagn\u00f3stico de doen\u00e7a renal cr\u00f4nica.","resposta":3437241,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3437240,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3437241,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens de 64 a 70.","id":366364,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/31328\/06.gif\"><\/p><p>Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens\r\nde 64 a 70.<\/p>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 70","ordem":64},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":"medicina\/983286","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}