{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2159559,"perPage":"100","pages":21596,"page":9477,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos pacientes portadores de Paralisia Facial Perif\u00e9rica, a investiga\u00e7\u00e3o m\u00e9dica deve focar nos sinais e sintomas relacionados \u00e0s principais causas desta doen\u00e7a. A l\u00edngua plicata pode ser comumente encontrada no caso de a Paralisia Facial ter como fator causal:","provas":[{"id":33970,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-uff-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"UFF - Prefeitura de Maric\u00e1 - Fonoaudi\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1020655,"hashId":"a50de96ec909098bbc501e0f784e25e8","enunciado":"Nos pacientes portadores de Paralisia Facial Perif\u00e9rica, a investiga\u00e7\u00e3o m\u00e9dica deve focar nos sinais e sintomas relacionados \u00e0s principais causas desta doen\u00e7a. A l\u00edngua plicata pode ser comumente encontrada no caso de a Paralisia Facial ter como fator causal:","resposta":3572283,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mand\u00edbula fraturada.","id":3572279,"corpo":"mand\u00edbula fraturada.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"doen\u00e7as infecciosas.","id":3572280,"corpo":"doen\u00e7as infecciosas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"diabetes melito.","id":3572281,"corpo":"diabetes melito.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tumores de orelha m\u00e9dia.","id":3572282,"corpo":"tumores de orelha m\u00e9dia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" s\u00edndrome de Melkersson-Rosenthal.","id":3572283,"corpo":" s\u00edndrome de Melkersson-Rosenthal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373035,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Patologia Geral","oab":false,"nome":"Patologia Geral","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401429,"slug":"fonoaudiologia-patologia-geral"}],"slug":"fonoaudiologia\/1020655","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da biodisponibilidade de ferro, s\u00e3o feitas as afirmativas a seguir. I A defici\u00eancia de vitamina A pode ocasionar diminui\u00e7\u00e3o das concentra\u00e7\u00f5es plasm\u00e1ticas do metal. II A redu\u00e7\u00e3o do teor de fitatos em cereais parece diminuir a biodisponibilidade de ferro em cereais. III O efeito inibit\u00f3rio do c\u00e1lcio na absor\u00e7\u00e3o de ferro pode aumentar o problema da anemia ferropriva. IV O \u00e1cido asc\u00f3rbico aumenta a biodisponibilidade do ferro n\u00e3o heme presente nos alimentos, e essa rela\u00e7\u00e3o parece ser direta, independentemente do estado nutricional do indiv\u00edduo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vitamina. Das afirmativas apresentadas, est\u00e3o corretas apenas:","provas":[{"id":33971,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-uff-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"UFF - Prefeitura de Maric\u00e1 - Nutricionista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1020665,"hashId":"94faa7dafd1eae07f70e43eda8ffcb37","enunciado":"<p>Acerca da biodisponibilidade de ferro, s\u00e3o feitas as afirmativas a seguir.\r\n<\/p><p>I A defici\u00eancia de vitamina A pode ocasionar diminui\u00e7\u00e3o das concentra\u00e7\u00f5es plasm\u00e1ticas do metal.\r\n<\/p><p>II A redu\u00e7\u00e3o do teor de fitatos em cereais parece diminuir a biodisponibilidade de ferro em cereais.\r\n<\/p><p>III O efeito inibit\u00f3rio do c\u00e1lcio na absor\u00e7\u00e3o de ferro pode aumentar o problema da anemia ferropriva.\r\n<\/p><p>IV O \u00e1cido asc\u00f3rbico aumenta a biodisponibilidade do ferro n\u00e3o heme presente nos alimentos, e essa rela\u00e7\u00e3o parece ser direta, independentemente do estado nutricional do indiv\u00edduo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vitamina.\r\n<\/p><p>Das afirmativas apresentadas, est\u00e3o corretas apenas:<\/p>","resposta":3572332,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" I e II.","id":3572329,"corpo":" I e II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":3572330,"corpo":"II e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":3572331,"corpo":"II e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":3572332,"corpo":"I, III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":3572333,"corpo":"II, III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373036,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutrientes","oab":false,"nome":"Nutrientes","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398483,"slug":"nutricao-nutrientes"}],"slug":"nutricao\/1020665","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema de An\u00e1lise de Perigos e Pontos Cr\u00edticos de Controle (APPCC) permite a identifica\u00e7\u00e3o, a avalia\u00e7\u00e3o e o controle ou elimina\u00e7\u00e3o de perigos em potenciais no processo de produ\u00e7\u00e3o de alimentos, produtos aliment\u00edcios ou refei\u00e7\u00f5es. Sobre esse sistema, \u00e9 correto afirmar que \u00e9 baseado:","provas":[{"id":33971,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-uff-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"UFF - Prefeitura de Maric\u00e1 - Nutricionista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1020668,"hashId":"0a50693bc8215181ea65f52d8d063711","enunciado":"O sistema de An\u00e1lise de Perigos e Pontos Cr\u00edticos de Controle (APPCC) permite a identifica\u00e7\u00e3o, a avalia\u00e7\u00e3o e o controle ou elimina\u00e7\u00e3o de perigos em potenciais no processo de produ\u00e7\u00e3o de alimentos, produtos aliment\u00edcios ou refei\u00e7\u00f5es.\r\nSobre esse sistema, \u00e9 correto afirmar que \u00e9 baseado:","resposta":3572348,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no monitoramento dos perigos qu\u00edmicos.","id":3572344,"corpo":"no monitoramento dos perigos qu\u00edmicos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na identifica\u00e7\u00e3o dos perigos biol\u00f3gicos associados aos manipuladores de alimentos.","id":3572345,"corpo":"na identifica\u00e7\u00e3o dos perigos biol\u00f3gicos associados aos manipuladores de alimentos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nos processos que levam ao aparecimento dos perigos f\u00edsicos, apenas.","id":3572346,"corpo":"nos processos que levam ao aparecimento dos perigos f\u00edsicos, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nos pontos cr\u00edticos de produ\u00e7\u00e3o, que envolvem a higieniza\u00e7\u00e3o dos manipuladores de alimentos.","id":3572347,"corpo":"nos pontos cr\u00edticos de produ\u00e7\u00e3o, que envolvem a higieniza\u00e7\u00e3o dos manipuladores de alimentos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"no monitoramento dos pontos cr\u00edticos de controle de todo o processo produtivo de alimentos.","id":3572348,"corpo":"no monitoramento dos pontos cr\u00edticos de controle de todo o processo produtivo de alimentos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373036,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Perigo por Pontos Cr\u00edticos e Controle","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Perigo por Pontos Cr\u00edticos e Controle","pai":398495,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398499,"slug":"nutricao-analise-de-perigo-por-pontos-criticos-e-controle"}],"slug":"nutricao\/1020668","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para utiliza\u00e7\u00e3o de culturas probi\u00f3ticas na tecnologia de fabrica\u00e7\u00e3o de produtos aliment\u00edcios, al\u00e9m da sele\u00e7\u00e3o de estirpes probi\u00f3ticos para uso em humanos, as culturas devem ser empregadas com base no seu desempenho tecnol\u00f3gico. Acerca dos probi\u00f3ticos, identifique os itens certos e os itens errados. ( ) Os probi\u00f3ticos devem ser bact\u00e9rias de origem humana. ( ) As bact\u00e9rias para serem consideradas probi\u00f3ticas n\u00e3o podem ser patog\u00eanicas. ( ) Os probi\u00f3ticos n\u00e3o precisam ser resistentes \u00e0 acidez estomacal e \u00e0 alcalinidade da bile. ( ) Um probi\u00f3tico deve ser modulador do sistema imune do hospedeiro. A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":33971,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-uff-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"UFF - Prefeitura de Maric\u00e1 - Nutricionista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1020674,"hashId":"046a49e5c14ae382ee849af732e774d0","enunciado":"<p>Para utiliza\u00e7\u00e3o de culturas probi\u00f3ticas na tecnologia de fabrica\u00e7\u00e3o de produtos aliment\u00edcios, al\u00e9m da sele\u00e7\u00e3o de estirpes probi\u00f3ticos para uso em humanos, as culturas devem ser empregadas com base no seu desempenho tecnol\u00f3gico. Acerca dos probi\u00f3ticos, identifique os itens certos e os itens errados.\r\n<\/p><p>( )\r\nOs probi\u00f3ticos devem ser bact\u00e9rias de origem humana.\r\n<\/p><p>( )\r\nAs bact\u00e9rias para serem consideradas probi\u00f3ticas n\u00e3o podem ser patog\u00eanicas.\r\n<\/p><p>( )\r\nOs probi\u00f3ticos n\u00e3o precisam ser resistentes \u00e0 acidez estomacal e \u00e0 alcalinidade da bile.\r\n<\/p><p>( )\r\nUm probi\u00f3tico deve ser modulador do sistema imune do hospedeiro.<\/p><p>\r\nA sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":3572376,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"certo; errado; certo; errado.","id":3572374,"corpo":"certo; errado; certo; errado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"errado; certo; errado; certo.","id":3572375,"corpo":"errado; certo; errado; certo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"certo; certo; errado; certo.","id":3572376,"corpo":"certo; certo; errado; certo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"certo; certo; certo; errado.","id":3572377,"corpo":"certo; certo; certo; errado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"errado; certo; certo; certo.","id":3572378,"corpo":"errado; certo; certo; certo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373037,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398482,"slug":"nutricao-nutricao-humana"}],"slug":"nutricao\/1020674","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O leite humano possui numerosos fatores imunol\u00f3gicos que protegem a crian\u00e7a contra infec\u00e7\u00f5es. A IgA secret\u00f3ria \u00e9 o principal anticorpo, atuando contra microrganismos presentes nas superf\u00edcies mucosas. Al\u00e9m da IgA, o leite materno cont\u00e9m outros fatores de prote\u00e7\u00e3o. Sobre isso, identifique os itens certos e os itens errados. ( ) Al\u00e9m da IgA, os anticorpos IgM e IgG tamb\u00e9m s\u00e3o encontrados no leite materno. ( ) Outros fatores de prote\u00e7\u00e3o no leite materno dependem do consumo de alimentos como cerveja. ( ) C\u00e9lulas de defesa, como macr\u00f3fago, neutr\u00f3filos e linf\u00f3citos B e T s\u00e3o componentes de prote\u00e7\u00e3o presentes no leite materno. ( ) Lactoferrina, lisozima e fator b\u00edfido s\u00e3o os \u00fanicos fatores protetores encontrados no leite materno humano. A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":33971,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-uff-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"UFF - Prefeitura de Maric\u00e1 - Nutricionista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1020684,"hashId":"0f97f86628aa76900fcae90e795aed04","enunciado":"<p>O leite humano possui numerosos fatores imunol\u00f3gicos que protegem a crian\u00e7a contra infec\u00e7\u00f5es. A IgA secret\u00f3ria \u00e9 o principal anticorpo, atuando contra microrganismos presentes nas superf\u00edcies mucosas. Al\u00e9m da IgA, o leite materno cont\u00e9m outros fatores de prote\u00e7\u00e3o. Sobre isso, identifique os itens certos e os itens errados.\r\n<\/p><p>( )\r\nAl\u00e9m da IgA, os anticorpos IgM e IgG tamb\u00e9m s\u00e3o encontrados no leite materno.\r\n<\/p><p>( )\r\nOutros fatores de prote\u00e7\u00e3o no leite materno dependem do consumo de alimentos como cerveja.<\/p><p>\r\n( )\r\nC\u00e9lulas de defesa, como macr\u00f3fago, neutr\u00f3filos e linf\u00f3citos B e T s\u00e3o componentes de prote\u00e7\u00e3o presentes no leite materno.\r\n<\/p><p>( )\r\nLactoferrina, lisozima e fator b\u00edfido s\u00e3o os \u00fanicos fatores protetores encontrados no leite materno humano.\r\n<\/p><p>A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":3572424,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"certo; errado; certo; errado.","id":3572424,"corpo":"certo; errado; certo; errado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"errado; certo; errado; certo.","id":3572425,"corpo":"errado; certo; errado; certo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"certo; certo; certo; errado.","id":3572426,"corpo":"certo; certo; certo; errado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"certo; certo; errado; certo.","id":3572427,"corpo":"certo; certo; errado; certo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"errado; certo; certo; certo.","id":3572428,"corpo":"errado; certo; certo; certo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373038,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutrientes","oab":false,"nome":"Nutrientes","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398483,"slug":"nutricao-nutrientes"}],"slug":"nutricao\/1020684","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A inapet\u00eancia na faixa et\u00e1ria dos pr\u00e9-escolares \u00e9 a queixa mais comum entre as m\u00e3es dessas crian\u00e7as, e n\u00e3o pode ser desconsiderada pelo profissional de sa\u00fade. \u00c9 preciso avaliar se a queixa \u00e9 consistente, considerando-se o crescimento, o desenvolvimento, h\u00e1bitos alimentares e par\u00e2metros bioqu\u00edmicos. Com todos esses aspectos avaliados, pode-se classificar a inapet\u00eancia como:","provas":[{"id":33971,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-uff-nutricionista-2","tipo":1,"nome":"UFF - Prefeitura de Maric\u00e1 - Nutricionista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1020691,"hashId":"c91b286631832f4dbed5104b36ca177d","enunciado":"A inapet\u00eancia na faixa et\u00e1ria dos pr\u00e9-escolares \u00e9 a queixa mais comum entre as m\u00e3es dessas crian\u00e7as, e n\u00e3o pode ser desconsiderada pelo profissional de sa\u00fade. \u00c9 preciso avaliar se a queixa \u00e9 consistente, considerando-se o crescimento, o desenvolvimento, h\u00e1bitos alimentares e par\u00e2metros bioqu\u00edmicos.\r\nCom todos esses aspectos avaliados, pode-se classificar a inapet\u00eancia como:","resposta":3572461,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"comportamental e nutricional.","id":3572459,"corpo":"comportamental e nutricional.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"comportamental e diet\u00e9tica.","id":3572460,"corpo":"comportamental e diet\u00e9tica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"comportamental e org\u00e2nica.","id":3572461,"corpo":"comportamental e org\u00e2nica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"org\u00e2nica e nutricional.","id":3572462,"corpo":"org\u00e2nica e nutricional.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"org\u00e2nica e funcional.","id":3572463,"corpo":"org\u00e2nica e funcional.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373038,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Humana","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398482,"slug":"nutricao-nutricao-humana"}],"slug":"nutricao\/1020691","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O estilo de personalidade obsessivo-compulsiva \u00e9 comum na cultura ocidental contempor\u00e2nea, especialmente entre os homens (american psychiatric association, 2000). Isso talvez se deva, em parte, ao grande valor que a sociedade atribui a certas caracter\u00edsticas desse estilo. Tais qualidades incluem aten\u00e7\u00e3o aos detalhes, autodisciplina, confiabilidade e polidez. Entretanto, alguns indiv\u00edduos possuem essas qualidades de uma forma t\u00e3o extrema que lhes traz preju\u00edzos funcionais ou sofrimento subjetivo. Assim, a pessoa que desenvolve transtorno da personalidade obsessivo-compulsiva (toc) torna-se:","provas":[{"id":33972,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-uff-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"UFF - Prefeitura de Maric\u00e1 - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1020702,"hashId":"4f929410d02a1818626191218b435954","enunciado":"O estilo de personalidade obsessivo-compulsiva \u00e9 comum na cultura ocidental contempor\u00e2nea, especialmente entre os homens (american psychiatric association, 2000). Isso talvez se deva, em parte, ao grande valor que a sociedade atribui a certas caracter\u00edsticas desse estilo. Tais qualidades incluem aten\u00e7\u00e3o aos detalhes, autodisciplina, confiabilidade e polidez. Entretanto, alguns indiv\u00edduos possuem essas qualidades de uma forma t\u00e3o extrema que lhes traz preju\u00edzos funcionais ou sofrimento subjetivo. Assim, a pessoa que desenvolve transtorno da personalidade obsessivo-compulsiva (toc) torna-se:","resposta":3572516,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"r\u00edgida; perfeccionista; dogm\u00e1tica; ruminativa; e veloz.","id":3572514,"corpo":"r\u00edgida; perfeccionista; dogm\u00e1tica; ruminativa; e veloz.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"bloqueada; moralista; inflex\u00edvel; dogm\u00e1tica; e soberba.","id":3572515,"corpo":"bloqueada; moralista; inflex\u00edvel; dogm\u00e1tica; e soberba.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"r\u00edgida; perfeccionista; dogm\u00e1tica; ruminativa; e moralista.","id":3572516,"corpo":"r\u00edgida; perfeccionista; dogm\u00e1tica; ruminativa; e moralista.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inflex\u00edvel; dogm\u00e1tica; ruminativa; moralista; e soberba.","id":3572517,"corpo":"inflex\u00edvel; dogm\u00e1tica; ruminativa; moralista; e soberba.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"bloqueada; perfeccionista; dogm\u00e1tica; ruminativa; e ofegante.","id":3572518,"corpo":"bloqueada; perfeccionista; dogm\u00e1tica; ruminativa; e ofegante.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373040,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398592,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"}],"slug":"psicologia\/1020702","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para discutir a experi\u00eancia-de-existir-com-o-outro, Maia aponta que, desde o in\u00edcio da vida, a experi\u00eancia de ser cuidado por um outro nos alivia da dor decorrente da ang\u00fastia e do desamparo do nascimento. Ao vir ao mundo, o beb\u00ea lan\u00e7a m\u00e3o de poderosos recursos biol\u00f3gicos e ps\u00edquicos para se proteger do risco interno que se anuncia pelas bruscas mudan\u00e7as em seu mundo ambiente; ao longo da vida, o psiquismo desenvolver\u00e1 outro recurso, a ang\u00fastia ________________, que visa proteg\u00ea-lo dessa ang\u00fastia _____________. Os termos que completam de forma correta as lacunas do texto acima s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":33972,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-uff-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"UFF - Prefeitura de Maric\u00e1 - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1020703,"hashId":"81f30b11cacba5c3d3bced6a9a9a275e","enunciado":"Para discutir a experi\u00eancia-de-existir-com-o-outro, Maia aponta que, desde o in\u00edcio da vida, a experi\u00eancia de ser cuidado por um outro nos alivia da dor decorrente da ang\u00fastia e do desamparo do nascimento. Ao vir ao mundo, o beb\u00ea lan\u00e7a m\u00e3o de poderosos recursos biol\u00f3gicos e ps\u00edquicos para se proteger do risco interno que se anuncia pelas bruscas mudan\u00e7as em seu mundo ambiente; ao longo da vida, o psiquismo desenvolver\u00e1 outro recurso, a ang\u00fastia ________________, que visa proteg\u00ea-lo dessa ang\u00fastia _____________.\r\nOs termos que completam de forma correta as lacunas do texto acima s\u00e3o, respectivamente:","resposta":3572519,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sinal \u2013 primordial.","id":3572519,"corpo":"sinal \u2013 primordial.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"amodal \u2013 sinal.","id":3572520,"corpo":"amodal \u2013 sinal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vital \u2013 amodal.","id":3572521,"corpo":"vital \u2013 amodal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sinal \u2013 vital.","id":3572522,"corpo":"sinal \u2013 vital.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"vital \u2013 primordial.","id":3572523,"corpo":"vital \u2013 primordial.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373040,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Teoria Psicanal\u00edtica Cl\u00e1ssica","pai":398592,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398593,"slug":"psicologia-teoria-psicanalitica-classica"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417479,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"}],"slug":"psicologia\/1020703","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Kelman (em Rodrigues e outros) distingue, dentro do termo conformidade nos estudos sobre influ\u00eancia social, tr\u00eas tipos distintos de respostas \u00e0 press\u00e3o social. S\u00e3o eles:","provas":[{"id":33972,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-uff-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"UFF - Prefeitura de Maric\u00e1 - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1020705,"hashId":"8a79d930e603824a4b1cac4332f7c0fe","enunciado":"Kelman (em Rodrigues e outros) distingue, dentro do termo conformidade nos estudos sobre influ\u00eancia social, tr\u00eas tipos distintos de respostas \u00e0 press\u00e3o social. S\u00e3o eles:","resposta":3572531,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"transfer\u00eancia; identifica\u00e7\u00e3o; e internaliza\u00e7\u00e3o.","id":3572529,"corpo":"transfer\u00eancia; identifica\u00e7\u00e3o; e internaliza\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"complac\u00eancia; polariza\u00e7\u00e3o; e transfer\u00eancia.","id":3572530,"corpo":"complac\u00eancia; polariza\u00e7\u00e3o; e transfer\u00eancia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"complac\u00eancia; identifica\u00e7\u00e3o; e internaliza\u00e7\u00e3o.","id":3572531,"corpo":"complac\u00eancia; identifica\u00e7\u00e3o; e internaliza\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"polariza\u00e7\u00e3o; transfer\u00eancia; e internaliza\u00e7\u00e3o.","id":3572532,"corpo":"polariza\u00e7\u00e3o; transfer\u00eancia; e internaliza\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"complac\u00eancia; identifica\u00e7\u00e3o; e polariza\u00e7\u00e3o.","id":3572533,"corpo":"complac\u00eancia; identifica\u00e7\u00e3o; e polariza\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373040,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398592,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"}],"slug":"psicologia\/1020705","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Afirma-se que entre as principais proposi\u00e7\u00f5es da Teoria da Disson\u00e2ncia Cognitiva de Festinger est\u00e3o as seguintes: I Havendo disson\u00e2ncia cognitiva, o indiv\u00edduo tenta diminui-la ou elimin\u00e1-la e se comporta de forma a evitar acontecimentos que a aumentem. II Havendo conson\u00e2ncia cognitiva, o indiv\u00edduo se comporta de forma a evitar acontecimentos provocadores de disson\u00e2ncia. 10 III Disson\u00e2ncia cognitiva s\u00f3 pode ser reduzida ou eliminada atrav\u00e9s do acr\u00e9scimo de novas cogni\u00e7\u00f5es; N\u00c3O adianta apenas mudar as cogni\u00e7\u00f5es existentes. Das afirma\u00e7\u00f5es apresentadas:","provas":[{"id":33972,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-uff-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"UFF - Prefeitura de Maric\u00e1 - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1020707,"hashId":"04b3844d76f110d059146556d926bfe6","enunciado":"<p>Afirma-se que entre as principais proposi\u00e7\u00f5es da Teoria da Disson\u00e2ncia Cognitiva de Festinger est\u00e3o as seguintes:\r\n<\/p><p>I Havendo disson\u00e2ncia cognitiva, o indiv\u00edduo tenta diminui-la ou elimin\u00e1-la e se comporta de forma a evitar acontecimentos que a aumentem.\r\n<\/p><p>II Havendo conson\u00e2ncia cognitiva, o indiv\u00edduo se comporta de forma a evitar acontecimentos provocadores de disson\u00e2ncia. 10\r\n<\/p><p>III Disson\u00e2ncia cognitiva s\u00f3 pode ser reduzida ou eliminada atrav\u00e9s do acr\u00e9scimo de novas cogni\u00e7\u00f5es; N\u00c3O adianta apenas mudar as cogni\u00e7\u00f5es existentes.\r\n<\/p><p>Das afirma\u00e7\u00f5es apresentadas:<\/p>","resposta":3572540,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas I e III est\u00e3o corretas.","id":3572539,"corpo":"apenas I e III est\u00e3o corretas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas I e II est\u00e3o corretas.","id":3572540,"corpo":"apenas I e II est\u00e3o corretas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas II e III est\u00e3o corretas.","id":3572541,"corpo":"apenas II e III est\u00e3o corretas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas II est\u00e1 correta.","id":3572542,"corpo":"apenas II est\u00e1 correta.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III est\u00e3o corretas.","id":3572543,"corpo":"I, II e III est\u00e3o corretas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373040,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398592,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"}],"slug":"psicologia\/1020707","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Asch (em Rodrigues e outros) estudou o comportamento de indiv\u00edduos diante de est\u00edmulos bem estruturados e n\u00edtidos no \u00e2mbito do fen\u00f4meno da influ\u00eancia social. Em suas pesquisas, verificou que os participantes que se conformavam com o julgamento errado da maioria faziam-no por tr\u00eas raz\u00f5es no que se refere \u00e0 distor\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":33972,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-uff-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"UFF - Prefeitura de Maric\u00e1 - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1020719,"hashId":"42b76df8825cd32aa29f0b4ace277dc1","enunciado":"Asch (em Rodrigues e outros) estudou o comportamento de indiv\u00edduos diante de est\u00edmulos bem estruturados e n\u00edtidos no \u00e2mbito do fen\u00f4meno da influ\u00eancia social. Em suas pesquisas, verificou que os participantes que se conformavam com o julgamento errado da maioria faziam-no por tr\u00eas raz\u00f5es no que se refere \u00e0 distor\u00e7\u00e3o:","resposta":3572602,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da omiss\u00e3o; do julgamento; e do sentimento.","id":3572599,"corpo":"da omiss\u00e3o; do julgamento; e do sentimento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da a\u00e7\u00e3o; da omiss\u00e3o; e da percep\u00e7\u00e3o.","id":3572600,"corpo":"da a\u00e7\u00e3o; da omiss\u00e3o; e da percep\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da superposi\u00e7\u00e3o; do sentimento; e da percep\u00e7\u00e3o.","id":3572601,"corpo":"da superposi\u00e7\u00e3o; do sentimento; e da percep\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da a\u00e7\u00e3o; do julgamento; e da percep\u00e7\u00e3o.","id":3572602,"corpo":"da a\u00e7\u00e3o; do julgamento; e da percep\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"da a\u00e7\u00e3o; do julgamento; e da omiss\u00e3o.","id":3572603,"corpo":"da a\u00e7\u00e3o; do julgamento; e da omiss\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373041,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"}],"slug":"psicologia\/1020719","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":2759}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O pensamento \u201cenxuto\u201d considera que devem ser reduzidos os desperd\u00edcios de todos os n\u00edveis do processo de produ\u00e7\u00e3o. O gerente de produ\u00e7\u00e3o de uma determinada empresa participa de um projeto de desenvolvimento de produto, que objetiva obter uma nova plataforma de um modelo j\u00e1 existente na empresa. Levando em considera\u00e7\u00e3o o pensamento enxuto, o gerente de produ\u00e7\u00e3o prop\u00f5e para a equipe de desenvolvimento o uso da t\u00e9cnica Failure Mode and Effect Analysis (FMEA), tanto no desenvolvimento de produto como no novo processo de produ\u00e7\u00e3o. Considerando as suas especificidades,","provas":[{"id":37551,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":2759},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-engenheiro-area-producao","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Engenheiro - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:26","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":1077965,"hashId":"01f279270928c1693ad463b6b439639b","enunciado":"O pensamento \u201cenxuto\u201d considera que devem ser reduzidos\r\nos desperd\u00edcios de todos os n\u00edveis do processo de\r\nprodu\u00e7\u00e3o. O gerente de produ\u00e7\u00e3o de uma determinada\r\nempresa participa de um projeto de desenvolvimento de\r\nproduto, que objetiva obter uma nova plataforma de um\r\nmodelo j\u00e1 existente na empresa. Levando em considera\u00e7\u00e3o\r\no pensamento enxuto, o gerente de produ\u00e7\u00e3o prop\u00f5e\r\npara a equipe de desenvolvimento o uso da t\u00e9cnica Failure\r\nMode and Effect Analysis (FMEA), tanto no desenvolvimento\r\nde produto como no novo processo de produ\u00e7\u00e3o.\r\nConsiderando as suas especificidades,","resposta":3796844,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a elabora\u00e7\u00e3o do FMEA de um processo requer como fontes de informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias os dados dos fornecedores.","id":3796842,"corpo":"a elabora\u00e7\u00e3o do FMEA de um processo requer como\r\nfontes de informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias os dados dos fornecedores.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a aplica\u00e7\u00e3o da t\u00e9cnica FMEA tem como objetivo aumentar a produtividade do processo.","id":3796843,"corpo":"a aplica\u00e7\u00e3o da t\u00e9cnica FMEA tem como objetivo aumentar\r\na produtividade do processo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o \u00edndice de risco no FMEA resulta da multiplica\u00e7\u00e3o entre os \u00edndices de severidade (S), ocorr\u00eancia (O) e detec\u00e7\u00e3o (D).","id":3796844,"corpo":"o \u00edndice de risco no FMEA resulta da multiplica\u00e7\u00e3o\r\nentre os \u00edndices de severidade (S), ocorr\u00eancia (O) e\r\ndetec\u00e7\u00e3o (D).","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o uso da t\u00e9cnica FMEA no projeto de um novo produto possibilita a redu\u00e7\u00e3o de dois tipos de desperd\u00edcios do pensamento enxuto: defeitos e superprodu\u00e7\u00e3o.","id":3796845,"corpo":"o uso da t\u00e9cnica FMEA no projeto de um novo produto\r\npossibilita a redu\u00e7\u00e3o de dois tipos de desperd\u00edcios\r\ndo pensamento enxuto: defeitos e superprodu\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382632,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":396164,"materia":true,"id":396164,"slug":"engenharia-de-producao"},{"nome_clean":"Planejamento e Controle da Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento e Controle da Produ\u00e7\u00e3o","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402651,"slug":"engenharia-de-producao-planejamento-e-controle-da-producao"}],"slug":"engenharia-de-producao\/1077965","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":2759}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tema desenvolvimento sustent\u00e1vel forma diversos outros conceitos para fortalecimento da sustentabilidade. Dentre outros, pode-se destacar o conceito de","provas":[{"id":37551,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":2759},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-engenheiro-area-producao","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Engenheiro - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:27","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":1077974,"hashId":"035fef308e62be990205383cceaba8f1","enunciado":"O tema desenvolvimento sustent\u00e1vel forma diversos outros\r\nconceitos para fortalecimento da sustentabilidade.\r\nDentre outros, pode-se destacar o conceito de","resposta":3796879,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pegada ecol\u00f3gica, que \u00e9 definida como certificados emitidos para uma pessoa, ou empresa, que reduziu a emiss\u00e3o de gases de efeito estufa.","id":3796878,"corpo":"pegada ecol\u00f3gica, que \u00e9 definida como certificados\r\nemitidos para uma pessoa, ou empresa, que reduziu\r\na emiss\u00e3o de gases de efeito estufa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"triple bottom line, que considera os resultados econ\u00f4micos, ambientais e sociais de uma organiza\u00e7\u00e3o.","id":3796879,"corpo":"triple bottom line, que considera os resultados econ\u00f4micos,\r\nambientais e sociais de uma organiza\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cr\u00e9ditos de carbono, que se referem \u00e0 quantidade de terra e \u00e1gua (medida em hectares) que seria necess\u00e1ria para sustentar as gera\u00e7\u00f5es atuais, tendo em conta todos os recursos materiais e energ\u00e9ticos gastos por uma determinada popula\u00e7\u00e3o.","id":3796880,"corpo":"cr\u00e9ditos de carbono, que se referem \u00e0 quantidade de\r\nterra e \u00e1gua (medida em hectares) que seria necess\u00e1ria\r\npara sustentar as gera\u00e7\u00f5es atuais, tendo em\r\nconta todos os recursos materiais e energ\u00e9ticos gastos\r\npor uma determinada popula\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"crescimento econ\u00f4mico, que pode ser tratado como sin\u00f4nimo de desenvolvimento de uma na\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito do desenvolvimento sustent\u00e1vel.","id":3796881,"corpo":"crescimento econ\u00f4mico, que pode ser tratado como\r\nsin\u00f4nimo de desenvolvimento de uma na\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito\r\ndo desenvolvimento sustent\u00e1vel.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382633,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":396164,"materia":true,"id":396164,"slug":"engenharia-de-producao"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402644,"slug":"engenharia-de-producao-administracao-da-producao"},{"nome_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico","oab":false,"nome":"Planejamento Estrat\u00e9gico","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402652,"slug":"engenharia-de-producao-planejamento-estrategico"}],"slug":"engenharia-de-producao\/1077974","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":2759}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A gest\u00e3o de estoque eficiente \u00e9 um pr\u00e9-requisito para uma boa gest\u00e3o log\u00edstica. Existem diversos m\u00e9todos que auxiliam na defini\u00e7\u00e3o do melhor sistema de gest\u00e3o de estoque. Um dos mais difundidos \u00e9 o sistema de lote econ\u00f4mico. Neste sistema, o lote econ\u00f4mico \u00e9 resultado da raiz quadrada da raz\u00e3o entre duas vezes o consumo anual em unidades de produtos multiplicado pelo","provas":[{"id":37551,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":2759},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-engenheiro-area-producao","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Engenheiro - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:27","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":1077978,"hashId":"93682f0640c1daff0585609ca489a566","enunciado":"A gest\u00e3o de estoque eficiente \u00e9 um pr\u00e9-requisito para uma\r\nboa gest\u00e3o log\u00edstica. Existem diversos m\u00e9todos que auxiliam\r\nna defini\u00e7\u00e3o do melhor sistema de gest\u00e3o de estoque.\r\nUm dos mais difundidos \u00e9 o sistema de lote econ\u00f4mico.\r\nNeste sistema, o lote econ\u00f4mico \u00e9 resultado da raiz quadrada\r\nda raz\u00e3o entre duas vezes o consumo anual em\r\nunidades de produtos multiplicado pelo","resposta":3796895,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"custo fixo de solicita\u00e7\u00e3o de pedido, pela multiplica\u00e7\u00e3o entre o custo da unidade do produto armazenado e o tempo de estocagem.","id":3796894,"corpo":"custo fixo de solicita\u00e7\u00e3o de pedido, pela multiplica\u00e7\u00e3o\r\nentre o custo da unidade do produto armazenado e o\r\ntempo de estocagem.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"custo fixo de solicita\u00e7\u00e3o de pedido, pela multiplica\u00e7\u00e3o entre o custo da unidade do produto armazenado e o pre\u00e7o unit\u00e1rio do produto.","id":3796895,"corpo":"custo fixo de solicita\u00e7\u00e3o de pedido, pela multiplica\u00e7\u00e3o\r\nentre o custo da unidade do produto armazenado e o\r\npre\u00e7o unit\u00e1rio do produto.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"custo da unidade do produto armazenado, pela multiplica\u00e7\u00e3o entre o custo fixo de solicita\u00e7\u00e3o de pedido e o tempo de estocagem.","id":3796896,"corpo":"custo da unidade do produto armazenado, pela multiplica\u00e7\u00e3o\r\nentre o custo fixo de solicita\u00e7\u00e3o de pedido e\r\no tempo de estocagem.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"custo da unidade do produto armazenado, pela multiplica\u00e7\u00e3o entre o custo fixo de solicita\u00e7\u00e3o de pedido e o pre\u00e7o unit\u00e1rio do produto.","id":3796897,"corpo":"custo da unidade do produto armazenado, pela multiplica\u00e7\u00e3o\r\nentre o custo fixo de solicita\u00e7\u00e3o de pedido e\r\no pre\u00e7o unit\u00e1rio do produto.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382634,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":396164,"materia":true,"id":396164,"slug":"engenharia-de-producao"},{"nome_clean":"Log\u00edstica","oab":false,"nome":"Log\u00edstica","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402649,"slug":"engenharia-de-producao-logistica"}],"slug":"engenharia-de-producao\/1077978","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":2759}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existem diversas abordagens que auxiliam o processo de desenvolvimento de produtos. Uma dessas abordagens \u00e9:","provas":[{"id":37551,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":2759},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-engenheiro-area-producao","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Engenheiro - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:27","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":1077980,"hashId":"592684ec82ca3ef10f5caa412867755b","enunciado":"Existem diversas abordagens que auxiliam o processo de\r\ndesenvolvimento de produtos. Uma dessas abordagens \u00e9:","resposta":3796904,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desenvolvimento Lean, em que o foco est\u00e1 na integra\u00e7\u00e3o de necessidades dos clientes, nos requisitos de produto, nas especifica\u00e7\u00f5es e nas toler\u00e2ncias, por meio de ferramentas estat\u00edsticas e de simula\u00e7\u00e3o, para otimiza\u00e7\u00e3o do desenvolvimento de produtos.","id":3796902,"corpo":"Desenvolvimento Lean, em que o foco est\u00e1 na integra\u00e7\u00e3o\r\nde necessidades dos clientes, nos requisitos\r\nde produto, nas especifica\u00e7\u00f5es e nas toler\u00e2ncias, por\r\nmeio de ferramentas estat\u00edsticas e de simula\u00e7\u00e3o,\r\npara otimiza\u00e7\u00e3o do desenvolvimento de produtos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Design for Six Sigma, que apresenta uma vis\u00e3o mais org\u00e2nica do processo de desenvolvimento de produtos, que deve ser atingida por meio da m\u00e1xima simplifica\u00e7\u00e3o e diminui\u00e7\u00e3o da formaliza\u00e7\u00e3o do processo.","id":3796903,"corpo":"Design for Six Sigma, que apresenta uma vis\u00e3o mais\r\norg\u00e2nica do processo de desenvolvimento de produtos,\r\nque deve ser atingida por meio da m\u00e1xima simplifica\u00e7\u00e3o\r\ne diminui\u00e7\u00e3o da formaliza\u00e7\u00e3o do processo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Modelo Funil, que trata do desenvolvimento do produto como um processo, constitu\u00eddo de fases e avalia\u00e7\u00f5es (crivos), em que \u00e9 dada prioridade aos produtos com maior probabilidade de sucesso.","id":3796904,"corpo":"Modelo Funil, que trata do desenvolvimento do produto\r\ncomo um processo, constitu\u00eddo de fases e avalia\u00e7\u00f5es\r\n(crivos), em que \u00e9 dada prioridade aos produtos\r\ncom maior probabilidade de sucesso.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Engenharia Simult\u00e2nea, que identifica a import\u00e2ncia do processo de desenvolvimento de produtos e mostra como implementar uma disciplina sistem\u00e1tica de avalia\u00e7\u00e3o e transi\u00e7\u00e3o de fases, integrada com os processos decis\u00f3rios de planejamento estrat\u00e9gico.","id":3796905,"corpo":"Engenharia Simult\u00e2nea, que identifica a import\u00e2ncia\r\ndo processo de desenvolvimento de produtos e mostra\r\ncomo implementar uma disciplina sistem\u00e1tica de\r\navalia\u00e7\u00e3o e transi\u00e7\u00e3o de fases, integrada com os processos\r\ndecis\u00f3rios de planejamento estrat\u00e9gico.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382634,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":396164,"materia":true,"id":396164,"slug":"engenharia-de-producao"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402644,"slug":"engenharia-de-producao-administracao-da-producao"},{"nome_clean":"Planejamento e Controle da Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento e Controle da Produ\u00e7\u00e3o","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402651,"slug":"engenharia-de-producao-planejamento-e-controle-da-producao"}],"slug":"engenharia-de-producao\/1077980","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":2759}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma ferramenta amplamente utilizada no processo de desenvolvimento de produtos \u00e9 o desdobramento da fun\u00e7\u00e3o qualidade (QFD). Essa ferramenta","provas":[{"id":37551,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":2759},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-engenheiro-area-producao","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Engenheiro - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:27","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":1077982,"hashId":"1619df0daf4bc83d512bb5e98519bf4d","enunciado":"Uma ferramenta amplamente utilizada no processo de desenvolvimento\r\nde produtos \u00e9 o desdobramento da fun\u00e7\u00e3o\r\nqualidade (QFD). Essa ferramenta","resposta":3796910,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 utilizada quando se deseja fazer uma an\u00e1lise de quais par\u00e2metros do novo produto poder\u00e3o atender \u00e0s demandas dos clientes.","id":3796910,"corpo":"\u00e9 utilizada quando se deseja fazer uma an\u00e1lise de\r\nquais par\u00e2metros do novo produto poder\u00e3o atender\r\n\u00e0s demandas dos clientes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 conhecido como Casa da Qualidade, que \u00e9 organizada em seis campos: os requisitos dos clientes; os requisitos do produto; a matriz de relacionamento; a import\u00e2ncia dada pelo cliente a cada requisito; o benchmarking competitivo; a quantifica\u00e7\u00e3o dos requisitos dos produtos.","id":3796911,"corpo":"\u00e9 conhecido como Casa da Qualidade, que \u00e9 organizada\r\nem seis campos: os requisitos dos clientes; os\r\nrequisitos do produto; a matriz de relacionamento; a\r\nimport\u00e2ncia dada pelo cliente a cada requisito; o benchmarking\r\ncompetitivo; a quantifica\u00e7\u00e3o dos requisitos\r\ndos produtos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"analisa como os principais fornecedores dos componentes da empresa t\u00eam se comportado em rela\u00e7\u00e3o a cada requisito do cliente por meio da matriz de correla\u00e7\u00e3o.","id":3796912,"corpo":"analisa como os principais fornecedores dos componentes\r\nda empresa t\u00eam se comportado em rela\u00e7\u00e3o a\r\ncada requisito do cliente por meio da matriz de correla\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"faz uma an\u00e1lise da intera\u00e7\u00e3o de cada um dos requisitos dos clientes, por meio da matriz de correla\u00e7\u00e3o.","id":3796913,"corpo":"faz uma an\u00e1lise da intera\u00e7\u00e3o de cada um dos requisitos\r\ndos clientes, por meio da matriz de correla\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382634,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":396164,"materia":true,"id":396164,"slug":"engenharia-de-producao"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402644,"slug":"engenharia-de-producao-administracao-da-producao"},{"nome_clean":"Qualidade","oab":false,"nome":"Qualidade","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402655,"slug":"engenharia-de-producao-qualidade"}],"slug":"engenharia-de-producao\/1077982","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":2759}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma pequena loja possui um estacionamento com apenas cinco vagas. Os carros que precisam utilizar essas vagas chegam, de acordo com uma distribui\u00e7\u00e3o de Poisson, \u00e0 taxa de seis por hora. O tempo de estacionamento \u00e9 exponencialmente distribu\u00eddo com m\u00e9dia de 30 minutos. Os visitantes que n\u00e3o conseguem encontrar uma vaga livre precisam estacionar em outro lugar. Sabe-se que, em m\u00e9dia, a frequ\u00eancia de carros que n\u00e3o conseguem uma vaga livre no estacionamento da loja \u00e9 de 0,1263 por hora. Em Teoria das Filas, \u00e9 conhecida a rela\u00e7\u00e3o de que o n\u00famero m\u00e9dio de vagas ocupadas \u00e9 igual \u00e0 taxa de entrada dividida pela taxa de atendimento. Nessas condi\u00e7\u00f5es, a utiliza\u00e7\u00e3o m\u00e9dia do estacionamento \u00e9 de","provas":[{"id":37551,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":2759},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-engenheiro-area-producao","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Engenheiro - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:27","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":1077986,"hashId":"d3695a757c9397b40966e5053ecf966d","enunciado":"Uma pequena loja possui um estacionamento com apenas\r\ncinco vagas. Os carros que precisam utilizar essas vagas\r\nchegam, de acordo com uma distribui\u00e7\u00e3o de Poisson, \u00e0\r\ntaxa de seis por hora. O tempo de estacionamento \u00e9 exponencialmente\r\ndistribu\u00eddo com m\u00e9dia de 30 minutos. Os visitantes\r\nque n\u00e3o conseguem encontrar uma vaga livre\r\nprecisam estacionar em outro lugar. Sabe-se que, em m\u00e9dia,\r\na frequ\u00eancia de carros que n\u00e3o conseguem uma vaga\r\nlivre no estacionamento da loja \u00e9 de 0,1263 por hora. Em\r\nTeoria das Filas, \u00e9 conhecida a rela\u00e7\u00e3o de que o n\u00famero\r\nm\u00e9dio de vagas ocupadas \u00e9 igual \u00e0 taxa de entrada dividida\r\npela taxa de atendimento. Nessas condi\u00e7\u00f5es, a utiliza\u00e7\u00e3o\r\nm\u00e9dia do estacionamento \u00e9 de","resposta":3796926,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"58,7%","id":3796926,"corpo":"58,7%","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"60,0%","id":3796927,"corpo":"60,0%","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"87,4%","id":3796928,"corpo":"87,4%","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"100,0%","id":3796929,"corpo":"100,0%","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382635,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":396164,"materia":true,"id":396164,"slug":"engenharia-de-producao"},{"nome_clean":"Planejamento e Controle da Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento e Controle da Produ\u00e7\u00e3o","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402651,"slug":"engenharia-de-producao-planejamento-e-controle-da-producao"}],"slug":"engenharia-de-producao\/1077986","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":2759}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Devido \u00e0s intensas mudan\u00e7as e ao acirramento da competi\u00e7\u00e3o entre as organiza\u00e7\u00f5es, o conhecimento passa a ser uma importante fonte de vantagem competitiva. Neste sentido, Nonaka e Takeuchi (1997) afirmam que a convers\u00e3o dos conhecimentos t\u00e1citos e expl\u00edcitos ocorre de quatro modos, sendo eles:","provas":[{"id":37551,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":2759},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-engenheiro-area-producao","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Engenheiro - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:27","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":1077988,"hashId":"2b25e6f34daf3a5dc0b17b9427a2b9dd","enunciado":"Devido \u00e0s intensas mudan\u00e7as e ao acirramento da competi\u00e7\u00e3o\r\nentre as organiza\u00e7\u00f5es, o conhecimento passa a\r\nser uma importante fonte de vantagem competitiva. Neste\r\nsentido, Nonaka e Takeuchi (1997) afirmam que a convers\u00e3o\r\ndos conhecimentos t\u00e1citos e expl\u00edcitos ocorre de quatro\r\nmodos, sendo eles:","resposta":3796934,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"externaliza\u00e7\u00e3o, combina\u00e7\u00e3o, internaliza\u00e7\u00e3o e socializa\u00e7\u00e3o.","id":3796934,"corpo":"externaliza\u00e7\u00e3o, combina\u00e7\u00e3o, internaliza\u00e7\u00e3o e socializa\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"internaliza\u00e7\u00e3o, socializa\u00e7\u00e3o, tradu\u00e7\u00e3o e combina\u00e7\u00e3o.","id":3796935,"corpo":"internaliza\u00e7\u00e3o, socializa\u00e7\u00e3o, tradu\u00e7\u00e3o e combina\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"identifica\u00e7\u00e3o, codifica\u00e7\u00e3o, combina\u00e7\u00e3o e externaliza\u00e7\u00e3o.","id":3796936,"corpo":"identifica\u00e7\u00e3o, codifica\u00e7\u00e3o, combina\u00e7\u00e3o e externaliza\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"compartilhamento, conceitualiza\u00e7\u00e3o, sistematiza\u00e7\u00e3o e operacionaliza\u00e7\u00e3o.","id":3796937,"corpo":"compartilhamento, conceitualiza\u00e7\u00e3o, sistematiza\u00e7\u00e3o\r\ne operacionaliza\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382635,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":396164,"materia":true,"id":396164,"slug":"engenharia-de-producao"},{"nome_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico","oab":false,"nome":"Planejamento Estrat\u00e9gico","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402652,"slug":"engenharia-de-producao-planejamento-estrategico"}],"slug":"engenharia-de-producao\/1077988","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":2759}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O objetivo da an\u00e1lise de viabilidade econ\u00f4mica \u00e9 avaliar a aplicabilidade do neg\u00f3cio e obter uma proje\u00e7\u00e3o do seu comportamento frente ao mercado, dando uma maior seguran\u00e7a a investimentos, seja em novos empreendimentos, seja em empresas consolidadas. Um processo bastante utilizado \u00e9 a taxa interna de retorno (TIR), \u2013 taxa de desconto que faz com que o VPL de uma oportunidade de investimento seja igual a R$ 0 (j\u00e1 que o valor presente das entradas de caixa iguala-se ao investimento inicial). Em uma situa\u00e7\u00e3o de uso da TIR para tomar decis\u00e3o quanto \u00e0 aceita\u00e7\u00e3o ou \u00e0 rejei\u00e7\u00e3o de um projeto, o crit\u00e9rio a ser adotado \u00e9","provas":[{"id":37551,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o","id":2759},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufg-2018-ufg-engenheiro-area-producao","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - Engenheiro - \u00c1rea Produ\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:28","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":1077994,"hashId":"8e16978762d0746b99d3ad06a6c4a2ac","enunciado":"O objetivo da an\u00e1lise de viabilidade econ\u00f4mica \u00e9 avaliar a\r\naplicabilidade do neg\u00f3cio e obter uma proje\u00e7\u00e3o do seu\r\ncomportamento frente ao mercado, dando uma maior seguran\u00e7a\r\na investimentos, seja em novos empreendimentos,\r\nseja em empresas consolidadas. Um processo bastante\r\nutilizado \u00e9 a taxa interna de retorno (TIR), \u2013 taxa de\r\ndesconto que faz com que o VPL de uma oportunidade de\r\ninvestimento seja igual a R$ 0 (j\u00e1 que o valor presente das\r\nentradas de caixa iguala-se ao investimento inicial). Em\r\numa situa\u00e7\u00e3o de uso da TIR para tomar decis\u00e3o quanto \u00e0\r\naceita\u00e7\u00e3o ou \u00e0 rejei\u00e7\u00e3o de um projeto, o crit\u00e9rio a ser adotado\r\n\u00e9","resposta":3796960,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se a TIR for menor do que o custo de capital, aceitar o projeto.","id":3796958,"corpo":"se a TIR for menor do que o custo de capital, aceitar\r\no projeto.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se a TIR for igual ao custo de capital, aceitar o projeto. ","id":3796959,"corpo":"se a TIR for igual ao custo de capital, aceitar o projeto.\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se a TIR for maior do que o custo de capital, aceitar o projeto.","id":3796960,"corpo":"se a TIR for maior do que o custo de capital, aceitar o\r\nprojeto.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se a TIR for maior do que o custo de capital, rejeitar o projeto.","id":3796961,"corpo":"se a TIR for maior do que o custo de capital, rejeitar\r\no projeto.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382635,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":396164,"materia":true,"id":396164,"slug":"engenharia-de-producao"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de Projetos","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402645,"slug":"engenharia-de-producao-avaliacao-de-projetos"},{"nome_clean":"Pesquisa Operacional","oab":false,"nome":"Pesquisa Operacional","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402650,"slug":"engenharia-de-producao-pesquisa-operacional"}],"slug":"engenharia-de-producao\/1077994","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Transporte","id":16795}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 habilita\u00e7\u00e3o de licitantes, o Decreto n. 2.745\/1988 disp\u00f5e, em seu Cap\u00edtulo IV, que a inscri\u00e7\u00e3o no registro cadastral de licitantes da Petrobras poder\u00e1 ser cancelada, quando","provas":[{"id":37553,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Transporte","id":16795},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2018-ufg-tecnico-de-laboratorio-area-operacao-de-transporte","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Transporte - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1078000,"hashId":"3489526ace96e93280a52a84f643bb2e","enunciado":"Quanto \u00e0 habilita\u00e7\u00e3o de licitantes, o Decreto n. 2.745\/1988\r\ndisp\u00f5e, em seu Cap\u00edtulo IV, que a inscri\u00e7\u00e3o no registro cadastral\r\nde licitantes da Petrobras poder\u00e1 ser cancelada,\r\nquando","resposta":3796983,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"houver t\u00edtulos protestados ou executados.","id":3796982,"corpo":"houver t\u00edtulos protestados ou executados.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ocorrer declara\u00e7\u00e3o de inidoneidade da firma.","id":3796983,"corpo":"ocorrer declara\u00e7\u00e3o de inidoneidade da firma.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deixar de renovar, no prazo, documentos com prazo de validade vencido.","id":3796984,"corpo":"deixar de renovar, no prazo, documentos com prazo\r\nde validade vencido.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apresentar, na execu\u00e7\u00e3o de contrato, desempenho considerado insuficiente.","id":3796985,"corpo":"apresentar, na execu\u00e7\u00e3o de contrato, desempenho\r\nconsiderado insuficiente.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382636,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 2.745\/1998 - aprova o regulamento do procedimento licitat\u00f3rio simplificado da Petr\u00f3leo Brasileiro S.A. (PETROBRAS)","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 2.745\/1998 - aprova o regulamento do procedimento licitat\u00f3rio simplificado da Petr\u00f3leo Brasileiro S.A. (PETROBRAS)","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418602,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-2-745-1998-aprova-o-regulamento-do-procedimento-licitatorio-simplificado-da-petroleo-brasileiro-s-a-petrobras"}],"slug":"legislacao-federal\/1078000","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Transporte","id":16795}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A movimenta\u00e7\u00e3o de materiais \u00e9 atividade indispens\u00e1vel a qualquer sistema de produ\u00e7\u00e3o; visa ao abastecimento das se\u00e7\u00f5es produtivas e \u00e0 garantia da sequ\u00eancia do processo produtivo. Na elabora\u00e7\u00e3o de um projeto de terminal de cargas minerais, qual \u00e9 o equipamento mais eficiente para tal movimenta\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":37553,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Transporte","id":16795},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2018-ufg-tecnico-de-laboratorio-area-operacao-de-transporte","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Transporte - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1078006,"hashId":"3eaeb4abe2835c1d504db0fb14afc5a9","enunciado":"A movimenta\u00e7\u00e3o de materiais \u00e9 atividade indispens\u00e1vel a\r\nqualquer sistema de produ\u00e7\u00e3o; visa ao abastecimento das\r\nse\u00e7\u00f5es produtivas e \u00e0 garantia da sequ\u00eancia do processo\r\nprodutivo. Na elabora\u00e7\u00e3o de um projeto de terminal de\r\ncargas minerais, qual \u00e9 o equipamento mais eficiente para\r\ntal movimenta\u00e7\u00e3o?","resposta":3797008,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Empilhadeiras.","id":3797006,"corpo":"Empilhadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Guindastes.","id":3797007,"corpo":"Guindastes.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Esteiras transportadoras.","id":3797008,"corpo":"Esteiras transportadoras.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tratores.","id":3797009,"corpo":"Tratores.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382637,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Transportes","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Transportes","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399655,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-transportes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1078006","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Transporte","id":16795}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A estrutura b\u00e1sica de um porto organizado, constitu\u00edda por componentes funcionais, possui localiza\u00e7\u00f5es espec\u00edficas na \u00e1rea portu\u00e1ria. Os equipamentos de embarque e desembarque de cargas, como guindastes e p\u00f3rticos, devem ser instalados no","provas":[{"id":37553,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Transporte","id":16795},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2018-ufg-tecnico-de-laboratorio-area-operacao-de-transporte","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Transporte - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1078007,"hashId":"7d7f766ef72fda34a056dc3f9457b031","enunciado":"A estrutura b\u00e1sica de um porto organizado, constitu\u00edda por\r\ncomponentes funcionais, possui localiza\u00e7\u00f5es espec\u00edficas\r\nna \u00e1rea portu\u00e1ria. Os equipamentos de embarque e desembarque\r\nde cargas, como guindastes e p\u00f3rticos, devem\r\nser instalados no","resposta":3797011,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"anteporto.","id":3797010,"corpo":"anteporto.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"porto.","id":3797011,"corpo":"porto.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"retroporto.","id":3797012,"corpo":"retroporto.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"canal de acesso.","id":3797013,"corpo":"canal de acesso.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382637,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Transporte Mar\u00edtimo","oab":false,"nome":"Transporte Mar\u00edtimo","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399542,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-transporte-maritimo"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1078007","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Transporte","id":16795}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No dimensionamento da frota para a opera\u00e7\u00e3o do transporte p\u00fablico urbano, um conjunto de ve\u00edculos permanece estacionado nas esta\u00e7\u00f5es (terminais) ou em outros locais estrat\u00e9gicos, prontos para entrarem em servi\u00e7o, caso ocorra problema com um ve\u00edculo em opera\u00e7\u00e3o. Esse conjunto de ve\u00edculos recebe o nome de","provas":[{"id":37553,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Transporte","id":16795},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2018-ufg-tecnico-de-laboratorio-area-operacao-de-transporte","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Transporte - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1078008,"hashId":"988fdfe250a585f19223f8f0324f6278","enunciado":"No dimensionamento da frota para a opera\u00e7\u00e3o do transporte\r\np\u00fablico urbano, um conjunto de ve\u00edculos permanece\r\nestacionado nas esta\u00e7\u00f5es (terminais) ou em outros locais\r\nestrat\u00e9gicos, prontos para entrarem em servi\u00e7o, caso\r\nocorra problema com um ve\u00edculo em opera\u00e7\u00e3o. Esse conjunto\r\nde ve\u00edculos recebe o nome de","resposta":3797016,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"frota regular.","id":3797014,"corpo":"frota regular.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"frota total.","id":3797015,"corpo":"frota total.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"frota reserva.","id":3797016,"corpo":"frota reserva.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"frota em manuten\u00e7\u00e3o.","id":3797017,"corpo":"frota em manuten\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382637,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Transportes","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Transportes","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399655,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-transportes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1078008","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Transporte","id":16795}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Estoque pode ser entendido como a composi\u00e7\u00e3o de materiais que n\u00e3o \u00e9 usada em determinado momento na empresa, mas precisa existir por necessidades futuras. Entre os m\u00e9todos de controle de estoque existentes, h\u00e1 o sistema das reposi\u00e7\u00f5es peri\u00f3dicas, que consiste em","provas":[{"id":37553,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Transporte","id":16795},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2018-ufg-tecnico-de-laboratorio-area-operacao-de-transporte","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Transporte - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1078010,"hashId":"3bde15e05d92922d618f44d78161e4e3","enunciado":"Estoque pode ser entendido como a composi\u00e7\u00e3o de materiais\r\nque n\u00e3o \u00e9 usada em determinado momento na empresa,\r\nmas precisa existir por necessidades futuras. Entre\r\nos m\u00e9todos de controle de estoque existentes, h\u00e1 o sistema\r\ndas reposi\u00e7\u00f5es peri\u00f3dicas, que consiste em","resposta":3797022,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"repor os estoques em intervalos de tempo estabelecidos para cada item, nos quais a quantidade de material pedida dever\u00e1 ser igual \u00e0 necessidade de demanda do pr\u00f3ximo per\u00edodo.","id":3797022,"corpo":"repor os estoques em intervalos de tempo estabelecidos\r\npara cada item, nos quais a quantidade de material\r\npedida dever\u00e1 ser igual \u00e0 necessidade de demanda\r\ndo pr\u00f3ximo per\u00edodo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prever o consumo do pr\u00f3ximo per\u00edodo, tendo por base o consumo ou a demanda de dois per\u00edodos imediatamente anteriores.","id":3797023,"corpo":"prever o consumo do pr\u00f3ximo per\u00edodo, tendo por\r\nbase o consumo ou a demanda de dois per\u00edodos\r\nimediatamente anteriores.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"calcular o consumo do pr\u00f3ximo per\u00edodo, considerando que os valores dos per\u00edodos mais recentes receba peso maior que os valores dos per\u00edodos mais antigos.","id":3797024,"corpo":"calcular o consumo do pr\u00f3ximo per\u00edodo, considerando\r\nque os valores dos per\u00edodos mais recentes receba\r\npeso maior que os valores dos per\u00edodos mais antigos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estimar os estoques m\u00e1ximos e m\u00ednimos para cada item em fun\u00e7\u00e3o de uma expectativa de consumo para determinado per\u00edodo.","id":3797025,"corpo":"estimar os estoques m\u00e1ximos e m\u00ednimos para cada\r\nitem em fun\u00e7\u00e3o de uma expectativa de consumo\r\npara determinado per\u00edodo.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382637,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Transportes","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Transportes","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399655,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-transportes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1078010","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Transporte","id":16795}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A demanda de passageiros no transporte p\u00fablico urbano varia ao longo do tempo e no espa\u00e7o. Conhecer essa varia\u00e7\u00e3o \u00e9 fundamental para a defini\u00e7\u00e3o adequada da oferta do servi\u00e7o. Existem diferentes tipos de demanda em um sistema de transporte, tais como: a demanda manifesta, a demanda reprimida e a demanda potencial. Demanda potencial \u00e9","provas":[{"id":37553,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Transporte","id":16795},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2018-ufg-tecnico-de-laboratorio-area-operacao-de-transporte","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Transporte - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1078012,"hashId":"fcc93e5df7db5e6c517a8e0fb2d6bf81","enunciado":"A demanda de passageiros no transporte p\u00fablico urbano\r\nvaria ao longo do tempo e no espa\u00e7o. Conhecer essa varia\u00e7\u00e3o\r\n\u00e9 fundamental para a defini\u00e7\u00e3o adequada da oferta\r\ndo servi\u00e7o. Existem diferentes tipos de demanda em um\r\nsistema de transporte, tais como: a demanda manifesta, a\r\ndemanda reprimida e a demanda potencial. Demanda potencial\r\n\u00e9","resposta":3797032,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o grupo que possui interesse em utilizar o sistema de transporte, no entanto, alguma caracter\u00edstica deste sistema o impede, como sua capacidade ou capilaridade.","id":3797030,"corpo":"o grupo que possui interesse em utilizar o sistema de\r\ntransporte, no entanto, alguma caracter\u00edstica deste\r\nsistema o impede, como sua capacidade ou capilaridade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o grupo de usu\u00e1rios que atualmente utilizam o sistema de transporte, ou seja, usu\u00e1rio que \u00e9 cativo do sistema.","id":3797031,"corpo":"o grupo de usu\u00e1rios que atualmente utilizam o sistema\r\nde transporte, ou seja, usu\u00e1rio que \u00e9 cativo do\r\nsistema.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a quantidade de servi\u00e7o de transporte que pode ser consumido em fun\u00e7\u00e3o de um determinado n\u00edvel de oferta e de fatores de incentivo ao uso do servi\u00e7o.","id":3797032,"corpo":"a quantidade de servi\u00e7o de transporte que pode ser\r\nconsumido em fun\u00e7\u00e3o de um determinado n\u00edvel de\r\noferta e de fatores de incentivo ao uso do servi\u00e7o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o conjunto de pessoas que passaram a utilizar o sistema de transporte, em estudo, em fun\u00e7\u00e3o de melhorias no servi\u00e7o.","id":3797033,"corpo":"o conjunto de pessoas que passaram a utilizar o sistema\r\nde transporte, em estudo, em fun\u00e7\u00e3o de melhorias\r\nno servi\u00e7o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382637,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Transportes","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Transportes","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399655,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-transportes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1078012","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural de Minas Gerais","sigla":"EMATER","id":1538,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A documenta\u00e7\u00e3o de auditoria \u00e9 uma responsabilidade do auditor e sua prepara\u00e7\u00e3o deve fornecer evid\u00eancia de que foi planejada e executada em conformidade com as normas de auditoria e exig\u00eancias legais e regulamentares aplic\u00e1veis. Acerca da documenta\u00e7\u00e3o de auditoria, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":33625,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural de Minas Gerais","sigla":"EMATER","id":1538,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emater-mg-2018-fundep-auditor","tipo":1,"nome":"FUNDEP - EMATER - Auditor - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:42:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":1016780,"hashId":"11f6370c4f034bc25c73bdd59cbb6282","enunciado":"A documenta\u00e7\u00e3o de auditoria \u00e9 uma responsabilidade do auditor e sua prepara\u00e7\u00e3o deve fornecer evid\u00eancia\r\nde que foi planejada e executada em conformidade com as normas de auditoria e exig\u00eancias legais e\r\nregulamentares aplic\u00e1veis.\r\nAcerca da documenta\u00e7\u00e3o de auditoria, \u00e9 correto afirmar que","resposta":3558359,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dentre suas finalidades est\u00e1 a possibilidade de permitir que a equipe de auditoria possa ser responsabilizada por seu trabalho.","id":3558359,"corpo":"dentre suas finalidades est\u00e1 a possibilidade de permitir que a equipe de auditoria possa ser responsabilizada\r\npor seu trabalho.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os assuntos registrados em uma auditoria n\u00e3o podem ser utilizados em auditorias futuras, sob pena de direcionar o trabalho dos auditores para problemas pr\u00e9-existentes.","id":3558360,"corpo":"os assuntos registrados em uma auditoria n\u00e3o podem ser utilizados em auditorias futuras, sob pena de\r\ndirecionar o trabalho dos auditores para problemas pr\u00e9-existentes.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sua forma, conte\u00fado e extens\u00e3o devem seguir padr\u00f5es r\u00edgidos, os quais independem do tamanho e da complexidade da entidade objeto do trabalho de auditoria.","id":3558361,"corpo":"sua forma, conte\u00fado e extens\u00e3o devem seguir padr\u00f5es r\u00edgidos, os quais independem do tamanho e da\r\ncomplexidade da entidade objeto do trabalho de auditoria.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"deve ser preparada, a fim de permitir que a administra\u00e7\u00e3o da entidade objeto do trabalho de auditoria compreenda os resultados dos procedimentos executados pelo auditor.","id":3558362,"corpo":"deve ser preparada, a fim de permitir que a administra\u00e7\u00e3o da entidade objeto do trabalho de auditoria\r\ncompreenda os resultados dos procedimentos executados pelo auditor.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372372,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Documenta\u00e7\u00e3o de Auditoria","oab":false,"nome":"Documenta\u00e7\u00e3o de Auditoria","pai":416995,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4677,"slug":"auditoria-documentacao-de-auditoria"}],"slug":"auditoria\/1016780","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural de Minas Gerais","sigla":"EMATER","id":1538,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Decreto n\u00ba 3.000, de 26 de mar\u00e7o de 1999, que regulamenta a tributa\u00e7\u00e3o, a fiscaliza\u00e7\u00e3o, a arrecada\u00e7\u00e3o e a administra\u00e7\u00e3o do Imposto sobre a Renda e Proventos de Qualquer Natureza, no que diz respeito aos livros fiscais exigidos das pessoas jur\u00eddicas tributadas com base na sistem\u00e1tica do lucro real, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":33625,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural de Minas Gerais","sigla":"EMATER","id":1538,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emater-mg-2018-fundep-auditor","tipo":1,"nome":"FUNDEP - EMATER - Auditor - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":1016798,"hashId":"7e5aa3061372d1efc6abe4b762b7b556","enunciado":"De acordo com o Decreto n\u00ba 3.000, de 26 de mar\u00e7o de 1999, que regulamenta a tributa\u00e7\u00e3o, a fiscaliza\u00e7\u00e3o,\r\na arrecada\u00e7\u00e3o e a administra\u00e7\u00e3o do Imposto sobre a Renda e Proventos de Qualquer Natureza, no que diz\r\nrespeito aos livros fiscais exigidos das pessoas jur\u00eddicas tributadas com base na sistem\u00e1tica do lucro real, \u00e9\r\ncorreto afirmar que","resposta":3558432,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o livro para registro permanente de estoque \u00e9 obrigat\u00f3rio para todas as empresas tributadas com base na sistem\u00e1tica do lucro real.","id":3558431,"corpo":"o livro para registro permanente de estoque \u00e9 obrigat\u00f3rio para todas as empresas tributadas com base na\r\nsistem\u00e1tica do lucro real.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 permitida a ado\u00e7\u00e3o de modelo pr\u00f3prio do livro para registro de invent\u00e1rio, criado pela pessoa jur\u00eddica, que satisfa\u00e7a \u00e0s necessidade de seu neg\u00f3cio.","id":3558432,"corpo":"\u00e9 permitida a ado\u00e7\u00e3o de modelo pr\u00f3prio do livro para registro de invent\u00e1rio, criado pela pessoa jur\u00eddica,\r\nque satisfa\u00e7a \u00e0s necessidade de seu neg\u00f3cio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 permitida a substitui\u00e7\u00e3o do Livro de Apura\u00e7\u00e3o do Lucro Real (LALUR) por outro livro, porventura exigido por lei fiscal estadual ou distrital, desde que assegurada a clareza das informa\u00e7\u00f5es obrigat\u00f3rias.","id":3558433,"corpo":"\u00e9 permitida a substitui\u00e7\u00e3o do Livro de Apura\u00e7\u00e3o do Lucro Real (LALUR) por outro livro, porventura exigido\r\npor lei fiscal estadual ou distrital, desde que assegurada a clareza das informa\u00e7\u00f5es obrigat\u00f3rias.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a elabora\u00e7\u00e3o e a escritura\u00e7\u00e3o do livro para registro de invent\u00e1rio s\u00e3o opcionais para as sociedades comerciais cujo montante total de compras de mercadorias para revenda, no exerc\u00edcio social, seja inferior a R$ 4.800.000,00.","id":3558434,"corpo":"a elabora\u00e7\u00e3o e a escritura\u00e7\u00e3o do livro para registro de invent\u00e1rio s\u00e3o opcionais para as sociedades\r\ncomerciais cujo montante total de compras de mercadorias para revenda, no exerc\u00edcio social, seja inferior\r\na R$ 4.800.000,00.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372373,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 3.000\/99 - Regulamenta a tributa\u00e7\u00e3o, fiscaliza\u00e7\u00e3o, arrecada\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o do Imposto sobre a Renda e Proventos de Qualquer Natureza","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 3.000\/99 - Regulamenta a tributa\u00e7\u00e3o, fiscaliza\u00e7\u00e3o, arrecada\u00e7\u00e3o e administra\u00e7\u00e3o do Imposto sobre a Renda e Proventos de Qualquer Natureza","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418616,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-3-000-99-regulamenta-a-tributacao-fiscalizacao-arrecadacao-e-administracao-do-imposto-sobre-a-renda-e-proventos-de-qualquer-natureza"}],"slug":"legislacao-federal\/1016798","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural de Minas Gerais","sigla":"EMATER","id":1538,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 10.637, de 20 de dezembro de 2002, estabeleceu a figura da n\u00e3o-cumulatividade na cobran\u00e7a da contribui\u00e7\u00e3o para os Programas de Integra\u00e7\u00e3o Social (PIS) e de Forma\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio do Servidor P\u00fablico (PASEP). Acerca da figura da n\u00e3o-cumulatividade das referidas contribui\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":33625,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural de Minas Gerais","sigla":"EMATER","id":1538,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emater-mg-2018-fundep-auditor","tipo":1,"nome":"FUNDEP - EMATER - Auditor - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":1016800,"hashId":"b17900407f52db2786af1577da82b696","enunciado":"A Lei n\u00ba 10.637, de 20 de dezembro de 2002, estabeleceu a figura da n\u00e3o-cumulatividade na cobran\u00e7a da\r\ncontribui\u00e7\u00e3o para os Programas de Integra\u00e7\u00e3o Social (PIS) e de Forma\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio do Servidor P\u00fablico\r\n(PASEP).\r\nAcerca da figura da n\u00e3o-cumulatividade das referidas contribui\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que","resposta":3558439,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 vedada a possibilidade de desconto de cr\u00e9ditos sobre bens e servi\u00e7os adquiridos de pessoa jur\u00eddica domiciliada no exterior.","id":3558439,"corpo":"\u00e9 vedada a possibilidade de desconto de cr\u00e9ditos sobre bens e servi\u00e7os adquiridos de pessoa jur\u00eddica\r\ndomiciliada no exterior.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o cr\u00e9dito n\u00e3o aproveitado no respectivo m\u00eas de apura\u00e7\u00e3o somente poder\u00e1 ser aproveitado at\u00e9 o fim do exerc\u00edcio social subsequente ao fato gerador, sob pena de prescri\u00e7\u00e3o.","id":3558440,"corpo":"o cr\u00e9dito n\u00e3o aproveitado no respectivo m\u00eas de apura\u00e7\u00e3o somente poder\u00e1 ser aproveitado at\u00e9 o fim do\r\nexerc\u00edcio social subsequente ao fato gerador, sob pena de prescri\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"acerca do gasto com m\u00e3o de obra podem ser apurados cr\u00e9ditos calculados sobre a remunera\u00e7\u00e3o bruta, desde que a m\u00e3o de obra, base para c\u00e1lculo dos cr\u00e9ditos tenha sido alocada direta ou indiretamente na produ\u00e7\u00e3o.","id":3558441,"corpo":"acerca do gasto com m\u00e3o de obra podem ser apurados cr\u00e9ditos calculados sobre a remunera\u00e7\u00e3o bruta,\r\ndesde que a m\u00e3o de obra, base para c\u00e1lculo dos cr\u00e9ditos tenha sido alocada direta ou indiretamente na\r\nprodu\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" na apura\u00e7\u00e3o do montante total relativo \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o ao PIS, \u00e9 permitido o desconto de cr\u00e9ditos calculados em rela\u00e7\u00e3o a valores pagos, a t\u00edtulo de aluguel de m\u00e1quinas e equipamentos, a pessoas f\u00edsicas ou pessoas jur\u00eddicas.","id":3558442,"corpo":" na apura\u00e7\u00e3o do montante total relativo \u00e0 contribui\u00e7\u00e3o ao PIS, \u00e9 permitido o desconto de cr\u00e9ditos calculados\r\nem rela\u00e7\u00e3o a valores pagos, a t\u00edtulo de aluguel de m\u00e1quinas e equipamentos, a pessoas f\u00edsicas ou\r\npessoas jur\u00eddicas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372374,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.637\/02 -Disp\u00f5e sobre a n\u00e3o-cumulatividade na cobran\u00e7a da contribui\u00e7\u00e3o para os Programas de Integra\u00e7\u00e3o Social (PIS) e de Forma\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio do Servidor P\u00fablico (Pasep), nos casos que especifica; sobre o pagamento e o parcelamento de d\u00e9bitos t","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.637\/02 -Disp\u00f5e sobre a n\u00e3o-cumulatividade na cobran\u00e7a da contribui\u00e7\u00e3o para os Programas de Integra\u00e7\u00e3o Social (PIS) e de Forma\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio do Servidor P\u00fablico (Pasep), nos casos que especifica; sobre o pagamento e o parcelamento de d\u00e9bitos t","pai":395701,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":398352,"slug":"legislacao-federal-lei-no-10-637-02-dispoe-sobre-a-nao-cumulatividade-na-cobranca-da-contribuicao-para-os-programas-de-integracao-social-pis-e-de-formacao-do-patrimonio-do-servidor-publico-pasep-nos-casos-que-especifica-sobre-o-pagamento-e-o-parcelamento-de-debitos-t"}],"slug":"legislacao-federal\/1016800","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural de Minas Gerais","sigla":"EMATER","id":1538,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 5.172, de 25 de outubro de 1966, estabelece que somente a lei pode instituir ou extinguir tributos. Considerando tal dispositivo legal, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":33625,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural de Minas Gerais","sigla":"EMATER","id":1538,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emater-mg-2018-fundep-auditor","tipo":1,"nome":"FUNDEP - EMATER - Auditor - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:42:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":1016803,"hashId":"ff4f1011cd38b8169c8cb988e587a59a","enunciado":"O C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, institu\u00eddo pela Lei n\u00ba 5.172, de 25 de outubro de 1966, estabelece que somente\r\na lei pode instituir ou extinguir tributos.\r\nConsiderando tal dispositivo legal, \u00e9 correto afirmar que","resposta":3558453,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os tratados e as conven\u00e7\u00f5es internacionais das quais o Brasil seja signat\u00e1rio n\u00e3o podem alterar dispositivos da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria brasileira.","id":3558451,"corpo":"os tratados e as conven\u00e7\u00f5es internacionais das quais o Brasil seja signat\u00e1rio n\u00e3o podem alterar dispositivos\r\nda legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria brasileira.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os decretos, representando o entendimento do Poder Executivo acerca da aplicabilidade das leis, podem trazer regras pr\u00f3prias de interpreta\u00e7\u00e3o.","id":3558452,"corpo":"os decretos, representando o entendimento do Poder Executivo acerca da aplicabilidade das leis, podem\r\ntrazer regras pr\u00f3prias de interpreta\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as hip\u00f3teses de exclus\u00e3o, suspens\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos tribut\u00e1rio somente podem ser estabelecidas por for\u00e7a de lei, igualmente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o ou extin\u00e7\u00e3o de tributos.","id":3558453,"corpo":"as hip\u00f3teses de exclus\u00e3o, suspens\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos tribut\u00e1rio somente podem ser estabelecidas\r\npor for\u00e7a de lei, igualmente \u00e0 institui\u00e7\u00e3o ou extin\u00e7\u00e3o de tributos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as atualiza\u00e7\u00f5es monet\u00e1rias da base de c\u00e1lculo de um tributo equiparam-se \u00e0 figura da majora\u00e7\u00e3o de tributos e, como tal, requerem edi\u00e7\u00e3o de lei para que sejam estabelecidas.","id":3558454,"corpo":"as atualiza\u00e7\u00f5es monet\u00e1rias da base de c\u00e1lculo de um tributo equiparam-se \u00e0 figura da majora\u00e7\u00e3o de\r\ntributos e, como tal, requerem edi\u00e7\u00e3o de lei para que sejam estabelecidas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372374,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407168,"slug":"direito-tributario-credito-tributario"},{"nome_clean":"Exclus\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Exclus\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407168,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407178,"slug":"direito-tributario-exclusao-do-credito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/1016803","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural de Minas Gerais","sigla":"EMATER","id":1538,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie as afirma\u00e7\u00f5es, considerando as disposi\u00e7\u00f5es da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria brasileira. I. Contribuinte \u00e9 a denomina\u00e7\u00e3o do sujeito passivo da obriga\u00e7\u00e3o principal, quando tenha rela\u00e7\u00e3o pessoal e direta com a situa\u00e7\u00e3o que constitua o respectivo fato gerador. II. No que diz respeito \u00e0 pessoa jur\u00eddica, a capacidade tribut\u00e1ria passiva independe de esta estar regularmente constitu\u00edda, bastando que configure uma unidade econ\u00f4mica ou profissional. III. Respons\u00e1vel \u00e9 a denomina\u00e7\u00e3o do sujeito passivo da obriga\u00e7\u00e3o principal quando este, revestindo-se da condi\u00e7\u00e3o de contribuinte, responde pelo recolhimento de um determinado tributo de forma subsidi\u00e1ria. IV. Em observ\u00e2ncia ao princ\u00edpio da capacidade contributiva, a capacidade tribut\u00e1ria passiva depende diretamente da capacidade civil das pessoas naturais e das pessoas jur\u00eddicas, quando assim constitu\u00eddas. Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em","provas":[{"id":33625,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural de Minas Gerais","sigla":"EMATER","id":1538,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emater-mg-2018-fundep-auditor","tipo":1,"nome":"FUNDEP - EMATER - Auditor - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:42:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":1016805,"hashId":"87d7d5eefcbac5a699f3f4186685d994","enunciado":"<p>Avalie as afirma\u00e7\u00f5es, considerando as disposi\u00e7\u00f5es da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria brasileira.\r\n<\/p><p>I. Contribuinte \u00e9 a denomina\u00e7\u00e3o do sujeito passivo da obriga\u00e7\u00e3o principal, quando tenha rela\u00e7\u00e3o pessoal\r\ne direta com a situa\u00e7\u00e3o que constitua o respectivo fato gerador.\r\n<\/p><p>II. No que diz respeito \u00e0 pessoa jur\u00eddica, a capacidade tribut\u00e1ria passiva independe de esta estar\r\nregularmente constitu\u00edda, bastando que configure uma unidade econ\u00f4mica ou profissional.\r\n<\/p><p>III. Respons\u00e1vel \u00e9 a denomina\u00e7\u00e3o do sujeito passivo da obriga\u00e7\u00e3o principal quando este, revestindo-se\r\nda condi\u00e7\u00e3o de contribuinte, responde pelo recolhimento de um determinado tributo de forma\r\nsubsidi\u00e1ria.<\/p><p>\r\nIV. Em observ\u00e2ncia ao princ\u00edpio da capacidade contributiva, a capacidade tribut\u00e1ria passiva depende\r\ndiretamente da capacidade civil das pessoas naturais e das pessoas jur\u00eddicas, quando assim constitu\u00eddas.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto apenas o que se afirma em<\/p>","resposta":3558459,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":3558459,"corpo":"I e II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":3558460,"corpo":"I e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":3558461,"corpo":"II e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":3558462,"corpo":"III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372374,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417818,"slug":"direito-tributario-legislacao-tributaria"},{"nome_clean":"Sujeito Passivo (Contribuinte e Respons\u00e1vel)","oab":false,"nome":"Sujeito Passivo (Contribuinte e Respons\u00e1vel)","pai":407152,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417876,"slug":"direito-tributario-sujeito-passivo-contribuinte-e-responsavel"}],"slug":"direito-tributario\/1016805","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural de Minas Gerais","sigla":"EMATER","id":1538,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Caso o contribuinte efetue, espontaneamente, pagamento a maior ou indevido de um tributo, em face da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria aplic\u00e1vel, \u00e9 corrreto afirmar que o direito de pleitear a restitui\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":33625,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural de Minas Gerais","sigla":"EMATER","id":1538,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"emater-mg-2018-fundep-auditor","tipo":1,"nome":"FUNDEP - EMATER - Auditor - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:42:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":1016809,"hashId":"d227851cd521f11ed378020a3214f01e","enunciado":"Caso o contribuinte efetue, espontaneamente, pagamento a maior ou indevido de um tributo, em face da\r\nlegisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria aplic\u00e1vel, \u00e9 corrreto afirmar que o direito de pleitear a restitui\u00e7\u00e3o","resposta":3558477,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o possui regra prescricional.","id":3558475,"corpo":"n\u00e3o possui regra prescricional.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o possui regra prescricional, mas requer protesto pr\u00e9vio.","id":3558476,"corpo":"n\u00e3o possui regra prescricional, mas requer protesto pr\u00e9vio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"extingue-se com decurso do prazo de 5 anos, contados da data de extin\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio.","id":3558477,"corpo":"extingue-se com decurso do prazo de 5 anos, contados da data de extin\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"extingue-se com decurso do prazo de 5 anos, contados da data do fato gerador do tributo pago a maior ou indevido.","id":3558478,"corpo":"extingue-se com decurso do prazo de 5 anos, contados da data do fato gerador do tributo pago a maior\r\nou indevido.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372374,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407168,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407174,"slug":"direito-tributario-extincao-do-credito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/1016809","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras","id":16061}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em an\u00e1lise comparativa com a l\u00edngua portuguesa, Faria (2003) aponta tr\u00eas (03) tipos de met\u00e1foras na Libras: a met\u00e1fora equivalente, a met\u00e1fora semelhante e a met\u00e1fora diferente. De acordo com a pesquisadora, assinale a op\u00e7\u00e3o que corresponde a uma met\u00e1fora semelhante.","provas":[{"id":33627,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras","id":16061},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2018-uece-professor-area-lingua-brasileira-de-sinais-libras","tipo":1,"nome":"UECE - SEDUC CE - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras - 2018"},{"id":33629,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras","id":16061},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-professor-area-lingua-brasileira-de-sinais-libras","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras - 2018"},{"id":33631,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras","id":16061},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"funece-ce-2018-uece-professor-area-lingua-brasileira-de-sinais-libras","tipo":1,"nome":"UECE - FUNECE - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":1016866,"hashId":"701b084dd2799d09fb2584fcc4327d81","enunciado":"Em an\u00e1lise comparativa com a l\u00edngua\r\nportuguesa, Faria (2003) aponta tr\u00eas (03) tipos de\r\nmet\u00e1foras na Libras: a met\u00e1fora equivalente, a\r\nmet\u00e1fora semelhante e a met\u00e1fora diferente. De\r\nacordo com a pesquisadora, assinale a op\u00e7\u00e3o que\r\ncorresponde a uma met\u00e1fora semelhante.","resposta":3558706,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CABE\u00c7A-DURA","id":3558703,"corpo":"CABE\u00c7A-DURA","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"M\u00c3OS-LEVES","id":3558704,"corpo":"M\u00c3OS-LEVES","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CAIR-O-QUEIXO","id":3558705,"corpo":"CAIR-O-QUEIXO","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"LEVAR-O-CANO","id":3558706,"corpo":"LEVAR-O-CANO","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372380,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1016866","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras","id":16061}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Felipe (2001), ensinar uma l\u00edngua de sinais para ouvintes n\u00e3o \u00e9 uma tarefa muito f\u00e1cil, por isso, a autora traz em seu livro LIBRAS em Contexto \u2013 Curso B\u00e1sico alguns princ\u00edpios norteadores, para os professores, que podem ser seguidos para melhorar o ensino-aprendizado. Esses princ\u00edpios incluem procedimentos tais como","provas":[{"id":33627,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras","id":16061},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2018-uece-professor-area-lingua-brasileira-de-sinais-libras","tipo":1,"nome":"UECE - SEDUC CE - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras - 2018"},{"id":33629,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras","id":16061},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-professor-area-lingua-brasileira-de-sinais-libras","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras - 2018"},{"id":33631,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras","id":16061},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"funece-ce-2018-uece-professor-area-lingua-brasileira-de-sinais-libras","tipo":1,"nome":"UECE - FUNECE - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":1016873,"hashId":"c37acb475fdfac659142b773b9046043","enunciado":"De acordo com Felipe (2001), ensinar uma\r\nl\u00edngua de sinais para ouvintes n\u00e3o \u00e9 uma tarefa\r\nmuito f\u00e1cil, por isso, a autora traz em seu livro\r\nLIBRAS em Contexto \u2013 Curso B\u00e1sico alguns princ\u00edpios\r\nnorteadores, para os professores, que podem ser\r\nseguidos para melhorar o ensino-aprendizado. Esses\r\nprinc\u00edpios incluem procedimentos tais como","resposta":3558733,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"solicitar que os alunos fa\u00e7am anota\u00e7\u00f5es a cada aula; fazer com que os alunos memorizem palavras e listas de palavras; e estimular sempre a produ\u00e7\u00e3o, incentivando o uso da Libras.","id":3558731,"corpo":"solicitar que os alunos fa\u00e7am anota\u00e7\u00f5es a cada\r\naula; fazer com que os alunos memorizem\r\npalavras e listas de palavras; e estimular\r\nsempre a produ\u00e7\u00e3o, incentivando o uso da\r\nLibras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fazer com que o aluno perceba que n\u00e3o deve anotar nas aulas, porque isso desvia sua aten\u00e7\u00e3o visual; fazer o aluno repetir suas frases ou memorizar listas de palavras; e fazer sempre atividades que exercitem a vis\u00e3o.","id":3558732,"corpo":"fazer com que o aluno perceba que n\u00e3o deve\r\nanotar nas aulas, porque isso desvia sua\r\naten\u00e7\u00e3o visual; fazer o aluno repetir suas frases\r\nou memorizar listas de palavras; e fazer sempre\r\natividades que exercitem a vis\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fazer sempre atividades que exercitem a vis\u00e3o; fazer com que o aluno perceba que n\u00e3o deve anotar nas aulas, porque isso desvia sua aten\u00e7\u00e3o visual; estimular sempre a produ\u00e7\u00e3o, incentivando o uso da Libras.","id":3558733,"corpo":"fazer sempre atividades que exercitem a vis\u00e3o;\r\nfazer com que o aluno perceba que n\u00e3o deve\r\nanotar nas aulas, porque isso desvia sua\r\naten\u00e7\u00e3o visual; estimular sempre a produ\u00e7\u00e3o,\r\nincentivando o uso da Libras.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"incentivar seus alunos a participar de atividades socioculturais realizadas nas comunidades surdas; solicitar que os alunos fa\u00e7am anota\u00e7\u00f5es a cada aula; instruir para que os alunos falem em portugu\u00eas juntamente com a Libras, pois sendo estas l\u00ednguas de modalidades diferentes, esse procedimento ajudar\u00e1 bastante o desenvolvimento dos alunos.","id":3558734,"corpo":"incentivar seus alunos a participar de atividades\r\nsocioculturais realizadas nas comunidades\r\nsurdas; solicitar que os alunos fa\u00e7am anota\u00e7\u00f5es\r\na cada aula; instruir para que os alunos falem\r\nem portugu\u00eas juntamente com a Libras, pois\r\nsendo estas l\u00ednguas de modalidades diferentes,\r\nesse procedimento ajudar\u00e1 bastante o\r\ndesenvolvimento dos alunos.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372381,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1016873","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras","id":16061}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os estudos lingu\u00edsticos de Ferreira-Brito (1998), assinale a op\u00e7\u00e3o que N\u00c3O corresponde a uma das propriedades das l\u00ednguas humanas nas l\u00ednguas de sinais.","provas":[{"id":33627,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras","id":16061},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2018-uece-professor-area-lingua-brasileira-de-sinais-libras","tipo":1,"nome":"UECE - SEDUC CE - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras - 2018"},{"id":33629,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras","id":16061},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-professor-area-lingua-brasileira-de-sinais-libras","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras - 2018"},{"id":33631,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras","id":16061},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"funece-ce-2018-uece-professor-area-lingua-brasileira-de-sinais-libras","tipo":1,"nome":"UECE - FUNECE - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:31","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":1016876,"hashId":"0a36821580ecf68a2d6e86947441ff73","enunciado":"Considerando os estudos lingu\u00edsticos de\r\nFerreira-Brito (1998), assinale a op\u00e7\u00e3o que N\u00c3O\r\ncorresponde a uma das propriedades das l\u00ednguas\r\nhumanas nas l\u00ednguas de sinais.","resposta":3558744,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"flexibilidade","id":3558743,"corpo":"flexibilidade","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"iconicidade","id":3558744,"corpo":"iconicidade","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"arbitrariedade","id":3558745,"corpo":"arbitrariedade","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"descontinuidade","id":3558746,"corpo":"descontinuidade","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372381,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1016876","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras","id":16061}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atente para o seguinte excerto: \u201cUma das principais fun\u00e7\u00f5es da morfologia \u00e9 a mudan\u00e7a de classe, isto \u00e9, a utiliza\u00e7\u00e3o da ideia de uma palavra em outra classe gramatical. Forma-se um novo sinal para se utilizar o significado de um sinal j\u00e1 existente num contexto que requer uma classe gramatical diferente\u201d (Quadros; Karnopp, 2004). Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta exemplo desse processo.","provas":[{"id":33627,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras","id":16061},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2018-uece-professor-area-lingua-brasileira-de-sinais-libras","tipo":1,"nome":"UECE - SEDUC CE - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras - 2018"},{"id":33629,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras","id":16061},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-professor-area-lingua-brasileira-de-sinais-libras","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras - 2018"},{"id":33631,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras","id":16061},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"funece-ce-2018-uece-professor-area-lingua-brasileira-de-sinais-libras","tipo":1,"nome":"UECE - FUNECE - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":1016889,"hashId":"b0237d95096ce6760a455f59b3317453","enunciado":"Atente para o seguinte excerto: \u201cUma das\r\nprincipais fun\u00e7\u00f5es da morfologia \u00e9 a mudan\u00e7a de\r\nclasse, isto \u00e9, a utiliza\u00e7\u00e3o da ideia de uma palavra\r\nem outra classe gramatical. Forma-se um novo sinal\r\npara se utilizar o significado de um sinal j\u00e1 existente\r\nnum contexto que requer uma classe gramatical\r\ndiferente\u201d (Quadros; Karnopp, 2004).\r\nAssinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta exemplo desse\r\nprocesso.","resposta":3558795,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ROUBAR \u2013 LADR\u00c3O","id":3558795,"corpo":"ROUBAR \u2013 LADR\u00c3O","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CASA \u2013 ESCOLA","id":3558796,"corpo":"CASA \u2013 ESCOLA","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"L\u00c1PIS \u2013 APONTADOR","id":3558797,"corpo":"L\u00c1PIS \u2013 APONTADOR","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"SENTAR \u2013 DEITAR","id":3558798,"corpo":"SENTAR \u2013 DEITAR","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372382,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"}],"slug":"linguas-outras\/1016889","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras","id":16061}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne ao II Congresso Internacional de Educa\u00e7\u00e3o do Surdo, acontecido em Mil\u00e3o no ano de 1880, assinale a afirma\u00e7\u00e3o verdadeira.","provas":[{"id":33627,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras","id":16061},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEDUC CE","id":941,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-ce-ce-2018-uece-professor-area-lingua-brasileira-de-sinais-libras","tipo":1,"nome":"UECE - SEDUC CE - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras - 2018"},{"id":33629,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras","id":16061},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-professor-area-lingua-brasileira-de-sinais-libras","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras - 2018"},{"id":33631,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras","id":16061},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"FUNECE","id":3456,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"funece-ce-2018-uece-professor-area-lingua-brasileira-de-sinais-libras","tipo":1,"nome":"UECE - FUNECE - Professor - \u00c1rea: L\u00edngua Brasileira de Sinais - Libras - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":1016903,"hashId":"ec160414b941f67849eeecbfe388bfd1","enunciado":"No que concerne ao II Congresso Internacional\r\nde Educa\u00e7\u00e3o do Surdo, acontecido em Mil\u00e3o no ano\r\nde 1880, assinale a afirma\u00e7\u00e3o verdadeira.","resposta":3558853,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Resultou na retomada do uso da L\u00edngua de Sinais no \u00e2mbito educacional em todo o mundo, ap\u00f3s anos do uso de m\u00e9todo oral e da proibi\u00e7\u00e3o da L\u00edngua de Sinais.","id":3558851,"corpo":"Resultou na retomada do uso da L\u00edngua de\r\nSinais no \u00e2mbito educacional em todo o mundo,\r\nap\u00f3s anos do uso de m\u00e9todo oral e da proibi\u00e7\u00e3o\r\nda L\u00edngua de Sinais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apesar da exist\u00eancia de 49% de delegados defensores do uso de sinais no processo educacional de surdos nesse congresso, prevaleceu a vit\u00f3ria do m\u00e9todo oralista.","id":3558852,"corpo":"Apesar da exist\u00eancia de 49% de delegados\r\ndefensores do uso de sinais no processo\r\neducacional de surdos nesse congresso,\r\nprevaleceu a vit\u00f3ria do m\u00e9todo oralista.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Foi organizado, patrocinado e executado por especialistas defensores do m\u00e9todo oralista de ensino e negou o discurso de surdos e seus representantes.","id":3558853,"corpo":"Foi organizado, patrocinado e executado por\r\nespecialistas defensores do m\u00e9todo oralista de\r\nensino e negou o discurso de surdos e seus\r\nrepresentantes.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O uso da L\u00edngua de Sinais foi descontinuado a partir de tal Congresso, tanto nas escolas onde foi proibido, quanto fora dela e s\u00f3 foi recriada pela comunidade surda anos depois.","id":3558854,"corpo":"O uso da L\u00edngua de Sinais foi descontinuado a\r\npartir de tal Congresso, tanto nas escolas onde\r\nfoi proibido, quanto fora dela e s\u00f3 foi recriada\r\npela comunidade surda anos depois.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372384,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"nome_clean":"Libras","oab":false,"nome":"Libras","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":397708,"slug":"linguas-outras-libras"},{"nome_clean":"Temas sobre pessoas com defici\u00eancias","oab":false,"nome":"Temas sobre pessoas com defici\u00eancias","pai":397707,"assunto_raiz":397707,"materia":false,"id":400957,"slug":"linguas-outras-temas-sobre-pessoas-com-deficiencias"}],"slug":"linguas-outras\/1016903","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A art\u00e9ria g\u00e1strica esquerda, ramo do tronco cel\u00edaco, \u00e9 a principal nutridora do est\u00f4mago.","provas":[{"id":29255,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2018"},{"id":29256,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":946757,"hashId":"1a7ef24c28af444c9f3eac4a9781397a","enunciado":"A art\u00e9ria g\u00e1strica esquerda, ramo do tronco cel\u00edaco, \u00e9 a\r\nprincipal nutridora do est\u00f4mago.","resposta":3316095,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3316095,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3316096,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 anatomia e \u00e0 fisiologia do est\u00f4mago, julgue os itens seguintes.","id":359475,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 anatomia e \u00e0 fisiologia do est\u00f4mago, julgue os itens\r\nseguintes.","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/946757","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os IPMN (Intraductal Papillary Mucinous Neoplasms) de ductos principais apresentam 20% de chance de maligniza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":29255,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2018"},{"id":29256,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":946758,"hashId":"36c73a2f9b775386546f953ec687372f","enunciado":"Os IPMN (Intraductal Papillary Mucinous Neoplasms) de\r\nductos principais apresentam 20% de chance de maligniza\u00e7\u00e3o.","resposta":3316098,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3316097,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3316098,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos tumores pancre\u00e1ticos, julgue os itens que se seguem.","id":359476,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos tumores pancre\u00e1ticos, julgue os itens que se\r\nseguem.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/946758","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Mais de 50% dos pacientes diagnosticados com VIPoma podem apresentar met\u00e1stases em f\u00edgado, pulm\u00e3o, rins e ossos.","provas":[{"id":29255,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2018"},{"id":29256,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":946760,"hashId":"eb8a41ed980b219ee0b20ca51b8e4a40","enunciado":"Mais de 50% dos pacientes diagnosticados com VIPoma\r\npodem apresentar met\u00e1stases em f\u00edgado, pulm\u00e3o, rins e ossos.","resposta":3316101,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3316101,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3316102,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos tumores pancre\u00e1ticos, julgue os itens que se seguem.","id":359476,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos tumores pancre\u00e1ticos, julgue os itens que se\r\nseguem.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/946760","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um atraso de doze a vinte e quatro horas na realiza\u00e7\u00e3o do tratamento cir\u00fargico da apendicite n\u00e3o complicada n\u00e3o aumenta o risco de perfura\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":29255,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2018"},{"id":29256,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":946766,"hashId":"138889a3c9d68661feacbbe545269d2e","enunciado":"Um atraso de doze a vinte e quatro horas na realiza\u00e7\u00e3o do\r\ntratamento cir\u00fargico da apendicite n\u00e3o complicada n\u00e3o\r\naumenta o risco de perfura\u00e7\u00e3o.","resposta":3316113,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3316113,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3316114,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Sabendo que a apendicite aguda \u00e9 a causa mais comum de abdome agudo cir\u00fargico no mundo, julgue os itens a seguir.","id":359477,"enunciado":"Sabendo que a apendicite aguda \u00e9 a causa mais comum de abdome\r\nagudo cir\u00fargico no mundo, julgue os itens a seguir.","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/946766","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Diferentemente do que ocorre em rela\u00e7\u00e3o aos homens, as h\u00e9rnias mais comuns em mulheres s\u00e3o as femorais.","provas":[{"id":29255,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2018"},{"id":29256,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":946772,"hashId":"5680e8ff05c639f81b709753649c682d","enunciado":"Diferentemente do que ocorre em rela\u00e7\u00e3o aos homens, as\r\nh\u00e9rnias mais comuns em mulheres s\u00e3o as femorais.","resposta":3316126,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3316125,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3316126,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das h\u00e9rnias da parede abdominal, julgue os itens seguintes.","id":359478,"enunciado":"Acerca das h\u00e9rnias da parede abdominal, julgue os itens seguintes.","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/946772","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em se tratando de tumores distais, \u00e9 necess\u00e1ria a realiza\u00e7\u00e3o de esplenectomia para a retirada dos linfonodos do hilo espl\u00eanico.","provas":[{"id":29255,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2018"},{"id":29256,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":946773,"hashId":"20b5b894493d7f55e6134f02ba1b3fbd","enunciado":"Em se tratando de tumores distais, \u00e9 necess\u00e1ria a realiza\u00e7\u00e3o de\r\nesplenectomia para a retirada dos linfonodos do hilo espl\u00eanico.","resposta":3316128,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3316127,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3316128,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de c\u00e2ncer g\u00e1strico, o sexto tipo de c\u00e2ncer mais comum no Brasil, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":359479,"enunciado":"A respeito de c\u00e2ncer g\u00e1strico, o sexto tipo de c\u00e2ncer mais comum\r\nno Brasil, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/946773","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Mundialmente, a incid\u00eancia de c\u00e2ncer g\u00e1strico distal tem aumentado e a de c\u00e2ncer g\u00e1strico proximal, diminu\u00eddo.","provas":[{"id":29255,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2018"},{"id":29256,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":946775,"hashId":"986b41dd32bf0ae91cb02f1852c985ed","enunciado":"Mundialmente, a incid\u00eancia de c\u00e2ncer g\u00e1strico distal tem\r\naumentado e a de c\u00e2ncer g\u00e1strico proximal, diminu\u00eddo.","resposta":3316132,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3316131,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3316132,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de c\u00e2ncer g\u00e1strico, o sexto tipo de c\u00e2ncer mais comum no Brasil, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":359479,"enunciado":"A respeito de c\u00e2ncer g\u00e1strico, o sexto tipo de c\u00e2ncer mais comum\r\nno Brasil, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/946775","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A infec\u00e7\u00e3o por H. pylori n\u00e3o est\u00e1 relacionada \u00e0 carcinog\u00eanese dos adenocarcinomas do tipo difuso.","provas":[{"id":29255,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2018"},{"id":29256,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":946777,"hashId":"27cdbc2b792dca9d8839a450aeb027e2","enunciado":"A infec\u00e7\u00e3o por H. pylori n\u00e3o est\u00e1 relacionada \u00e0 carcinog\u00eanese\r\ndos adenocarcinomas do tipo difuso.","resposta":3316136,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3316135,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3316136,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de c\u00e2ncer g\u00e1strico, o sexto tipo de c\u00e2ncer mais comum no Brasil, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":359479,"enunciado":"A respeito de c\u00e2ncer g\u00e1strico, o sexto tipo de c\u00e2ncer mais comum\r\nno Brasil, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/946777","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A nesidioblastose pode estar relacionada ao by-pass g\u00e1strico em Y-de-Roux para tratamento de obesidade.","provas":[{"id":29255,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2018"},{"id":29256,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":946779,"hashId":"503e124ce254383f7a00a62cae27bc2c","enunciado":"A nesidioblastose pode estar relacionada ao by-pass g\u00e1strico\r\nem Y-de-Roux para tratamento de obesidade.","resposta":3316139,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3316139,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3316140,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, relativos a nesidioblastose.","id":359480,"enunciado":"Julgue os seguintes itens, relativos a nesidioblastose.","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/946779","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" Em se tratando de cirurgias infectadas, \u00e9 mandat\u00f3rio o uso de antibitiocoprofilaxia.","provas":[{"id":29255,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2018"},{"id":29256,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":946787,"hashId":"1df60ce1d3e295b5dd423cdd257db6b4","enunciado":" Em se tratando de cirurgias infectadas, \u00e9 mandat\u00f3rio o uso de\r\nantibitiocoprofilaxia.","resposta":3316156,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3316155,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3316156,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao uso de antibi\u00f3ticos na pr\u00e1tica cir\u00fargica, julgue os itens subsecutivos.","id":359481,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao uso de antibi\u00f3ticos na pr\u00e1tica cir\u00fargica, julgue os\r\nitens subsecutivos.","rotulo":100,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/946787","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O quadro cl\u00ednico do referido paciente \u00e9 compat\u00edvel com pneumonia bacteriana cr\u00f4nica complicada com derrame pleural, o que justificaria a interna\u00e7\u00e3o hospitalar para a realiza\u00e7\u00e3o de tratamento antibi\u00f3tico e toracocentese ou para a realiza\u00e7\u00e3o de drenagem tor\u00e1cica para aliviar o sintoma de dispneia.","provas":[{"id":29255,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2018"},{"id":29256,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":946790,"hashId":"2c8846108f90c0097023563a41bb91ce","enunciado":"O quadro cl\u00ednico do referido paciente \u00e9 compat\u00edvel com\r\npneumonia bacteriana cr\u00f4nica complicada com derrame\r\npleural, o que justificaria a interna\u00e7\u00e3o hospitalar para a\r\nrealiza\u00e7\u00e3o de tratamento antibi\u00f3tico e toracocentese ou para a\r\nrealiza\u00e7\u00e3o de drenagem tor\u00e1cica para aliviar o sintoma\r\nde dispneia.","resposta":3316162,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3316161,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3316162,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de sessenta e cinco anos de idade, com regular estado geral, procurou atendimento m\u00e9dico queixando-se de tosse pouco produtiva, iniciada havia tr\u00eas meses, eventualmente acompanhada de escarros hemoptoicos e associada \u00e0 dispneia progressiva aos m\u00e9dios esfor\u00e7os. Ele informou que vivia em \u00e1rea rural, que fumou, em m\u00e9dia, dez cigarros por dia durante vinte anos, mas que, havia mais de trinta anos, tinha parado de fumar. Negou alcoolismo, mas bebia destilados regularmente. No que se refere a esse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":359482,"enunciado":"<p>Um paciente de sessenta e cinco anos de idade, com\r\nregular estado geral, procurou atendimento m\u00e9dico queixando-se de\r\ntosse pouco produtiva, iniciada havia tr\u00eas meses, eventualmente\r\nacompanhada de escarros hemoptoicos e associada \u00e0 dispneia\r\nprogressiva aos m\u00e9dios esfor\u00e7os. Ele informou que vivia em \u00e1rea\r\nrural, que fumou, em m\u00e9dia, dez cigarros por dia durante vinte anos,\r\nmas que, havia mais de trinta anos, tinha parado de fumar. Negou\r\nalcoolismo, mas bebia destilados regularmente.<\/p><p>\r\nNo que se refere a esse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/946790","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel para esse caso \u00e9 de neoplasia maligna de pulm\u00e3o.","provas":[{"id":29255,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2018"},{"id":29256,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":946792,"hashId":"47d6e0d57f97262049a9e1d8cbf7ebef","enunciado":"O diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel para esse caso \u00e9 de neoplasia\r\nmaligna de pulm\u00e3o.","resposta":3316166,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3316165,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3316166,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de sessenta e cinco anos de idade, com regular estado geral, procurou atendimento m\u00e9dico queixando-se de tosse pouco produtiva, iniciada havia tr\u00eas meses, eventualmente acompanhada de escarros hemoptoicos e associada \u00e0 dispneia progressiva aos m\u00e9dios esfor\u00e7os. Ele informou que vivia em \u00e1rea rural, que fumou, em m\u00e9dia, dez cigarros por dia durante vinte anos, mas que, havia mais de trinta anos, tinha parado de fumar. Negou alcoolismo, mas bebia destilados regularmente. No que se refere a esse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":359482,"enunciado":"<p>Um paciente de sessenta e cinco anos de idade, com\r\nregular estado geral, procurou atendimento m\u00e9dico queixando-se de\r\ntosse pouco produtiva, iniciada havia tr\u00eas meses, eventualmente\r\nacompanhada de escarros hemoptoicos e associada \u00e0 dispneia\r\nprogressiva aos m\u00e9dios esfor\u00e7os. Ele informou que vivia em \u00e1rea\r\nrural, que fumou, em m\u00e9dia, dez cigarros por dia durante vinte anos,\r\nmas que, havia mais de trinta anos, tinha parado de fumar. Negou\r\nalcoolismo, mas bebia destilados regularmente.<\/p><p>\r\nNo que se refere a esse caso cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":"medicina\/946792","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O quadro cl\u00ednico apresentado \u00e9 compat\u00edvel com pneumot\u00f3rax hipertensivo, o que exige imediata pun\u00e7\u00e3o tor\u00e1cica com agulha grossa, ao n\u00edvel do segundo espa\u00e7o intercostal, na linha hemiclavicular para estabilizar o paciente, seguido de drenagem pleural sob selo d\u2019\u00e1gua \u00e0 direita.","provas":[{"id":29255,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2018"},{"id":29256,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":7395},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-residente-area-cirurgia-geral-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":946793,"hashId":"64cf925d1afcd07210df1d240db861d2","enunciado":"O quadro cl\u00ednico apresentado \u00e9 compat\u00edvel com pneumot\u00f3rax\r\nhipertensivo, o que exige imediata pun\u00e7\u00e3o tor\u00e1cica com agulha\r\ngrossa, ao n\u00edvel do segundo espa\u00e7o intercostal, na linha\r\nhemiclavicular para estabilizar o paciente, seguido de\r\ndrenagem pleural sob selo d\u2019\u00e1gua \u00e0 direita.","resposta":3316168,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3316167,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3316168,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente de sessenta anos de idade, v\u00edtima de acidente automobil\u00edstico, deu entrada na emerg\u00eancia com v\u00e1rias escoria\u00e7\u00f5es na face e em regi\u00e3o toracoabdominal, ingurgitamento jugular, bastante agitado e desorientado, embora estivesse apresentando abertura ocular espont\u00e2nea. O paciente apresentava, ainda, resposta motora que indicava o local da dor, sudorese importante, taquidispneia e satura\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica de oxig\u00eanio de 88%, mesmo com suporte nasal de oxig\u00eanio a 6 L\/min. Com refer\u00eancia a esse caso cl\u00ednico, julgue os itens que se seguem.","id":359483,"enunciado":"<p>Um paciente de sessenta anos de idade, v\u00edtima de acidente\r\nautomobil\u00edstico, deu entrada na emerg\u00eancia com v\u00e1rias escoria\u00e7\u00f5es\r\nna face e em regi\u00e3o toracoabdominal, ingurgitamento jugular,\r\nbastante agitado e desorientado, embora estivesse apresentando\r\nabertura ocular espont\u00e2nea. O paciente apresentava, ainda, resposta\r\nmotora que indicava o local da dor, sudorese importante,\r\ntaquidispneia e satura\u00e7\u00e3o perif\u00e9rica de oxig\u00eanio de 88%, mesmo\r\ncom suporte nasal de oxig\u00eanio a 6 L\/min.\r\n<\/p><p>Com refer\u00eancia a esse caso cl\u00ednico, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/946793","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Transporte","id":16795}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Art. 259 do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro traz as pontua\u00e7\u00f5es para cada categoria de infra\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito cometida. S\u00e3o elas:","provas":[{"id":37553,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Transporte","id":16795},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2018-ufg-tecnico-de-laboratorio-area-operacao-de-transporte","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Transporte - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:42:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1078021,"hashId":"ef7fb6572cf49f8ff0c5de745628b352","enunciado":"O Art. 259 do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro traz as pontua\u00e7\u00f5es\r\npara cada categoria de infra\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito cometida.\r\nS\u00e3o elas:","resposta":3797067,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"grav\u00edssima \u2013 4 pontos; grave \u2013 3 pontos; m\u00e9dia \u2013 2 pontos; leve \u2013 1 ponto.","id":3797066,"corpo":"grav\u00edssima \u2013 4 pontos; grave \u2013 3 pontos; m\u00e9dia \u2013 2\r\npontos; leve \u2013 1 ponto.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"grav\u00edssima \u2013 7 pontos; grave \u2013 5 pontos; m\u00e9dia \u2013 4 pontos; leve \u2013 3 pontos.","id":3797067,"corpo":"grav\u00edssima \u2013 7 pontos; grave \u2013 5 pontos; m\u00e9dia \u2013 4\r\npontos; leve \u2013 3 pontos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"grav\u00edssima \u2013 10 pontos; grave \u2013 8 pontos; m\u00e9dia \u2013 6 pontos; leve \u2013 4 pontos.","id":3797068,"corpo":"grav\u00edssima \u2013 10 pontos; grave \u2013 8 pontos; m\u00e9dia \u2013 6\r\npontos; leve \u2013 4 pontos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"grav\u00edssima \u2013 8 pontos; grave \u2013 6 pontos; m\u00e9dia \u2013 5 pontos; leve \u2013 4 pontos.","id":3797069,"corpo":"grav\u00edssima \u2013 8 pontos; grave \u2013 6 pontos; m\u00e9dia \u2013 5\r\npontos; leve \u2013 4 pontos.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382638,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo XVI - Das Penalidades","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XVI - Das Penalidades","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421884,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xvi-das-penalidades"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/1078021","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Transporte","id":16795}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o estudo da capacidade de interse\u00e7\u00f5es semaforizadas, \u00e9 necess\u00e1rio o entendimento de alguns conceitos fundamentais. O fluxo de satura\u00e7\u00e3o \u00e9","provas":[{"id":37553,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Transporte","id":16795},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Goi\u00e1s","sigla":"UFG","id":2357,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal doGoi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal doGoi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufg-2018-ufg-tecnico-de-laboratorio-area-operacao-de-transporte","tipo":1,"nome":"UFG - UFG - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Transporte - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1078024,"hashId":"16ed4a23b98447aad7c0af7ad53ef52e","enunciado":"Para o estudo da capacidade de interse\u00e7\u00f5es semaforizadas,\r\n\u00e9 necess\u00e1rio o entendimento de alguns conceitos\r\nfundamentais. O fluxo de satura\u00e7\u00e3o \u00e9","resposta":3797078,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o n\u00famero m\u00e1ximo de ve\u00edculos capazes de atravessar o cruzamento para o per\u00edodo de uma hora de tempo de verde do cruzamento","id":3797078,"corpo":"o n\u00famero m\u00e1ximo de ve\u00edculos capazes de atravessar\r\no cruzamento para o per\u00edodo de uma hora de tempo\r\nde verde do cruzamento","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o n\u00famero m\u00e1ximo de ve\u00edculos capazes de atravessar o cruzamento durante um per\u00edodo de vinte e quatro horas.","id":3797079,"corpo":"o n\u00famero m\u00e1ximo de ve\u00edculos capazes de atravessar\r\no cruzamento durante um per\u00edodo de vinte e quatro\r\nhoras.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a parcela do ciclo de um sem\u00e1foro que \u00e9 realmente usada pelos ve\u00edculos solicitantes.","id":3797080,"corpo":"a parcela do ciclo de um sem\u00e1foro que \u00e9 realmente\r\nusada pelos ve\u00edculos solicitantes.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o intervalo entre o final da passagem de um ve\u00edculo e o in\u00edcio da passagem do ve\u00edculo seguinte de uma corrente de tr\u00e1fego, numa determinada se\u00e7\u00e3o de via.","id":3797081,"corpo":"o intervalo entre o final da passagem de um ve\u00edculo e\r\no in\u00edcio da passagem do ve\u00edculo seguinte de uma\r\ncorrente de tr\u00e1fego, numa determinada se\u00e7\u00e3o de via.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":382638,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Transportes","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Transportes","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399655,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-transportes"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1078024","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo Fazend\u00e1rio","id":16176}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SEFAZ RS","id":1030,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tratados e conven\u00e7\u00f5es internacionais sobre direitos humanos, depois de aprovados internamente em cada casa do Congresso Nacional, em dois turnos, por tr\u00eas quintos dos votos dos respectivos membros, s\u00e3o considerados equivalentes a","provas":[{"id":34496,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo Fazend\u00e1rio","id":16176},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SEFAZ RS","id":1030,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sefaz-rs-rs-2018-cespe-cebraspe-assistente-administrativo-fazendario-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ RS - Assistente Administrativo Fazend\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:42:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1025705,"hashId":"ee0f955cf91d118909bf4f0383fc0306","enunciado":"Tratados e conven\u00e7\u00f5es internacionais sobre direitos humanos,\r\ndepois de aprovados internamente em cada casa do Congresso\r\nNacional, em dois turnos, por tr\u00eas quintos dos votos dos respectivos\r\nmembros, s\u00e3o considerados equivalentes a","resposta":3590946,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"leis federais.","id":3590942,"corpo":"leis federais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00famulas vinculantes.","id":3590943,"corpo":"s\u00famulas vinculantes.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"medidas provis\u00f3rias.","id":3590944,"corpo":"medidas provis\u00f3rias.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"leis complementares.","id":3590945,"corpo":"leis complementares.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"emendas constitucionais.","id":3590946,"corpo":"emendas constitucionais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373920,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1025705","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O poeta Jo\u00e3o Cabral de Melo Neto est\u00e1 inserido, segundo a cr\u00edtica liter\u00e1ria tradicional, na terceira gera\u00e7\u00e3o modernista. As principais caracter\u00edsticas do projeto liter\u00e1rio dessa gera\u00e7\u00e3o s\u00e3o,","provas":[{"id":38728,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas","id":1923},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2018-colegio-pedro-ii-professor-area-portugues-2","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Professor - \u00c1rea: Portugu\u00eas - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":419,"descricao":"Letras (Portugu\u00eas E Literatura)"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1129913,"hashId":"6c8e879519b0a1c02d22fa5edda6e3e5","enunciado":"<p align=\"justify\">O poeta Jo\u00e3o Cabral de Melo Neto est\u00e1 inserido, segundo a cr\u00edtica liter\u00e1ria tradicional, na terceira gera\u00e7\u00e3o modernista.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">As principais caracter\u00edsticas do projeto liter\u00e1rio dessa gera\u00e7\u00e3o s\u00e3o,<\/p><p><br><\/p>","resposta":4018566,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na prosa, somente o destaque da obra de Guimar\u00e3es Rosa, com seu regionalismo de car\u00e1ter universalista e a reinven\u00e7\u00e3o de uma linguagem mitopo\u00e9tica.","id":4018563,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>na prosa, somente o destaque da obra de Guimar\u00e3es Rosa, com seu regionalismo de car\u00e1ter universalista e a reinven\u00e7\u00e3o de uma linguagem mitopo\u00e9tica.<\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na prosa, a not\u00e1vel narrativa de cunho regionalista que, em vez da realidade determinista, firmou-se em uma concep\u00e7\u00e3o que unia a psicologia e a cr\u00edtica social.","id":4018564,"corpo":"<p align=justify>na prosa, a not\u00e1vel narrativa de cunho regionalista que, em vez da realidade determinista, firmou-se em uma concep\u00e7\u00e3o que unia a psicologia e a cr\u00edtica social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na l\u00edrica, a ruptura com o projeto da gera\u00e7\u00e3o antecessora, configurando um movimento demolidor, que buscava a liberdade no uso do material lingu\u00edstico e po\u00e9tico.","id":4018565,"corpo":"<p align=justify>na l\u00edrica, a ruptura com o projeto da gera\u00e7\u00e3o antecessora, configurando um movimento demolidor, que buscava a liberdade no uso do material lingu\u00edstico e po\u00e9tico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na l\u00edrica, a consci\u00eancia est\u00e9tica, o maior apuro do verso, com acentuada relev\u00e2ncia \u00e0 palavra e ao ritmo, o senso agudo de medida, a volta \u00e0 rima e aos metros tradicionais.","id":4018566,"corpo":"<p align=justify>na l\u00edrica, a consci\u00eancia est\u00e9tica, o maior apuro do verso, com acentuada relev\u00e2ncia \u00e0 palavra e ao ritmo, o senso agudo de medida, a volta \u00e0 rima e aos metros tradicionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":388994,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Literatura","oab":false,"nome":"Literatura","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403589,"slug":"lingua-portuguesa-literatura"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1129913","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","descricao":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","oab":false,"id":959}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia","id":12662},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":12663}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPOG","id":3405,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" No trecho \u201cMeu erro, no entanto, devia ser o caminho de uma verdade, pois, quando erro, \u00e9 que saio do que entendo\u201d. (l. 04 e 05), as palavras sublinhadas s\u00e3o respectivamente:","provas":[{"id":34497,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia","id":12662},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPOG","id":3405,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","descricao":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","oab":false,"id":959},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sepog-ce-2018-prefeitura-de-fortaleza-professor-substituto-area-geografia-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Fortaleza - SEPOG - Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia - 2018"},{"id":34498,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":12663},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPOG","id":3405,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","descricao":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","oab":false,"id":959},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sepog-ce-2018-prefeitura-de-fortaleza-professor-substituto-area-historia-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Fortaleza - SEPOG - Professor Substituto - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:42:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1025731,"hashId":"474d3e5accdbb1b149a138380217015b","enunciado":" No trecho <strong>\u201cMeu <u>erro<\/u>, no entanto, devia ser o caminho de uma verdade, pois, quando <u>erro,<\/u> \u00e9 que saio do que entendo<\/strong>\u201d. (l. 04 e 05), as palavras sublinhadas s\u00e3o respectivamente:","resposta":3591072,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"substantivo e adjetivo.","id":3591070,"corpo":"substantivo e adjetivo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" verbo e substantivo.","id":3591071,"corpo":" verbo e substantivo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"substantivo e verbo.","id":3591072,"corpo":"substantivo e verbo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" verbo e adjetivo.","id":3591073,"corpo":" verbo e adjetivo.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373922,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/34497\/56.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Substantivos","oab":false,"nome":"Substantivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403622,"slug":"lingua-portuguesa-substantivos"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1025731","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","descricao":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","oab":false,"id":959}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia","id":12662},{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":12663}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPOG","id":3405,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o pronome \u00e1tono constante do seguinte trecho \u201cN\u00e3o esquecer que o erro, muitas vezes, se havia tornado o meu caminho\u201d (l. 01 e 02), assinale a alternativa em que esse pronome foi colocado de modo errado.","provas":[{"id":34497,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia","id":12662},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPOG","id":3405,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","descricao":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","oab":false,"id":959},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sepog-ce-2018-prefeitura-de-fortaleza-professor-substituto-area-geografia-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Fortaleza - SEPOG - Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia - 2018"},{"id":34498,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":12663},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPOG","id":3405,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","descricao":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","oab":false,"id":959},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sepog-ce-2018-prefeitura-de-fortaleza-professor-substituto-area-historia-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Fortaleza - SEPOG - Professor Substituto - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:42:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":1025738,"hashId":"c3b89fb70c361b21fb356ee868132c72","enunciado":"Considerando o pronome \u00e1tono constante do seguinte trecho \u201c<strong>N\u00e3o esquecer que o erro, muitas vezes, se havia tornado o meu caminho<\/strong>\u201d (l. 01 e 02), assinale a alternativa em que esse pronome foi colocado de modo errado.","resposta":3591101,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O erro se havia tornado o meu caminho.","id":3591098,"corpo":"O erro se havia tornado o meu caminho.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" O erro havia-se tornado o meu caminho.","id":3591099,"corpo":" O erro havia-se tornado o meu caminho.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O erro havia se tornado o meu caminho.","id":3591100,"corpo":"O erro havia se tornado o meu caminho.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O erro havia tornado-se o meu caminho.","id":3591101,"corpo":"O erro havia tornado-se o meu caminho.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373922,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/34497\/56.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1025738","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","descricao":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","oab":false,"id":959}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia","id":12662}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPOG","id":3405,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Geomorfologia \u00e9 uma \u00e1rea das Ci\u00eancias da Terra que oferece importantes subs\u00eddios para os estudos na Geografia. Assinale a alternativa CORRETA, que cita o principal objetivo dos estudos desenvolvidos na Geomorfologia.","provas":[{"id":34497,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia","id":12662},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPOG","id":3405,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","descricao":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","oab":false,"id":959},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sepog-ce-2018-prefeitura-de-fortaleza-professor-substituto-area-geografia-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Fortaleza - SEPOG - Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1025750,"hashId":"d6c4f3b1b6f17073915113d6368b1762","enunciado":"A Geomorfologia \u00e9 uma \u00e1rea das Ci\u00eancias da Terra que oferece importantes subs\u00eddios para os estudos na Geografia. Assinale a alternativa CORRETA, que cita o principal objetivo dos estudos desenvolvidos na Geomorfologia.","resposta":3591146,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estuda as diferentes formas de relevo da superf\u00edcie terrestre.","id":3591146,"corpo":"Estuda as diferentes formas de relevo da superf\u00edcie terrestre.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estuda as formas nas quais os diferentes tipos de cobertura vegetal encontram-se distribu\u00eddas na superf\u00edcie terrestre.","id":3591147,"corpo":"Estuda as formas nas quais os diferentes tipos de cobertura vegetal encontram-se distribu\u00eddas na superf\u00edcie terrestre.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estuda as caracter\u00edsticas e a forma\u00e7\u00e3o dos diferentes tipos de solos.","id":3591148,"corpo":"Estuda as caracter\u00edsticas e a forma\u00e7\u00e3o dos diferentes tipos de solos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Estuda a distribui\u00e7\u00e3o das \u00e1guas superficiais, subterr\u00e2neas e oce\u00e2nicas.","id":3591149,"corpo":" Estuda a distribui\u00e7\u00e3o das \u00e1guas superficiais, subterr\u00e2neas e oce\u00e2nicas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373924,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geografia F\u00edsica","oab":false,"nome":"Geografia F\u00edsica","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":398335,"slug":"geografia-geografia-fisica"}],"slug":"geografia\/1025750","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","descricao":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","oab":false,"id":959}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia","id":12662}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPOG","id":3405,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA, que apresenta o tipo de informa\u00e7\u00e3o representada em um mapa pedol\u00f3gico.","provas":[{"id":34497,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia","id":12662},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPOG","id":3405,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","descricao":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","oab":false,"id":959},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sepog-ce-2018-prefeitura-de-fortaleza-professor-substituto-area-geografia-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Fortaleza - SEPOG - Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1025751,"hashId":"5f9d83b1fadeb67f917d7d7b5863f01f","enunciado":"Assinale a alternativa CORRETA, que apresenta o tipo de informa\u00e7\u00e3o representada em um mapa pedol\u00f3gico.","resposta":3591153,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vegeta\u00e7\u00e3o.","id":3591150,"corpo":"Vegeta\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Geologia.","id":3591151,"corpo":"Geologia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Geomorfologia.","id":3591152,"corpo":"Geomorfologia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Solos.","id":3591153,"corpo":"Solos.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373924,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Solos e Relevos","oab":false,"nome":"Solos e Relevos","pai":397297,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397288,"slug":"geografia-solos-e-relevos"}],"slug":"geografia\/1025751","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","descricao":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","oab":false,"id":959}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia","id":12662}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPOG","id":3405,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre os munic\u00edpios que fazem limite com Fortaleza, podemos citar:","provas":[{"id":34497,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia","id":12662},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPOG","id":3405,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","descricao":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","oab":false,"id":959},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sepog-ce-2018-prefeitura-de-fortaleza-professor-substituto-area-geografia-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Fortaleza - SEPOG - Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1025755,"hashId":"800474caf1d0d0c4ae6e7998497eb54d","enunciado":"Entre os munic\u00edpios que fazem limite com Fortaleza, podemos citar:","resposta":3591166,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eus\u00e9bio, Aquiraz, Maracana\u00fa, Pacatuba e Itaitinga.","id":3591166,"corpo":"Eus\u00e9bio, Aquiraz, Maracana\u00fa, Pacatuba e Itaitinga.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Caucaia, Aquiraz, Eus\u00e9bio, Horizonte e S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante.","id":3591167,"corpo":"Caucaia, Aquiraz, Eus\u00e9bio, Horizonte e S\u00e3o Gon\u00e7alo do Amarante.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aquiraz, Maracana\u00fa, Horizonte, Pacajus e Pindoretama.","id":3591168,"corpo":"Aquiraz, Maracana\u00fa, Horizonte, Pacajus e Pindoretama.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Horizonte, Aquiraz, Eus\u00e9bio, Pacajus e Guaiuba.","id":3591169,"corpo":"Horizonte, Aquiraz, Eus\u00e9bio, Pacajus e Guaiuba.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373924,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Cear\u00e1 - CE","oab":false,"nome":"Cear\u00e1 - CE","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397367,"slug":"geografia-ceara-ce"}],"slug":"geografia\/1025755","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","descricao":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","oab":false,"id":959}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia","id":12662}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPOG","id":3405,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os sistemas ambientais s\u00e3o \u00e1reas dotadas de condi\u00e7\u00f5es espec\u00edficas relacionadas, principalmente, aos fatores do potencial ecol\u00f3gico e da explora\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica. Assinale a alternativa CORRETA, que cita o sistema ambiental situado na plan\u00edcie litor\u00e2nea do munic\u00edpio de Fortaleza, no qual est\u00e1 inserido o Parque Ecol\u00f3gico do Rio Coc\u00f3.","provas":[{"id":34497,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia","id":12662},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPOG","id":3405,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","descricao":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","oab":false,"id":959},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sepog-ce-2018-prefeitura-de-fortaleza-professor-substituto-area-geografia-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Fortaleza - SEPOG - Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1025757,"hashId":"e325c89473635c5a2e5c04b23e07ff42","enunciado":"Os sistemas ambientais s\u00e3o \u00e1reas dotadas de condi\u00e7\u00f5es espec\u00edficas relacionadas, principalmente, aos fatores do potencial ecol\u00f3gico e da explora\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica. Assinale a alternativa CORRETA, que cita o sistema ambiental situado na plan\u00edcie litor\u00e2nea do munic\u00edpio de Fortaleza, no qual est\u00e1 inserido o Parque Ecol\u00f3gico do Rio Coc\u00f3.","resposta":3591176,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Depress\u00e3o sertaneja.","id":3591174,"corpo":" Depress\u00e3o sertaneja.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Planalto sedimentar.","id":3591175,"corpo":"Planalto sedimentar.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Plan\u00edcie fluviomarinha.","id":3591176,"corpo":"Plan\u00edcie fluviomarinha.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Maci\u00e7o residual.","id":3591177,"corpo":"Maci\u00e7o residual.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373924,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Cear\u00e1 - CE","oab":false,"nome":"Cear\u00e1 - CE","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397367,"slug":"geografia-ceara-ce"}],"slug":"geografia\/1025757","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","descricao":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","oab":false,"id":959}],"cargos":[{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia","id":12662}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPOG","id":3405,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA, que define o tipo de escoamento superficial que predomina nos rios e riachos situados no ambiente sertanejo do estado do Cear\u00e1.","provas":[{"id":34497,"cargo":{"descricao":"Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia","id":12662},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal do Planejamento, Or\u00e7amento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPOG","id":3405,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","descricao":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","oab":false,"id":959},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sepog-ce-2018-prefeitura-de-fortaleza-professor-substituto-area-geografia-2","tipo":1,"nome":"Prefeitura de Fortaleza - SEPOG - Professor Substituto - \u00c1rea: Geografia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":1025762,"hashId":"e2f340492000001c633f8c982f438a91","enunciado":"Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA, que define o tipo de escoamento superficial que predomina nos rios e riachos situados no ambiente sertanejo do estado do Cear\u00e1.","resposta":3591194,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Intermitente.","id":3591194,"corpo":"Intermitente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Perene.","id":3591195,"corpo":"Perene.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Endorreico.","id":3591196,"corpo":"Endorreico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ef\u00eamero.","id":3591197,"corpo":"Ef\u00eamero.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373924,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Cear\u00e1 - CE","oab":false,"nome":"Cear\u00e1 - CE","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397367,"slug":"geografia-ceara-ce"}],"slug":"geografia\/1025762","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas DCASP existe um Demonstrativo que tem fun\u00e7\u00e3o semelhante \u00e0 Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE) do setor privado. Contudo, \u00e9 importante ressaltar que a DRE apura o resultado em termos de lucro ou preju\u00edzo l\u00edquido, como um dos principais indicadores de desempenho da entidade. J\u00e1 no setor p\u00fablico, esta demonstra\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 um indicador de desempenho, mas um medidor do quanto o servi\u00e7o p\u00fablico ofertado promoveu altera\u00e7\u00f5es quantitativas de alguns elementos cont\u00e1beis do ente p\u00fablico. Trata-se do seguinte demonstrativo:","provas":[{"id":33947,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maric\u00e1","sigla":"","id":745,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Universidade Federal Fluminense","descricao":"Universidade Federal Fluminense - UFF","sigla":"UFF","oab":false,"id":231},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-marica-rj-2018-uff-contador","tipo":1,"nome":"UFF - Prefeitura de Maric\u00e1 - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1020370,"hashId":"8beb886a95af0cecf722847f6025507c","enunciado":"Nas DCASP existe um Demonstrativo que tem fun\u00e7\u00e3o semelhante \u00e0 Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE) do setor privado. Contudo, \u00e9 importante ressaltar que a DRE apura o resultado em termos de lucro ou preju\u00edzo l\u00edquido, como um dos principais indicadores de desempenho da entidade. J\u00e1 no setor p\u00fablico, esta demonstra\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 um indicador de desempenho, mas um medidor do quanto o servi\u00e7o p\u00fablico ofertado promoveu altera\u00e7\u00f5es quantitativas de alguns elementos cont\u00e1beis do ente p\u00fablico. Trata-se do seguinte demonstrativo:","resposta":3571096,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o da Evolu\u00e7\u00e3o Patrimonial.","id":3571094,"corpo":"Demonstra\u00e7\u00e3o da Evolu\u00e7\u00e3o Patrimonial.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial.","id":3571095,"corpo":"Balan\u00e7o Patrimonial.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais.","id":3571096,"corpo":"Demonstra\u00e7\u00e3o das Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Balan\u00e7o Sint\u00e9tico.","id":3571097,"corpo":"Balan\u00e7o Sint\u00e9tico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o da Evolu\u00e7\u00e3o Anal\u00edtica do Patrim\u00f4nio.","id":3571098,"corpo":"Demonstra\u00e7\u00e3o da Evolu\u00e7\u00e3o Anal\u00edtica do Patrim\u00f4nio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372991,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405736,"slug":"contabilidade-publica-demonstracoes-contabeis-aplicadas-ao-setor-publico"}],"slug":"contabilidade-publica\/1020370","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018}],"orgaos":[{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos segmentos hep\u00e1ticos, assinale a alternativa que apresenta a correspond\u00eancia correta.","provas":[{"id":34264,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2018-quadrix-medico-residente-area-de-formacao-cirurgia-do-aparelho-digestivo","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - 2018"},{"id":34265,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2018-quadrix-medico-residente-area-de-formacao-cirurgia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - 2018"},{"id":34266,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2018-quadrix-medico-residente-area-de-formacao-cirurgia-plastica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - 2018"},{"id":34267,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2018-quadrix-medico-residente-area-de-formacao-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - 2018"},{"id":34268,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2018-quadrix-medico-residente-area-de-formacao-cirurgia-vascular","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - 2018"},{"id":34269,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2018-quadrix-medico-residente-area-de-formacao-coloproctologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - 2018"},{"id":34270,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2018-quadrix-medico-residente-area-de-formacao-urologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1022844,"hashId":"e22aa7cf21a4a3b7d4c02346f87e381d","enunciado":"A respeito dos segmentos hep\u00e1ticos, assinale a alternativa\r\nque apresenta a correspond\u00eancia correta.","resposta":3581932,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O segmento I corresponde ao f\u00edgado esquerdo, setor anterior.","id":3581931,"corpo":"O segmento I corresponde ao f\u00edgado esquerdo, setor\r\nanterior.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O segmento II corresponde ao f\u00edgado esquerdo, setor posterior.","id":3581932,"corpo":"O segmento II corresponde ao f\u00edgado esquerdo, setor\r\nposterior.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os segmentos III e IV correspondem ao f\u00edgado direito, setor anterior.","id":3581933,"corpo":"Os segmentos III e IV correspondem ao f\u00edgado direito,\r\nsetor anterior.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os segmentos V e VIII correspondem ao f\u00edgado esquerdo, setor anterior.","id":3581934,"corpo":"Os segmentos V e VIII correspondem ao f\u00edgado\r\nesquerdo, setor anterior.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Os segmentos VI e VII correspondem ao f\u00edgado esquerdo, setor anterior.","id":3581935,"corpo":" Os segmentos VI e VII correspondem ao f\u00edgado\r\nesquerdo, setor anterior.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373391,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","oab":false,"nome":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400464,"slug":"medicina-cirurgia-do-aparelho-digestivo"}],"slug":"medicina\/1022844","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018}],"orgaos":[{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente de quinze anos de idade, com dor no test\u00edculo direito h\u00e1 cinco horas, ap\u00f3s partida de futebol, chegou a um hospital afastado do centro da cidade e com poucos recursos. Referia ter tido uma dor semelhante, mas de menor intensidade, h\u00e1 quatro meses. Negou trauma durante a partida. Ao exame, relatou muita dor no test\u00edculo direito, que estava elevado, com aus\u00eancia do reflexo cremast\u00e9rico e piora da dor com a eleva\u00e7\u00e3o testicular. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a alternativa que apresenta, respectivamente, o diagn\u00f3stico prov\u00e1vel e a melhor conduta.","provas":[{"id":34264,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2018-quadrix-medico-residente-area-de-formacao-cirurgia-do-aparelho-digestivo","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - 2018"},{"id":34265,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2018-quadrix-medico-residente-area-de-formacao-cirurgia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - 2018"},{"id":34266,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2018-quadrix-medico-residente-area-de-formacao-cirurgia-plastica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - 2018"},{"id":34267,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2018-quadrix-medico-residente-area-de-formacao-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - 2018"},{"id":34268,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2018-quadrix-medico-residente-area-de-formacao-cirurgia-vascular","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - 2018"},{"id":34269,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2018-quadrix-medico-residente-area-de-formacao-coloproctologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - 2018"},{"id":34270,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2018-quadrix-medico-residente-area-de-formacao-urologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1022849,"hashId":"f51ed81634496db082eced28df1e52dd","enunciado":"Um paciente de quinze anos de idade, com dor no\r\ntest\u00edculo direito h\u00e1 cinco horas, ap\u00f3s partida de futebol,\r\nchegou a um hospital afastado do centro da cidade e com\r\npoucos recursos. Referia ter tido uma dor semelhante, mas\r\nde menor intensidade, h\u00e1 quatro meses. Negou trauma\r\ndurante a partida. Ao exame, relatou muita dor no test\u00edculo\r\ndireito, que estava elevado, com aus\u00eancia do reflexo\r\ncremast\u00e9rico e piora da dor com a eleva\u00e7\u00e3o testicular.\r\nCom base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a alternativa\r\nque apresenta, respectivamente, o diagn\u00f3stico prov\u00e1vel e a\r\nmelhor conduta.","resposta":3581956,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tor\u00e7\u00e3o testicular \u2013 explora\u00e7\u00e3o cir\u00fargica na rafe mediana, distor\u00e7\u00e3o e orquidopexia do test\u00edculo direito e esquerdo","id":3581956,"corpo":"tor\u00e7\u00e3o testicular \u2013 explora\u00e7\u00e3o cir\u00fargica na rafe\r\nmediana, distor\u00e7\u00e3o e orquidopexia do test\u00edculo direito\r\ne esquerdo","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tor\u00e7\u00e3o testicular \u2013 aguardar remo\u00e7\u00e3o para realizar ultrassonografia do escroto com Doppler, que \u00e9 um exame pouco invasivo que consegue mostrar a anatomia do cord\u00e3o e o fluxo sangu\u00edneo, que, nos casos de tor\u00e7\u00e3o, se encontra reduzido ou ausente","id":3581957,"corpo":"tor\u00e7\u00e3o testicular \u2013 aguardar remo\u00e7\u00e3o para realizar\r\nultrassonografia do escroto com Doppler, que \u00e9 um\r\nexame pouco invasivo que consegue mostrar a\r\nanatomia do cord\u00e3o e o fluxo sangu\u00edneo, que, nos casos\r\nde tor\u00e7\u00e3o, se encontra reduzido ou ausente","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tor\u00e7\u00e3o de anexos testiculares \u2013 analgesia, antibi\u00f3tico e explora\u00e7\u00e3o cir\u00fargica, com incis\u00e3o transversal e fixa\u00e7\u00e3o do epid\u00eddimo","id":3581958,"corpo":"tor\u00e7\u00e3o de anexos testiculares \u2013 analgesia, antibi\u00f3tico e\r\nexplora\u00e7\u00e3o cir\u00fargica, com incis\u00e3o transversal e fixa\u00e7\u00e3o\r\ndo epid\u00eddimo","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"orquiepididimite \u2013 antibioticoterapia, anti&#8208;inflamat\u00f3rio e eleva\u00e7\u00e3o da bolsa escrotal","id":3581959,"corpo":"orquiepididimite \u2013 antibioticoterapia, anti&#8208;inflamat\u00f3rio\r\ne eleva\u00e7\u00e3o da bolsa escrotal","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" tor\u00e7\u00e3o testicular \u2013 explora\u00e7\u00e3o cir\u00fargica na rafe mediana, distor\u00e7\u00e3o, orquiectomia do test\u00edculo direito caso haja d\u00favida da viabilidade e n\u00e3o explora\u00e7\u00e3o do test\u00edculo esquerdo, pois n\u00e3o apresenta altera\u00e7\u00f5es","id":3581960,"corpo":" tor\u00e7\u00e3o testicular \u2013 explora\u00e7\u00e3o cir\u00fargica na rafe\r\nmediana, distor\u00e7\u00e3o, orquiectomia do test\u00edculo direito\r\ncaso haja d\u00favida da viabilidade e n\u00e3o explora\u00e7\u00e3o do\r\ntest\u00edculo esquerdo, pois n\u00e3o apresenta altera\u00e7\u00f5es","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373391,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","oab":false,"nome":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400464,"slug":"medicina-cirurgia-do-aparelho-digestivo"}],"slug":"medicina\/1022849","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018}],"orgaos":[{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma paciente de 44 anos de idade foi ao hospital com queixa de dor abdominal s\u00fabita e de forte intensidade h\u00e1 um dia. Ao exame f\u00edsico, estava em regular estado geral, afebril, com frequ\u00eancia card\u00edaca de 100 batimentos por minuto, apresentando defesa muscular \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o, com abdome em t\u00e1bua. A radiografia de t\u00f3rax em p\u00e9 com c\u00fapulas fr\u00eanicas evidenciou a presen\u00e7a de um pneumoperit\u00f4nio. Feito o diagn\u00f3stico de abdome agudo perfurativo, a paciente foi submetida a uma laparotomia exploradora. Considerando esse caso hipot\u00e9tico, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":34264,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2018-quadrix-medico-residente-area-de-formacao-cirurgia-do-aparelho-digestivo","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - 2018"},{"id":34265,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2018-quadrix-medico-residente-area-de-formacao-cirurgia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - 2018"},{"id":34266,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2018-quadrix-medico-residente-area-de-formacao-cirurgia-plastica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - 2018"},{"id":34267,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2018-quadrix-medico-residente-area-de-formacao-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - 2018"},{"id":34268,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2018-quadrix-medico-residente-area-de-formacao-cirurgia-vascular","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - 2018"},{"id":34269,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2018-quadrix-medico-residente-area-de-formacao-coloproctologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - 2018"},{"id":34270,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2018-quadrix-medico-residente-area-de-formacao-urologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1022861,"hashId":"b268b7d41478dfc36a231b0b1f7c3b69","enunciado":"Uma paciente de 44 anos de idade foi ao hospital com\r\nqueixa de dor abdominal s\u00fabita e de forte intensidade h\u00e1 um\r\ndia. Ao exame f\u00edsico, estava em regular estado geral, afebril,\r\ncom frequ\u00eancia card\u00edaca de 100 batimentos por minuto,\r\napresentando defesa muscular \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o, com abdome em\r\nt\u00e1bua. A radiografia de t\u00f3rax em p\u00e9 com c\u00fapulas fr\u00eanicas\r\nevidenciou a presen\u00e7a de um pneumoperit\u00f4nio. Feito o\r\ndiagn\u00f3stico de abdome agudo perfurativo, a paciente foi\r\nsubmetida a uma laparotomia exploradora.\r\nConsiderando esse caso hipot\u00e9tico, assinale a alternativa\r\ncorreta.","resposta":3582016,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se o achado operat\u00f3rio for de uma \u00falcera duodenal de 3,5 cm perfurada, o tratamento indicado ser\u00e1 a realiza\u00e7\u00e3o de gastrectomia parcial com reconstru\u00e7\u00e3o pela t\u00e9cnica de Billroth II.","id":3582016,"corpo":"Se o achado operat\u00f3rio for de uma \u00falcera duodenal\r\nde 3,5 cm perfurada, o tratamento indicado ser\u00e1 a\r\nrealiza\u00e7\u00e3o de gastrectomia parcial com reconstru\u00e7\u00e3o\r\npela t\u00e9cnica de Billroth II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se o achado operat\u00f3rio for de \u00falcera duodenal perfurada, o tratamento por meio de sutura associada \u00e0 epiplonplastia n\u00e3o poder\u00e1 ser realizado, devido ao risco de estenose cicatricial duodenal.","id":3582017,"corpo":"Se o achado operat\u00f3rio for de \u00falcera duodenal\r\nperfurada, o tratamento por meio de sutura associada\r\n\u00e0 epiplonplastia n\u00e3o poder\u00e1 ser realizado, devido ao\r\nrisco de estenose cicatricial duodenal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se o achado operat\u00f3rio for de uma \u00falcera duodenal de 3 cm perfurada, o tratamento indicado ser\u00e1 vagotomia troncular e sutura da \u00falcera com piloroplastia para evitar estenose duodenal cicatricial.","id":3582018,"corpo":"Se o achado operat\u00f3rio for de uma \u00falcera duodenal\r\nde 3 cm perfurada, o tratamento indicado ser\u00e1\r\nvagotomia troncular e sutura da \u00falcera com\r\npiloroplastia para evitar estenose duodenal cicatricial.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se o achado operat\u00f3rio for de \u00falcera pr\u00e9&#8208;pil\u00f3rica aguda de 1 cm, o tratamento indicado ser\u00e1 a realiza\u00e7\u00e3o de gastrectomia parcial, com reconstru\u00e7\u00e3o, por meio da t\u00e9cnica de Billroth II.","id":3582019,"corpo":"Se o achado operat\u00f3rio for de \u00falcera pr\u00e9&#8208;pil\u00f3rica aguda\r\nde 1 cm, o tratamento indicado ser\u00e1 a realiza\u00e7\u00e3o de\r\ngastrectomia parcial, com reconstru\u00e7\u00e3o, por meio da\r\nt\u00e9cnica de Billroth II.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se o achado operat\u00f3rio for de \u00falcera de corpo g\u00e1strico perfurada, o tratamento indicado ser\u00e1 uma gastrectomia total com linfadectomia, devido ao risco de ser uma neoplasia g\u00e1strica.","id":3582020,"corpo":"Se o achado operat\u00f3rio for de \u00falcera de corpo\r\ng\u00e1strico perfurada, o tratamento indicado ser\u00e1 uma\r\ngastrectomia total com linfadectomia, devido ao risco\r\nde ser uma neoplasia g\u00e1strica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373393,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","oab":false,"nome":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400464,"slug":"medicina-cirurgia-do-aparelho-digestivo"}],"slug":"medicina\/1022861","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018}],"orgaos":[{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente de 32 anos de idade, etilista e diab\u00e9tico, foi ao servi\u00e7o com hist\u00f3ria de v\u00f4mitos intensos h\u00e1 tr\u00eas dias e evoluiu com dispneia, tosse e febre. Realizou radiografia de t\u00f3rax, que mostrou derrame pleural esquerdo e enfisema de mediastino. Foi realizada drenagem de t\u00f3rax, com sa\u00edda de secre\u00e7\u00e3o achocolatada, com res\u00edduos alimentares. Com base nesse caso hipot\u00e9tico, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":34264,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2018-quadrix-medico-residente-area-de-formacao-cirurgia-do-aparelho-digestivo","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - 2018"},{"id":34265,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2018-quadrix-medico-residente-area-de-formacao-cirurgia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - 2018"},{"id":34266,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2018-quadrix-medico-residente-area-de-formacao-cirurgia-plastica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - 2018"},{"id":34267,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2018-quadrix-medico-residente-area-de-formacao-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - 2018"},{"id":34268,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2018-quadrix-medico-residente-area-de-formacao-cirurgia-vascular","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - 2018"},{"id":34269,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2018-quadrix-medico-residente-area-de-formacao-coloproctologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - 2018"},{"id":34270,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2018-quadrix-medico-residente-area-de-formacao-urologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1022863,"hashId":"16b99a4f63e9f8695cb0ef7f29068815","enunciado":"Um paciente de 32 anos de idade, etilista e diab\u00e9tico,\r\nfoi ao servi\u00e7o com hist\u00f3ria de v\u00f4mitos intensos h\u00e1 tr\u00eas dias e\r\nevoluiu com dispneia, tosse e febre. Realizou radiografia de\r\nt\u00f3rax, que mostrou derrame pleural esquerdo e enfisema de\r\nmediastino. Foi realizada drenagem de t\u00f3rax, com sa\u00edda de\r\nsecre\u00e7\u00e3o achocolatada, com res\u00edduos alimentares.\r\nCom base nesse caso hipot\u00e9tico, assinale a alternativa\r\ncorreta.","resposta":3582027,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trata&#8208;se de quadro cl\u00ednico cl\u00e1ssico de les\u00e3o esof\u00e1gica iatrog\u00eanica na drenagem que pode ser demonstrada por endoscopia, que mostrar\u00e1 dreno de t\u00f3rax no es\u00f4fago.","id":3582026,"corpo":"Trata&#8208;se de quadro cl\u00ednico cl\u00e1ssico de les\u00e3o esof\u00e1gica\r\niatrog\u00eanica na drenagem que pode ser demonstrada\r\npor endoscopia, que mostrar\u00e1 dreno de t\u00f3rax no\r\nes\u00f4fago.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Trata&#8208;se de quadro cl\u00ednico cl\u00e1ssico de s\u00edndrome de Boerhaave, ruptura espont\u00e2nea do es\u00f4fago na transi\u00e7\u00e3o esofagog\u00e1strica, e o exame contrastado de es\u00f4fago confirmar\u00e1 o diagn\u00f3stico.","id":3582027,"corpo":"Trata&#8208;se de quadro cl\u00ednico cl\u00e1ssico de s\u00edndrome de\r\nBoerhaave, ruptura espont\u00e2nea do es\u00f4fago na\r\ntransi\u00e7\u00e3o esofagog\u00e1strica, e o exame contrastado de\r\nes\u00f4fago confirmar\u00e1 o diagn\u00f3stico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Trata&#8208;se de quadro cl\u00ednico cl\u00e1ssico de s\u00edndrome de Gougerot, ruptura espont\u00e2nea do es\u00f4fago na transi\u00e7\u00e3o esofagog\u00e1strica, e uma tomografia contrastada de es\u00f4fago confirmar\u00e1 o diagn\u00f3stico.","id":3582028,"corpo":"Trata&#8208;se de quadro cl\u00ednico cl\u00e1ssico de s\u00edndrome de\r\nGougerot, ruptura espont\u00e2nea do es\u00f4fago na transi\u00e7\u00e3o\r\nesofagog\u00e1strica, e uma tomografia contrastada de\r\nes\u00f4fago confirmar\u00e1 o diagn\u00f3stico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trata&#8208;se de quadro cl\u00ednico cl\u00e1ssico de s\u00edndrome de Horner, ruptura espont\u00e2nea do es\u00f4fago na transi\u00e7\u00e3o esofagog\u00e1strica, e uma endoscopia de es\u00f4fago confirmar\u00e1 o diagn\u00f3stico.","id":3582029,"corpo":"Trata&#8208;se de quadro cl\u00ednico cl\u00e1ssico de s\u00edndrome de\r\nHorner, ruptura espont\u00e2nea do es\u00f4fago na transi\u00e7\u00e3o\r\nesofagog\u00e1strica, e uma endoscopia de es\u00f4fago\r\nconfirmar\u00e1 o diagn\u00f3stico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Trata&#8208;se de quadro cl\u00ednico cl\u00e1ssico de tuberculose esof\u00e1gica, com ruptura espont\u00e2nea do es\u00f4fago na transi\u00e7\u00e3o esofagog\u00e1strica, e o exame tubercul\u00ednico confirmar\u00e1 o diagn\u00f3stico.","id":3582030,"corpo":"Trata&#8208;se de quadro cl\u00ednico cl\u00e1ssico de tuberculose\r\nesof\u00e1gica, com ruptura espont\u00e2nea do es\u00f4fago na\r\ntransi\u00e7\u00e3o esofagog\u00e1strica, e o exame tubercul\u00ednico\r\nconfirmar\u00e1 o diagn\u00f3stico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373393,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","oab":false,"nome":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400464,"slug":"medicina-cirurgia-do-aparelho-digestivo"}],"slug":"medicina\/1022863","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018}],"orgaos":[{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma paciente de 34 anos de idade foi ao hospital por apresentar fraqueza e febre h\u00e1 dois dias. Ela realizou uma colecistectomia por colelit\u00edase h\u00e1 um ano. Ao exame f\u00edsico, estava obnubilada, sonolenta, febril, desidratada e ict\u00e9rica 3+\/4+, al\u00e9m de confusa. Seu abdome se encontrava doloroso \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o de hipoc\u00f4ndrio direito, com f\u00edgado palp\u00e1vel a 2 cm do rebordo costal direito. Tinha frequ\u00eancia card\u00edaca de 120 batimentos por minuto e press\u00e3o arterial de 90 por 50 mmHg. \u00c0 ausculta pulmonar, n\u00e3o apresentava altera\u00e7\u00f5es. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":34264,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2018-quadrix-medico-residente-area-de-formacao-cirurgia-do-aparelho-digestivo","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - 2018"},{"id":34265,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2018-quadrix-medico-residente-area-de-formacao-cirurgia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - 2018"},{"id":34266,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2018-quadrix-medico-residente-area-de-formacao-cirurgia-plastica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - 2018"},{"id":34267,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2018-quadrix-medico-residente-area-de-formacao-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - 2018"},{"id":34268,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2018-quadrix-medico-residente-area-de-formacao-cirurgia-vascular","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - 2018"},{"id":34269,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2018-quadrix-medico-residente-area-de-formacao-coloproctologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - 2018"},{"id":34270,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2018-quadrix-medico-residente-area-de-formacao-urologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1022870,"hashId":"6a9fe4ad1a1644134ae04ed50d4c34aa","enunciado":"Uma paciente de 34 anos de idade foi ao hospital por apresentar fraqueza e febre h\u00e1 dois dias. Ela realizou uma\r\ncolecistectomia por colelit\u00edase h\u00e1 um ano. Ao exame f\u00edsico, estava obnubilada, sonolenta, febril, desidratada e\r\nict\u00e9rica 3+\/4+, al\u00e9m de confusa. Seu abdome se encontrava doloroso \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o de hipoc\u00f4ndrio direito, com f\u00edgado palp\u00e1vel\r\na 2 cm do rebordo costal direito. Tinha frequ\u00eancia card\u00edaca de 120 batimentos por minuto e press\u00e3o arterial de 90 por 50 mmHg.\r\n\u00c0 ausculta pulmonar, n\u00e3o apresentava altera\u00e7\u00f5es.\r\nConsiderando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a alternativa correta.","resposta":3582061,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A paciente apresenta a tr\u00edade de Charcot e evoluiu para p\u00eantade de Reynolds, por isso tem uma emerg\u00eancia de realizar drenagem da via biliar.","id":3582061,"corpo":"A paciente apresenta a tr\u00edade de Charcot e evoluiu para p\u00eantade de Reynolds, por isso tem uma emerg\u00eancia de realizar\r\ndrenagem da via biliar.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A paciente apresenta uma colangite grave, provavelmente por neoplasia de cabe\u00e7a de p\u00e2ncreas, por j\u00e1 ter realizado colecistectomia. Nesse caso, dever\u00e1 realizar tratamento com antiobi\u00f3ticos e evitar manipular a via biliar.","id":3582062,"corpo":"A paciente apresenta uma colangite grave, provavelmente por neoplasia de cabe\u00e7a de p\u00e2ncreas, por j\u00e1 ter realizado\r\ncolecistectomia. Nesse caso, dever\u00e1 realizar tratamento com antiobi\u00f3ticos e evitar manipular a via biliar.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A paciente apresenta a p\u00eantade de Reynolds, quadro cl\u00e1ssico de hepatite fulminante, tendo indica\u00e7\u00e3o de transplante hep\u00e1tico de urg\u00eancia devido \u00e0 s\u00edndrome hepatorrenal.","id":3582063,"corpo":"A paciente apresenta a p\u00eantade de Reynolds, quadro cl\u00e1ssico de hepatite fulminante, tendo indica\u00e7\u00e3o de transplante\r\nhep\u00e1tico de urg\u00eancia devido \u00e0 s\u00edndrome hepatorrenal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A paciente tem diagn\u00f3stico de p\u00eantade de Reynolds, secund\u00e1rio \u00e0 colangite aguda tumoral. Nesse caso, n\u00e3o dever\u00e1 realizar drenagem biliar interna ou externa, pois ambas podem evoluir com abscesso hep\u00e1tico.","id":3582064,"corpo":"A paciente tem diagn\u00f3stico de p\u00eantade de Reynolds, secund\u00e1rio \u00e0 colangite aguda tumoral. Nesse caso, n\u00e3o dever\u00e1\r\nrealizar drenagem biliar interna ou externa, pois ambas podem evoluir com abscesso hep\u00e1tico.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A paciente tem sinais de colangite aguda grave por les\u00e3o da via biliar iatrog\u00eanica e o tratamento de escolha \u00e9 realizar uma anastomose bileodigestiva na urg\u00eancia.","id":3582065,"corpo":"A paciente tem sinais de colangite aguda grave por les\u00e3o da via biliar iatrog\u00eanica e o tratamento de escolha \u00e9 realizar uma\r\nanastomose bileodigestiva na urg\u00eancia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373393,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","oab":false,"nome":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400464,"slug":"medicina-cirurgia-do-aparelho-digestivo"}],"slug":"medicina\/1022870","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018}],"orgaos":[{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma paciente de 38 anos de idade realizou tratamento cir\u00fargico para obesidade, h\u00e1 dois anos, por meio da t\u00e9cnica de bypass, ou cirurgia de Fobi&#8208;Capella. Apresentou perda de 42 quilos e est\u00e1 com \u00edndice de massa corp\u00f3rea atual de 22 kg\/m2. Refere epis\u00f3dios de dor epig\u00e1strica e v\u00f4mitos espor\u00e1dicos nos \u00faltimos seis meses. H\u00e1 tr\u00eas dias, apresenta piora da dor, com v\u00f4mitos frequentes, e n\u00e3o consegue se alimentar nem de s\u00f3lidos nem de l\u00edquidos. Ao exame, apresenta abdome doloroso em epig\u00e1strio e pouco distendido, sem sinais de peritonite. Com base nesse caso hipot\u00e9tico, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":34264,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2018-quadrix-medico-residente-area-de-formacao-cirurgia-do-aparelho-digestivo","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - 2018"},{"id":34265,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2018-quadrix-medico-residente-area-de-formacao-cirurgia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - 2018"},{"id":34266,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2018-quadrix-medico-residente-area-de-formacao-cirurgia-plastica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - 2018"},{"id":34267,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2018-quadrix-medico-residente-area-de-formacao-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - 2018"},{"id":34268,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2018-quadrix-medico-residente-area-de-formacao-cirurgia-vascular","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - 2018"},{"id":34269,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2018-quadrix-medico-residente-area-de-formacao-coloproctologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - 2018"},{"id":34270,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2018-quadrix-medico-residente-area-de-formacao-urologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1022872,"hashId":"ccc06d1bf992a77f2dd0c71d635c5b98","enunciado":"Uma paciente de 38 anos de idade realizou\r\ntratamento cir\u00fargico para obesidade, h\u00e1 dois anos, por meio\r\nda t\u00e9cnica de bypass, ou cirurgia de Fobi&#8208;Capella. Apresentou\r\nperda de 42 quilos e est\u00e1 com \u00edndice de massa corp\u00f3rea atual\r\nde 22 kg\/m2. Refere epis\u00f3dios de dor epig\u00e1strica e v\u00f4mitos\r\nespor\u00e1dicos nos \u00faltimos seis meses. H\u00e1 tr\u00eas dias, apresenta\r\npiora da dor, com v\u00f4mitos frequentes, e n\u00e3o consegue se\r\nalimentar nem de s\u00f3lidos nem de l\u00edquidos. Ao exame,\r\napresenta abdome doloroso em epig\u00e1strio e pouco\r\ndistendido, sem sinais de peritonite.\r\nCom base nesse caso hipot\u00e9tico, assinale a alternativa\r\ncorreta.","resposta":3582072,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A paciente tem gastrite. Sendo assim, o melhor para ela seria realizar uma endoscopia digestiva alta e receber anti\u00e1cidos.","id":3582071,"corpo":"A paciente tem gastrite. Sendo assim, o melhor para ela\r\nseria realizar uma endoscopia digestiva alta e receber\r\nanti\u00e1cidos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No momento, a paciente apresenta um prov\u00e1vel quadro de abdome agudo obstrutivo por h\u00e9rnia interna. A realiza\u00e7\u00e3o de tomografia confirma o diagn\u00f3stico e seu tratamento \u00e9 operat\u00f3rio de urg\u00eancia.","id":3582072,"corpo":"No momento, a paciente apresenta um prov\u00e1vel\r\nquadro de abdome agudo obstrutivo por h\u00e9rnia\r\ninterna. A realiza\u00e7\u00e3o de tomografia confirma o\r\ndiagn\u00f3stico e seu tratamento \u00e9 operat\u00f3rio de urg\u00eancia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" A paciente apresenta os sintomas cl\u00e1ssicos de f\u00edstula do est\u00f4mago excluso, devendo ser reoperada imediatamente.","id":3582073,"corpo":" A paciente apresenta os sintomas cl\u00e1ssicos de f\u00edstula\r\ndo est\u00f4mago excluso, devendo ser reoperada\r\nimediatamente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A paciente apresenta s\u00edndrome de Dumping e deve ser orientada quanto \u00e0 sua alimenta\u00e7\u00e3o para melhora do quadro.","id":3582074,"corpo":"A paciente apresenta s\u00edndrome de Dumping e deve ser\r\norientada quanto \u00e0 sua alimenta\u00e7\u00e3o para melhora do\r\nquadro.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" A paciente apresenta s\u00edndrome da al\u00e7a aferente, devendo realizar exame de c\u00e1psula endosc\u00f3pica para identificar les\u00e3o t\u00edpica em \u00edleo terminal.","id":3582075,"corpo":" A paciente apresenta s\u00edndrome da al\u00e7a aferente,\r\ndevendo realizar exame de c\u00e1psula endosc\u00f3pica para\r\nidentificar les\u00e3o t\u00edpica em \u00edleo terminal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373394,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","oab":false,"nome":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400464,"slug":"medicina-cirurgia-do-aparelho-digestivo"}],"slug":"medicina\/1022872","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018}],"orgaos":[{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma paciente de 25 anos de idade foi levada ao servi\u00e7o de emerg\u00eancia do hospital por ferimento de arma branca em terceiro espa\u00e7o intercostal esquerdo, em linha hemiclavicular. Com base nesse caso hipot\u00e9tico, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":34264,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2018-quadrix-medico-residente-area-de-formacao-cirurgia-do-aparelho-digestivo","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - 2018"},{"id":34265,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2018-quadrix-medico-residente-area-de-formacao-cirurgia-pediatrica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - 2018"},{"id":34266,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2018-quadrix-medico-residente-area-de-formacao-cirurgia-plastica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - 2018"},{"id":34267,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2018-quadrix-medico-residente-area-de-formacao-cirurgia-toracica","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - 2018"},{"id":34268,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2018-quadrix-medico-residente-area-de-formacao-cirurgia-vascular","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - 2018"},{"id":34269,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2018-quadrix-medico-residente-area-de-formacao-coloproctologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - 2018"},{"id":34270,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Residente","id":12018},"orgao":{"nome":"Irmandade de Santa Casa de Miseric\u00f3rdia de S\u00e3o Paulo","sigla":"ISCMSP","id":3346,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iscmsp-sp-2018-quadrix-medico-residente-area-de-formacao-urologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - ISCMSP - M\u00e9dico Residente - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1022880,"hashId":"4aaef6abca44f202b4991196473ef7bf","enunciado":"Uma paciente de 25 anos de idade foi levada ao\r\nservi\u00e7o de emerg\u00eancia do hospital por ferimento de arma\r\nbranca em terceiro espa\u00e7o intercostal esquerdo, em linha\r\nhemiclavicular.\r\nCom base nesse caso hipot\u00e9tico, assinale a alternativa\r\ncorreta.","resposta":3582111,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se a paciente apresentar uma parada cardiorrespirat\u00f3ria, est\u00e1 indicado realizar uma toracotomia esquerda para reanima\u00e7\u00e3o na sala de trauma.","id":3582111,"corpo":"Se a paciente apresentar uma parada\r\ncardiorrespirat\u00f3ria, est\u00e1 indicado realizar uma\r\ntoracotomia esquerda para reanima\u00e7\u00e3o na sala de\r\ntrauma.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Por se tratar de uma les\u00e3o em zona de Zidler e de transi\u00e7\u00e3o toracoabdominal, se o paciente estiver hemodinamicamente normal, deve ser realizado ultrassom FAST para avaliar o saco peric\u00e1rdico e o l\u00edquido livre intra&#8208;abdominal.","id":3582112,"corpo":"Por se tratar de uma les\u00e3o em zona de Zidler e de\r\ntransi\u00e7\u00e3o toracoabdominal, se o paciente estiver\r\nhemodinamicamente normal, deve ser realizado\r\nultrassom FAST para avaliar o saco peric\u00e1rdico e o\r\nl\u00edquido livre intra&#8208;abdominal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Por se tratar de uma les\u00e3o em zona de Zidler, se o paciente estiver hemodinamicamente normal, deve ser realizada a pun\u00e7\u00e3o de Marfan para avaliar a possibilidade de les\u00e3o card\u00edaca.","id":3582113,"corpo":"Por se tratar de uma les\u00e3o em zona de Zidler, se o\r\npaciente estiver hemodinamicamente normal, deve ser\r\nrealizada a pun\u00e7\u00e3o de Marfan para avaliar a\r\npossibilidade de les\u00e3o card\u00edaca.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Por se tratar de um ferimento de transi\u00e7\u00e3o toracoabdominal, \u00e9 importante realizar uma laparoscopia para avaliar les\u00e3o diafragm\u00e1tica.","id":3582114,"corpo":"Por se tratar de um ferimento de transi\u00e7\u00e3o\r\ntoracoabdominal, \u00e9 importante realizar uma\r\nlaparoscopia para avaliar les\u00e3o diafragm\u00e1tica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Por se tratar de uma les\u00e3o em zona de Zidler e de transi\u00e7\u00e3o toracoabdominal, se o paciente estiver hemodinamicamente normal, deve ser realizada a tomografia de t\u00f3rax e abdome para avaliar o diafragma e o pulm\u00e3o.","id":3582115,"corpo":"Por se tratar de uma les\u00e3o em zona de Zidler e de\r\ntransi\u00e7\u00e3o toracoabdominal, se o paciente estiver\r\nhemodinamicamente normal, deve ser realizada a\r\ntomografia de t\u00f3rax e abdome para avaliar o diafragma\r\ne o pulm\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373394,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","oab":false,"nome":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400464,"slug":"medicina-cirurgia-do-aparelho-digestivo"}],"slug":"medicina\/1022880","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Agente de ATER - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":16130}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural do Cear\u00e1","sigla":"EMATERCE","id":3464,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual, analise as afirmativas a seguir. I. O or\u00e7amento da Seguridade Social, abrangendo todas as entidades e \u00f3rg\u00e3os a ela vinculados, da administra\u00e7\u00e3o direta ou indireta, bem como os fundos e funda\u00e7\u00f5es institu\u00eddos e mantidos pelo Poder P\u00fablico. II. O or\u00e7amento de investimento das empresas em que a Uni\u00e3o, direta ou indiretamente detenha qualquer parcela do capital social com direito a voto. III. As metas e prioridades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, incluindo as despesas de capital para o exerc\u00edcio financeiro subsequente, orientar\u00e3o a elabora\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria anual, dispor\u00e3o sobre as altera\u00e7\u00f5es na legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria e estabelecer\u00e3o a pol\u00edtica de aplica\u00e7\u00e3o das ag\u00eancias financeiras oficiais de fomento. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a(s) afirmativa(s) CORRETA(S).","provas":[{"id":34271,"cargo":{"descricao":"Agente de ATER - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":16130},"orgao":{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural do Cear\u00e1","sigla":"EMATERCE","id":3464,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ematerce-ce-2018-cetrede-agente-de-ater-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CETREDE - EMATERCE - Agente de ATER - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:42:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1022882,"hashId":"e3f1a375d83c9a05b02ac1c28606f58f","enunciado":"<p>Acerca da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual, analise as afirmativas a seguir.\r\n<\/p><p>I. O or\u00e7amento da Seguridade Social, abrangendo todas as entidades e \u00f3rg\u00e3os a ela vinculados, da administra\u00e7\u00e3o direta ou indireta, bem como os fundos e funda\u00e7\u00f5es institu\u00eddos e mantidos pelo Poder P\u00fablico.\r\n<\/p><p>II. O or\u00e7amento de investimento das empresas em que a Uni\u00e3o, direta ou indiretamente detenha qualquer parcela do capital social com direito a voto.\r\n<\/p><p>III. As metas e prioridades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, incluindo as despesas de capital para o exerc\u00edcio financeiro subsequente, orientar\u00e3o a elabora\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria anual, dispor\u00e3o sobre as altera\u00e7\u00f5es na legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria e estabelecer\u00e3o a pol\u00edtica de aplica\u00e7\u00e3o das ag\u00eancias financeiras oficiais de fomento.\r\n<\/p><p>Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a(s) afirmativa(s) CORRETA(S).<\/p>","resposta":3582121,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":3582121,"corpo":"I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II.","id":3582122,"corpo":"II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III.","id":3582123,"corpo":"III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I\u2013 II \u2013 III.","id":3582124,"corpo":"I\u2013 II \u2013 III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II \u2013 III.","id":3582125,"corpo":"II \u2013 III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373395,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","pai":405298,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405300,"slug":"direito-constitucional-dos-orcamentos-financas-publicas-arts-165-a-169-da-cf-88"}],"slug":"direito-constitucional\/1022882","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Agente de ATER - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":16130}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural do Cear\u00e1","sigla":"EMATERCE","id":3464,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No mercado de trabalho, s\u00e3o determinadas quais das seguintes vari\u00e1veis macroecon\u00f4micas?","provas":[{"id":34271,"cargo":{"descricao":"Agente de ATER - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":16130},"orgao":{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural do Cear\u00e1","sigla":"EMATERCE","id":3464,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ematerce-ce-2018-cetrede-agente-de-ater-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CETREDE - EMATERCE - Agente de ATER - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:42:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1022886,"hashId":"21e2a551c8ddcc9d11d5484f38522246","enunciado":"No mercado de trabalho, s\u00e3o determinadas quais das seguintes vari\u00e1veis macroecon\u00f4micas?","resposta":3582141,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00edvel de emprego e sal\u00e1rio monet\u00e1rio.","id":3582141,"corpo":"N\u00edvel de emprego e sal\u00e1rio monet\u00e1rio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sal\u00e1rio real e sal\u00e1rio monet\u00e1rio.","id":3582142,"corpo":"Sal\u00e1rio real e sal\u00e1rio monet\u00e1rio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00edvel de emprego e n\u00edvel geral de pre\u00e7os.","id":3582143,"corpo":"N\u00edvel de emprego e n\u00edvel geral de pre\u00e7os.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00edvel geral de pre\u00e7os e sal\u00e1rio real.","id":3582144,"corpo":"N\u00edvel geral de pre\u00e7os e sal\u00e1rio real.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00edvel de emprego e sal\u00e1rio real.","id":3582145,"corpo":"N\u00edvel de emprego e sal\u00e1rio real.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373395,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Indicadores do Mercado de Trabalho","oab":false,"nome":"Indicadores do Mercado de Trabalho","pai":404167,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413148,"slug":"economia-e-financas-indicadores-do-mercado-de-trabalho"}],"slug":"economia-e-financas\/1022886","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Agente de ATER - \u00c1rea Direito","id":16131}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural do Cear\u00e1","sigla":"EMATERCE","id":3464,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre aus\u00eancia e morte presumida marque (V) para as afirmativas VERDADEIRAS e (F) para as FALSAS. ( ) Quando o ausente n\u00e3o deixar representante com poderes legalmente constitu\u00eddos para administrar seus bens, a lei prev\u00ea a curadoria na seguinte ordem de prefer\u00eancia: c\u00f4njuge, descendentes e pais. ( ) O c\u00f4njuge, os descendentes e os ascendentes poder\u00e3o ficar para si com todos os frutos e rendimentos dos bens do ausente. ( ) A sucess\u00e3o provis\u00f3ria \u00e9 aberta 1 (um) ano ap\u00f3s a arrecada\u00e7\u00e3o dos bens do ausente (curadoria), ou ap\u00f3s 3 (tr\u00eas) anos, se o ausente deixar representante ou procurador. ( ) Decretada a aus\u00eancia, a morte \u00e9 presumida, se algu\u00e9m desaparecido em campanha ou feito prisioneiro n\u00e3o for encontrado at\u00e9 2 (dois) anos ap\u00f3s o t\u00e9rmino da guerra. ( ) Dez anos depois de passada em julgado a sucess\u00e3o definitiva, ser\u00e1 decretada a morte presumida. Marque a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":34272,"cargo":{"descricao":"Agente de ATER - \u00c1rea Direito","id":16131},"orgao":{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural do Cear\u00e1","sigla":"EMATERCE","id":3464,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ematerce-ce-2018-cetrede-agente-de-ater-area-direito","tipo":1,"nome":"CETREDE - EMATERCE - Agente de ATER - \u00c1rea Direito - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:42:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1022911,"hashId":"62156a562c46ef1a1344cfac89e70288","enunciado":"<p>Sobre aus\u00eancia e morte presumida marque (V) para as afirmativas VERDADEIRAS e (F) para as FALSAS.\r\n<\/p><p>( ) Quando o ausente n\u00e3o deixar representante com poderes legalmente constitu\u00eddos para administrar seus bens, a lei prev\u00ea a curadoria na seguinte ordem de prefer\u00eancia: c\u00f4njuge, descendentes e pais.\r\n<\/p><p>( ) O c\u00f4njuge, os descendentes e os ascendentes poder\u00e3o ficar para si com todos os frutos e rendimentos dos bens do ausente.\r\n<\/p><p>( ) A sucess\u00e3o provis\u00f3ria \u00e9 aberta 1 (um) ano ap\u00f3s a arrecada\u00e7\u00e3o dos bens do ausente (curadoria), ou ap\u00f3s 3 (tr\u00eas) anos, se o ausente deixar representante ou procurador.\r\n<\/p><p>( ) Decretada a aus\u00eancia, a morte \u00e9 presumida, se algu\u00e9m desaparecido em campanha ou feito prisioneiro n\u00e3o for encontrado at\u00e9 2 (dois) anos ap\u00f3s o t\u00e9rmino da guerra.\r\n<\/p><p>( ) Dez anos depois de passada em julgado a sucess\u00e3o definitiva, ser\u00e1 decretada a morte presumida.<\/p><p>\r\nMarque a op\u00e7\u00e3o que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":3582266,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":3582266,"corpo":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":3582267,"corpo":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":3582268,"corpo":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":3582269,"corpo":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":3582270,"corpo":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373398,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"},{"nome_clean":"Das Pessoas Naturais (Art. 1\u00ba ao 39)","oab":true,"nome":"Das Pessoas Naturais (Art. 1\u00ba ao 39)","pai":405867,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405868,"slug":"direito-civil-das-pessoas-naturais-art-1o-ao-39"},{"nome_clean":"Da Aus\u00eancia (Art. 22 ao 39)","oab":true,"nome":"Da Aus\u00eancia (Art. 22 ao 39)","pai":405868,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405871,"slug":"direito-civil-da-ausencia-art-22-ao-39"},{"nome_clean":"Sucess\u00e3o Provis\u00f3ria (Art. 26 ao 36)","oab":true,"nome":"Sucess\u00e3o Provis\u00f3ria (Art. 26 ao 36)","pai":405871,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405873,"slug":"direito-civil-sucessao-provisoria-art-26-ao-36"},{"nome_clean":"Presun\u00e7\u00e3o de Morte (Art. 6\u00ba e 7\u00ba)","oab":false,"nome":"Presun\u00e7\u00e3o de Morte (Art. 6\u00ba e 7\u00ba)","pai":415371,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415375,"slug":"direito-civil-presuncao-de-morte-art-6o-e-7o"}],"slug":"direito-civil\/1022911","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Agente de ATER - \u00c1rea Direito","id":16131}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural do Cear\u00e1","sigla":"EMATERCE","id":3464,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir, sobre os Deputados e Senadores e marque a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":34272,"cargo":{"descricao":"Agente de ATER - \u00c1rea Direito","id":16131},"orgao":{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural do Cear\u00e1","sigla":"EMATERCE","id":3464,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ematerce-ce-2018-cetrede-agente-de-ater-area-direito","tipo":1,"nome":"CETREDE - EMATERCE - Agente de ATER - \u00c1rea Direito - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:42:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1022919,"hashId":"e9a64ba2090b8428ef37943a045163e6","enunciado":"Analise as afirmativas a seguir, sobre os Deputados e Senadores e marque a alternativa CORRETA.","resposta":3582306,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desde a expedi\u00e7\u00e3o do diploma n\u00e3o poder\u00e3o firmar ou manter contrato com pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico, autarquia, empresa p\u00fablica, sociedade de economia mista ou empresa concession\u00e1ria de servi\u00e7o p\u00fablico, salvo quando o contrato obedecer a cl\u00e1usulas uniformes.","id":3582306,"corpo":"Desde a expedi\u00e7\u00e3o do diploma n\u00e3o poder\u00e3o firmar ou manter contrato com pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico, autarquia, empresa p\u00fablica, sociedade de economia mista ou empresa concession\u00e1ria de servi\u00e7o p\u00fablico, salvo quando o contrato obedecer a cl\u00e1usulas uniformes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Depois da elei\u00e7\u00e3o e antes da diploma\u00e7\u00e3o n\u00e3o poder\u00e3o aceitar ou exercer cargo, fun\u00e7\u00e3o ou emprego remunerado, inclusive os de que sejam demiss\u00edveis \u201cad nutum\u201d nas pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico, autarquias, empresas p\u00fablicas, sociedades de economia mista ou empresas concession\u00e1rias de servi\u00e7o p\u00fablico.","id":3582307,"corpo":"Depois da elei\u00e7\u00e3o e antes da diploma\u00e7\u00e3o n\u00e3o poder\u00e3o aceitar ou exercer cargo, fun\u00e7\u00e3o ou emprego remunerado, inclusive os de que sejam demiss\u00edveis \u201cad nutum\u201d nas pessoas jur\u00eddicas de direito p\u00fablico, autarquias, empresas p\u00fablicas, sociedades de economia mista ou empresas concession\u00e1rias de servi\u00e7o p\u00fablico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Desde a diploma\u00e7\u00e3o n\u00e3o poder\u00e3o ser propriet\u00e1rios, controladores ou diretores de empresa que goze de favor decorrente de contrato com pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico, ou nela exercer fun\u00e7\u00e3o remunerada.","id":3582308,"corpo":"Desde a diploma\u00e7\u00e3o n\u00e3o poder\u00e3o ser propriet\u00e1rios, controladores ou diretores de empresa que goze de favor decorrente de contrato com pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico, ou nela exercer fun\u00e7\u00e3o remunerada.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Desde a posse n\u00e3o poder\u00e3o firmar ou manter contrato com pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico, autarquia, empresa p\u00fablica, sociedade de economia mista ou empresa concession\u00e1ria de servi\u00e7o p\u00fablico, salvo quando o contrato obedecer a cl\u00e1usulas uniformes.","id":3582309,"corpo":"Desde a posse n\u00e3o poder\u00e3o firmar ou manter contrato com pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico, autarquia, empresa p\u00fablica, sociedade de economia mista ou empresa concession\u00e1ria de servi\u00e7o p\u00fablico, salvo quando o contrato obedecer a cl\u00e1usulas uniformes.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Desde a expedi\u00e7\u00e3o do diploma, poder\u00e3o firmar ou manter contrato com pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico, autarquia, empresa p\u00fablica, sociedade de economia mista ou empresa concessionaria de servi\u00e7o p\u00fablico, salvo quando o contrato obedecer a clausulas uniformes.","id":3582310,"corpo":"Desde a expedi\u00e7\u00e3o do diploma, poder\u00e3o firmar ou manter contrato com pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico, autarquia, empresa p\u00fablica, sociedade de economia mista ou empresa concessionaria de servi\u00e7o p\u00fablico, salvo quando o contrato obedecer a clausulas uniformes.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373398,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1022919","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Agente de ATER - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":16132}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural do Cear\u00e1","sigla":"EMATERCE","id":3464,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Aduba\u00e7\u00f5es com formula\u00e7\u00e3o NPK s\u00e3o muito utilizadas pelos agricultores para suprir as culturas, aplicando-se maiores doses em solos menos f\u00e9rteis. Por\u00e9m, muitas vezes outros nutrientes, tais como c\u00e1lcio e enxofre, s\u00e3o negligenciados, acarretando preju\u00edzos \u00e0 produtividade agr\u00edcola. Qual das op\u00e7\u00f5es a seguir apresenta a melhor combina\u00e7\u00e3o de fertilizantes contendo N, P e K, a qual aumentaria tamb\u00e9m a oferta de Ca e S?","provas":[{"id":34273,"cargo":{"descricao":"Agente de ATER - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":16132},"orgao":{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural do Cear\u00e1","sigla":"EMATERCE","id":3464,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ematerce-ce-2018-cetrede-agente-de-ater-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CETREDE - EMATERCE - Agente de ATER - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:34","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1022926,"hashId":"e4f83764c03ee18408a05a43cd25b501","enunciado":" Aduba\u00e7\u00f5es com formula\u00e7\u00e3o NPK s\u00e3o muito utilizadas pelos agricultores para suprir as culturas, aplicando-se maiores doses em solos menos f\u00e9rteis. Por\u00e9m, muitas vezes outros nutrientes, tais como c\u00e1lcio e enxofre, s\u00e3o negligenciados, acarretando preju\u00edzos \u00e0 produtividade agr\u00edcola. Qual das op\u00e7\u00f5es a seguir apresenta a melhor combina\u00e7\u00e3o de fertilizantes contendo N, P e K, a qual aumentaria tamb\u00e9m a oferta de Ca e S?","resposta":3582345,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nitrato de pot\u00e1ssio, fosfato monoam\u00f4nico e sulfato de pot\u00e1ssio.","id":3582341,"corpo":"Nitrato de pot\u00e1ssio, fosfato monoam\u00f4nico e sulfato de pot\u00e1ssio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ureia, superfosfato triplo e cloreto de pot\u00e1ssio.","id":3582342,"corpo":"Ureia, superfosfato triplo e cloreto de pot\u00e1ssio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ureia, fosfato diam\u00f4nico e cloreto de pot\u00e1ssio.","id":3582343,"corpo":"Ureia, fosfato diam\u00f4nico e cloreto de pot\u00e1ssio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Am\u00f4nia anidra, \u00e1cido fosf\u00f3rico e sulfato de pot\u00e1ssio.","id":3582344,"corpo":"Am\u00f4nia anidra, \u00e1cido fosf\u00f3rico e sulfato de pot\u00e1ssio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sulfato de am\u00f4nia, superfosfato simples e cloreto de pot\u00e1ssio.","id":3582345,"corpo":"Sulfato de am\u00f4nia, superfosfato simples e cloreto de pot\u00e1ssio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373399,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"M\u00e9todos de Controle de Pragas","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de Controle de Pragas","pai":401238,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402612,"slug":"engenharia-agronomica-metodos-de-controle-de-pragas"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1022926","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Agente de ATER - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":16132}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural do Cear\u00e1","sigla":"EMATERCE","id":3464,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um mec\u00e2nico torneou um rotor de 200 mm de di\u00e2metro, reduzindo o seu di\u00e2metro em 8,0 mm. Sabendo-se que, inicialmente, a bomba exigia 10 cv de pot\u00eancia, qual a nova pot\u00eancia exigida?","provas":[{"id":34273,"cargo":{"descricao":"Agente de ATER - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":16132},"orgao":{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural do Cear\u00e1","sigla":"EMATERCE","id":3464,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ematerce-ce-2018-cetrede-agente-de-ater-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CETREDE - EMATERCE - Agente de ATER - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:36","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1022933,"hashId":"632bb7ad2ca857a13295c2625fbdc948","enunciado":"Um mec\u00e2nico torneou um rotor de 200 mm de di\u00e2metro, reduzindo o seu di\u00e2metro em 8,0 mm. Sabendo-se que, inicialmente, a bomba exigia 10 cv de pot\u00eancia, qual a nova pot\u00eancia exigida?","resposta":3582377,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"9,6 cv","id":3582376,"corpo":"9,6 cv","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8,8 cv","id":3582377,"corpo":"8,8 cv","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"9,2 cv","id":3582378,"corpo":"9,2 cv","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8,2 cv","id":3582379,"corpo":"8,2 cv","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" 7,8 cv","id":3582380,"corpo":" 7,8 cv","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373400,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Topografia\/Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Topografia\/Geoprocessamento","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402614,"slug":"engenharia-agronomica-topografia-geoprocessamento"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1022933","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Agente de ATER - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":16132}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural do Cear\u00e1","sigla":"EMATERCE","id":3464,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA sobre os objetivos do Cr\u00e9dito Rural:","provas":[{"id":34273,"cargo":{"descricao":"Agente de ATER - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":16132},"orgao":{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural do Cear\u00e1","sigla":"EMATERCE","id":3464,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ematerce-ce-2018-cetrede-agente-de-ater-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"CETREDE - EMATERCE - Agente de ATER - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:36","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":1022937,"hashId":"0e7d3cad41a37a9d531f201156a3b9ee","enunciado":"Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA sobre os objetivos do Cr\u00e9dito Rural:","resposta":3582398,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Favorecer exclusivamente o custeio da produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola.","id":3582396,"corpo":"Favorecer exclusivamente o custeio da produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Possibilitar o fortalecimento econ\u00f4mico dos produtores rurais, notadamente os m\u00e9dios e grandes.","id":3582397,"corpo":"Possibilitar o fortalecimento econ\u00f4mico dos produtores rurais, notadamente os m\u00e9dios e grandes.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Incentivar a introdu\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos racionais de produ\u00e7\u00e3o, visando ao aumento da produtividade, \u00e0 melhoria do padr\u00e3o de vida das popula\u00e7\u00f5es rurais e \u00e0 adequada defesa do solo.","id":3582398,"corpo":"Incentivar a introdu\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos racionais de produ\u00e7\u00e3o, visando ao aumento da produtividade, \u00e0 melhoria do padr\u00e3o de vida das popula\u00e7\u00f5es rurais e \u00e0 adequada defesa do solo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estimular o incremento ordenado dos investimentos rurais, inclusive para armazenamento, beneficiamento e industrializa\u00e7\u00e3o dos produtos agropecu\u00e1rios, contanto que sejam efetuados por cooperativas.","id":3582399,"corpo":"Estimular o incremento ordenado dos investimentos rurais, inclusive para armazenamento, beneficiamento e industrializa\u00e7\u00e3o dos produtos agropecu\u00e1rios, contanto que sejam efetuados por cooperativas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dar suporte de recursos financeiros, preferencialmente, a cooperativas rurais para aplica\u00e7\u00e3o em atividades que se enquadrem como atividades rurais ou similares.","id":3582400,"corpo":"Dar suporte de recursos financeiros, preferencialmente, a cooperativas rurais para aplica\u00e7\u00e3o em atividades que se enquadrem como atividades rurais ou similares.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373400,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia de Empresas Agr\u00edcolas","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o e Economia de Empresas Agr\u00edcolas","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401254,"slug":"engenharia-agronomica-administracao-e-economia-de-empresas-agricolas"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1022937","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Auditoria","id":16133}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as Normas Brasileiras de Contabilidade Aplicadas ao Setor P\u00fablico, o lan\u00e7amento da receita de R$ 8.500,00 referente ao valor principal de aluguel de um bem im\u00f3vel, cujo montante foi acordado considerando os pre\u00e7os praticados no mercado, em uma entidade p\u00fablica, d\u00e1 origem a uma receita","provas":[{"id":34274,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Auditoria","id":16133},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pe-pe-2018-fcc-analista-ministerial-area-auditoria","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - Analista Ministerial - \u00c1rea Auditoria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:40","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1022981,"hashId":"2c65985241597953ec5ca78d2032f48f","enunciado":"De acordo com as Normas Brasileiras de Contabilidade Aplicadas ao Setor P\u00fablico, o lan\u00e7amento da receita de R$ 8.500,00 referente ao valor principal de aluguel de um bem im\u00f3vel, cujo montante foi acordado considerando os pre\u00e7os praticados no mercado, em uma entidade p\u00fablica, d\u00e1 origem a uma receita","resposta":3582616,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"com contrapresta\u00e7\u00e3o.","id":3582616,"corpo":"com contrapresta\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sem contrapresta\u00e7\u00e3o.","id":3582617,"corpo":"sem contrapresta\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"or\u00e7ament\u00e1ria de capital.","id":3582618,"corpo":"or\u00e7ament\u00e1ria de capital.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"or\u00e7ament\u00e1ria de servi\u00e7os.","id":3582619,"corpo":"or\u00e7ament\u00e1ria de servi\u00e7os.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"extraor\u00e7ament\u00e1ria de capital.","id":3582620,"corpo":"extraor\u00e7ament\u00e1ria de capital.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373409,"enunciado":"","rotulo":40,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","oab":true,"nome":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","pai":395457,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396334,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-brasileiras-de-contabilidade-nbc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1022981","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Auditoria","id":16133}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as determina\u00e7\u00f5es da NBC TSP Estrutura Conceitual sobre as caracter\u00edsticas qualitativas da informa\u00e7\u00e3o inclu\u00edda nos Relat\u00f3rios Cont\u00e1beis de Prop\u00f3sito Geral das Entidades do Setor P\u00fablico - RCPGs, a","provas":[{"id":34274,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Auditoria","id":16133},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pe-pe-2018-fcc-analista-ministerial-area-auditoria","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - Analista Ministerial - \u00c1rea Auditoria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:40","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1022985,"hashId":"f584c01aa84d9518a8580b1e9735cdb0","enunciado":"De acordo com as determina\u00e7\u00f5es da NBC TSP Estrutura Conceitual sobre as caracter\u00edsticas qualitativas da informa\u00e7\u00e3o inclu\u00edda\r\nnos Relat\u00f3rios Cont\u00e1beis de Prop\u00f3sito Geral das Entidades do Setor P\u00fablico - RCPGs, a","resposta":3582637,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"relev\u00e2ncia \u00e9 uma caracter\u00edstica qualitativa da informa\u00e7\u00e3o que \u00e9 alcan\u00e7ada quando a representa\u00e7\u00e3o do fen\u00f4meno por uma determinada entidade p\u00fablica \u00e9 completa, neutra e livre de erro material tanto quanto poss\u00edvel.","id":3582636,"corpo":"relev\u00e2ncia \u00e9 uma caracter\u00edstica qualitativa da informa\u00e7\u00e3o que \u00e9 alcan\u00e7ada quando a representa\u00e7\u00e3o do fen\u00f4meno por uma determinada entidade p\u00fablica \u00e9 completa, neutra e livre de erro material tanto quanto poss\u00edvel.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"verificabilidade \u00e9 uma caracter\u00edstica qualitativa da informa\u00e7\u00e3o que ajuda a assegurar aos usu\u00e1rios que a informa\u00e7\u00e3o contida nos RCPGs representa fielmente os fen\u00f4menos econ\u00f4micos ou de outra natureza que se prop\u00f5e a representar.","id":3582637,"corpo":"verificabilidade \u00e9 uma caracter\u00edstica qualitativa da informa\u00e7\u00e3o que ajuda a assegurar aos usu\u00e1rios que a informa\u00e7\u00e3o contida nos RCPGs representa fielmente os fen\u00f4menos econ\u00f4micos ou de outra natureza que se prop\u00f5e a representar.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"consist\u00eancia \u00e9 uma caracter\u00edstica qualitativa da informa\u00e7\u00e3o que \u00e9 alcan\u00e7ada quando os mesmos princ\u00edpios e\/ou pol\u00edticas cont\u00e1beis s\u00e3o utilizados de per\u00edodo a per\u00edodo por uma determinada entidade p\u00fablica.","id":3582638,"corpo":"consist\u00eancia \u00e9 uma caracter\u00edstica qualitativa da informa\u00e7\u00e3o que \u00e9 alcan\u00e7ada quando os mesmos princ\u00edpios e\/ou pol\u00edticas cont\u00e1beis s\u00e3o utilizados de per\u00edodo a per\u00edodo por uma determinada entidade p\u00fablica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"materialidade \u00e9 uma caracter\u00edstica qualitativa da informa\u00e7\u00e3o que assegura que a informa\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil-financeira ser\u00e1 material se sua omiss\u00e3o puder influenciar o processo de tomada de decis\u00e3o dos usu\u00e1rios.","id":3582639,"corpo":"materialidade \u00e9 uma caracter\u00edstica qualitativa da informa\u00e7\u00e3o que assegura que a informa\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil-financeira ser\u00e1 material se sua omiss\u00e3o puder influenciar o processo de tomada de decis\u00e3o dos usu\u00e1rios.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"neutralidade \u00e9 uma caracter\u00edstica qualitativa da informa\u00e7\u00e3o que ajuda a assegurar aos usu\u00e1rios que o retrato da realidade econ\u00f4mica contido nos RCPGs \u00e9 desprovido de vi\u00e9s na sele\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil-financeira que se prop\u00f5e a representar.","id":3582640,"corpo":"neutralidade \u00e9 uma caracter\u00edstica qualitativa da informa\u00e7\u00e3o que ajuda a assegurar aos usu\u00e1rios que o retrato da realidade econ\u00f4mica contido nos RCPGs \u00e9 desprovido de vi\u00e9s na sele\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil-financeira que se prop\u00f5e a representar.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373409,"enunciado":"","rotulo":40,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","oab":true,"nome":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","pai":395457,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396334,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-brasileiras-de-contabilidade-nbc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1022985","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Biblioteconomia","id":578}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a NBR 10719, que especifica os princ\u00edpios gerais para a elabora\u00e7\u00e3o e a apresenta\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rio t\u00e9cnico e\/ou cient\u00edfico,","provas":[{"id":34275,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Biblioteconomia","id":578},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pe-pe-2018-fcc-analista-ministerial-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - Analista Ministerial - \u00c1rea Biblioteconomia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:40","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1022997,"hashId":"24e40a03adc3c32b8822ac2c3007b2e6","enunciado":"Segundo a NBR 10719, que especifica os princ\u00edpios gerais para a elabora\u00e7\u00e3o e a apresenta\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rio t\u00e9cnico e\/ou cient\u00edfico,","resposta":3582699,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os elementos pr\u00e9-textuais devem iniciar no verso da folha, com exce\u00e7\u00e3o dos dados internacionais de cataloga\u00e7\u00e3o-na- publica\u00e7\u00e3o que devem vir no anverso da folha de rosto.","id":3582696,"corpo":"os elementos pr\u00e9-textuais devem iniciar no verso da folha, com exce\u00e7\u00e3o dos dados internacionais de cataloga\u00e7\u00e3o-na- publica\u00e7\u00e3o que devem vir no anverso da folha de rosto.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a lista de s\u00edmbolos deve ser elaborada em ordem alfab\u00e9tica, com o devido significado.","id":3582697,"corpo":"a lista de s\u00edmbolos deve ser elaborada em ordem alfab\u00e9tica, com o devido significado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os anexos devem ser identificados por n\u00fameros romanos consecutivos, travess\u00e3o e pelo respectivo t\u00edtulo.","id":3582698,"corpo":"os anexos devem ser identificados por n\u00fameros romanos consecutivos, travess\u00e3o e pelo respectivo t\u00edtulo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a errata deve ser apresentada em papel avulso ou encartado, acrescida ao relat\u00f3rio depois de impresso.","id":3582699,"corpo":"a errata deve ser apresentada em papel avulso ou encartado, acrescida ao relat\u00f3rio depois de impresso.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"havendo ap\u00eandice e anexo, as suas folhas ou p\u00e1ginas devem ser numeradas de maneira cont\u00ednua e sua pagina\u00e7\u00e3o deve ser independente \u00e0 do texto principal.","id":3582700,"corpo":"havendo ap\u00eandice e anexo, as suas folhas ou p\u00e1ginas devem ser numeradas de maneira cont\u00ednua e sua pagina\u00e7\u00e3o deve ser independente \u00e0 do texto principal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373411,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1022997","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Biblioteconomia","id":578}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a NBR 6029, que estabelece os princ\u00edpios gerais para apresenta\u00e7\u00e3o dos elementos que constituem o livro ou folheto, s\u00e3o elementos opcionais","provas":[{"id":34275,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Biblioteconomia","id":578},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pe-pe-2018-fcc-analista-ministerial-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - Analista Ministerial - \u00c1rea Biblioteconomia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:40","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1022999,"hashId":"3055c365556179d7d3b7bdb9440687f0","enunciado":"Segundo a NBR 6029, que estabelece os princ\u00edpios gerais para apresenta\u00e7\u00e3o dos elementos que constituem o livro ou folheto, s\u00e3o elementos opcionais","resposta":3582709,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" a lista de tabelas e o colof\u00e3o.","id":3582706,"corpo":" a lista de tabelas e o colof\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as orelhas e as folhas de guarda nos livros ou folhetos encadernados com materiais r\u00edgidos.","id":3582707,"corpo":"as orelhas e as folhas de guarda nos livros ou folhetos encadernados com materiais r\u00edgidos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o sum\u00e1rio e as folhas de guarda nos livros ou folhetos encadernados com materiais flex\u00edveis.","id":3582708,"corpo":"o sum\u00e1rio e as folhas de guarda nos livros ou folhetos encadernados com materiais flex\u00edveis.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a sobrecapa e a falsa folha de rosto.","id":3582709,"corpo":"a sobrecapa e a falsa folha de rosto.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a folha de rosto e os t\u00edtulos correntes.","id":3582710,"corpo":"a folha de rosto e os t\u00edtulos correntes.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373411,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1022999","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Biblioteconomia","id":578}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os dois agrupamentos abaixo. I. Indexa\u00e7\u00e3o por atribui\u00e7\u00e3o. II. Indexa\u00e7\u00e3o por extra\u00e7\u00e3o. a. \u00c9 o mesmo que indexa\u00e7\u00e3o derivada. b. Usa termos de um vocabul\u00e1rio controlado para indexar um item. c. Usa termos do pr\u00f3prio item para index\u00e1-lo. d. Seu processo de indexa\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica \u00e9 mais complexo de ser realizado com maior efici\u00eancia. e. A maior parte da indexa\u00e7\u00e3o feita por seres humanos \u00e9 desse tipo. A correla\u00e7\u00e3o correta entre os agrupamentos \u00e9:","provas":[{"id":34275,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Biblioteconomia","id":578},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pe-pe-2018-fcc-analista-ministerial-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - Analista Ministerial - \u00c1rea Biblioteconomia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:42:41","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1023006,"hashId":"ca80c1dc5cc8454e2ac93a53b9838c8f","enunciado":"<p>Considere os dois agrupamentos abaixo.<\/p><p>\r\nI. Indexa\u00e7\u00e3o por atribui\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>II. Indexa\u00e7\u00e3o por extra\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>a. \u00c9 o mesmo que indexa\u00e7\u00e3o derivada.\r\n<\/p><p>b. Usa termos de um vocabul\u00e1rio controlado para indexar um item.<\/p><p>\r\nc. Usa termos do pr\u00f3prio item para index\u00e1-lo.\r\n<\/p><p>d. Seu processo de indexa\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica \u00e9 mais complexo de ser realizado com maior efici\u00eancia.\r\n<\/p><p>e. A maior parte da indexa\u00e7\u00e3o feita por seres humanos \u00e9 desse tipo.\r\n<\/p><p>A correla\u00e7\u00e3o correta entre os agrupamentos \u00e9:<\/p>","resposta":3582744,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I-a; I-b; II-c; II-d; II-e.","id":3582741,"corpo":"I-a;\r\nI-b;\r\nII-c;\r\nII-d;\r\nII-e.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I-a; I-b; I-e; II-c; II-d.","id":3582742,"corpo":"I-a;\r\nI-b;\r\nI-e;\r\nII-c;\r\nII-d.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I -c; I-d; II-a; II-b; II-e.","id":3582743,"corpo":"I -c;\r\nI-d;\r\nII-a;\r\nII-b;\r\nII-e.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I-b; I-d; I-e; II-a; II-c.","id":3582744,"corpo":"I-b;\r\nI-d;\r\nI-e;\r\nII-a;\r\nII-c.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ia; I -c; I-e; II-b; II-d.","id":3582745,"corpo":"Ia;\r\nI -c;\r\nI-e;\r\nII-b;\r\nII-d.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373412,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Indexa\u00e7\u00e3o: conceito, defini\u00e7\u00e3o, linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, descritores, processos de indexa\u00e7\u00e3o, tipos de indexa\u00e7\u00e3o.","oab":false,"nome":"Indexa\u00e7\u00e3o: conceito, defini\u00e7\u00e3o, linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, descritores, processos de indexa\u00e7\u00e3o, tipos de indexa\u00e7\u00e3o.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397785,"slug":"biblioteconomia-indexacao-conceito-definicao-linguagens-de-indexacao-descritores-processos-de-indexacao-tipos-de-indexacao"}],"slug":"biblioteconomia\/1023006","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Biblioteconomia","id":578}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os dois agrupamentos abaixo relativos \u00e0 Classifica\u00e7\u00e3o Decimal Universal. I. 347.921.5(075)=111 II. 341.231.14-056.26 III. (=87)347.921.8 IV. 340.114\u201c653\u201d V. 343.16(679)(0.033) a. Promotores p\u00fablicos - Mo\u00e7ambique - lista datilografada. b. Lei e poder na Idade M\u00e9dia. c. Interven\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico - manual em ingl\u00eas. d. \u00cdndios da Am\u00e9rica do Sul - assist\u00eancia jur\u00eddica. e. Direitos das pessoas com defici\u00eancia. A correla\u00e7\u00e3o correta entre os agrupamentos \u00e9:","provas":[{"id":34275,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Biblioteconomia","id":578},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pe-pe-2018-fcc-analista-ministerial-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - Analista Ministerial - \u00c1rea Biblioteconomia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:41","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1023013,"hashId":"8badadbbbc6daefeed217712ad948449","enunciado":"<p>Considere os dois agrupamentos abaixo relativos \u00e0 Classifica\u00e7\u00e3o Decimal Universal.\r\n<\/p><p>I. 347.921.5(075)=111 <\/p><p>II. 341.231.14-056.26\r\n<\/p><p>III. (=87)347.921.8\r\n<\/p><p>IV. 340.114\u201c653\u201d\r\n<\/p><p>V. 343.16(679)(0.033)\r\n<\/p><p>a. Promotores p\u00fablicos - Mo\u00e7ambique - lista datilografada.\r\n<\/p><p>b. Lei e poder na Idade M\u00e9dia.\r\n<\/p><p>c. Interven\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico - manual em ingl\u00eas.<\/p><p>\r\nd. \u00cdndios da Am\u00e9rica do Sul - assist\u00eancia jur\u00eddica.\r\n<\/p><p>e. Direitos das pessoas com defici\u00eancia.<\/p><p>\r\nA correla\u00e7\u00e3o correta entre os agrupamentos \u00e9:<\/p>","resposta":3582779,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I-d; II-b; III-a; IV-c; V-e","id":3582776,"corpo":"I-d;\r\nII-b;\r\nIII-a;\r\nIV-c;\r\nV-e","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I-a; II-c; III-b; IV-e; V-d","id":3582777,"corpo":"I-a;\r\nII-c;\r\nIII-b;\r\nIV-e;\r\nV-d","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I-b; II-a; III-e; IV-d; V-c.","id":3582778,"corpo":"I-b;\r\nII-a;\r\nIII-e;\r\nIV-d;\r\nV-c.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I -c; II-e; III-d; IV-b; V-a","id":3582779,"corpo":"I -c;\r\nII-e;\r\nIII-d;\r\nIV-b;\r\nV-a","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I-e; II-d; III-c; IV-a; V-b.","id":3582780,"corpo":"I-e;\r\nII-d;\r\nIII-c;\r\nIV-a;\r\nV-b.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373413,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o decimal universal (CDU): estrutura, princ\u00edpios e \u00edndices principais e emprego das tabelas auxiliares.","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o decimal universal (CDU): estrutura, princ\u00edpios e \u00edndices principais e emprego das tabelas auxiliares.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397787,"slug":"biblioteconomia-classificacao-decimal-universal-cdu-estrutura-principios-e-indices-principais-e-emprego-das-tabelas-auxiliares"}],"slug":"biblioteconomia\/1023013","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Anestesiologia","id":13114},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral","id":16203},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12021},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Infectologia","id":16204},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Fam\u00edlia","id":16205},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Comunidade","id":16206},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":12042},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":15798},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Oftalmologia","id":16207},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Otorrinolaringologia","id":16208},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Patologia","id":16209},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":12027},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Psiquiatria","id":12044},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radiologia","id":16210},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Diagn\u00f3stico por Imagem","id":16211},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radioterapia","id":16212},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Dermatologia","id":16228}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Recomenda-se a ecografia transabdominal, procedimento de escolha inicial para confirma\u00e7\u00e3o do principal diagn\u00f3stico dessa paciente.","provas":[{"id":34714,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Anestesiologia","id":13114},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Anestesiologia - 2018"},{"id":34715,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral","id":16203},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral - 2018"},{"id":34716,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral","id":16203},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-geral-pre-requisito-area-cirurgica-basica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral - 2018"},{"id":34717,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12021},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"},{"id":34718,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Infectologia","id":16204},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Infectologia - 2018"},{"id":34719,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Fam\u00edlia","id":16205},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-medicina-de-familia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Fam\u00edlia - 2018"},{"id":34720,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Comunidade","id":16206},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-medicina-de-comunidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Comunidade - 2018"},{"id":34721,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":12042},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":34722,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":15798},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia - 2018"},{"id":34723,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Oftalmologia","id":16207},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Oftalmologia - 2018"},{"id":34724,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Otorrinolaringologia","id":16208},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Otorrinolaringologia - 2018"},{"id":34725,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Patologia","id":16209},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-patologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Patologia - 2018"},{"id":34726,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":12027},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"},{"id":34727,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Psiquiatria","id":12044},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Psiquiatria - 2018"},{"id":34728,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radiologia","id":16210},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radiologia - 2018"},{"id":34729,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Diagn\u00f3stico por Imagem","id":16211},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Diagn\u00f3stico por Imagem - 2018"},{"id":34730,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radioterapia","id":16212},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-radioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radioterapia - 2018"},{"id":34795,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Anestesiologia","id":13114},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-anestesiologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Anestesiologia - 2018"},{"id":34796,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral","id":16203},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral - 2018"},{"id":34797,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral","id":16203},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-geral-pre-requisito-area-cirurgica-basica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral - 2018"},{"id":34798,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12021},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"},{"id":34799,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Infectologia","id":16204},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Infectologia - 2018"},{"id":34800,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Fam\u00edlia","id":16205},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-medicina-de-familia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Fam\u00edlia - 2018"},{"id":34801,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Comunidade","id":16206},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-medicina-de-comunidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Comunidade - 2018"},{"id":34802,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":12042},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-obstetricia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":34803,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":15798},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-ginecologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia - 2018"},{"id":34804,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Oftalmologia","id":16207},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-oftalmologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Oftalmologia - 2018"},{"id":34805,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Otorrinolaringologia","id":16208},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Otorrinolaringologia - 2018"},{"id":34811,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Patologia","id":16209},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-patologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Patologia - 2018"},{"id":34812,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":12027},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-pediatria-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"},{"id":34813,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Psiquiatria","id":12044},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-psiquiatria-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Psiquiatria - 2018"},{"id":34814,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radiologia","id":16210},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-radiologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radiologia - 2018"},{"id":34815,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Diagn\u00f3stico por Imagem","id":16211},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-diagnostico-por-imagem-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Diagn\u00f3stico por Imagem - 2018"},{"id":34816,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radioterapia","id":16212},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-radioterapia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radioterapia - 2018"},{"id":34817,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Dermatologia","id":16228},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-dermatologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Dermatologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:45","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":292,"descricao":"Medicina - Radioterapia"},{"id":256,"descricao":"Patologia Cl\u00ednica"},{"id":230,"descricao":"Radiologia (Geral)"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1028017,"hashId":"c6ad15b8d834133d0ed0094c66b9d9d3","enunciado":"Recomenda-se a ecografia transabdominal, procedimento\r\nde escolha inicial para confirma\u00e7\u00e3o do principal diagn\u00f3stico\r\ndessa paciente.","resposta":3598128,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3598128,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3598129,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma paciente de 51 anos de idade, obesa, buscou servi\u00e7o de pronto atendimento m\u00e9dico com quadro de dor moderada no quadrante superior direito do abdome. A paciente informou que a dor havia sido iniciada ap\u00f3s o almo\u00e7o, ou seja, cerca de 5 horas antes do atendimento m\u00e9dico. Acrescentou, ainda, que a dor se irradiava para a regi\u00e3o dorsal e que aumentava gradualmente at\u00e9 sua estabiliza\u00e7\u00e3o nas \u00faltimas duas horas que antecederam o atendimento. A paciente relatou que tinha apresentado eventos pr\u00e9vios de dor com caracter\u00edsticas semelhantes, mas n\u00e3o havia procurado assist\u00eancia m\u00e9dica. No momento do atendimento, ela estava afebril, anict\u00e9rica e com sinais vitais normais. No exame f\u00edsico, constatou-se dor \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o do quadrante superior direito do abdome. N\u00e3o foi constatada rigidez ou dor \u00e0 descompress\u00e3o brusca do abdome. Exames laboratoriais mostraram que o hemograma completo, a amilase s\u00e9rica e as bilirrubinas (total e fra\u00e7\u00f5es) estavam dentro da normalidade, e que havia discreta eleva\u00e7\u00e3o da fosfatase alcalina e da gamaglutamiltransferase (gama-GT), e transaminases (TGO e TGP) em n\u00edveis normais. Com rela\u00e7\u00e3o ao caso cl\u00ednico precedente, julgue os seguintes itens.","id":374369,"enunciado":"<p>Uma paciente de 51 anos de idade, obesa, buscou servi\u00e7o\r\nde pronto atendimento m\u00e9dico com quadro de dor moderada\r\nno quadrante superior direito do abdome. A paciente informou\r\nque a dor havia sido iniciada ap\u00f3s o almo\u00e7o, ou seja, cerca\r\nde 5 horas antes do atendimento m\u00e9dico. Acrescentou, ainda,\r\nque a dor se irradiava para a regi\u00e3o dorsal e que aumentava\r\ngradualmente at\u00e9 sua estabiliza\u00e7\u00e3o nas \u00faltimas duas horas que\r\nantecederam o atendimento. A paciente relatou que tinha\r\napresentado eventos pr\u00e9vios de dor com caracter\u00edsticas semelhantes,\r\nmas n\u00e3o havia procurado assist\u00eancia m\u00e9dica. No momento do\r\natendimento, ela estava afebril, anict\u00e9rica e com sinais vitais\r\nnormais. No exame f\u00edsico, constatou-se dor \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o do quadrante\r\nsuperior direito do abdome. N\u00e3o foi constatada rigidez ou dor\r\n\u00e0 descompress\u00e3o brusca do abdome. Exames laboratoriais\r\nmostraram que o hemograma completo, a amilase s\u00e9rica e as\r\nbilirrubinas (total e fra\u00e7\u00f5es) estavam dentro da normalidade,\r\ne que havia discreta eleva\u00e7\u00e3o da fosfatase alcalina e da\r\ngamaglutamiltransferase (gama-GT), e transaminases (TGO e TGP)\r\nem n\u00edveis normais.<\/p><p>\r\nCom rela\u00e7\u00e3o ao caso cl\u00ednico precedente, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":40,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/1028017","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Anestesiologia","id":13114},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral","id":16203},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12021},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Infectologia","id":16204},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Fam\u00edlia","id":16205},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Comunidade","id":16206},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":12042},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":15798},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Oftalmologia","id":16207},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Otorrinolaringologia","id":16208},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Patologia","id":16209},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":12027},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Psiquiatria","id":12044},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radiologia","id":16210},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Diagn\u00f3stico por Imagem","id":16211},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radioterapia","id":16212},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Dermatologia","id":16228}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Atualmente, a oxaminiquine representa o tratamento de primeira escolha para pacientes com ascarid\u00edase.","provas":[{"id":34714,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Anestesiologia","id":13114},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Anestesiologia - 2018"},{"id":34715,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral","id":16203},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral - 2018"},{"id":34716,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral","id":16203},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-geral-pre-requisito-area-cirurgica-basica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral - 2018"},{"id":34717,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12021},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"},{"id":34718,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Infectologia","id":16204},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Infectologia - 2018"},{"id":34719,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Fam\u00edlia","id":16205},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-medicina-de-familia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Fam\u00edlia - 2018"},{"id":34720,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Comunidade","id":16206},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-medicina-de-comunidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Comunidade - 2018"},{"id":34721,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":12042},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":34722,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":15798},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia - 2018"},{"id":34723,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Oftalmologia","id":16207},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Oftalmologia - 2018"},{"id":34724,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Otorrinolaringologia","id":16208},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Otorrinolaringologia - 2018"},{"id":34725,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Patologia","id":16209},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-patologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Patologia - 2018"},{"id":34726,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":12027},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"},{"id":34727,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Psiquiatria","id":12044},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Psiquiatria - 2018"},{"id":34728,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radiologia","id":16210},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radiologia - 2018"},{"id":34729,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Diagn\u00f3stico por Imagem","id":16211},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Diagn\u00f3stico por Imagem - 2018"},{"id":34730,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radioterapia","id":16212},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-radioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radioterapia - 2018"},{"id":34795,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Anestesiologia","id":13114},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-anestesiologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Anestesiologia - 2018"},{"id":34796,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral","id":16203},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral - 2018"},{"id":34797,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral","id":16203},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-geral-pre-requisito-area-cirurgica-basica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral - 2018"},{"id":34798,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12021},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"},{"id":34799,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Infectologia","id":16204},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Infectologia - 2018"},{"id":34800,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Fam\u00edlia","id":16205},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-medicina-de-familia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Fam\u00edlia - 2018"},{"id":34801,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Comunidade","id":16206},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-medicina-de-comunidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Comunidade - 2018"},{"id":34802,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":12042},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-obstetricia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":34803,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":15798},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-ginecologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia - 2018"},{"id":34804,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Oftalmologia","id":16207},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-oftalmologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Oftalmologia - 2018"},{"id":34805,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Otorrinolaringologia","id":16208},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Otorrinolaringologia - 2018"},{"id":34811,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Patologia","id":16209},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-patologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Patologia - 2018"},{"id":34812,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":12027},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-pediatria-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"},{"id":34813,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Psiquiatria","id":12044},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-psiquiatria-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Psiquiatria - 2018"},{"id":34814,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radiologia","id":16210},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-radiologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radiologia - 2018"},{"id":34815,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Diagn\u00f3stico por Imagem","id":16211},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-diagnostico-por-imagem-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Diagn\u00f3stico por Imagem - 2018"},{"id":34816,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radioterapia","id":16212},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-radioterapia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radioterapia - 2018"},{"id":34817,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Dermatologia","id":16228},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-dermatologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Dermatologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":292,"descricao":"Medicina - Radioterapia"},{"id":256,"descricao":"Patologia Cl\u00ednica"},{"id":230,"descricao":"Radiologia (Geral)"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1028018,"hashId":"97586ded0b08639a90c7845836b3537b","enunciado":"Atualmente, a oxaminiquine representa o tratamento de\r\nprimeira escolha para pacientes com ascarid\u00edase.","resposta":3598131,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3598130,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3598131,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao tratamento das parasitoses intestinais em adultos (n\u00e3o gestantes), julgue os itens que se seguem.","id":374370,"enunciado":"No que se refere ao tratamento das parasitoses intestinais em\r\nadultos (n\u00e3o gestantes), julgue os itens que se seguem.","rotulo":42,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/1028018","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Anestesiologia","id":13114},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral","id":16203},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12021},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Infectologia","id":16204},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Fam\u00edlia","id":16205},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Comunidade","id":16206},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":12042},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":15798},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Oftalmologia","id":16207},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Otorrinolaringologia","id":16208},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Patologia","id":16209},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":12027},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Psiquiatria","id":12044},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radiologia","id":16210},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Diagn\u00f3stico por Imagem","id":16211},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radioterapia","id":16212},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Dermatologia","id":16228}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Enterob\u00edase pode ser tratada com pamoato de pirantel ou mebendazol ou albendazol, em dose \u00fanica. Recomenda-se que, ap\u00f3s duas semanas, seja administrada nova dose do anti-helm\u00edntico escolhido, pois esses medicamentos n\u00e3o matam os ovos ou as larvas em desenvolvimento.","provas":[{"id":34714,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Anestesiologia","id":13114},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Anestesiologia - 2018"},{"id":34715,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral","id":16203},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral - 2018"},{"id":34716,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral","id":16203},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-geral-pre-requisito-area-cirurgica-basica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral - 2018"},{"id":34717,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12021},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"},{"id":34718,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Infectologia","id":16204},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Infectologia - 2018"},{"id":34719,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Fam\u00edlia","id":16205},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-medicina-de-familia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Fam\u00edlia - 2018"},{"id":34720,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Comunidade","id":16206},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-medicina-de-comunidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Comunidade - 2018"},{"id":34721,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":12042},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":34722,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":15798},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia - 2018"},{"id":34723,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Oftalmologia","id":16207},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Oftalmologia - 2018"},{"id":34724,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Otorrinolaringologia","id":16208},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Otorrinolaringologia - 2018"},{"id":34725,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Patologia","id":16209},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-patologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Patologia - 2018"},{"id":34726,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":12027},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"},{"id":34727,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Psiquiatria","id":12044},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Psiquiatria - 2018"},{"id":34728,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radiologia","id":16210},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radiologia - 2018"},{"id":34729,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Diagn\u00f3stico por Imagem","id":16211},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Diagn\u00f3stico por Imagem - 2018"},{"id":34730,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radioterapia","id":16212},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-radioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radioterapia - 2018"},{"id":34795,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Anestesiologia","id":13114},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-anestesiologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Anestesiologia - 2018"},{"id":34796,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral","id":16203},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral - 2018"},{"id":34797,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral","id":16203},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-geral-pre-requisito-area-cirurgica-basica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral - 2018"},{"id":34798,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12021},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"},{"id":34799,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Infectologia","id":16204},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Infectologia - 2018"},{"id":34800,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Fam\u00edlia","id":16205},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-medicina-de-familia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Fam\u00edlia - 2018"},{"id":34801,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Comunidade","id":16206},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-medicina-de-comunidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Comunidade - 2018"},{"id":34802,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":12042},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-obstetricia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":34803,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":15798},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-ginecologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia - 2018"},{"id":34804,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Oftalmologia","id":16207},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-oftalmologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Oftalmologia - 2018"},{"id":34805,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Otorrinolaringologia","id":16208},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Otorrinolaringologia - 2018"},{"id":34811,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Patologia","id":16209},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-patologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Patologia - 2018"},{"id":34812,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":12027},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-pediatria-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"},{"id":34813,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Psiquiatria","id":12044},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-psiquiatria-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Psiquiatria - 2018"},{"id":34814,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radiologia","id":16210},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-radiologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radiologia - 2018"},{"id":34815,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Diagn\u00f3stico por Imagem","id":16211},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-diagnostico-por-imagem-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Diagn\u00f3stico por Imagem - 2018"},{"id":34816,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radioterapia","id":16212},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-radioterapia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radioterapia - 2018"},{"id":34817,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Dermatologia","id":16228},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-dermatologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Dermatologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":292,"descricao":"Medicina - Radioterapia"},{"id":256,"descricao":"Patologia Cl\u00ednica"},{"id":230,"descricao":"Radiologia (Geral)"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1028019,"hashId":"c2abcd91e11f833412be2a5a10873c0d","enunciado":"Enterob\u00edase pode ser tratada com pamoato de pirantel\r\nou mebendazol ou albendazol, em dose \u00fanica. Recomenda-se\r\nque, ap\u00f3s duas semanas, seja administrada nova dose do\r\nanti-helm\u00edntico escolhido, pois esses medicamentos n\u00e3o\r\nmatam os ovos ou as larvas em desenvolvimento.","resposta":3598132,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3598132,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3598133,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao tratamento das parasitoses intestinais em adultos (n\u00e3o gestantes), julgue os itens que se seguem.","id":374370,"enunciado":"No que se refere ao tratamento das parasitoses intestinais em\r\nadultos (n\u00e3o gestantes), julgue os itens que se seguem.","rotulo":42,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42 a 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/1028019","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Anestesiologia","id":13114},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral","id":16203},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12021},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Infectologia","id":16204},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Fam\u00edlia","id":16205},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Comunidade","id":16206},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":12042},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":15798},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Oftalmologia","id":16207},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Otorrinolaringologia","id":16208},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Patologia","id":16209},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":12027},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Psiquiatria","id":12044},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radiologia","id":16210},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Diagn\u00f3stico por Imagem","id":16211},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radioterapia","id":16212},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Dermatologia","id":16228}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A s\u00edndrome da apneia obstrutiva do sono (SAOS) aumenta, de forma significativa, o risco de doen\u00e7a coronariana; insufici\u00eancia card\u00edaca (com ou sem redu\u00e7\u00e3o na fra\u00e7\u00e3o de eje\u00e7\u00e3o); ocorr\u00eancia de arritmias atriais e ventriculares; aterosclerose; doen\u00e7a coronariana; acidente vascular encef\u00e1lico e diabetes melito.","provas":[{"id":34714,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Anestesiologia","id":13114},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Anestesiologia - 2018"},{"id":34715,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral","id":16203},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral - 2018"},{"id":34716,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral","id":16203},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-geral-pre-requisito-area-cirurgica-basica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral - 2018"},{"id":34717,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12021},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"},{"id":34718,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Infectologia","id":16204},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Infectologia - 2018"},{"id":34719,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Fam\u00edlia","id":16205},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-medicina-de-familia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Fam\u00edlia - 2018"},{"id":34720,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Comunidade","id":16206},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-medicina-de-comunidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Comunidade - 2018"},{"id":34721,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":12042},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":34722,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":15798},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia - 2018"},{"id":34723,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Oftalmologia","id":16207},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Oftalmologia - 2018"},{"id":34724,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Otorrinolaringologia","id":16208},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Otorrinolaringologia - 2018"},{"id":34725,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Patologia","id":16209},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-patologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Patologia - 2018"},{"id":34726,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":12027},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"},{"id":34727,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Psiquiatria","id":12044},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Psiquiatria - 2018"},{"id":34728,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radiologia","id":16210},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radiologia - 2018"},{"id":34729,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Diagn\u00f3stico por Imagem","id":16211},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Diagn\u00f3stico por Imagem - 2018"},{"id":34730,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radioterapia","id":16212},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-radioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radioterapia - 2018"},{"id":34795,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Anestesiologia","id":13114},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-anestesiologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Anestesiologia - 2018"},{"id":34796,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral","id":16203},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral - 2018"},{"id":34797,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral","id":16203},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-geral-pre-requisito-area-cirurgica-basica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral - 2018"},{"id":34798,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12021},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"},{"id":34799,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Infectologia","id":16204},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Infectologia - 2018"},{"id":34800,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Fam\u00edlia","id":16205},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-medicina-de-familia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Fam\u00edlia - 2018"},{"id":34801,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Comunidade","id":16206},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-medicina-de-comunidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Comunidade - 2018"},{"id":34802,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":12042},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-obstetricia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":34803,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":15798},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-ginecologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia - 2018"},{"id":34804,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Oftalmologia","id":16207},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-oftalmologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Oftalmologia - 2018"},{"id":34805,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Otorrinolaringologia","id":16208},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Otorrinolaringologia - 2018"},{"id":34811,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Patologia","id":16209},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-patologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Patologia - 2018"},{"id":34812,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":12027},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-pediatria-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"},{"id":34813,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Psiquiatria","id":12044},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-psiquiatria-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Psiquiatria - 2018"},{"id":34814,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radiologia","id":16210},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-radiologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radiologia - 2018"},{"id":34815,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Diagn\u00f3stico por Imagem","id":16211},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-diagnostico-por-imagem-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Diagn\u00f3stico por Imagem - 2018"},{"id":34816,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radioterapia","id":16212},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-radioterapia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radioterapia - 2018"},{"id":34817,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Dermatologia","id":16228},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-dermatologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Dermatologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":292,"descricao":"Medicina - Radioterapia"},{"id":256,"descricao":"Patologia Cl\u00ednica"},{"id":230,"descricao":"Radiologia (Geral)"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1028020,"hashId":"5399cf0be71e4c062fd924e377458e05","enunciado":"A s\u00edndrome da apneia obstrutiva do sono (SAOS) aumenta,\r\nde forma significativa, o risco de doen\u00e7a coronariana;\r\ninsufici\u00eancia card\u00edaca (com ou sem redu\u00e7\u00e3o na fra\u00e7\u00e3o\r\nde eje\u00e7\u00e3o); ocorr\u00eancia de arritmias atriais e ventriculares;\r\naterosclerose; doen\u00e7a coronariana; acidente vascular encef\u00e1lico\r\ne diabetes melito.","resposta":3598134,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3598134,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3598135,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a doen\u00e7as respirat\u00f3rias, julgue os itens a seguir.","id":374371,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o a doen\u00e7as respirat\u00f3rias, julgue os itens a seguir.","rotulo":44,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/1028020","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Anestesiologia","id":13114},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral","id":16203},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12021},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Infectologia","id":16204},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Fam\u00edlia","id":16205},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Comunidade","id":16206},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":12042},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":15798},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Oftalmologia","id":16207},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Otorrinolaringologia","id":16208},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Patologia","id":16209},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":12027},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Psiquiatria","id":12044},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radiologia","id":16210},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Diagn\u00f3stico por Imagem","id":16211},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radioterapia","id":16212},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Dermatologia","id":16228}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A doen\u00e7a respirat\u00f3ria exacerbada pelo \u00e1cido acetilsalic\u00edlico (AAS), tamb\u00e9m conhecida como asma induzida pelo AAS, \u00e9 de alta preval\u00eancia nos casos de asma classificados como leve intermitente e leve persistente e \u00e9 exclusivamente causada por esse inibidor da ciclo-oxigenase-2 (COX-2).","provas":[{"id":34714,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Anestesiologia","id":13114},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Anestesiologia - 2018"},{"id":34715,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral","id":16203},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral - 2018"},{"id":34716,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral","id":16203},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-geral-pre-requisito-area-cirurgica-basica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral - 2018"},{"id":34717,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12021},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"},{"id":34718,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Infectologia","id":16204},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Infectologia - 2018"},{"id":34719,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Fam\u00edlia","id":16205},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-medicina-de-familia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Fam\u00edlia - 2018"},{"id":34720,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Comunidade","id":16206},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-medicina-de-comunidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Comunidade - 2018"},{"id":34721,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":12042},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":34722,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":15798},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia - 2018"},{"id":34723,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Oftalmologia","id":16207},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Oftalmologia - 2018"},{"id":34724,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Otorrinolaringologia","id":16208},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Otorrinolaringologia - 2018"},{"id":34725,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Patologia","id":16209},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-patologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Patologia - 2018"},{"id":34726,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":12027},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"},{"id":34727,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Psiquiatria","id":12044},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Psiquiatria - 2018"},{"id":34728,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radiologia","id":16210},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radiologia - 2018"},{"id":34729,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Diagn\u00f3stico por Imagem","id":16211},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Diagn\u00f3stico por Imagem - 2018"},{"id":34730,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radioterapia","id":16212},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-radioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radioterapia - 2018"},{"id":34795,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Anestesiologia","id":13114},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-anestesiologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Anestesiologia - 2018"},{"id":34796,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral","id":16203},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral - 2018"},{"id":34797,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral","id":16203},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-geral-pre-requisito-area-cirurgica-basica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral - 2018"},{"id":34798,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12021},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"},{"id":34799,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Infectologia","id":16204},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Infectologia - 2018"},{"id":34800,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Fam\u00edlia","id":16205},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-medicina-de-familia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Fam\u00edlia - 2018"},{"id":34801,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Comunidade","id":16206},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-medicina-de-comunidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Comunidade - 2018"},{"id":34802,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":12042},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-obstetricia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":34803,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":15798},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-ginecologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia - 2018"},{"id":34804,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Oftalmologia","id":16207},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-oftalmologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Oftalmologia - 2018"},{"id":34805,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Otorrinolaringologia","id":16208},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Otorrinolaringologia - 2018"},{"id":34811,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Patologia","id":16209},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-patologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Patologia - 2018"},{"id":34812,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":12027},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-pediatria-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"},{"id":34813,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Psiquiatria","id":12044},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-psiquiatria-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Psiquiatria - 2018"},{"id":34814,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radiologia","id":16210},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-radiologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radiologia - 2018"},{"id":34815,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Diagn\u00f3stico por Imagem","id":16211},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-diagnostico-por-imagem-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Diagn\u00f3stico por Imagem - 2018"},{"id":34816,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radioterapia","id":16212},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-radioterapia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radioterapia - 2018"},{"id":34817,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Dermatologia","id":16228},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-dermatologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Dermatologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":292,"descricao":"Medicina - Radioterapia"},{"id":256,"descricao":"Patologia Cl\u00ednica"},{"id":230,"descricao":"Radiologia (Geral)"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1028021,"hashId":"7ef9730c7fd3c250ad04b9aad1e408c2","enunciado":"A doen\u00e7a respirat\u00f3ria exacerbada pelo \u00e1cido acetilsalic\u00edlico\r\n(AAS), tamb\u00e9m conhecida como asma induzida pelo AAS,\r\n\u00e9 de alta preval\u00eancia nos casos de asma classificados como\r\nleve intermitente e leve persistente e \u00e9 exclusivamente causada\r\npor esse inibidor da ciclo-oxigenase-2 (COX-2).","resposta":3598137,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3598136,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3598137,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a doen\u00e7as respirat\u00f3rias, julgue os itens a seguir.","id":374371,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o a doen\u00e7as respirat\u00f3rias, julgue os itens a seguir.","rotulo":44,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/1028021","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Anestesiologia","id":13114},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral","id":16203},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12021},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Infectologia","id":16204},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Fam\u00edlia","id":16205},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Comunidade","id":16206},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":12042},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":15798},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Oftalmologia","id":16207},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Otorrinolaringologia","id":16208},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Patologia","id":16209},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":12027},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Psiquiatria","id":12044},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radiologia","id":16210},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Diagn\u00f3stico por Imagem","id":16211},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radioterapia","id":16212},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Dermatologia","id":16228}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um instrumento quantitativo para avalia\u00e7\u00e3o da pessoa tabagista \u00e9 o question\u00e1rio de toler\u00e2ncia de Fagerstr\u00f6m, que avalia o grau de depend\u00eancia ps\u00edquica \u00e0 nicotina; observando-se que, quanto menor o escore obtido, maior \u00e9 o grau dessa depend\u00eancia.","provas":[{"id":34714,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Anestesiologia","id":13114},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Anestesiologia - 2018"},{"id":34715,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral","id":16203},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral - 2018"},{"id":34716,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral","id":16203},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-geral-pre-requisito-area-cirurgica-basica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral - 2018"},{"id":34717,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12021},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"},{"id":34718,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Infectologia","id":16204},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Infectologia - 2018"},{"id":34719,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Fam\u00edlia","id":16205},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-medicina-de-familia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Fam\u00edlia - 2018"},{"id":34720,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Comunidade","id":16206},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-medicina-de-comunidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Comunidade - 2018"},{"id":34721,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":12042},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":34722,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":15798},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia - 2018"},{"id":34723,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Oftalmologia","id":16207},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Oftalmologia - 2018"},{"id":34724,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Otorrinolaringologia","id":16208},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Otorrinolaringologia - 2018"},{"id":34725,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Patologia","id":16209},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-patologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Patologia - 2018"},{"id":34726,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":12027},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"},{"id":34727,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Psiquiatria","id":12044},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Psiquiatria - 2018"},{"id":34728,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radiologia","id":16210},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radiologia - 2018"},{"id":34729,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Diagn\u00f3stico por Imagem","id":16211},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Diagn\u00f3stico por Imagem - 2018"},{"id":34730,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radioterapia","id":16212},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-radioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radioterapia - 2018"},{"id":34795,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Anestesiologia","id":13114},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-anestesiologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Anestesiologia - 2018"},{"id":34796,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral","id":16203},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral - 2018"},{"id":34797,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral","id":16203},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-geral-pre-requisito-area-cirurgica-basica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral - 2018"},{"id":34798,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12021},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"},{"id":34799,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Infectologia","id":16204},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Infectologia - 2018"},{"id":34800,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Fam\u00edlia","id":16205},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-medicina-de-familia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Fam\u00edlia - 2018"},{"id":34801,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Comunidade","id":16206},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-medicina-de-comunidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Comunidade - 2018"},{"id":34802,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":12042},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-obstetricia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":34803,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":15798},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-ginecologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia - 2018"},{"id":34804,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Oftalmologia","id":16207},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-oftalmologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Oftalmologia - 2018"},{"id":34805,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Otorrinolaringologia","id":16208},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Otorrinolaringologia - 2018"},{"id":34811,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Patologia","id":16209},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-patologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Patologia - 2018"},{"id":34812,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":12027},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-pediatria-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"},{"id":34813,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Psiquiatria","id":12044},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-psiquiatria-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Psiquiatria - 2018"},{"id":34814,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radiologia","id":16210},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-radiologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radiologia - 2018"},{"id":34815,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Diagn\u00f3stico por Imagem","id":16211},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-diagnostico-por-imagem-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Diagn\u00f3stico por Imagem - 2018"},{"id":34816,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radioterapia","id":16212},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-radioterapia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radioterapia - 2018"},{"id":34817,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Dermatologia","id":16228},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-dermatologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Dermatologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":292,"descricao":"Medicina - Radioterapia"},{"id":256,"descricao":"Patologia Cl\u00ednica"},{"id":230,"descricao":"Radiologia (Geral)"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1028022,"hashId":"6d729e33fc22c6287cfe3d0948836edd","enunciado":"Um instrumento quantitativo para avalia\u00e7\u00e3o da pessoa\r\ntabagista \u00e9 o question\u00e1rio de toler\u00e2ncia de Fagerstr\u00f6m,\r\nque avalia o grau de depend\u00eancia ps\u00edquica \u00e0 nicotina;\r\nobservando-se que, quanto menor o escore obtido,\r\nmaior \u00e9 o grau dessa depend\u00eancia.","resposta":3598139,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3598138,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3598139,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a doen\u00e7as respirat\u00f3rias, julgue os itens a seguir.","id":374371,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o a doen\u00e7as respirat\u00f3rias, julgue os itens a seguir.","rotulo":44,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44 a 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/1028022","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Anestesiologia","id":13114},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral","id":16203},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12021},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Infectologia","id":16204},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Fam\u00edlia","id":16205},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Comunidade","id":16206},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":12042},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":15798},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Oftalmologia","id":16207},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Otorrinolaringologia","id":16208},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Patologia","id":16209},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":12027},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Psiquiatria","id":12044},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radiologia","id":16210},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Diagn\u00f3stico por Imagem","id":16211},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radioterapia","id":16212},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Dermatologia","id":16228}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O principal diagn\u00f3stico dessa paciente \u00e9 estenose mitral pura.","provas":[{"id":34714,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Anestesiologia","id":13114},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Anestesiologia - 2018"},{"id":34715,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral","id":16203},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral - 2018"},{"id":34716,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral","id":16203},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-geral-pre-requisito-area-cirurgica-basica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral - 2018"},{"id":34717,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12021},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"},{"id":34718,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Infectologia","id":16204},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Infectologia - 2018"},{"id":34719,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Fam\u00edlia","id":16205},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-medicina-de-familia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Fam\u00edlia - 2018"},{"id":34720,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Comunidade","id":16206},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-medicina-de-comunidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Comunidade - 2018"},{"id":34721,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":12042},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":34722,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":15798},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia - 2018"},{"id":34723,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Oftalmologia","id":16207},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Oftalmologia - 2018"},{"id":34724,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Otorrinolaringologia","id":16208},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Otorrinolaringologia - 2018"},{"id":34725,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Patologia","id":16209},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-patologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Patologia - 2018"},{"id":34726,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":12027},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"},{"id":34727,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Psiquiatria","id":12044},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Psiquiatria - 2018"},{"id":34728,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radiologia","id":16210},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radiologia - 2018"},{"id":34729,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Diagn\u00f3stico por Imagem","id":16211},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Diagn\u00f3stico por Imagem - 2018"},{"id":34730,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radioterapia","id":16212},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-radioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radioterapia - 2018"},{"id":34795,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Anestesiologia","id":13114},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-anestesiologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Anestesiologia - 2018"},{"id":34796,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral","id":16203},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral - 2018"},{"id":34797,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral","id":16203},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-geral-pre-requisito-area-cirurgica-basica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral - 2018"},{"id":34798,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12021},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"},{"id":34799,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Infectologia","id":16204},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Infectologia - 2018"},{"id":34800,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Fam\u00edlia","id":16205},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-medicina-de-familia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Fam\u00edlia - 2018"},{"id":34801,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Comunidade","id":16206},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-medicina-de-comunidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Comunidade - 2018"},{"id":34802,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":12042},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-obstetricia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":34803,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":15798},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-ginecologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia - 2018"},{"id":34804,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Oftalmologia","id":16207},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-oftalmologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Oftalmologia - 2018"},{"id":34805,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Otorrinolaringologia","id":16208},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Otorrinolaringologia - 2018"},{"id":34811,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Patologia","id":16209},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-patologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Patologia - 2018"},{"id":34812,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":12027},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-pediatria-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"},{"id":34813,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Psiquiatria","id":12044},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-psiquiatria-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Psiquiatria - 2018"},{"id":34814,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radiologia","id":16210},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-radiologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radiologia - 2018"},{"id":34815,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Diagn\u00f3stico por Imagem","id":16211},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-diagnostico-por-imagem-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Diagn\u00f3stico por Imagem - 2018"},{"id":34816,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radioterapia","id":16212},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-radioterapia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radioterapia - 2018"},{"id":34817,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Dermatologia","id":16228},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-dermatologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Dermatologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":292,"descricao":"Medicina - Radioterapia"},{"id":256,"descricao":"Patologia Cl\u00ednica"},{"id":230,"descricao":"Radiologia (Geral)"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1028023,"hashId":"d8485e2f750792a992ff66f755f92142","enunciado":"O principal diagn\u00f3stico dessa paciente \u00e9 estenose mitral pura.","resposta":3598140,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3598140,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3598141,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Procurou assist\u00eancia m\u00e9dica uma paciente de 25 anos de idade, que apresentava dispneia aos m\u00e9dios esfor\u00e7os e edema nos membros inferiores, o qual ficava mais acentuado no final da tarde. Ela tinha hist\u00f3rico de amigdalites de repeti\u00e7\u00e3o. No exame f\u00edsico, constatou-se press\u00e3o arterial de 110 mmHg \u00d7 70 mmHg, frequ\u00eancia card\u00edaca de 92 bpm, satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio = 93% (ar ambiente) e presen\u00e7a de estertores inspirat\u00f3rios em ter\u00e7o inferior de ambos os hemot\u00f3rax, \u00e0 ausculta pulmonar. O exame cardiovascular evidenciou pr\u00e9-c\u00f3rdio calmo, ictus cordis vis\u00edvel e palp\u00e1vel no 5.\u00ba espa\u00e7o intercostal esquerdo, na linha hemiclavicular esquerda, e discreta impuls\u00e3o no ter\u00e7o inferior da regi\u00e3o esternal (no sentido craniocaudal). A ausculta card\u00edaca mostrou ritmo card\u00edaco regular em 2 tempos, hiperfonese da primeira bulha em \u00e1rea mitral, na qual, tamb\u00e9m, foi constatada a presen\u00e7a de sopro diast\u00f3lico (tipo ruflar) \u2013 grau 3 de Levine \u2013 seguido de refor\u00e7o pr\u00e9-sist\u00f3lico e de ru\u00eddo de abertura da mitral, e discreta hiperfonese da segunda bulha em \u00e1rea pulmonar. O abdome apresentava-se livre e sem visceromegalias. O edema era mole, frio, indolor, com sinal de Godet presente, e observado nos dois ter\u00e7os inferiores de ambas as pernas. Foi realizado eletrocardiograma (ECG) de 12 deriva\u00e7\u00f5es. Considerando esse caso cl\u00ednico, julgue os itens subsecutivos.","id":374372,"enunciado":"<p>Procurou assist\u00eancia m\u00e9dica uma paciente de 25 anos\r\nde idade, que apresentava dispneia aos m\u00e9dios esfor\u00e7os\r\ne edema nos membros inferiores, o qual ficava mais\r\nacentuado no final da tarde. Ela tinha hist\u00f3rico de amigdalites de\r\nrepeti\u00e7\u00e3o. No exame f\u00edsico, constatou-se press\u00e3o arterial de\r\n110 mmHg \u00d7 70 mmHg, frequ\u00eancia card\u00edaca de 92 bpm, satura\u00e7\u00e3o\r\nde oxig\u00eanio = 93% (ar ambiente) e presen\u00e7a de estertores\r\ninspirat\u00f3rios em ter\u00e7o inferior de ambos os hemot\u00f3rax, \u00e0 ausculta\r\npulmonar. O exame cardiovascular evidenciou pr\u00e9-c\u00f3rdio calmo,\r\nictus cordis vis\u00edvel e palp\u00e1vel no 5.\u00ba espa\u00e7o intercostal esquerdo,\r\nna linha hemiclavicular esquerda, e discreta impuls\u00e3o no ter\u00e7o\r\ninferior da regi\u00e3o esternal (no sentido craniocaudal). A ausculta\r\ncard\u00edaca mostrou ritmo card\u00edaco regular em 2 tempos, hiperfonese\r\nda primeira bulha em \u00e1rea mitral, na qual, tamb\u00e9m, foi constatada\r\na presen\u00e7a de sopro diast\u00f3lico (tipo ruflar) \u2013 grau 3 de Levine \u2013\r\nseguido de refor\u00e7o pr\u00e9-sist\u00f3lico e de ru\u00eddo de abertura da mitral,\r\ne discreta hiperfonese da segunda bulha em \u00e1rea pulmonar.\r\nO abdome apresentava-se livre e sem visceromegalias. O edema\r\nera mole, frio, indolor, com sinal de Godet presente, e observado\r\nnos dois ter\u00e7os inferiores de ambas as pernas. Foi realizado\r\neletrocardiograma (ECG) de 12 deriva\u00e7\u00f5es.\r\n<\/p><p>Considerando esse caso cl\u00ednico, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":47,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":"medicina\/1028023","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Anestesiologia","id":13114},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral","id":16203},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12021},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Infectologia","id":16204},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Fam\u00edlia","id":16205},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Comunidade","id":16206},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":12042},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":15798},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Oftalmologia","id":16207},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Otorrinolaringologia","id":16208},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Patologia","id":16209},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":12027},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Psiquiatria","id":12044},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radiologia","id":16210},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Diagn\u00f3stico por Imagem","id":16211},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radioterapia","id":16212},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Dermatologia","id":16228}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com base nas manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas observadas, ao pedir o ECG, o m\u00e9dico j\u00e1 dever\u00e1 inferir que devem estar presentes as seguintes altera\u00e7\u00f5es eletrocardiogr\u00e1ficas: eixo el\u00e9trico do complexo QRS desviado para a esquerda (acima de !30\u00ba); onda P na deriva\u00e7\u00e3o D2, com dura\u00e7\u00e3o normal, apiculada, com aumento de sua amplitude que indique sobrecarga atrial esquerda; complexo QRS com aumento do tempo de ativa\u00e7\u00e3o (deflex\u00e3o intrinsecoide); e aumento de amplitude (&gt; 30 mm) nas deriva\u00e7\u00f5es do plano horizontal, o que indica sobrecarga ventricular esquerda.","provas":[{"id":34714,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Anestesiologia","id":13114},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Anestesiologia - 2018"},{"id":34715,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral","id":16203},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral - 2018"},{"id":34716,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral","id":16203},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-geral-pre-requisito-area-cirurgica-basica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral - 2018"},{"id":34717,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12021},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"},{"id":34718,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Infectologia","id":16204},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Infectologia - 2018"},{"id":34719,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Fam\u00edlia","id":16205},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-medicina-de-familia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Fam\u00edlia - 2018"},{"id":34720,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Comunidade","id":16206},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-medicina-de-comunidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Comunidade - 2018"},{"id":34721,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":12042},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":34722,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":15798},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia - 2018"},{"id":34723,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Oftalmologia","id":16207},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Oftalmologia - 2018"},{"id":34724,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Otorrinolaringologia","id":16208},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Otorrinolaringologia - 2018"},{"id":34725,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Patologia","id":16209},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-patologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Patologia - 2018"},{"id":34726,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":12027},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"},{"id":34727,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Psiquiatria","id":12044},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Psiquiatria - 2018"},{"id":34728,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radiologia","id":16210},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radiologia - 2018"},{"id":34729,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Diagn\u00f3stico por Imagem","id":16211},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Diagn\u00f3stico por Imagem - 2018"},{"id":34730,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radioterapia","id":16212},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-radioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radioterapia - 2018"},{"id":34795,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Anestesiologia","id":13114},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-anestesiologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Anestesiologia - 2018"},{"id":34796,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral","id":16203},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral - 2018"},{"id":34797,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral","id":16203},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-geral-pre-requisito-area-cirurgica-basica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral - 2018"},{"id":34798,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12021},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"},{"id":34799,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Infectologia","id":16204},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Infectologia - 2018"},{"id":34800,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Fam\u00edlia","id":16205},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-medicina-de-familia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Fam\u00edlia - 2018"},{"id":34801,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Comunidade","id":16206},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-medicina-de-comunidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Comunidade - 2018"},{"id":34802,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":12042},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-obstetricia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":34803,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":15798},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-ginecologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia - 2018"},{"id":34804,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Oftalmologia","id":16207},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-oftalmologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Oftalmologia - 2018"},{"id":34805,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Otorrinolaringologia","id":16208},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Otorrinolaringologia - 2018"},{"id":34811,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Patologia","id":16209},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-patologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Patologia - 2018"},{"id":34812,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":12027},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-pediatria-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"},{"id":34813,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Psiquiatria","id":12044},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-psiquiatria-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Psiquiatria - 2018"},{"id":34814,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radiologia","id":16210},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-radiologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radiologia - 2018"},{"id":34815,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Diagn\u00f3stico por Imagem","id":16211},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-diagnostico-por-imagem-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Diagn\u00f3stico por Imagem - 2018"},{"id":34816,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radioterapia","id":16212},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-radioterapia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radioterapia - 2018"},{"id":34817,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Dermatologia","id":16228},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-dermatologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Dermatologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":292,"descricao":"Medicina - Radioterapia"},{"id":256,"descricao":"Patologia Cl\u00ednica"},{"id":230,"descricao":"Radiologia (Geral)"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1028024,"hashId":"c7faedbc28a5857ad72e89f6a1df6eec","enunciado":"Com base nas manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas observadas, ao pedir\r\no ECG, o m\u00e9dico j\u00e1 dever\u00e1 inferir que devem estar presentes\r\nas seguintes altera\u00e7\u00f5es eletrocardiogr\u00e1ficas: eixo el\u00e9trico\r\ndo complexo QRS desviado para a esquerda (acima de !30\u00ba);\r\nonda P na deriva\u00e7\u00e3o D2, com dura\u00e7\u00e3o normal, apiculada,\r\ncom aumento de sua amplitude que indique sobrecarga\r\natrial esquerda; complexo QRS com aumento do tempo\r\nde ativa\u00e7\u00e3o (deflex\u00e3o intrinsecoide); e aumento de amplitude\r\n(&gt; 30 mm) nas deriva\u00e7\u00f5es do plano horizontal, o que indica\r\nsobrecarga ventricular esquerda.","resposta":3598143,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3598142,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3598143,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Procurou assist\u00eancia m\u00e9dica uma paciente de 25 anos de idade, que apresentava dispneia aos m\u00e9dios esfor\u00e7os e edema nos membros inferiores, o qual ficava mais acentuado no final da tarde. Ela tinha hist\u00f3rico de amigdalites de repeti\u00e7\u00e3o. No exame f\u00edsico, constatou-se press\u00e3o arterial de 110 mmHg \u00d7 70 mmHg, frequ\u00eancia card\u00edaca de 92 bpm, satura\u00e7\u00e3o de oxig\u00eanio = 93% (ar ambiente) e presen\u00e7a de estertores inspirat\u00f3rios em ter\u00e7o inferior de ambos os hemot\u00f3rax, \u00e0 ausculta pulmonar. O exame cardiovascular evidenciou pr\u00e9-c\u00f3rdio calmo, ictus cordis vis\u00edvel e palp\u00e1vel no 5.\u00ba espa\u00e7o intercostal esquerdo, na linha hemiclavicular esquerda, e discreta impuls\u00e3o no ter\u00e7o inferior da regi\u00e3o esternal (no sentido craniocaudal). A ausculta card\u00edaca mostrou ritmo card\u00edaco regular em 2 tempos, hiperfonese da primeira bulha em \u00e1rea mitral, na qual, tamb\u00e9m, foi constatada a presen\u00e7a de sopro diast\u00f3lico (tipo ruflar) \u2013 grau 3 de Levine \u2013 seguido de refor\u00e7o pr\u00e9-sist\u00f3lico e de ru\u00eddo de abertura da mitral, e discreta hiperfonese da segunda bulha em \u00e1rea pulmonar. O abdome apresentava-se livre e sem visceromegalias. O edema era mole, frio, indolor, com sinal de Godet presente, e observado nos dois ter\u00e7os inferiores de ambas as pernas. Foi realizado eletrocardiograma (ECG) de 12 deriva\u00e7\u00f5es. Considerando esse caso cl\u00ednico, julgue os itens subsecutivos.","id":374372,"enunciado":"<p>Procurou assist\u00eancia m\u00e9dica uma paciente de 25 anos\r\nde idade, que apresentava dispneia aos m\u00e9dios esfor\u00e7os\r\ne edema nos membros inferiores, o qual ficava mais\r\nacentuado no final da tarde. Ela tinha hist\u00f3rico de amigdalites de\r\nrepeti\u00e7\u00e3o. No exame f\u00edsico, constatou-se press\u00e3o arterial de\r\n110 mmHg \u00d7 70 mmHg, frequ\u00eancia card\u00edaca de 92 bpm, satura\u00e7\u00e3o\r\nde oxig\u00eanio = 93% (ar ambiente) e presen\u00e7a de estertores\r\ninspirat\u00f3rios em ter\u00e7o inferior de ambos os hemot\u00f3rax, \u00e0 ausculta\r\npulmonar. O exame cardiovascular evidenciou pr\u00e9-c\u00f3rdio calmo,\r\nictus cordis vis\u00edvel e palp\u00e1vel no 5.\u00ba espa\u00e7o intercostal esquerdo,\r\nna linha hemiclavicular esquerda, e discreta impuls\u00e3o no ter\u00e7o\r\ninferior da regi\u00e3o esternal (no sentido craniocaudal). A ausculta\r\ncard\u00edaca mostrou ritmo card\u00edaco regular em 2 tempos, hiperfonese\r\nda primeira bulha em \u00e1rea mitral, na qual, tamb\u00e9m, foi constatada\r\na presen\u00e7a de sopro diast\u00f3lico (tipo ruflar) \u2013 grau 3 de Levine \u2013\r\nseguido de refor\u00e7o pr\u00e9-sist\u00f3lico e de ru\u00eddo de abertura da mitral,\r\ne discreta hiperfonese da segunda bulha em \u00e1rea pulmonar.\r\nO abdome apresentava-se livre e sem visceromegalias. O edema\r\nera mole, frio, indolor, com sinal de Godet presente, e observado\r\nnos dois ter\u00e7os inferiores de ambas as pernas. Foi realizado\r\neletrocardiograma (ECG) de 12 deriva\u00e7\u00f5es.\r\n<\/p><p>Considerando esse caso cl\u00ednico, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":47,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/1028024","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Anestesiologia","id":13114},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral","id":16203},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12021},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Infectologia","id":16204},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Fam\u00edlia","id":16205},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Comunidade","id":16206},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":12042},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":15798},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Oftalmologia","id":16207},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Otorrinolaringologia","id":16208},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Patologia","id":16209},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":12027},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Psiquiatria","id":12044},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radiologia","id":16210},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Diagn\u00f3stico por Imagem","id":16211},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radioterapia","id":16212},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Dermatologia","id":16228}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A crian\u00e7a deve ser isolada dos outros familiares e afastada da escola, pelo risco de estar com tuberculose pulmonar, na forma bacil\u00edfera, que ocorre na sua faixa et\u00e1ria.","provas":[{"id":34714,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Anestesiologia","id":13114},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Anestesiologia - 2018"},{"id":34715,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral","id":16203},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral - 2018"},{"id":34716,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral","id":16203},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-geral-pre-requisito-area-cirurgica-basica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral - 2018"},{"id":34717,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12021},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"},{"id":34718,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Infectologia","id":16204},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Infectologia - 2018"},{"id":34719,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Fam\u00edlia","id":16205},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-medicina-de-familia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Fam\u00edlia - 2018"},{"id":34720,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Comunidade","id":16206},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-medicina-de-comunidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Comunidade - 2018"},{"id":34721,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":12042},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":34722,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":15798},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia - 2018"},{"id":34723,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Oftalmologia","id":16207},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Oftalmologia - 2018"},{"id":34724,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Otorrinolaringologia","id":16208},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Otorrinolaringologia - 2018"},{"id":34725,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Patologia","id":16209},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-patologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Patologia - 2018"},{"id":34726,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":12027},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"},{"id":34727,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Psiquiatria","id":12044},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Psiquiatria - 2018"},{"id":34728,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radiologia","id":16210},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radiologia - 2018"},{"id":34729,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Diagn\u00f3stico por Imagem","id":16211},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Diagn\u00f3stico por Imagem - 2018"},{"id":34730,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radioterapia","id":16212},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-radioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radioterapia - 2018"},{"id":34795,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Anestesiologia","id":13114},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-anestesiologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Anestesiologia - 2018"},{"id":34796,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral","id":16203},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral - 2018"},{"id":34797,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral","id":16203},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-geral-pre-requisito-area-cirurgica-basica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral - 2018"},{"id":34798,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12021},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"},{"id":34799,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Infectologia","id":16204},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Infectologia - 2018"},{"id":34800,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Fam\u00edlia","id":16205},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-medicina-de-familia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Fam\u00edlia - 2018"},{"id":34801,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Comunidade","id":16206},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-medicina-de-comunidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Comunidade - 2018"},{"id":34802,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":12042},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-obstetricia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":34803,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":15798},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-ginecologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia - 2018"},{"id":34804,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Oftalmologia","id":16207},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-oftalmologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Oftalmologia - 2018"},{"id":34805,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Otorrinolaringologia","id":16208},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Otorrinolaringologia - 2018"},{"id":34811,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Patologia","id":16209},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-patologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Patologia - 2018"},{"id":34812,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":12027},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-pediatria-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"},{"id":34813,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Psiquiatria","id":12044},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-psiquiatria-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Psiquiatria - 2018"},{"id":34814,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radiologia","id":16210},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-radiologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radiologia - 2018"},{"id":34815,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Diagn\u00f3stico por Imagem","id":16211},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-diagnostico-por-imagem-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Diagn\u00f3stico por Imagem - 2018"},{"id":34816,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radioterapia","id":16212},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-radioterapia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radioterapia - 2018"},{"id":34817,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Dermatologia","id":16228},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-dermatologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Dermatologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":292,"descricao":"Medicina - Radioterapia"},{"id":256,"descricao":"Patologia Cl\u00ednica"},{"id":230,"descricao":"Radiologia (Geral)"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1028031,"hashId":"501744bd915a17eec7517362c41c5baa","enunciado":"A crian\u00e7a deve ser isolada dos outros familiares e afastada\r\nda escola, pelo risco de estar com tuberculose pulmonar,\r\nna forma bacil\u00edfera, que ocorre na sua faixa et\u00e1ria.","resposta":3598157,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3598156,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3598157,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um menino de 4 anos de idade foi encaminhado ao ambulat\u00f3rio de pediatria porque sua m\u00e3e havia sido rec\u00e9m-diagnosticada com tuberculose pulmonar, com tratamento iniciado havia 3 semanas. Na consulta, a crian\u00e7a apresentava sinais gripais com tosse seca e coriza hialina havia 10 dias, sem febre. O cart\u00e3o vacinal estava completo e, no exame f\u00edsico, foi constatada apenas a presen\u00e7a de coriza e de cicatriz de bacilo de Calmette-Gu\u00e9rin (BCG). O pediatra solicitou radiografia de t\u00f3rax e derivado proteico purificado (PPD). O resultado da radiografia foi normal, ao passo que o do PPD foi de 4 mm. Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico, julgue os itens que se seguem.","id":374374,"enunciado":"<p>Um menino de 4 anos de idade foi encaminhado ao\r\nambulat\u00f3rio de pediatria porque sua m\u00e3e havia sido\r\nrec\u00e9m-diagnosticada com tuberculose pulmonar, com tratamento\r\niniciado havia 3 semanas. Na consulta, a crian\u00e7a apresentava sinais\r\ngripais com tosse seca e coriza hialina havia 10 dias, sem febre.\r\nO cart\u00e3o vacinal estava completo e, no exame f\u00edsico, foi constatada\r\napenas a presen\u00e7a de coriza e de cicatriz de bacilo de\r\nCalmette-Gu\u00e9rin (BCG). O pediatra solicitou radiografia de t\u00f3rax\r\ne derivado proteico purificado (PPD). O resultado da radiografia\r\nfoi normal, ao passo que o do PPD foi de 4 mm.\r\n<\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o a esse caso cl\u00ednico, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/1028031","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Anestesiologia","id":13114},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral","id":16203},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12021},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Infectologia","id":16204},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Fam\u00edlia","id":16205},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Comunidade","id":16206},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":12042},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":15798},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Oftalmologia","id":16207},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Otorrinolaringologia","id":16208},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Patologia","id":16209},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":12027},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Psiquiatria","id":12044},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radiologia","id":16210},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Diagn\u00f3stico por Imagem","id":16211},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radioterapia","id":16212},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Dermatologia","id":16228}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O menino apresentava bronquiolite, uma doen\u00e7a que \u00e9 mais prevalente em crian\u00e7as menores de dois anos de idade, mas com maior frequ\u00eancia e gravidade em menores de um ano, especialmente no primeiro semestre de vida.","provas":[{"id":34714,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Anestesiologia","id":13114},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Anestesiologia - 2018"},{"id":34715,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral","id":16203},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral - 2018"},{"id":34716,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral","id":16203},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-geral-pre-requisito-area-cirurgica-basica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral - 2018"},{"id":34717,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12021},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"},{"id":34718,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Infectologia","id":16204},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Infectologia - 2018"},{"id":34719,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Fam\u00edlia","id":16205},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-medicina-de-familia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Fam\u00edlia - 2018"},{"id":34720,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Comunidade","id":16206},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-medicina-de-comunidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Comunidade - 2018"},{"id":34721,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":12042},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":34722,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":15798},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia - 2018"},{"id":34723,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Oftalmologia","id":16207},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Oftalmologia - 2018"},{"id":34724,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Otorrinolaringologia","id":16208},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Otorrinolaringologia - 2018"},{"id":34725,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Patologia","id":16209},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-patologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Patologia - 2018"},{"id":34726,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":12027},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"},{"id":34727,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Psiquiatria","id":12044},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Psiquiatria - 2018"},{"id":34728,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radiologia","id":16210},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radiologia - 2018"},{"id":34729,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Diagn\u00f3stico por Imagem","id":16211},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Diagn\u00f3stico por Imagem - 2018"},{"id":34730,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radioterapia","id":16212},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-radioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radioterapia - 2018"},{"id":34795,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Anestesiologia","id":13114},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-anestesiologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Anestesiologia - 2018"},{"id":34796,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral","id":16203},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral - 2018"},{"id":34797,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral","id":16203},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-geral-pre-requisito-area-cirurgica-basica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral - 2018"},{"id":34798,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12021},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"},{"id":34799,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Infectologia","id":16204},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Infectologia - 2018"},{"id":34800,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Fam\u00edlia","id":16205},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-medicina-de-familia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Fam\u00edlia - 2018"},{"id":34801,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Comunidade","id":16206},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-medicina-de-comunidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Comunidade - 2018"},{"id":34802,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":12042},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-obstetricia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":34803,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":15798},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-ginecologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia - 2018"},{"id":34804,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Oftalmologia","id":16207},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-oftalmologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Oftalmologia - 2018"},{"id":34805,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Otorrinolaringologia","id":16208},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Otorrinolaringologia - 2018"},{"id":34811,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Patologia","id":16209},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-patologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Patologia - 2018"},{"id":34812,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":12027},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-pediatria-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"},{"id":34813,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Psiquiatria","id":12044},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-psiquiatria-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Psiquiatria - 2018"},{"id":34814,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radiologia","id":16210},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-radiologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radiologia - 2018"},{"id":34815,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Diagn\u00f3stico por Imagem","id":16211},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-diagnostico-por-imagem-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Diagn\u00f3stico por Imagem - 2018"},{"id":34816,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radioterapia","id":16212},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-radioterapia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radioterapia - 2018"},{"id":34817,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Dermatologia","id":16228},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-dermatologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Dermatologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":292,"descricao":"Medicina - Radioterapia"},{"id":256,"descricao":"Patologia Cl\u00ednica"},{"id":230,"descricao":"Radiologia (Geral)"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1028036,"hashId":"05c60ee6ed987b00a27c4edfa49e347f","enunciado":"O menino apresentava bronquiolite, uma doen\u00e7a que \u00e9 mais\r\nprevalente em crian\u00e7as menores de dois anos de idade,\r\nmas com maior frequ\u00eancia e gravidade em menores\r\nde um ano, especialmente no primeiro semestre de vida.","resposta":3598166,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3598166,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3598167,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em uma emerg\u00eancia, um pediatra de plant\u00e3o atendeu um menino de 2 meses e meio de idade, que apresentava gem\u00eancia, retra\u00e7\u00e3o tor\u00e1cica, FR=70 irpm, e satura\u00e7\u00e3o &lt;92% em ar ambiente. Considerando esse caso cl\u00ednico, julgue os itens subsecutivos.","id":374375,"enunciado":"<p>Em uma emerg\u00eancia, um pediatra de plant\u00e3o atendeu um\r\nmenino de 2 meses e meio de idade, que apresentava gem\u00eancia,\r\nretra\u00e7\u00e3o tor\u00e1cica, FR=70 irpm, e satura\u00e7\u00e3o &lt;92% em ar ambiente.\r\n<\/p><p>Considerando esse caso cl\u00ednico, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/1028036","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Anestesiologia","id":13114},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral","id":16203},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12021},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Infectologia","id":16204},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Fam\u00edlia","id":16205},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Comunidade","id":16206},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":12042},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":15798},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Oftalmologia","id":16207},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Otorrinolaringologia","id":16208},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Patologia","id":16209},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":12027},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Psiquiatria","id":12044},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radiologia","id":16210},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Diagn\u00f3stico por Imagem","id":16211},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radioterapia","id":16212},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Dermatologia","id":16228}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O complemento s\u00e9rico diminu\u00eddo \u00e9 o exame mais importante na doen\u00e7a do caso cl\u00ednico em tela, pois confirma o diagn\u00f3stico.","provas":[{"id":34714,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Anestesiologia","id":13114},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Anestesiologia - 2018"},{"id":34715,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral","id":16203},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral - 2018"},{"id":34716,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral","id":16203},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-geral-pre-requisito-area-cirurgica-basica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral - 2018"},{"id":34717,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12021},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"},{"id":34718,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Infectologia","id":16204},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Infectologia - 2018"},{"id":34719,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Fam\u00edlia","id":16205},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-medicina-de-familia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Fam\u00edlia - 2018"},{"id":34720,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Comunidade","id":16206},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-medicina-de-comunidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Comunidade - 2018"},{"id":34721,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":12042},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":34722,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":15798},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia - 2018"},{"id":34723,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Oftalmologia","id":16207},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Oftalmologia - 2018"},{"id":34724,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Otorrinolaringologia","id":16208},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Otorrinolaringologia - 2018"},{"id":34725,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Patologia","id":16209},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-patologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Patologia - 2018"},{"id":34726,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":12027},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"},{"id":34727,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Psiquiatria","id":12044},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Psiquiatria - 2018"},{"id":34728,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radiologia","id":16210},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radiologia - 2018"},{"id":34729,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Diagn\u00f3stico por Imagem","id":16211},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Diagn\u00f3stico por Imagem - 2018"},{"id":34730,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radioterapia","id":16212},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-radioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radioterapia - 2018"},{"id":34795,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Anestesiologia","id":13114},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-anestesiologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Anestesiologia - 2018"},{"id":34796,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral","id":16203},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral - 2018"},{"id":34797,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral","id":16203},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-geral-pre-requisito-area-cirurgica-basica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral - 2018"},{"id":34798,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12021},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"},{"id":34799,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Infectologia","id":16204},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Infectologia - 2018"},{"id":34800,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Fam\u00edlia","id":16205},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-medicina-de-familia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Fam\u00edlia - 2018"},{"id":34801,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Comunidade","id":16206},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-medicina-de-comunidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Comunidade - 2018"},{"id":34802,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":12042},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-obstetricia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":34803,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":15798},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-ginecologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia - 2018"},{"id":34804,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Oftalmologia","id":16207},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-oftalmologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Oftalmologia - 2018"},{"id":34805,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Otorrinolaringologia","id":16208},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Otorrinolaringologia - 2018"},{"id":34811,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Patologia","id":16209},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-patologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Patologia - 2018"},{"id":34812,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":12027},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-pediatria-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"},{"id":34813,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Psiquiatria","id":12044},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-psiquiatria-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Psiquiatria - 2018"},{"id":34814,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radiologia","id":16210},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-radiologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radiologia - 2018"},{"id":34815,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Diagn\u00f3stico por Imagem","id":16211},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-diagnostico-por-imagem-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Diagn\u00f3stico por Imagem - 2018"},{"id":34816,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radioterapia","id":16212},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-radioterapia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radioterapia - 2018"},{"id":34817,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Dermatologia","id":16228},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-dermatologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Dermatologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":292,"descricao":"Medicina - Radioterapia"},{"id":256,"descricao":"Patologia Cl\u00ednica"},{"id":230,"descricao":"Radiologia (Geral)"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1028042,"hashId":"60dd43ed29aedf01c2e66226cfa72bc8","enunciado":"O complemento s\u00e9rico diminu\u00eddo \u00e9 o exame mais importante\r\nna doen\u00e7a do caso cl\u00ednico em tela, pois confirma o diagn\u00f3stico.","resposta":3598178,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3598178,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3598179,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um menino de 8 anos de idade foi atendido em uma unidade b\u00e1sica de sa\u00fade (UBS) com relato de sangue na urina, e incha\u00e7o nas pernas havia duas semanas. No exame f\u00edsico, foram constatados edema de MMII e n\u00edveis press\u00f3ricos elevados para a idade e o sexo. A crian\u00e7a havia tido quadro de amigdalite 15 dias antes do atendimento. O m\u00e9dico solicitou alguns exames, que apresentaram os seguintes resultados: n\u00edveis baixos na dosagem de complemento s\u00e9rico; EAS: hemat\u00faria, cilindros hem\u00e1ticos, e dismorfismo eritrocit\u00e1rio, e protein\u00faria de 24 horas &lt;50 mg\/kg\/24horas. Com rela\u00e7\u00e3o ao caso cl\u00ednico precedente e aos m\u00faltiplos aspectos a ele relacionados, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":374376,"enunciado":"<p>Um menino de 8 anos de idade foi atendido em\r\numa unidade b\u00e1sica de sa\u00fade (UBS) com relato de sangue na\r\nurina, e incha\u00e7o nas pernas havia duas semanas. No exame\r\nf\u00edsico, foram constatados edema de MMII e n\u00edveis press\u00f3ricos\r\nelevados para a idade e o sexo. A crian\u00e7a havia tido quadro\r\nde amigdalite 15 dias antes do atendimento. O m\u00e9dico solicitou\r\nalguns exames, que apresentaram os seguintes resultados:\r\nn\u00edveis baixos na dosagem de complemento s\u00e9rico; EAS:\r\nhemat\u00faria, cilindros hem\u00e1ticos, e dismorfismo eritrocit\u00e1rio,\r\ne protein\u00faria de 24 horas &lt;50 mg\/kg\/24horas.\r\n<\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o ao caso cl\u00ednico precedente e aos m\u00faltiplos aspectos\r\na ele relacionados, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/1028042","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Anestesiologia","id":13114},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral","id":16203},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12021},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Infectologia","id":16204},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Fam\u00edlia","id":16205},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Comunidade","id":16206},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":12042},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":15798},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Oftalmologia","id":16207},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Otorrinolaringologia","id":16208},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Patologia","id":16209},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":12027},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Psiquiatria","id":12044},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radiologia","id":16210},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Diagn\u00f3stico por Imagem","id":16211},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radioterapia","id":16212},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Dermatologia","id":16228}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O n\u00famero de dias de abstin\u00eancia sexual entre as usu\u00e1rias do m\u00e9todo contraceptivo Ogino Knaus est\u00e1 sempre entre oito e dezoito dias.","provas":[{"id":34714,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Anestesiologia","id":13114},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Anestesiologia - 2018"},{"id":34715,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral","id":16203},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral - 2018"},{"id":34716,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral","id":16203},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-geral-pre-requisito-area-cirurgica-basica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral - 2018"},{"id":34717,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12021},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"},{"id":34718,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Infectologia","id":16204},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Infectologia - 2018"},{"id":34719,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Fam\u00edlia","id":16205},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-medicina-de-familia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Fam\u00edlia - 2018"},{"id":34720,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Comunidade","id":16206},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-medicina-de-comunidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Comunidade - 2018"},{"id":34721,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":12042},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":34722,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":15798},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia - 2018"},{"id":34723,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Oftalmologia","id":16207},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Oftalmologia - 2018"},{"id":34724,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Otorrinolaringologia","id":16208},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Otorrinolaringologia - 2018"},{"id":34725,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Patologia","id":16209},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-patologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Patologia - 2018"},{"id":34726,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":12027},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"},{"id":34727,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Psiquiatria","id":12044},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Psiquiatria - 2018"},{"id":34728,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radiologia","id":16210},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radiologia - 2018"},{"id":34729,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Diagn\u00f3stico por Imagem","id":16211},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Diagn\u00f3stico por Imagem - 2018"},{"id":34730,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radioterapia","id":16212},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-radioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radioterapia - 2018"},{"id":34795,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Anestesiologia","id":13114},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-anestesiologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Anestesiologia - 2018"},{"id":34796,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral","id":16203},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral - 2018"},{"id":34797,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral","id":16203},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-geral-pre-requisito-area-cirurgica-basica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral - 2018"},{"id":34798,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12021},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"},{"id":34799,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Infectologia","id":16204},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Infectologia - 2018"},{"id":34800,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Fam\u00edlia","id":16205},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-medicina-de-familia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Fam\u00edlia - 2018"},{"id":34801,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Comunidade","id":16206},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-medicina-de-comunidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Comunidade - 2018"},{"id":34802,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":12042},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-obstetricia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":34803,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":15798},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-ginecologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia - 2018"},{"id":34804,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Oftalmologia","id":16207},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-oftalmologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Oftalmologia - 2018"},{"id":34805,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Otorrinolaringologia","id":16208},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Otorrinolaringologia - 2018"},{"id":34811,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Patologia","id":16209},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-patologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Patologia - 2018"},{"id":34812,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":12027},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-pediatria-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"},{"id":34813,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Psiquiatria","id":12044},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-psiquiatria-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Psiquiatria - 2018"},{"id":34814,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radiologia","id":16210},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-radiologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radiologia - 2018"},{"id":34815,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Diagn\u00f3stico por Imagem","id":16211},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-diagnostico-por-imagem-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Diagn\u00f3stico por Imagem - 2018"},{"id":34816,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radioterapia","id":16212},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-radioterapia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radioterapia - 2018"},{"id":34817,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Dermatologia","id":16228},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-dermatologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Dermatologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":292,"descricao":"Medicina - Radioterapia"},{"id":256,"descricao":"Patologia Cl\u00ednica"},{"id":230,"descricao":"Radiologia (Geral)"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1028051,"hashId":"ab709de73bd9b6eef5c4c46be28635c6","enunciado":"O n\u00famero de dias de abstin\u00eancia sexual entre as usu\u00e1rias\r\ndo m\u00e9todo contraceptivo Ogino Knaus est\u00e1 sempre entre\r\noito e dezoito dias.","resposta":3598196,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3598196,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3598197,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0 contracep\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":374378,"enunciado":"Com refer\u00eancia \u00e0 contracep\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/1028051","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Anestesiologia","id":13114},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral","id":16203},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12021},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Infectologia","id":16204},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Fam\u00edlia","id":16205},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Comunidade","id":16206},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":12042},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":15798},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Oftalmologia","id":16207},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Otorrinolaringologia","id":16208},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Patologia","id":16209},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":12027},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Psiquiatria","id":12044},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radiologia","id":16210},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Diagn\u00f3stico por Imagem","id":16211},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radioterapia","id":16212},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Dermatologia","id":16228}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com os crit\u00e9rios de elegibilidade para o uso de m\u00e9todos contraceptivos da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade, a categoria relativa a m\u00e9todo tempor\u00e1rio 1 orienta situa\u00e7\u00f5es para o uso do m\u00e9todo em qualquer circunst\u00e2ncia, enquanto que a categoria relativa a m\u00e9todo tempor\u00e1rio 4 fornece orienta\u00e7\u00f5es para situa\u00e7\u00f5es em que o m\u00e9todo n\u00e3o deve ser usado.","provas":[{"id":34714,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Anestesiologia","id":13114},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Anestesiologia - 2018"},{"id":34715,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral","id":16203},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral - 2018"},{"id":34716,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral","id":16203},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-geral-pre-requisito-area-cirurgica-basica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral - 2018"},{"id":34717,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12021},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"},{"id":34718,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Infectologia","id":16204},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Infectologia - 2018"},{"id":34719,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Fam\u00edlia","id":16205},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-medicina-de-familia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Fam\u00edlia - 2018"},{"id":34720,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Comunidade","id":16206},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-medicina-de-comunidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Comunidade - 2018"},{"id":34721,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":12042},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":34722,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":15798},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia - 2018"},{"id":34723,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Oftalmologia","id":16207},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Oftalmologia - 2018"},{"id":34724,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Otorrinolaringologia","id":16208},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Otorrinolaringologia - 2018"},{"id":34725,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Patologia","id":16209},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-patologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Patologia - 2018"},{"id":34726,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":12027},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"},{"id":34727,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Psiquiatria","id":12044},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Psiquiatria - 2018"},{"id":34728,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radiologia","id":16210},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radiologia - 2018"},{"id":34729,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Diagn\u00f3stico por Imagem","id":16211},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Diagn\u00f3stico por Imagem - 2018"},{"id":34730,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radioterapia","id":16212},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-radioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radioterapia - 2018"},{"id":34795,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Anestesiologia","id":13114},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-anestesiologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Anestesiologia - 2018"},{"id":34796,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral","id":16203},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral - 2018"},{"id":34797,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral","id":16203},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-geral-pre-requisito-area-cirurgica-basica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral - 2018"},{"id":34798,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12021},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"},{"id":34799,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Infectologia","id":16204},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Infectologia - 2018"},{"id":34800,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Fam\u00edlia","id":16205},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-medicina-de-familia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Fam\u00edlia - 2018"},{"id":34801,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Comunidade","id":16206},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-medicina-de-comunidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Comunidade - 2018"},{"id":34802,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":12042},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-obstetricia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":34803,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":15798},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-ginecologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia - 2018"},{"id":34804,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Oftalmologia","id":16207},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-oftalmologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Oftalmologia - 2018"},{"id":34805,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Otorrinolaringologia","id":16208},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Otorrinolaringologia - 2018"},{"id":34811,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Patologia","id":16209},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-patologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Patologia - 2018"},{"id":34812,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":12027},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-pediatria-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"},{"id":34813,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Psiquiatria","id":12044},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-psiquiatria-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Psiquiatria - 2018"},{"id":34814,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radiologia","id":16210},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-radiologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radiologia - 2018"},{"id":34815,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Diagn\u00f3stico por Imagem","id":16211},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-diagnostico-por-imagem-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Diagn\u00f3stico por Imagem - 2018"},{"id":34816,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radioterapia","id":16212},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-radioterapia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radioterapia - 2018"},{"id":34817,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Dermatologia","id":16228},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-dermatologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Dermatologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":292,"descricao":"Medicina - Radioterapia"},{"id":256,"descricao":"Patologia Cl\u00ednica"},{"id":230,"descricao":"Radiologia (Geral)"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1028052,"hashId":"d10df87c9ae10e1dd328427a52ee0304","enunciado":"De acordo com os crit\u00e9rios de elegibilidade para o uso\r\nde m\u00e9todos contraceptivos da Organiza\u00e7\u00e3o Mundial de Sa\u00fade,\r\na categoria relativa a m\u00e9todo tempor\u00e1rio 1 orienta situa\u00e7\u00f5es\r\npara o uso do m\u00e9todo em qualquer circunst\u00e2ncia, enquanto\r\nque a categoria relativa a m\u00e9todo tempor\u00e1rio 4 fornece\r\norienta\u00e7\u00f5es para situa\u00e7\u00f5es em que o m\u00e9todo n\u00e3o deve\r\nser usado.","resposta":3598198,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3598198,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3598199,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0 contracep\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":374378,"enunciado":"Com refer\u00eancia \u00e0 contracep\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/1028052","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Anestesiologia","id":13114},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral","id":16203},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12021},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Infectologia","id":16204},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Fam\u00edlia","id":16205},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Comunidade","id":16206},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":12042},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":15798},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Oftalmologia","id":16207},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Otorrinolaringologia","id":16208},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Patologia","id":16209},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":12027},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Psiquiatria","id":12044},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radiologia","id":16210},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Diagn\u00f3stico por Imagem","id":16211},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radioterapia","id":16212},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Dermatologia","id":16228}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" O teste de Schiller ser\u00e1 positivo se ocorrer tingimento do colo uterino ap\u00f3s a aplica\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00e3o iodada (lugol).","provas":[{"id":34714,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Anestesiologia","id":13114},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Anestesiologia - 2018"},{"id":34715,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral","id":16203},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral - 2018"},{"id":34716,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral","id":16203},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-geral-pre-requisito-area-cirurgica-basica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral - 2018"},{"id":34717,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12021},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"},{"id":34718,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Infectologia","id":16204},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Infectologia - 2018"},{"id":34719,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Fam\u00edlia","id":16205},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-medicina-de-familia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Fam\u00edlia - 2018"},{"id":34720,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Comunidade","id":16206},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-medicina-de-comunidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Comunidade - 2018"},{"id":34721,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":12042},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":34722,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":15798},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia - 2018"},{"id":34723,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Oftalmologia","id":16207},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Oftalmologia - 2018"},{"id":34724,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Otorrinolaringologia","id":16208},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Otorrinolaringologia - 2018"},{"id":34725,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Patologia","id":16209},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-patologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Patologia - 2018"},{"id":34726,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":12027},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"},{"id":34727,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Psiquiatria","id":12044},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Psiquiatria - 2018"},{"id":34728,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radiologia","id":16210},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radiologia - 2018"},{"id":34729,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Diagn\u00f3stico por Imagem","id":16211},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Diagn\u00f3stico por Imagem - 2018"},{"id":34730,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radioterapia","id":16212},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-radioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radioterapia - 2018"},{"id":34795,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Anestesiologia","id":13114},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-anestesiologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Anestesiologia - 2018"},{"id":34796,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral","id":16203},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral - 2018"},{"id":34797,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral","id":16203},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-geral-pre-requisito-area-cirurgica-basica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral - 2018"},{"id":34798,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12021},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"},{"id":34799,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Infectologia","id":16204},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Infectologia - 2018"},{"id":34800,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Fam\u00edlia","id":16205},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-medicina-de-familia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Fam\u00edlia - 2018"},{"id":34801,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Comunidade","id":16206},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-medicina-de-comunidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Comunidade - 2018"},{"id":34802,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":12042},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-obstetricia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":34803,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":15798},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-ginecologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia - 2018"},{"id":34804,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Oftalmologia","id":16207},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-oftalmologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Oftalmologia - 2018"},{"id":34805,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Otorrinolaringologia","id":16208},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Otorrinolaringologia - 2018"},{"id":34811,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Patologia","id":16209},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-patologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Patologia - 2018"},{"id":34812,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":12027},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-pediatria-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"},{"id":34813,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Psiquiatria","id":12044},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-psiquiatria-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Psiquiatria - 2018"},{"id":34814,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radiologia","id":16210},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-radiologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radiologia - 2018"},{"id":34815,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Diagn\u00f3stico por Imagem","id":16211},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-diagnostico-por-imagem-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Diagn\u00f3stico por Imagem - 2018"},{"id":34816,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radioterapia","id":16212},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-radioterapia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radioterapia - 2018"},{"id":34817,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Dermatologia","id":16228},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-dermatologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Dermatologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":292,"descricao":"Medicina - Radioterapia"},{"id":256,"descricao":"Patologia Cl\u00ednica"},{"id":230,"descricao":"Radiologia (Geral)"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1028056,"hashId":"f038bfa4221aa3935570eb1faa0f7233","enunciado":" O teste de Schiller ser\u00e1 positivo se ocorrer tingimento do colo\r\nuterino ap\u00f3s a aplica\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00e3o iodada (lugol).","resposta":3598207,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3598206,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3598207,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 oncologia ginecol\u00f3gica.","id":374379,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 oncologia ginecol\u00f3gica.","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/1028056","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Anestesiologia","id":13114},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral","id":16203},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12021},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Infectologia","id":16204},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Fam\u00edlia","id":16205},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Comunidade","id":16206},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":12042},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":15798},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Oftalmologia","id":16207},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Otorrinolaringologia","id":16208},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Patologia","id":16209},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":12027},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Psiquiatria","id":12044},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radiologia","id":16210},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Diagn\u00f3stico por Imagem","id":16211},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radioterapia","id":16212},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Dermatologia","id":16228}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O rastreamento de bacteri\u00faria assintom\u00e1tica deve ser feito pela urocultura, exame de rotina que deve ser realizado no primeiro e no terceiro trimestres da gravidez, pois, muitas vezes, o sedimento urin\u00e1rio \u00e9 normal.","provas":[{"id":34714,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Anestesiologia","id":13114},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Anestesiologia - 2018"},{"id":34715,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral","id":16203},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral - 2018"},{"id":34716,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral","id":16203},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-geral-pre-requisito-area-cirurgica-basica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral - 2018"},{"id":34717,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12021},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"},{"id":34718,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Infectologia","id":16204},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Infectologia - 2018"},{"id":34719,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Fam\u00edlia","id":16205},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-medicina-de-familia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Fam\u00edlia - 2018"},{"id":34720,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Comunidade","id":16206},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-medicina-de-comunidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Comunidade - 2018"},{"id":34721,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":12042},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":34722,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":15798},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia - 2018"},{"id":34723,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Oftalmologia","id":16207},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Oftalmologia - 2018"},{"id":34724,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Otorrinolaringologia","id":16208},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Otorrinolaringologia - 2018"},{"id":34725,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Patologia","id":16209},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-patologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Patologia - 2018"},{"id":34726,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":12027},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"},{"id":34727,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Psiquiatria","id":12044},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Psiquiatria - 2018"},{"id":34728,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radiologia","id":16210},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radiologia - 2018"},{"id":34729,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Diagn\u00f3stico por Imagem","id":16211},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Diagn\u00f3stico por Imagem - 2018"},{"id":34730,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radioterapia","id":16212},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-radioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radioterapia - 2018"},{"id":34795,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Anestesiologia","id":13114},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-anestesiologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Anestesiologia - 2018"},{"id":34796,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral","id":16203},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral - 2018"},{"id":34797,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral","id":16203},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-geral-pre-requisito-area-cirurgica-basica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral - 2018"},{"id":34798,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12021},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"},{"id":34799,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Infectologia","id":16204},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Infectologia - 2018"},{"id":34800,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Fam\u00edlia","id":16205},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-medicina-de-familia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Fam\u00edlia - 2018"},{"id":34801,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Comunidade","id":16206},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-medicina-de-comunidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Comunidade - 2018"},{"id":34802,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":12042},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-obstetricia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":34803,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":15798},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-ginecologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia - 2018"},{"id":34804,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Oftalmologia","id":16207},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-oftalmologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Oftalmologia - 2018"},{"id":34805,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Otorrinolaringologia","id":16208},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Otorrinolaringologia - 2018"},{"id":34811,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Patologia","id":16209},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-patologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Patologia - 2018"},{"id":34812,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":12027},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-pediatria-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"},{"id":34813,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Psiquiatria","id":12044},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-psiquiatria-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Psiquiatria - 2018"},{"id":34814,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radiologia","id":16210},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-radiologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radiologia - 2018"},{"id":34815,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Diagn\u00f3stico por Imagem","id":16211},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-diagnostico-por-imagem-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Diagn\u00f3stico por Imagem - 2018"},{"id":34816,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radioterapia","id":16212},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-radioterapia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radioterapia - 2018"},{"id":34817,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Dermatologia","id":16228},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-dermatologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Dermatologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":292,"descricao":"Medicina - Radioterapia"},{"id":256,"descricao":"Patologia Cl\u00ednica"},{"id":230,"descricao":"Radiologia (Geral)"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1028065,"hashId":"b28f84d8e3bd314682d69dff65c1afc6","enunciado":"O rastreamento de bacteri\u00faria assintom\u00e1tica deve ser feito\r\npela urocultura, exame de rotina que deve ser realizado\r\nno primeiro e no terceiro trimestres da gravidez, pois,\r\nmuitas vezes, o sedimento urin\u00e1rio \u00e9 normal.","resposta":3598224,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3598224,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3598225,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos a pr\u00e9-natal, parto e puerp\u00e9rio.","id":374381,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, relativos a pr\u00e9-natal, parto e puerp\u00e9rio.","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/1028065","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Anestesiologia","id":13114},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral","id":16203},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12021},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Infectologia","id":16204},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Fam\u00edlia","id":16205},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Comunidade","id":16206},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":12042},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":15798},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Oftalmologia","id":16207},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Otorrinolaringologia","id":16208},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Patologia","id":16209},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":12027},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Psiquiatria","id":12044},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radiologia","id":16210},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Diagn\u00f3stico por Imagem","id":16211},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radioterapia","id":16212},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Dermatologia","id":16228}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"a probabilidade de uma pessoa com o TR positivo ter a doen\u00e7a superou os 97%.","provas":[{"id":34714,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Anestesiologia","id":13114},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Anestesiologia - 2018"},{"id":34715,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral","id":16203},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral - 2018"},{"id":34716,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral","id":16203},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-geral-pre-requisito-area-cirurgica-basica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral - 2018"},{"id":34717,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12021},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"},{"id":34718,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Infectologia","id":16204},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Infectologia - 2018"},{"id":34719,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Fam\u00edlia","id":16205},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-medicina-de-familia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Fam\u00edlia - 2018"},{"id":34720,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Comunidade","id":16206},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-medicina-de-comunidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Comunidade - 2018"},{"id":34721,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":12042},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":34722,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":15798},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia - 2018"},{"id":34723,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Oftalmologia","id":16207},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Oftalmologia - 2018"},{"id":34724,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Otorrinolaringologia","id":16208},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Otorrinolaringologia - 2018"},{"id":34725,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Patologia","id":16209},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-patologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Patologia - 2018"},{"id":34726,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":12027},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"},{"id":34727,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Psiquiatria","id":12044},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Psiquiatria - 2018"},{"id":34728,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radiologia","id":16210},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radiologia - 2018"},{"id":34729,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Diagn\u00f3stico por Imagem","id":16211},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Diagn\u00f3stico por Imagem - 2018"},{"id":34730,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radioterapia","id":16212},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-radioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radioterapia - 2018"},{"id":34795,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Anestesiologia","id":13114},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-anestesiologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Anestesiologia - 2018"},{"id":34796,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral","id":16203},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral - 2018"},{"id":34797,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral","id":16203},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-geral-pre-requisito-area-cirurgica-basica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral - 2018"},{"id":34798,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12021},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"},{"id":34799,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Infectologia","id":16204},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Infectologia - 2018"},{"id":34800,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Fam\u00edlia","id":16205},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-medicina-de-familia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Fam\u00edlia - 2018"},{"id":34801,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Comunidade","id":16206},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-medicina-de-comunidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Comunidade - 2018"},{"id":34802,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":12042},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-obstetricia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":34803,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":15798},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-ginecologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia - 2018"},{"id":34804,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Oftalmologia","id":16207},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-oftalmologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Oftalmologia - 2018"},{"id":34805,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Otorrinolaringologia","id":16208},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Otorrinolaringologia - 2018"},{"id":34811,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Patologia","id":16209},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-patologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Patologia - 2018"},{"id":34812,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":12027},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-pediatria-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"},{"id":34813,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Psiquiatria","id":12044},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-psiquiatria-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Psiquiatria - 2018"},{"id":34814,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radiologia","id":16210},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-radiologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radiologia - 2018"},{"id":34815,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Diagn\u00f3stico por Imagem","id":16211},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-diagnostico-por-imagem-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Diagn\u00f3stico por Imagem - 2018"},{"id":34816,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radioterapia","id":16212},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-radioterapia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radioterapia - 2018"},{"id":34817,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Dermatologia","id":16228},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-dermatologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Dermatologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":292,"descricao":"Medicina - Radioterapia"},{"id":256,"descricao":"Patologia Cl\u00ednica"},{"id":230,"descricao":"Radiologia (Geral)"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1028079,"hashId":"767080ca3834da2d7567523d7cf91b51","enunciado":"a probabilidade de uma pessoa com o TR positivo ter\r\na doen\u00e7a superou os 97%.","resposta":3598252,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3598252,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3598253,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Testes r\u00e1pidos (TRs) para o diagn\u00f3stico da dengue est\u00e3o dispon\u00edveis no mercado; no entanto, para uma adequada gest\u00e3o cl\u00ednica dos casos, os m\u00e9dicos devem escolher um TR acurado. Nesse contexto, para avaliar a acur\u00e1cia de determinado TR, um estudo foi conduzido com 452 pessoas com suspeita de dengue. Todas foram submetidas a exame considerado padr\u00e3o-ouro, e apenas 206 delas realmente apresentaram dengue. Ademais, o TR foi positivo em 161 pessoas, das quais quatro tiveram resultados considerados falsos positivos. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica,","id":374385,"enunciado":"<p>Testes r\u00e1pidos (TRs) para o diagn\u00f3stico da dengue\r\nest\u00e3o dispon\u00edveis no mercado; no entanto, para uma adequada\r\ngest\u00e3o cl\u00ednica dos casos, os m\u00e9dicos devem escolher um TR\r\nacurado. Nesse contexto, para avaliar a acur\u00e1cia de determinado\r\nTR, um estudo foi conduzido com 452 pessoas com suspeita\r\nde dengue. Todas foram submetidas a exame considerado\r\npadr\u00e3o-ouro, e apenas 206 delas realmente apresentaram dengue.\r\nAdemais, o TR foi positivo em 161 pessoas, das quais quatro\r\ntiveram resultados considerados falsos positivos.\r\n<\/p><p>Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica,<\/p>","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/1028079","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Anestesiologia","id":13114},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral","id":16203},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12021},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Infectologia","id":16204},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Fam\u00edlia","id":16205},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Comunidade","id":16206},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":12042},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":15798},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Oftalmologia","id":16207},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Otorrinolaringologia","id":16208},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Patologia","id":16209},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":12027},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Psiquiatria","id":12044},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radiologia","id":16210},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Diagn\u00f3stico por Imagem","id":16211},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radioterapia","id":16212},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Dermatologia","id":16228}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O MCCP destaca a import\u00e2ncia da elabora\u00e7\u00e3o de um projeto comum ao m\u00e9dico e \u00e0 pessoa para tratar os problemas, requerendo de ambos concord\u00e2ncia sobre a natureza dos problemas, os objetivos do tratamento e a defini\u00e7\u00e3o de papeis de cada um deles.","provas":[{"id":34714,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Anestesiologia","id":13114},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Anestesiologia - 2018"},{"id":34715,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral","id":16203},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral - 2018"},{"id":34716,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral","id":16203},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-geral-pre-requisito-area-cirurgica-basica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral - 2018"},{"id":34717,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12021},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"},{"id":34718,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Infectologia","id":16204},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Infectologia - 2018"},{"id":34719,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Fam\u00edlia","id":16205},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-medicina-de-familia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Fam\u00edlia - 2018"},{"id":34720,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Comunidade","id":16206},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-medicina-de-comunidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Comunidade - 2018"},{"id":34721,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":12042},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":34722,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":15798},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia - 2018"},{"id":34723,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Oftalmologia","id":16207},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Oftalmologia - 2018"},{"id":34724,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Otorrinolaringologia","id":16208},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Otorrinolaringologia - 2018"},{"id":34725,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Patologia","id":16209},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-patologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Patologia - 2018"},{"id":34726,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":12027},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"},{"id":34727,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Psiquiatria","id":12044},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Psiquiatria - 2018"},{"id":34728,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radiologia","id":16210},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radiologia - 2018"},{"id":34729,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Diagn\u00f3stico por Imagem","id":16211},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Diagn\u00f3stico por Imagem - 2018"},{"id":34730,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radioterapia","id":16212},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-radioterapia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radioterapia - 2018"},{"id":34795,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Anestesiologia","id":13114},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-anestesiologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Anestesiologia - 2018"},{"id":34796,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral","id":16203},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-geral-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral - 2018"},{"id":34797,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral","id":16203},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-cirurgia-geral-pre-requisito-area-cirurgica-basica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia-Geral - 2018"},{"id":34798,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":12021},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-clinica-medica-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2018"},{"id":34799,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Infectologia","id":16204},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Infectologia - 2018"},{"id":34800,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Fam\u00edlia","id":16205},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-medicina-de-familia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Fam\u00edlia - 2018"},{"id":34801,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Comunidade","id":16206},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-medicina-de-comunidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Medicina de Comunidade - 2018"},{"id":34802,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia","id":12042},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-obstetricia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Obstetr\u00edcia - 2018"},{"id":34803,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia","id":15798},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-ginecologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Ginecologia - 2018"},{"id":34804,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Oftalmologia","id":16207},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-oftalmologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Oftalmologia - 2018"},{"id":34805,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Otorrinolaringologia","id":16208},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Otorrinolaringologia - 2018"},{"id":34811,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Patologia","id":16209},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-patologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Patologia - 2018"},{"id":34812,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Pediatria","id":12027},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-pediatria-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Pediatria - 2018"},{"id":34813,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Psiquiatria","id":12044},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-psiquiatria-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Psiquiatria - 2018"},{"id":34814,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radiologia","id":16210},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-radiologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radiologia - 2018"},{"id":34815,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Diagn\u00f3stico por Imagem","id":16211},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-diagnostico-por-imagem-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Diagn\u00f3stico por Imagem - 2018"},{"id":34816,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radioterapia","id":16212},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-radioterapia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Radioterapia - 2018"},{"id":34817,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Dermatologia","id":16228},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-de-acesso-direto-pre-requisito-dermatologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica de Acesso Direto - Pr\u00e9 Requisito: Dermatologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":285,"descricao":"Medicina Da Fam\u00edlia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":292,"descricao":"Medicina - Radioterapia"},{"id":256,"descricao":"Patologia Cl\u00ednica"},{"id":230,"descricao":"Radiologia (Geral)"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"}],"id":1028094,"hashId":"745e04c27ea5cd5746e6dc32b53d0695","enunciado":"O MCCP destaca a import\u00e2ncia da elabora\u00e7\u00e3o de um projeto\r\ncomum ao m\u00e9dico e \u00e0 pessoa para tratar os problemas,\r\nrequerendo de ambos concord\u00e2ncia sobre a natureza dos\r\nproblemas, os objetivos do tratamento e a defini\u00e7\u00e3o de papeis\r\nde cada um deles.","resposta":3598282,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3598282,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3598283,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que o m\u00e9todo cl\u00ednico centrado na pessoa (MCCP) vem-se consolidando como modelo pr\u00e1tico de abordagem na consulta em medicina de fam\u00edlia e comunidade, julgue os itens seguintes, relativos a esse m\u00e9todo.","id":374390,"enunciado":"Considerando que o m\u00e9todo cl\u00ednico centrado na pessoa (MCCP)\r\nvem-se consolidando como modelo pr\u00e1tico de abordagem\r\nna consulta em medicina de fam\u00edlia e comunidade, julgue os itens\r\nseguintes, relativos a esse m\u00e9todo.","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 118"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/1028094","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Tribut\u00e1rio da Receita Estadual","id":15997}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SEFAZ RS","id":1030,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um ativo torna-se desvalorizado quando o valor cont\u00e1bil excede o valor recuper\u00e1vel. Nesse caso, o Pronunciamento T\u00e9cnico n.\u00ba 01 (CPC-01) estabelece que o \u00e1gio pago por expectativa de rentabilidade futura (goodwill) em combina\u00e7\u00e3o de neg\u00f3cios deve ser testado a cada","provas":[{"id":34495,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Tribut\u00e1rio da Receita Estadual","id":15997},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SEFAZ RS","id":1030,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-rs-rs-2018-cespe-cebraspe-tecnico-tributario-da-receita-estadual-p2-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ RS - T\u00e9cnico Tribut\u00e1rio da Receita Estadual - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:42:30","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1025576,"hashId":"61121735bd6e2e9640a486fa46c62df9","enunciado":"Um ativo torna-se desvalorizado quando o valor cont\u00e1bil excede\r\no valor recuper\u00e1vel. Nesse caso, o Pronunciamento T\u00e9cnico\r\nn.\u00ba 01 (CPC-01) estabelece que o \u00e1gio pago por expectativa\r\nde rentabilidade futura (goodwill) em combina\u00e7\u00e3o de neg\u00f3cios\r\ndeve ser testado a cada","resposta":3590298,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"semestre.","id":3590297,"corpo":"semestre.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ano. ","id":3590298,"corpo":"ano.\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" dois anos.","id":3590299,"corpo":" dois anos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tr\u00eas anos. ","id":3590300,"corpo":"tr\u00eas anos.\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" cinco anos.","id":3590301,"corpo":" cinco anos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373908,"enunciado":"","rotulo":8,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CPC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CPC","pai":396610,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396611,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cpc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1025576","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Tribut\u00e1rio da Receita Estadual","id":15997}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SEFAZ RS","id":1030,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os atos administrativos s\u00e3o imput\u00e1veis ao \u00f3rg\u00e3o em nome do qual age o agente p\u00fablico, por for\u00e7a do princ\u00edpio constitucional da","provas":[{"id":34495,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Tribut\u00e1rio da Receita Estadual","id":15997},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SEFAZ RS","id":1030,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-rs-rs-2018-cespe-cebraspe-tecnico-tributario-da-receita-estadual-p2-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEFAZ RS - T\u00e9cnico Tribut\u00e1rio da Receita Estadual - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:42:34","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1025616,"hashId":"7621dd354c8741a58377eca9f07723cb","enunciado":"Os atos administrativos s\u00e3o imput\u00e1veis ao \u00f3rg\u00e3o em nome do qual\r\nage o agente p\u00fablico, por for\u00e7a do princ\u00edpio constitucional da","resposta":3590500,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"autonomia gerencial.","id":3590497,"corpo":"autonomia gerencial.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"responsabilidade.","id":3590498,"corpo":"responsabilidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"participa\u00e7\u00e3o.","id":3590499,"corpo":"participa\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"impessoalidade.","id":3590500,"corpo":"impessoalidade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"finalidade.","id":3590501,"corpo":"finalidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373911,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404360,"slug":"direito-administrativo-principios-da-administracao-publica"}],"slug":"direito-administrativo\/1025616","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}