{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2159559,"perPage":"100","pages":21596,"page":9487,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o em Alta Complexidade em Sa\u00fade - \u00c1rea: Odontologia","id":18600}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Manifesta\u00e7\u00f5es dentomaxilofaciais de doen\u00e7as sist\u00eamicas ou s\u00edndromes colocam o cirurgi\u00e3o-dentista em uma posi\u00e7\u00e3o privilegiada no processo de diagn\u00f3stico, refor\u00e7ando a import\u00e2ncia desse profissional em uma equipe multidisciplinar de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade. Considerando essa premissa, relacione corretamente as colunas 1 e 2 abaixo: Coluna 1 Doen\u00e7as\/s\u00edndromes 1. Hiperparatireoidismo 2. Anemia falciforme 3. Displasia ectod\u00e9rmica heredit\u00e1ria 4. S\u00edfilis cong\u00eanita 5. Disostose (ou displasia) cleidocraniana Coluna 2 Caracter\u00edsticas ( ) M\u00faltiplos dentes inclusos e supranumer\u00e1rios, retardo ou falta de fechamento das fontanelas, suturas cranianas abertas, subdesenvolvimento ou aus\u00eancia das clav\u00edculas. ( ) Anodontia ou oligodontia (sem hist\u00f3ria de extra\u00e7\u00f5es dent\u00e1rias), cabelo fino e pele delicada, unhas malformadas. ( ) Incisivos com forma de \u201cchave de fenda\u201d (incisivos de Hutchinson), molares com a superf\u00edcie oclusal coberta por gl\u00f3bulos irregulares, lembrando uma amora. ( ) Adelga\u00e7amento das corticais \u00f3sseas (p. ex. bordo inferior da mand\u00edbula, canal mandibular, seios maxilares, l\u00e2mina dura dent\u00e1ria), trabeculado \u00f3sseo com espa\u00e7os medulares numerosos e pequenos (lembrando vidro despolido), presen\u00e7a de les\u00f5es centrais de c\u00e9lulas gigantes. ( ) Osteoporose generalizada em maxila e mand\u00edbula, m\u00faltiplas pequenas \u00e1reas de necrose \u00f3ssea medular (representadas por pontos de esclerose \u00f3ssea), redu\u00e7\u00e3o das t\u00e1buas \u00f3sseas interna e externa do cr\u00e2nio (aspecto de \u201ccabelos em p\u00e9\u201d). Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":43790,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o em Alta Complexidade em Sa\u00fade - \u00c1rea: Odontologia","id":18600},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2018-fepese-residencia-multiprofissional-em-atencao-em-alta-complexidade-em-saude-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFSC - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o em Alta Complexidade em Sa\u00fade - \u00c1rea: Odontologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":1313428,"hashId":"8c9cf303c88137a64d3109e106c13784","enunciado":"<p align=\"justify\">Manifesta\u00e7\u00f5es dentomaxilofaciais de doen\u00e7as sist\u00eamicas ou s\u00edndromes colocam o cirurgi\u00e3o-dentista em uma posi\u00e7\u00e3o privilegiada no processo de diagn\u00f3stico, refor\u00e7ando a import\u00e2ncia desse profissional em uma equipe multidisciplinar de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade.\r\nConsiderando essa premissa, relacione corretamente as colunas 1 e 2 abaixo:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><strong>Coluna 1<\/strong> Doen\u00e7as\/s\u00edndromes<\/p><p align=\"justify\">\r\n1.\r\nHiperparatireoidismo\r\n<\/p><p align=\"justify\">2.\r\nAnemia falciforme\r\n<\/p><p align=\"justify\">3.\r\nDisplasia ectod\u00e9rmica heredit\u00e1ria\r\n<\/p><p align=\"justify\">4.\r\nS\u00edfilis cong\u00eanita\r\n<\/p><p align=\"justify\">5.\r\nDisostose (ou displasia) cleidocraniana\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><strong>Coluna 2<\/strong> Caracter\u00edsticas<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) M\u00faltiplos dentes inclusos e supranumer\u00e1rios, retardo ou falta de fechamento das fontanelas, suturas cranianas abertas, subdesenvolvimento ou aus\u00eancia das clav\u00edculas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Anodontia ou oligodontia (sem hist\u00f3ria de extra\u00e7\u00f5es dent\u00e1rias), cabelo fino e pele delicada, unhas malformadas.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) Incisivos com forma de \u201cchave de fenda\u201d (incisivos de Hutchinson), molares com a superf\u00edcie oclusal coberta por gl\u00f3bulos irregulares, lembrando uma amora.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Adelga\u00e7amento das corticais \u00f3sseas (p. ex. bordo inferior da mand\u00edbula, canal mandibular, seios maxilares, l\u00e2mina dura dent\u00e1ria), trabeculado \u00f3sseo com espa\u00e7os medulares numerosos e pequenos (lembrando vidro despolido), presen\u00e7a de les\u00f5es centrais de c\u00e9lulas gigantes.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) Osteoporose generalizada em maxila e mand\u00edbula, m\u00faltiplas pequenas \u00e1reas de necrose \u00f3ssea medular (representadas por pontos de esclerose \u00f3ssea), redu\u00e7\u00e3o das t\u00e1buas \u00f3sseas interna e externa do cr\u00e2nio (aspecto de \u201ccabelos em p\u00e9\u201d).\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo.<\/p>","resposta":4795351,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2022 4 \u2022 3 \u2022 2 \u2022 5","id":4795347,"corpo":"<p align=justify>1 \u2022 4 \u2022 3 \u2022 2 \u2022 5<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 \u2022 4 \u2022 5 \u2022 1 \u2022 3 ","id":4795348,"corpo":"<p align=justify>2 \u2022 4 \u2022 5 \u2022 1 \u2022 3\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 \u2022 2 \u2022 4 \u2022 5 \u2022 1","id":4795349,"corpo":"<p align=justify>3 \u2022 2 \u2022 4 \u2022 5 \u2022 1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 \u2022 5 \u2022 3 \u2022 1 \u2022 2 ","id":4795350,"corpo":"<p align=justify>4 \u2022 5 \u2022 3 \u2022 1 \u2022 2\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5 \u2022 3 \u2022 4 \u2022 1 \u2022 2","id":4795351,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>5 \u2022 3 \u2022 4 \u2022 1 \u2022 2<\/p><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409530,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Manifesta\u00e7\u00e3o Oral das Doen\u00e7as Sist\u00eamicas","oab":false,"nome":"Manifesta\u00e7\u00e3o Oral das Doen\u00e7as Sist\u00eamicas","pai":417410,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417411,"slug":"odontologia-manifestacao-oral-das-doencas-sistemicas"}],"slug":"odontologia\/1313428","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a- \u00c1rea: Psicologia","id":18601}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ). ( ) A Unidade de Terapia Intensiva \u00e9 destinada ao tratamento de pacientes gravemente enfermos, considerados especiais pela sua condi\u00e7\u00e3o f\u00edsica e psicol\u00f3gica e por toda a demanda de cuidados que necessitam e que lhes s\u00e3o fornecidos. ( ) A Unidade de Terapia Intensiva \u00e9 considerada um ambiente de m\u00faltiplos fatores estressantes, aos quais os profissionais est\u00e3o expostos cotidianamente e exige dos membros da equipe que ali atuam estarem aptos e qualificados para lidar com essas exig\u00eancias. ( ) \u00c0 medida que a equipe de Unidade de Terapia Intensiva se debru\u00e7a sobre os aspectos f\u00edsicos do paciente, a Psicologia tem seu olhar voltado para os fatores emocionais desencadeados pela doen\u00e7a, pelo per\u00edodo de interna\u00e7\u00e3o e todos os aspectos decorrentes da mesma. ( ) Fatores como idade, sexo, recursos socioecon\u00f4micos, familiares, cren\u00e7as religiosas sobre a doen\u00e7a e a morte, num contexto de Unidade de Terapia Intensiva, afetam decididamente o paciente, devendo ser este o foco central de interven\u00e7\u00e3o da psicologia nesse contexto. ( ) O cuidado psicol\u00f3gico na Unidade de Terapia Intensiva tem como finalidade minimizar o estresse da situa\u00e7\u00e3o e amenizar o impacto da doen\u00e7a e seu tratamento junto ao paciente e seus familiares, para melhor favorecer a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de doen\u00e7a e \u00e0 hospitaliza\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":43794,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a- \u00c1rea: Psicologia","id":18601},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2018-fepese-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-mulher-e-da-crianca-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFSC - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a- \u00c1rea: Psicologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1313524,"hashId":"8dfd130b2626bbecf7201c0b2bf571fe","enunciado":"<p align=\"justify\">Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ). <br><\/p><p align=\"justify\">( ) A Unidade de Terapia Intensiva \u00e9 destinada ao tratamento de pacientes gravemente enfermos, considerados especiais pela sua condi\u00e7\u00e3o f\u00edsica e psicol\u00f3gica e por toda a demanda de cuidados que necessitam e que lhes s\u00e3o fornecidos.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) A Unidade de Terapia Intensiva \u00e9 considerada um ambiente de m\u00faltiplos fatores estressantes, aos quais os profissionais est\u00e3o expostos cotidianamente e exige dos membros da equipe que ali atuam estarem aptos e qualificados para lidar com essas exig\u00eancias.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) \u00c0 medida que a equipe de Unidade de Terapia Intensiva se debru\u00e7a sobre os aspectos f\u00edsicos do paciente, a Psicologia tem seu olhar voltado para os fatores emocionais desencadeados pela doen\u00e7a, pelo per\u00edodo de interna\u00e7\u00e3o e todos os aspectos decorrentes da mesma.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Fatores como idade, sexo, recursos socioecon\u00f4micos, familiares, cren\u00e7as religiosas sobre a doen\u00e7a e a morte, num contexto de Unidade de Terapia Intensiva, afetam decididamente o paciente, devendo ser este o foco central de interven\u00e7\u00e3o da psicologia nesse contexto.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) O cuidado psicol\u00f3gico na Unidade de Terapia Intensiva tem como finalidade minimizar o estresse da situa\u00e7\u00e3o e amenizar o impacto da doen\u00e7a e seu tratamento junto ao paciente e seus familiares, para melhor favorecer a adapta\u00e7\u00e3o \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de doen\u00e7a e \u00e0 hospitaliza\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo.<\/p>","resposta":4795765,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 V \u2022 F \u2022 V ","id":4795765,"corpo":"<p align=justify>V \u2022 V \u2022 V \u2022 F \u2022 V\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 F \u2022 V \u2022 V","id":4795766,"corpo":"<p align=justify>V \u2022 V \u2022 F \u2022 V \u2022 V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 F \u2022 F \u2022 V ","id":4795767,"corpo":"<p align=justify>V \u2022 V \u2022 F \u2022 F \u2022 V\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2022 V \u2022 V \u2022 V \u2022 F","id":4795768,"corpo":"<p align=justify>F \u2022 V \u2022 V \u2022 V \u2022 F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2022 V \u2022 V \u2022 F \u2022 V","id":4795769,"corpo":"<p align=justify>F \u2022 V \u2022 V \u2022 F \u2022 V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409544,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Hospitalar","oab":false,"nome":"Psicologia Hospitalar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398625,"slug":"psicologia-psicologia-hospitalar"}],"slug":"psicologia\/1313524","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a- \u00c1rea: Psicologia","id":18601}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) a partir do texto de Macedo, Isquierdo e Wolf (2017) acerca do estagi\u00e1rio, do residente multiprofissional e do psic\u00f3logo no hospital geral. ( ) As pr\u00e1ticas da psicologia baseada em evid\u00eancias \u2013 PBE s\u00e3o avaliadas principalmente em duas perspectivas: a efic\u00e1cia da interven\u00e7\u00e3o e os resultados estat\u00edsticos. ( ) A avalia\u00e7\u00e3o da efic\u00e1cia das pr\u00e1ticas da psicologia baseada em evid\u00eancias \u00e9 realizada atrav\u00e9s da an\u00e1lise da for\u00e7a com que observamos as rela\u00e7\u00f5es causais entre uma interven\u00e7\u00e3o psicoter\u00e1pica ou abordagem situacional e os resultados desta sobre um transtorno mental, quadro psicol\u00f3gico ou contexto assistencial espec\u00edfico. ( ) Dentro do servi\u00e7o de psicologia dos hospitais, \u00e9 importante que exista a figura de chefia ou coordena\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o. Este profissional dever\u00e1 ser respons\u00e1vel por divulgar e promover o trabalho realizado nas diferentes unidades e desenvolver tecnicamente sua equipe, mas o gerenciamento dos fluxos de assist\u00eancia \u00e9 uma fun\u00e7\u00e3o que foge do escopo das a\u00e7\u00f5es do psic\u00f3logo que coordena o servi\u00e7o. ( ) O treino de habilidades para a tomada de decis\u00f5es, em situa\u00e7\u00f5es, por exemplo, onde se opta por utilizar determinada t\u00e9cnica ou at\u00e9 mesmo por modific\u00e1-la, pode repercutir de maneira positiva na qualidade da assist\u00eancia prestada. ( ) No contexto hospitalar, o psic\u00f3logo precisa estar onde os acontecimentos e cen\u00e1rios est\u00e3o e trabalhar dentro do tempo objetivo que se tem com o paciente. Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":43794,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a- \u00c1rea: Psicologia","id":18601},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2018-fepese-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-mulher-e-da-crianca-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFSC - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a- \u00c1rea: Psicologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1313527,"hashId":"c532020eb55575acbce40ce84a9fff54","enunciado":"<p align=\"justify\">Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) a partir do texto de Macedo, Isquierdo e Wolf (2017) acerca do estagi\u00e1rio, do residente multiprofissional e do psic\u00f3logo no hospital geral.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) As pr\u00e1ticas da psicologia baseada em evid\u00eancias \u2013 PBE s\u00e3o avaliadas principalmente em duas perspectivas: a efic\u00e1cia da interven\u00e7\u00e3o e os resultados estat\u00edsticos.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) A avalia\u00e7\u00e3o da efic\u00e1cia das pr\u00e1ticas da psicologia baseada em evid\u00eancias \u00e9 realizada atrav\u00e9s da an\u00e1lise da for\u00e7a com que observamos as rela\u00e7\u00f5es causais entre uma interven\u00e7\u00e3o psicoter\u00e1pica ou abordagem situacional e os resultados desta sobre um transtorno mental, quadro psicol\u00f3gico ou contexto assistencial espec\u00edfico.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) Dentro do servi\u00e7o de psicologia dos hospitais, \u00e9 importante que exista a figura de chefia ou coordena\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o. Este profissional dever\u00e1 ser respons\u00e1vel por divulgar e promover o trabalho realizado nas diferentes unidades e desenvolver tecnicamente sua equipe, mas o gerenciamento dos fluxos de assist\u00eancia \u00e9 uma fun\u00e7\u00e3o que foge do escopo das a\u00e7\u00f5es do psic\u00f3logo que coordena o servi\u00e7o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) O treino de habilidades para a tomada de decis\u00f5es, em situa\u00e7\u00f5es, por exemplo, onde se opta por utilizar determinada t\u00e9cnica ou at\u00e9 mesmo por modific\u00e1-la, pode repercutir de maneira positiva na qualidade da assist\u00eancia prestada.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) No contexto hospitalar, o psic\u00f3logo precisa estar onde os acontecimentos e cen\u00e1rios est\u00e3o e trabalhar dentro do tempo objetivo que se tem com o paciente.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo.<\/p>","resposta":4795783,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 F \u2022 F \u2022 V ","id":4795780,"corpo":"<p align=justify>V \u2022 V \u2022 F \u2022 F \u2022 V\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2022 F \u2022 V \u2022 V \u2022 F","id":4795781,"corpo":"<p align=justify>V \u2022 F \u2022 V \u2022 V \u2022 F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2022 F \u2022 V \u2022 F \u2022 F ","id":4795782,"corpo":"<p align=justify>V \u2022 F \u2022 V \u2022 F \u2022 F\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2022 V \u2022 F \u2022 V \u2022 V","id":4795783,"corpo":"<p align=justify>F \u2022 V \u2022 F \u2022 V \u2022 V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2022 F \u2022 V \u2022 V \u2022 V","id":4795784,"corpo":"<p align=justify>F \u2022 F \u2022 V \u2022 V \u2022 V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409544,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Hospitalar","oab":false,"nome":"Psicologia Hospitalar","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398625,"slug":"psicologia-psicologia-hospitalar"},{"nome_clean":"Equipes de Sa\u00fade, Multidisciplinaridade e Interdisciplinaridade","oab":false,"nome":"Equipes de Sa\u00fade, Multidisciplinaridade e Interdisciplinaridade","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417537,"slug":"psicologia-equipes-de-saude-multidisciplinaridade-e-interdisciplinaridade"}],"slug":"psicologia\/1313527","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18602}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Compreender a rela\u00e7\u00e3o entre o projeto \u00e9tico-pol\u00edtico do Servi\u00e7o Social e a Reforma Sanit\u00e1ria no Brasil \u00e9 fundamental em tempos de contrarreforma do Estado e ataque aos direitos sociais conquistados por meio da organiza\u00e7\u00e3o e luta dos trabalhadores (CFESS, 2017). Nesse sentido, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":43796,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social","id":18602},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2018-fepese-residencia-multiprofissional-em-atencao-a-saude-da-mulher-e-da-crianca-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFSC - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade da Mulher e da Crian\u00e7a - \u00c1rea: Servi\u00e7o Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1313541,"hashId":"653778104a694a46705642013cbd2131","enunciado":"<p align=\"justify\">Compreender a rela\u00e7\u00e3o entre o projeto \u00e9tico-pol\u00edtico do Servi\u00e7o Social e a Reforma Sanit\u00e1ria no Brasil \u00e9 fundamental em tempos de contrarreforma do Estado e ataque aos direitos sociais conquistados por meio da organiza\u00e7\u00e3o e luta dos trabalhadores (CFESS, 2017).\r\n<\/p><p align=\"justify\">Nesse sentido, \u00e9 <strong>correto<\/strong> afirmar que:<\/p>","resposta":4795851,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma das cr\u00edticas \u00e0 implanta\u00e7\u00e3o da Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares \u00e9 referente \u00e0 terceiriza\u00e7\u00e3o das atividades-meio dos Hospitais Universit\u00e1rios. No \u00e2mbito da sa\u00fade, apenas \u00e9 permitida a terceiriza\u00e7\u00e3o de atividades-fim.","id":4795850,"corpo":"<p align=justify>Uma das cr\u00edticas \u00e0 implanta\u00e7\u00e3o da Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares \u00e9 referente \u00e0 terceiriza\u00e7\u00e3o das atividades-meio dos Hospitais Universit\u00e1rios. No \u00e2mbito da sa\u00fade, apenas \u00e9 permitida a terceiriza\u00e7\u00e3o de atividades-fim.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As discuss\u00f5es e lutas sociais da passagem das d\u00e9cadas de 1980 a 1990 contribu\u00edram para consolidar as bases de um novo projeto profissional do Servi\u00e7o Social, vinculado a um projeto social democr\u00e1tico e coletivo.","id":4795851,"corpo":"<p align=justify>As discuss\u00f5es e lutas sociais da passagem das d\u00e9cadas de 1980 a 1990 contribu\u00edram para consolidar as bases de um novo projeto profissional do Servi\u00e7o Social, vinculado a um projeto social democr\u00e1tico e coletivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 preciso fortalecer os movimentos sociais da sa\u00fade como os comit\u00eas contra a privatiza\u00e7\u00e3o e a Frente Nacional contra a Privatiza\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade. Os demais movimentos sociais n\u00e3o s\u00e3o importantes para a defesa do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).","id":4795852,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 preciso fortalecer os movimentos sociais da sa\u00fade como os comit\u00eas contra a privatiza\u00e7\u00e3o e a Frente Nacional contra a Privatiza\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade. Os demais movimentos sociais n\u00e3o s\u00e3o importantes para a defesa do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O projeto \u00e9tico-pol\u00edtico do Servi\u00e7o Social defende o modelo social privatista de sa\u00fade, uma vez que, esse modelo \u00e9 mais eficiente na gest\u00e3o e no uso dos recursos p\u00fablicos, aumentando a satisfa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o ao atendimento no SUS.","id":4795853,"corpo":"<p align=justify>O projeto \u00e9tico-pol\u00edtico do Servi\u00e7o Social defende o modelo social privatista de sa\u00fade, uma vez que, esse modelo \u00e9 mais eficiente na gest\u00e3o e no uso dos recursos p\u00fablicos, aumentando a satisfa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o com rela\u00e7\u00e3o ao atendimento no SUS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A qualifica\u00e7\u00e3o profissional e a forma\u00e7\u00e3o de profissionais comprometidos com uma pol\u00edtica de sa\u00fade p\u00fablica, universal, estatal e de qualidade \u00e9 fundamental e as resid\u00eancias pouco contribuem como uma estrat\u00e9gia de fortalecimento do SUS.","id":4795854,"corpo":"<p align=justify>A qualifica\u00e7\u00e3o profissional e a forma\u00e7\u00e3o de profissionais comprometidos com uma pol\u00edtica de sa\u00fade p\u00fablica, universal, estatal e de qualidade \u00e9 fundamental e as resid\u00eancias pouco contribuem como uma estrat\u00e9gia de fortalecimento do SUS.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409545,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Projeto \u00e9tico pol\u00edtico profissional do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Projeto \u00e9tico pol\u00edtico profissional do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398175,"slug":"servico-social-projeto-etico-politico-profissional-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/1313541","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18714}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os processos b\u00e1sicos de coc\u00e7\u00e3o s\u00e3o feitos por meio de calor \u00famido, de calor seco e de calor misto.","provas":[{"id":43949,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18714},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-atencao-em-oncologia-area-nutricao-4","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1321384,"hashId":"6bc66ccff9665db1cfad13547f27a858","enunciado":"<p align=justify>Os processos b\u00e1sicos de coc\u00e7\u00e3o s\u00e3o feitos por meio de\r\ncalor \u00famido, de calor seco e de calor misto.<\/p>","resposta":4827866,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4827866,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4827867,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A t\u00e9cnica diet\u00e9tica \u00e9 a sistematiza\u00e7\u00e3o e o estudo dos procedimentos para tornar poss\u00edvel a utiliza\u00e7\u00e3o dos alimentos, visando \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o do valor nutritivo e \u00e0 obten\u00e7\u00e3o dos caracteres sensoriais desejados. A respeito dessa t\u00e9cnica, julgue os itens a seguir.","id":410668,"enunciado":"<p align=\"justify\">A t\u00e9cnica diet\u00e9tica \u00e9 a sistematiza\u00e7\u00e3o e o estudo dos\r\nprocedimentos para tornar poss\u00edvel a utiliza\u00e7\u00e3o dos\r\nalimentos, visando \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o do valor nutritivo e \u00e0\r\nobten\u00e7\u00e3o dos caracteres sensoriais desejados.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A respeito dessa t\u00e9cnica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"T\u00e9cnica Diet\u00e9tica e Gastronomia","oab":false,"nome":"T\u00e9cnica Diet\u00e9tica e Gastronomia","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418026,"slug":"nutricao-tecnica-dietetica-e-gastronomia"},{"nome_clean":"Conceitos de T\u00e9cnica Diet\u00e9tica e Gastronomia","oab":false,"nome":"Conceitos de T\u00e9cnica Diet\u00e9tica e Gastronomia","pai":418026,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418027,"slug":"nutricao-conceitos-de-tecnica-dietetica-e-gastronomia"}],"slug":"nutricao\/1321384","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18714}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Brasil, a Lei no 6.150\/1974 estabelece o enriquecimento do sal de cozinha com iodo para preven\u00e7\u00e3o de anemia falciforme.","provas":[{"id":43949,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18714},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-atencao-em-oncologia-area-nutricao-4","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1321393,"hashId":"854684698513a92657f9b442985cc733","enunciado":"<p align=justify>No Brasil, a Lei no 6.150\/1974 estabelece o\r\nenriquecimento do sal de cozinha com iodo para\r\npreven\u00e7\u00e3o de anemia falciforme.<\/p>","resposta":4827891,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4827890,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4827891,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No Brasil, a Secretaria de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, por meio da Portaria no 31\/1998, define alimento enriquecido ou fortificado como todo aquele ao qual forem adicionados um ou mais nutrientes essenciais contidos naturalmente ou n\u00e3o no alimento, com o objetivo de refor\u00e7ar o respectivo valor nutritivo e (ou) prevenir ou corrigir defici\u00eancias demonstradas em um ou mais nutrientes, na alimenta\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o em geral ou de grupos espec\u00edficos. Quanto \u00e0 fortifica\u00e7\u00e3o de alimentos e suplementa\u00e7\u00e3o nutricional, julgue os itens a seguir","id":410671,"enunciado":"<p align=\"justify\">No Brasil, a Secretaria de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria do Minist\u00e9rio\r\nda Sa\u00fade, por meio da Portaria no 31\/1998, define alimento\r\nenriquecido ou fortificado como todo aquele ao qual forem\r\nadicionados um ou mais nutrientes essenciais contidos\r\nnaturalmente ou n\u00e3o no alimento, com o objetivo de refor\u00e7ar\r\no respectivo valor nutritivo e (ou) prevenir ou corrigir\r\ndefici\u00eancias demonstradas em um ou mais nutrientes, na\r\nalimenta\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o em geral ou de grupos espec\u00edficos.<\/p><p align=\"justify\">\r\nQuanto \u00e0 fortifica\u00e7\u00e3o de alimentos e suplementa\u00e7\u00e3o\r\nnutricional, julgue os itens a seguir<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"},{"nome_clean":"Programas de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programas de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o","pai":398531,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398532,"slug":"nutricao-programas-de-alimentacao-e-nutricao"}],"slug":"nutricao\/1321393","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18714}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um dos cap\u00edtulos desse guia prop\u00f5e que a base de alimenta\u00e7\u00e3o humana deve ser in natura ou minimamente processada e deve ser variada e, em maior parte, de origem vegetal.","provas":[{"id":43949,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18714},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-atencao-em-oncologia-area-nutricao-4","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1321432,"hashId":"d25bbe0b6146f20c800d03bafffdb3d1","enunciado":"<p align=justify><p align=justify><p align=justify>Um dos cap\u00edtulos desse guia prop\u00f5e que a base de\r\nalimenta\u00e7\u00e3o humana deve ser <em>in natura <\/em>ou\r\nminimamente processada e deve ser variada e, em\r\nmaior parte, de origem vegetal.<\/p><\/p><\/p>","resposta":4828021,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4828021,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4828022,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Guia Alimentar para a Popula\u00e7\u00e3o Brasileira informa as recomenda\u00e7\u00f5es e orienta\u00e7\u00f5es de uma alimenta\u00e7\u00e3o adequada para a sociedade e serve como suporte para a\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o alimentar e nutricional no Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) e em outros setores. Quanto a esse guia, julgue os itens a seguir.","id":410678,"enunciado":"<p align=\"justify\">O Guia <em>Alimentar para a Popula\u00e7\u00e3o Brasileira<\/em> informa as\r\nrecomenda\u00e7\u00f5es e orienta\u00e7\u00f5es de uma alimenta\u00e7\u00e3o adequada\r\npara a sociedade e serve como suporte para a\u00e7\u00f5es de\r\neduca\u00e7\u00e3o alimentar e nutricional no Sistema \u00danico de Sa\u00fade\r\n(SUS) e em outros setores.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Quanto a esse guia, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"},{"nome_clean":"Novo Guia Alimentar para a Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","oab":false,"nome":"Novo Guia Alimentar para a Popula\u00e7\u00e3o Brasileira","pai":398531,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":400570,"slug":"nutricao-novo-guia-alimentar-para-a-populacao-brasileira"}],"slug":"nutricao\/1321432","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18714}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Tratam de mudan\u00e7as de paradigmas, identificando as caracter\u00edsticas da popula\u00e7\u00e3o idosa que devem ser levadas em considera\u00e7\u00e3o para a aten\u00e7\u00e3o da equipe, servi\u00e7os e a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade.","provas":[{"id":43949,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18714},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-atencao-em-oncologia-area-nutricao-4","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:14:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1321455,"hashId":"a9a8627a3df2d1e322957231c11abbe9","enunciado":"<p align=justify>Tratam de mudan\u00e7as de paradigmas, identificando as\r\ncaracter\u00edsticas da popula\u00e7\u00e3o idosa que devem ser\r\nlevadas em considera\u00e7\u00e3o para a aten\u00e7\u00e3o da equipe,\r\nservi\u00e7os e a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade.<\/p>","resposta":4828098,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4828098,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4828099,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) para a sa\u00fade do idoso, julgue os itens a seguir.","id":410682,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas do Sistema \u00danico de Sa\u00fade\r\n(SUS) para a sa\u00fade do idoso, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 a 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade da Pessoa Idosa","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade da Pessoa Idosa","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398417,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-saude-da-pessoa-idosa"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1321455","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18714}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o idosa, a\u00e7\u00f5es locais dever\u00e3o ser definidas pelas estrat\u00e9gias de implementa\u00e7\u00e3o, que constam no Pacto em Defesa da Vida.","provas":[{"id":43949,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18714},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-atencao-em-oncologia-area-nutricao-4","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:14:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1321457,"hashId":"6da1c57080bf2df3b4ccecff6430db9a","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o idosa,\r\na\u00e7\u00f5es locais dever\u00e3o ser definidas pelas estrat\u00e9gias de\r\nimplementa\u00e7\u00e3o, que constam no Pacto em Defesa da Vida.<\/p>","resposta":4828107,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4828105,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4828107,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) para a sa\u00fade do idoso, julgue os itens a seguir.","id":410682,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas do Sistema \u00danico de Sa\u00fade\r\n(SUS) para a sa\u00fade do idoso, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 a 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade da Pessoa Idosa","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade da Pessoa Idosa","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398417,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-saude-da-pessoa-idosa"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1321457","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18714}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade da Pessoa Idosa (PNSPI) afirma que a Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica\/Sa\u00fade da Fam\u00edlia \u00e9 o acesso para a aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade dos idosos.","provas":[{"id":43949,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18714},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-atencao-em-oncologia-area-nutricao-4","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:14:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1321458,"hashId":"5653f7fcc6ccab54fcf97f91f22794da","enunciado":"<p align=justify>A Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade da Pessoa Idosa (PNSPI)\r\nafirma que a Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica\/Sa\u00fade da Fam\u00edlia \u00e9 o\r\nacesso para a aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade dos idosos.<\/p>","resposta":4828109,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4828109,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4828110,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) para a sa\u00fade do idoso, julgue os itens a seguir.","id":410682,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pol\u00edticas p\u00fablicas do Sistema \u00danico de Sa\u00fade\r\n(SUS) para a sa\u00fade do idoso, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 a 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade da Pessoa Idosa","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade da Pessoa Idosa","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398417,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-saude-da-pessoa-idosa"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1321458","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18714}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As refei\u00e7\u00f5es principais (almo\u00e7o, jantar e ceia) dever\u00e3o conter de 600 calorias a 800 calorias e corresponder \u00e0 faixa de 45% a 60% do valor energ\u00e9tico total di\u00e1rio, que \u00e9 de 2 mil calorias por dia.","provas":[{"id":43949,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18714},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-atencao-em-oncologia-area-nutricao-4","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1321511,"hashId":"299ea1a5180d38ef85a483eb87e3e326","enunciado":"<p align=justify>As refei\u00e7\u00f5es principais (almo\u00e7o, jantar e ceia) dever\u00e3o\r\nconter de 600 calorias a 800 calorias e corresponder \u00e0\r\nfaixa de 45% a 60% do valor energ\u00e9tico total di\u00e1rio,\r\nque \u00e9 de 2 mil calorias por dia.<\/p>","resposta":4828296,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4828295,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4828296,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Segundo a Portaria Interministerial no 66\/2006, entende-se por alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel o direito humano a um padr\u00e3o alimentar adequado \u00e0s necessidades biol\u00f3gicas e sociais dos indiv\u00edduos, respeitando os princ\u00edpios da variedade, da modera\u00e7\u00e3o e do equil\u00edbrio, dando-se \u00eanfase aos alimentos regionais e respeito ao respectivo significado socioecon\u00f4mico e cultural, no contexto da seguran\u00e7a alimentar e nutricional. Com rela\u00e7\u00e3o ao exposto e considerando a elabora\u00e7\u00e3o de card\u00e1pios nas empresas cadastradas no Programa de Alimenta\u00e7\u00e3o do Trabalhador (PAT), julgue os itens a seguir","id":410689,"enunciado":"<p align=\"justify\">Segundo a Portaria Interministerial n<sup>o <\/sup>66\/2006, entende-se\r\npor alimenta\u00e7\u00e3o saud\u00e1vel o direito humano a um padr\u00e3o\r\nalimentar adequado \u00e0s necessidades biol\u00f3gicas e sociais dos\r\nindiv\u00edduos, respeitando os princ\u00edpios da variedade, da\r\nmodera\u00e7\u00e3o e do equil\u00edbrio, dando-se \u00eanfase aos alimentos\r\nregionais e respeito ao respectivo significado\r\nsocioecon\u00f4mico e cultural, no contexto da seguran\u00e7a\r\nalimentar e nutricional.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Com rela\u00e7\u00e3o ao exposto e considerando a elabora\u00e7\u00e3o de\r\ncard\u00e1pios nas empresas cadastradas no Programa de\r\nAlimenta\u00e7\u00e3o do Trabalhador (PAT), julgue os itens a seguir<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"},{"nome_clean":"Programa de alimenta\u00e7\u00e3o do Trabalhador (PAT)","oab":false,"nome":"Programa de alimenta\u00e7\u00e3o do Trabalhador (PAT)","pai":398531,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398534,"slug":"nutricao-programa-de-alimentacao-do-trabalhador-pat"}],"slug":"nutricao\/1321511","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18714}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Do ponto de vista financeiro, em uma UAN, os estoques devem ser aumentados para diminuir o capital investido.","provas":[{"id":43949,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18714},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-atencao-em-oncologia-area-nutricao-4","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1321524,"hashId":"a89d465687ebd5a474a17ab13d67166c","enunciado":"<p align=justify>Do ponto de vista financeiro, em uma UAN, os\r\nestoques devem ser aumentados para diminuir o capital\r\ninvestido.<\/p>","resposta":4828324,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4828323,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4828324,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em uma Unidade de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o (UAN) que atende a uma popula\u00e7\u00e3o sadia, h\u00e1 20 empregados trabalhando oito horas di\u00e1rias e s\u00e3o servidas 1.000 refei\u00e7\u00f5es por dia, \u00e9 necess\u00e1rio contar com uma boa gest\u00e3o de materiais e pessoas para o desenvolvimento do servi\u00e7o com efic\u00e1cia, qualidade e retorno financeiro. Para isso, existem ferramentas aplic\u00e1veis ao servi\u00e7o de alimenta\u00e7\u00e3o que auxiliam essa gest\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens a seguir.","id":410691,"enunciado":"<p align=\"justify\">Em uma Unidade de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o (UAN) que\r\natende a uma popula\u00e7\u00e3o sadia, h\u00e1 20 empregados\r\ntrabalhando oito horas di\u00e1rias e s\u00e3o servidas 1.000 refei\u00e7\u00f5es\r\npor dia, \u00e9 necess\u00e1rio contar com uma boa gest\u00e3o de materiais\r\ne pessoas para o desenvolvimento do servi\u00e7o com efic\u00e1cia,\r\nqualidade e retorno financeiro. Para isso, existem\r\nferramentas aplic\u00e1veis ao servi\u00e7o de alimenta\u00e7\u00e3o que\r\nauxiliam essa gest\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398523,"slug":"nutricao-administracao-dos-servicos-de-alimentacao"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o nas UPR's","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o nas UPR's","pai":398523,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398528,"slug":"nutricao-gestao-nas-upr-s"},{"nome_clean":"Planejamento de Compras e de Estoque","oab":false,"nome":"Planejamento de Compras e de Estoque","pai":398523,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418110,"slug":"nutricao-planejamento-de-compras-e-de-estoque"}],"slug":"nutricao\/1321524","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18714}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cabe ao empregador tornar obrigat\u00f3rio o uso do equipamento de prote\u00e7\u00e3o individual (EPI).","provas":[{"id":43949,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18714},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-em-atencao-em-oncologia-area-nutricao-4","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia em Aten\u00e7\u00e3o em Oncologia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1321531,"hashId":"5395baa6238417fc7ec40e4902011202","enunciado":"<p align=justify>Cabe ao empregador tornar obrigat\u00f3rio o uso do\r\nequipamento de prote\u00e7\u00e3o individual (EPI).<\/p>","resposta":4828351,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4828351,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4828352,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No Brasil, o setor de Alimenta\u00e7\u00e3o Institucional tem sido um mercado em expans\u00e3o desde a cria\u00e7\u00e3o do Programa de Alimenta\u00e7\u00e3o do Trabalhador (PAT) em 1976. Observa-se, frequentemente, nas Unidades de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o (UAN), maior exig\u00eancia de produtividade em tempo limitado, por\u00e9m, muitas vezes, as condi\u00e7\u00f5es de trabalho s\u00e3o inadequadas, levando a problemas de sa\u00fade e a acidentes de trabalho. Um dos meios para reduzir tais inadequa\u00e7\u00f5es no trabalho \u00e9 a implanta\u00e7\u00e3o de programas de seguran\u00e7a em UAN. A respeito do tema sa\u00fade e seguran\u00e7a no trabalho, julgue os itens a seguir.","id":410693,"enunciado":"<p align=\"justify\">No Brasil, o setor de Alimenta\u00e7\u00e3o Institucional tem sido um\r\nmercado em expans\u00e3o desde a cria\u00e7\u00e3o do Programa de\r\nAlimenta\u00e7\u00e3o do Trabalhador (PAT) em 1976. Observa-se,\r\nfrequentemente, nas Unidades de Alimenta\u00e7\u00e3o e Nutri\u00e7\u00e3o\r\n(UAN), maior exig\u00eancia de produtividade em tempo limitado,\r\npor\u00e9m, muitas vezes, as condi\u00e7\u00f5es de trabalho s\u00e3o\r\ninadequadas, levando a problemas de sa\u00fade e a acidentes de\r\ntrabalho. Um dos meios para reduzir tais inadequa\u00e7\u00f5es no\r\ntrabalho \u00e9 a implanta\u00e7\u00e3o de programas de seguran\u00e7a em UAN.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A respeito do tema sa\u00fade e seguran\u00e7a no trabalho, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"},{"nome_clean":"Programa de alimenta\u00e7\u00e3o do Trabalhador (PAT)","oab":false,"nome":"Programa de alimenta\u00e7\u00e3o do Trabalhador (PAT)","pai":398531,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398534,"slug":"nutricao-programa-de-alimentacao-do-trabalhador-pat"}],"slug":"nutricao\/1321531","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Enfermagem","id":17425}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as diretrizes da American Heart Association, os ritmos de parada card\u00edaca considerados \u201critmos choc\u00e1veis\u201d incluem:","provas":[{"id":43784,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Enfermagem","id":17425},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2018-fepese-residencia-em-saude-da-familia-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFSC - Resid\u00eancia em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1313179,"hashId":"443f8d283aa84a1765592d34842ba0da","enunciado":"<p align=justify>De acordo com as diretrizes da American Heart Association, os ritmos de parada card\u00edaca considerados \u201critmos choc\u00e1veis\u201d incluem:<\/p>","resposta":4794109,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Assistolia e Atividade El\u00e9trica sem Pulso.","id":4794107,"corpo":"<p align=justify>Assistolia e Atividade El\u00e9trica sem Pulso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fibrila\u00e7\u00e3o Atrial e Taquicardia Ventricular.","id":4794108,"corpo":"<p align=justify>Fibrila\u00e7\u00e3o Atrial e Taquicardia Ventricular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fibrila\u00e7\u00e3o Ventricular e Taquicardia Ventricular sem Pulso.","id":4794109,"corpo":"<p align=justify>Fibrila\u00e7\u00e3o Ventricular e Taquicardia Ventricular sem Pulso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Atividade El\u00e9trica sem Pulso e Fibrila\u00e7\u00e3o Ventricular.","id":4794110,"corpo":"<p align=justify>Atividade El\u00e9trica sem Pulso e Fibrila\u00e7\u00e3o Ventricular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Bloqueio \u00e1trioventricular e Fibrila\u00e7\u00e3o Ventricular.","id":4794111,"corpo":"<p align=justify>Bloqueio \u00e1trioventricular e Fibrila\u00e7\u00e3o Ventricular.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409508,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Parada cardiorrespirat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Parada cardiorrespirat\u00f3ria","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405784,"slug":"enfermagem-parada-cardiorrespiratoria"}],"slug":"enfermagem\/1313179","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18592}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todo o res\u00edduo de hospitais, cl\u00ednicas, laborat\u00f3rios e outras institui\u00e7\u00f5es de sa\u00fade no Brasil tem uma legisla\u00e7\u00e3o bem clara a ser seguida. Ela est\u00e1 regulamentada pela Resolu\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (ANVISA) RDC n\u00ba 306, que disp\u00f5e sobre o Regulamento T\u00e9cnico para o gerenciamento de res\u00edduos de servi\u00e7os de sa\u00fade, e no Conselho Nacional do Meio Ambiente (CONAMA) n\u00ba 358, que disp\u00f5e sobre o tratamento e a disposi\u00e7\u00e3o final dos res\u00edduos dos servi\u00e7os de sa\u00fade. Acerca da classifica\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos de servi\u00e7os de sa\u00fade conforme a RDC n\u00ba 306, identifique o grupo a que pertence cada res\u00edduo abaixo: ( ) res\u00edduos de produtos e de insumos farmac\u00eauticos, sujeitos a controle especial, especificados na Portaria MS 344\/98 ( ) materiais perfurocortantes ( ) produto de fecunda\u00e7\u00e3o sem sinais vitais ( ) rejeitos radioativos ( ) pl\u00e1sticos Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":43786,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18592},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2018-fepese-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-area-farmacia","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFSC - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1313261,"hashId":"314b0e94030433e6d4f67060542c84ac","enunciado":"<p align=\"justify\">Todo o res\u00edduo de hospitais, cl\u00ednicas, laborat\u00f3rios e outras institui\u00e7\u00f5es de sa\u00fade no Brasil tem uma legisla\u00e7\u00e3o bem clara a ser seguida. Ela est\u00e1 regulamentada pela Resolu\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria (ANVISA) RDC n<span style=\"font-size: 13.3333px;\">\u00ba<\/span> 306, que disp\u00f5e sobre o Regulamento T\u00e9cnico para o gerenciamento de res\u00edduos de servi\u00e7os de sa\u00fade, e no Conselho Nacional do Meio Ambiente (CONAMA) n\u00ba<span style=\"font-size: 13.3333px;\"> <\/span>358, que disp\u00f5e sobre o tratamento e a disposi\u00e7\u00e3o final dos res\u00edduos dos servi\u00e7os de sa\u00fade.\r\nAcerca da classifica\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos de servi\u00e7os de sa\u00fade conforme a RDC n\u00ba 306, identifique o grupo a que pertence cada res\u00edduo abaixo:\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) res\u00edduos de produtos e de insumos farmac\u00eauticos, sujeitos a controle especial, especificados na Portaria MS 344\/98\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) materiais perfurocortantes\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) produto de fecunda\u00e7\u00e3o sem sinais vitais\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) rejeitos radioativos\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) pl\u00e1sticos\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo.<\/p>","resposta":4794514,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A \u2022 C \u2022 E \u2022 B \u2022 D","id":4794512,"corpo":"<p align=justify>A \u2022 C \u2022 E \u2022 B \u2022 D<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"B \u2022 C \u2022 D \u2022 A \u2022 E","id":4794513,"corpo":"<p align=justify>B \u2022 C \u2022 D \u2022 A \u2022 E<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"B \u2022 E \u2022 A \u2022 C \u2022 D","id":4794514,"corpo":"<p align=justify>B \u2022 E \u2022 A \u2022 C \u2022 D<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C \u2022 A \u2022 E \u2022 B \u2022 D","id":4794515,"corpo":"<p align=justify>C \u2022 A \u2022 E \u2022 B \u2022 D<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"C \u2022 E \u2022 A \u2022 B \u2022 D","id":4794516,"corpo":"<p align=justify>C \u2022 E \u2022 A \u2022 B \u2022 D<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409514,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400714,"slug":"farmacia-biosseguranca"}],"slug":"farmacia\/1313261","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18592}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A atropina como ant\u00eddoto age antagonizando os efeitos da Acetilcolina em receptores:","provas":[{"id":43786,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18592},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2018-fepese-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-area-farmacia","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFSC - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1313268,"hashId":"80d31455ca4ed69da5ade582d2777bf9","enunciado":"<p align=justify>A atropina como ant\u00eddoto age antagonizando os efeitos da Acetilcolina em receptores:<\/p>","resposta":4794554,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"opioides.","id":4794552,"corpo":"<p align=justify>opioides.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nicot\u00ednicos.","id":4794553,"corpo":"<p align=justify>nicot\u00ednicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"muscar\u00ednicos.","id":4794554,"corpo":"<p align=justify>muscar\u00ednicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"&alpha; e\/ou &beta; adren\u00e9rgicos.","id":4794555,"corpo":"<p align=justify>&alpha;\t e\/ou &beta;\t adren\u00e9rgicos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"muscar\u00ednicos e nicot\u00ednicos.","id":4794556,"corpo":"<p align=justify>muscar\u00ednicos e nicot\u00ednicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409514,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Farmacodin\u00e2mica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398296,"slug":"farmacia-farmacodinamica"}],"slug":"farmacia\/1313268","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18592}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Meningite representa importante emerg\u00eancia m\u00e9dica, para a qual o laborat\u00f3rio deve realizar testes diagn\u00f3sticos de modo r\u00e1pido e preciso. Em rela\u00e7\u00e3o a meningites bacterianas, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":43786,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18592},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2018-fepese-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-area-farmacia","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFSC - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1313277,"hashId":"7e3ed6d5f592b0745f9dbfc3ada8ad20","enunciado":"<p align=\"justify\">Meningite representa importante emerg\u00eancia m\u00e9dica, para a qual o laborat\u00f3rio deve realizar testes diagn\u00f3sticos de modo r\u00e1pido e preciso.<\/p><p align=\"justify\">\r\nEm rela\u00e7\u00e3o a meningites bacterianas, assinale a alternativa <strong>correta<\/strong>.<\/p>","resposta":4794592,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A presen\u00e7a de cocos gram-positivos aos pares e em curtas cadeias no Gram, com col\u00f4nias beta-hemol\u00edticas, catalase negativa \u00e9 compat\u00edvel com Streptococcus agalactiae, importante causa de meningite em rec\u00e9m-nascidos.","id":4794592,"corpo":"<p align=justify>A presen\u00e7a de cocos gram-positivos aos pares e em curtas cadeias no Gram, com col\u00f4nias beta-hemol\u00edticas, catalase negativa \u00e9 compat\u00edvel com Streptococcus agalactiae, importante causa de meningite em rec\u00e9m-nascidos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A presen\u00e7a de cocobacilos gram-positivos no Gram, com crescimento em \u00e1gar chocolate de col\u00f4nias transparentes, oxidase positiva \u00e9 compat\u00edvel com Neisseria meningitidis, importante causa de meningite em crian\u00e7as, adultos e idosos.","id":4794593,"corpo":"<p align=justify>A presen\u00e7a de cocobacilos gram-positivos no Gram, com crescimento em \u00e1gar chocolate de col\u00f4nias transparentes, oxidase positiva \u00e9 compat\u00edvel com Neisseria meningitidis, importante causa de meningite em crian\u00e7as, adultos e idosos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A presen\u00e7a de bacilos gram-negativos curtos no Gram, com col\u00f4nias beta hemol\u00edticas, catalase positiva \u00e9 compat\u00edvel com Listeria monocytogenes, importante causa de meningite em rec\u00e9m-nascidos, idosos e imunodeprimidos.","id":4794594,"corpo":"<p align=justify>A presen\u00e7a de bacilos gram-negativos curtos no Gram, com col\u00f4nias beta hemol\u00edticas, catalase positiva \u00e9 compat\u00edvel com Listeria monocytogenes, importante causa de meningite em rec\u00e9m-nascidos, idosos e imunodeprimidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A presen\u00e7a de cocos gram-positivos encapsulados no Gram, com crescimento lento (48horas) em \u00e1gar sangue e chocolate, e teste de urease positivo \u00e9 compat\u00edvel com Cryptococcus neoformans, importante causa de meningite em imunodeprimidos.","id":4794595,"corpo":"<p align=justify>A presen\u00e7a de cocos gram-positivos encapsulados no Gram, com crescimento lento (48horas) em \u00e1gar sangue e chocolate, e teste de urease positivo \u00e9 compat\u00edvel com Cryptococcus neoformans, importante causa de meningite em imunodeprimidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A presen\u00e7a de cocos gram-positivos aos pares e encapsulados no Gram, com col\u00f4nias alfa hemol\u00edticas, sens\u00edveis a optoquina \u00e9 compat\u00edvel com Haemophilus influenzae, importante causa de meningite em crian\u00e7as.","id":4794596,"corpo":"<p align=justify>A presen\u00e7a de cocos gram-positivos aos pares e encapsulados no Gram, com col\u00f4nias alfa hemol\u00edticas, sens\u00edveis a optoquina \u00e9 compat\u00edvel com Haemophilus influenzae, importante causa de meningite em crian\u00e7as.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409514,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Microbiologia","oab":false,"nome":"Microbiologia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398388,"slug":"farmacia-microbiologia"}],"slug":"farmacia\/1313277","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18592}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diferentes exames bioqu\u00edmicos s\u00e3o utilizados em diagn\u00f3sticos, monitoramento de tratamentos, triagem e progn\u00f3stico de doen\u00e7as. Nesse contexto, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":43786,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia","id":18592},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufsc-2018-fepese-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-area-farmacia","tipo":1,"nome":"FEPESE - UFSC - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1313283,"hashId":"9cebffbe8c17b8ba6f1f9885d6eb45f5","enunciado":"<p align=\"justify\">Diferentes exames bioqu\u00edmicos s\u00e3o utilizados em\r\ndiagn\u00f3sticos, monitoramento de tratamentos, triagem\r\ne progn\u00f3stico de doen\u00e7as.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Nesse contexto, \u00e9 <strong>correto<\/strong> afirmar:<\/p>","resposta":4794626,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na insufici\u00eancia renal aguda, o valor de creatinina est\u00e1 baixo e o de ureia est\u00e1 alto.","id":4794622,"corpo":"<p align=justify>Na insufici\u00eancia renal aguda, o valor de creatinina\r\nest\u00e1 baixo e o de ureia est\u00e1 alto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A monitoriza\u00e7\u00e3o terap\u00eautica de f\u00e1rmacos \u00e9 apropriada para l\u00edtio, tacrolimo e furosemida.","id":4794623,"corpo":"<p align=justify>A monitoriza\u00e7\u00e3o terap\u00eautica de f\u00e1rmacos \u00e9\r\napropriada para l\u00edtio, tacrolimo e furosemida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A icter\u00edcia em adultos indica que existe uma diminui\u00e7\u00e3o da bilirrubina no plasma.","id":4794624,"corpo":"<p align=justify>A icter\u00edcia em adultos indica que existe uma\r\ndiminui\u00e7\u00e3o da bilirrubina no plasma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alguns fatores como idade, dieta, exerc\u00edcio s\u00e3o desnecess\u00e1rios na interpreta\u00e7\u00e3o de qualquer resultado de exames laboratoriais.","id":4794625,"corpo":"<p align=justify>Alguns fatores como idade, dieta, exerc\u00edcio s\u00e3o\r\ndesnecess\u00e1rios na interpreta\u00e7\u00e3o de qualquer\r\nresultado de exames laboratoriais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sangue arterial e capilar, urina, fezes, l\u00edquido cefalorraquidiano aspirados (exemplo: fluido pleural, ascite) s\u00e3o amostras utilizadas nas an\u00e1lises bioqu\u00edmicas.","id":4794626,"corpo":"<p align=justify>Sangue arterial e capilar, urina, fezes, l\u00edquido\r\ncefalorraquidiano aspirados (exemplo: fluido\r\npleural, ascite) s\u00e3o amostras utilizadas nas an\u00e1lises\r\nbioqu\u00edmicas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409514,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417965,"slug":"farmacia-analises-clinicas"}],"slug":"farmacia\/1313283","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Filosofia","id":1906}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com Kant, o agir racionalmente depende de princ\u00edpios, e a vontade \u00e9 a raz\u00e3o pr\u00e1tica.","provas":[{"id":30286,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Filosofia","id":1906},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-area-filosofia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Filosofia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":965166,"hashId":"791c7857589149869546966d39aaa053","enunciado":"De acordo com Kant, o agir racionalmente depende de\r\nprinc\u00edpios, e a vontade \u00e9 a raz\u00e3o pr\u00e1tica.","resposta":3375725,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3375725,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3375726,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do formalismo moral desenvolvido na filosofia kantiana, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":362959,"enunciado":"Acerca do formalismo moral desenvolvido na filosofia kantiana,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"nome_clean":"Iluminismo","oab":false,"nome":"Iluminismo","pai":413573,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":413583,"slug":"filosofia-iluminismo"},{"nome_clean":"Immanuel Kant","oab":false,"nome":"Immanuel Kant","pai":413583,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":413584,"slug":"filosofia-immanuel-kant"}],"slug":"filosofia\/965166","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Filosofia","id":1906}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na defesa de sua teoria moral, Kant distingue os imperativos categ\u00f3rico e hipot\u00e9tico, dando ao primeiro menor relev\u00e2ncia que ao \u00faltimo.","provas":[{"id":30286,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Filosofia","id":1906},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-area-filosofia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Filosofia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":965168,"hashId":"7f35fb256d5b55dbdb84a63b3f992ca4","enunciado":"Na defesa de sua teoria moral, Kant distingue os imperativos\r\ncateg\u00f3rico e hipot\u00e9tico, dando ao primeiro menor relev\u00e2ncia\r\nque ao \u00faltimo.","resposta":3375730,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3375729,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3375730,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do formalismo moral desenvolvido na filosofia kantiana, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":362959,"enunciado":"Acerca do formalismo moral desenvolvido na filosofia kantiana,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"nome_clean":"Immanuel Kant","oab":false,"nome":"Immanuel Kant","pai":413583,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":413584,"slug":"filosofia-immanuel-kant"}],"slug":"filosofia\/965168","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Filosofia","id":1906}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Discurso do M\u00e9todo, Descartes refere-se a todos os tipos de leis, inclusive as do comportamento humano.","provas":[{"id":30286,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Filosofia","id":1906},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-area-filosofia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Filosofia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":965177,"hashId":"7a076ee2c51090c436686f9f4f331c20","enunciado":"No Discurso do M\u00e9todo, Descartes refere-se a todos os tipos\r\nde leis, inclusive as do comportamento humano.","resposta":3375748,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3375747,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3375748,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo como refer\u00eancia inicial o fragmento de texto precedente, julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 filosofia de Descartes.","id":362962,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30286\/07.gif\"><\/p><p>Tendo como refer\u00eancia inicial o fragmento de texto precedente,\r\njulgue os itens seguintes, relativos \u00e0 filosofia de Descartes.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"nome_clean":"Positivismo","oab":false,"nome":"Positivismo","pai":413573,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":413587,"slug":"filosofia-positivismo"},{"nome_clean":"Ren\u00e9 Descartes","oab":false,"nome":"Ren\u00e9 Descartes","pai":413587,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":413589,"slug":"filosofia-rene-descartes"}],"slug":"filosofia\/965177","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Filosofia","id":1906}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em Descartes, a racionalidade se exprime, em grande medida, pelo uso ou pela aplica\u00e7\u00e3o das ideias claras e distintas na Epistemologia \u2014 entendida como Teoria do Conhecimento \u2014, na Matem\u00e1tica e na F\u00edsica.","provas":[{"id":30286,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Filosofia","id":1906},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-area-filosofia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Filosofia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":965181,"hashId":"5c13e2f81357cc2f2c013944a4daf5dd","enunciado":"Em Descartes, a racionalidade se exprime, em grande medida,\r\npelo uso ou pela aplica\u00e7\u00e3o das ideias claras e distintas na\r\nEpistemologia \u2014 entendida como Teoria do Conhecimento \u2014,\r\nna Matem\u00e1tica e na F\u00edsica.","resposta":3375755,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3375755,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3375756,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo como refer\u00eancia inicial o fragmento de texto precedente, julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 filosofia de Descartes.","id":362962,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30286\/07.gif\"><\/p><p>Tendo como refer\u00eancia inicial o fragmento de texto precedente,\r\njulgue os itens seguintes, relativos \u00e0 filosofia de Descartes.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"nome_clean":"Positivismo","oab":false,"nome":"Positivismo","pai":413573,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":413587,"slug":"filosofia-positivismo"},{"nome_clean":"Ren\u00e9 Descartes","oab":false,"nome":"Ren\u00e9 Descartes","pai":413587,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":413589,"slug":"filosofia-rene-descartes"}],"slug":"filosofia\/965181","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Filosofia","id":1906}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nenhum dos fil\u00f3sofos do per\u00edodo citado no texto considera a met\u00e1fora do universo como um rel\u00f3gio compat\u00edvel com a cren\u00e7a em um Deus criador.","provas":[{"id":30286,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Filosofia","id":1906},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-area-filosofia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Filosofia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":965190,"hashId":"ec85a12eb10774a9bc9d91636186d69f","enunciado":"Nenhum dos fil\u00f3sofos do per\u00edodo citado no texto considera\r\na met\u00e1fora do universo como um rel\u00f3gio compat\u00edvel com\r\na cren\u00e7a em um Deus criador.","resposta":3375774,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3375773,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3375774,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no fragmento de texto precedente, julgue os itens que se seguem, acerca da filosofia e do conhecimento cient\u00edfico no per\u00edodo moderno.","id":362964,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30286\/09.gif\"><\/p><p>Com base no fragmento de texto precedente, julgue os itens\r\nque se seguem, acerca da filosofia e do conhecimento cient\u00edfico\r\nno per\u00edodo moderno.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"nome_clean":"Filosofia e Ci\u00eancia","oab":false,"nome":"Filosofia e Ci\u00eancia","pai":1160,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":413602,"slug":"filosofia-filosofia-e-ciencia"}],"slug":"filosofia\/965190","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Filosofia","id":1906}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ind\u00fastria cultural resulta da raz\u00e3o t\u00e9cnica, do desenvolvimento e da legitima\u00e7\u00e3o de uma raz\u00e3o instrumental, desenvolvida e possibilitada a partir da Revolu\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica, sem o concurso da Revolu\u00e7\u00e3o Industrial.","provas":[{"id":30286,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Filosofia","id":1906},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-area-filosofia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Filosofia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":965199,"hashId":"364c21421a0a105c233d6dd254252bff","enunciado":"A ind\u00fastria cultural resulta da raz\u00e3o t\u00e9cnica, do\r\ndesenvolvimento e da legitima\u00e7\u00e3o de uma raz\u00e3o instrumental,\r\ndesenvolvida e possibilitada a partir da Revolu\u00e7\u00e3o Cient\u00edfica,\r\nsem o concurso da Revolu\u00e7\u00e3o Industrial.","resposta":3375792,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3375791,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3375792,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo o fragmento de texto anterior como refer\u00eancia inicial, julgue os itens a seguir, referentes \u00e0s rela\u00e7\u00f5es entre arte e capitalismo e \u00e0s concep\u00e7\u00f5es de Adorno sobre a ind\u00fastria cultural.","id":362966,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30286\/10.gif\"><\/p><p>Tendo o fragmento de texto anterior como refer\u00eancia inicial,\r\njulgue os itens a seguir, referentes \u00e0s rela\u00e7\u00f5es entre arte e\r\ncapitalismo e \u00e0s concep\u00e7\u00f5es de Adorno sobre a ind\u00fastria cultural.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"nome_clean":"Filosofia Cr\u00edtica","oab":false,"nome":"Filosofia Cr\u00edtica","pai":413573,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":413577,"slug":"filosofia-filosofia-critica"},{"nome_clean":"Cultura de massa e Ind\u00fastria Cultural","oab":false,"nome":"Cultura de massa e Ind\u00fastria Cultural","pai":413577,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":413580,"slug":"filosofia-cultura-de-massa-e-industria-cultural"}],"slug":"filosofia\/965199","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Filosofia","id":1906}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"ler textos liter\u00e1rios de modo filos\u00f3fico.","provas":[{"id":30286,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Filosofia","id":1906},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-area-filosofia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Filosofia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:15:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":965202,"hashId":"2f6a15297821c6e2c7267719d6cbc9aa","enunciado":"ler textos liter\u00e1rios de modo filos\u00f3fico.","resposta":3375797,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3375797,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3375798,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Conforme os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais do Ensino M\u00e9dio (PCNEM), o ensino de filosofia deve capacitar o aluno a","id":362967,"enunciado":"Conforme os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais do Ensino M\u00e9dio\r\n(PCNEM), o ensino de filosofia deve capacitar o aluno a","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais - PCN","oab":true,"nome":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais - PCN","pai":395474,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396382,"slug":"legislacao-dos-orgaos-parametros-curriculares-nacionais-pcn"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/965202","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Filosofia","id":1906}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"elaborar por escrito o que tenha sido apropriado por meio da reflex\u00e3o.","provas":[{"id":30286,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Filosofia","id":1906},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-area-filosofia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Filosofia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":965206,"hashId":"50cd590ea0e3af138eabb79b52539a08","enunciado":"elaborar por escrito o que tenha sido apropriado por meio\r\nda reflex\u00e3o.","resposta":3375805,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3375805,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3375806,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Conforme os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais do Ensino M\u00e9dio (PCNEM), o ensino de filosofia deve capacitar o aluno a","id":362967,"enunciado":"Conforme os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais do Ensino M\u00e9dio\r\n(PCNEM), o ensino de filosofia deve capacitar o aluno a","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais - PCN","oab":true,"nome":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais - PCN","pai":395474,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396382,"slug":"legislacao-dos-orgaos-parametros-curriculares-nacionais-pcn"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/965206","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Filosofia","id":1906}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A proposta metodol\u00f3gica do autor do texto, Silvio Gallo, concorda com o pensamento de Gilles Deleuze e F\u00e9lix Guattari, autores que definem a filosofia como a arte de criar conceitos.","provas":[{"id":30286,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Filosofia","id":1906},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-area-filosofia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Filosofia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":965217,"hashId":"f9599d601caab71dcd68f3a77e3d483d","enunciado":"A proposta metodol\u00f3gica do autor do texto, Silvio Gallo,\r\nconcorda com o pensamento de Gilles Deleuze e F\u00e9lix\r\nGuattari, autores que definem a filosofia como a arte\r\nde criar conceitos.","resposta":3375827,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3375827,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3375828,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as ideias do texto precedente e o assunto nele abordado, julgue os itens seguintes.","id":362970,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30286\/12.gif\"><\/p><p>Considerando as ideias do texto precedente e o assunto nele\r\nabordado, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"nome_clean":"Filosofia e Ci\u00eancia","oab":false,"nome":"Filosofia e Ci\u00eancia","pai":1160,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":413602,"slug":"filosofia-filosofia-e-ciencia"}],"slug":"filosofia\/965217","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A mec\u00e2nica newtoniana \u00e9 v\u00e1lida em referenciais acelerados.","provas":[{"id":30287,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":965228,"hashId":"5b8a692791c0bc53996dfc9b0af69d9c","enunciado":"A mec\u00e2nica newtoniana \u00e9 v\u00e1lida em referenciais acelerados.","resposta":3375850,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3375849,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3375850,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da mec\u00e2nica newtoniana, julgue os itens a seguir.","id":362972,"enunciado":"Acerca da mec\u00e2nica newtoniana, julgue os itens a seguir.","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Teorias, Leis, Princ\u00edpios e Propriedades F\u00edsicas de materiais","oab":false,"nome":"Teorias, Leis, Princ\u00edpios e Propriedades F\u00edsicas de materiais","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400878,"slug":"fisica-teorias-leis-principios-e-propriedades-fisicas-de-materiais"}],"slug":"fisica\/965228","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As leis de Newton para for\u00e7as conservativas n\u00e3o diferenciam um tempo que flui do passado para o futuro daquele que flui do futuro para o passado, ou seja, s\u00e3o invariantes por invers\u00e3o temporal.","provas":[{"id":30287,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":965230,"hashId":"98c2620e2fd0c099f24c162be8b013a8","enunciado":"As leis de Newton para for\u00e7as conservativas n\u00e3o diferenciam\r\num tempo que flui do passado para o futuro daquele que flui\r\ndo futuro para o passado, ou seja, s\u00e3o invariantes por invers\u00e3o\r\ntemporal.","resposta":3375853,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3375853,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3375854,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da mec\u00e2nica newtoniana, julgue os itens a seguir.","id":362972,"enunciado":"Acerca da mec\u00e2nica newtoniana, julgue os itens a seguir.","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Teorias, Leis, Princ\u00edpios e Propriedades F\u00edsicas de materiais","oab":false,"nome":"Teorias, Leis, Princ\u00edpios e Propriedades F\u00edsicas de materiais","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400878,"slug":"fisica-teorias-leis-principios-e-propriedades-fisicas-de-materiais"}],"slug":"fisica\/965230","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":30287,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":965241,"hashId":"32c3392ffef72f132ab2c176b08697cf","enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30287\/16.gif\">","resposta":3375875,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3375875,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3375876,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A figura I mostra quatro fios condutores id\u00eanticos, de coeficiente de dilata\u00e7\u00e3o linear &#945;, ligados na forma de um quadrado, e a figura II mostra uma chapa quadrada, de lado igual ao lado do quadrado da figura I, feito do mesmo material e homog\u00eaneo. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":362974,"enunciado":"<p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30287\/15.gif\"><div align=\"left\"><\/div><\/p><p>A figura I mostra quatro fios condutores id\u00eanticos, de coeficiente\r\nde dilata\u00e7\u00e3o linear &#945;, ligados na forma de um quadrado, e a figura II\r\nmostra uma chapa quadrada, de lado igual ao lado do quadrado\r\nda figura I, feito do mesmo material e homog\u00eaneo. Com base\r\nnessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Termologia","oab":false,"nome":"Termologia","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400871,"slug":"fisica-termologia"},{"nome_clean":"Termodin\u00e2mica","oab":false,"nome":"Termodin\u00e2mica","pai":400871,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400967,"slug":"fisica-termodinamica"}],"slug":"fisica\/965241","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na situa\u00e7\u00e3o experimental apresentada, a frequ\u00eancia fundamental de resson\u00e2ncia \u00e9 de 200 Hz.","provas":[{"id":30287,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":965248,"hashId":"620f50db8d8b45bdca0395420e186bde","enunciado":"Na situa\u00e7\u00e3o experimental apresentada, a frequ\u00eancia\r\nfundamental de resson\u00e2ncia \u00e9 de 200 Hz.","resposta":3375889,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3375889,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3375890,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As figuras I e II precedentes esquematizam um experimento com tubos ressonantes. O alto-falante ilustrado na figura II selecionou uma mesma frequ\u00eancia de resson\u00e2ncia fundamental para os dois tubos mostrados na figura I: um tubo fechado em uma das extremidades com comprimento L1 e um tubo aberto em ambas as extremidades com comprimento L2. A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir, considerando a velocidade do som no ar igual a 320 m\/s.","id":362975,"enunciado":"<p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30287\/17.gif\"><div align=\"left\"><\/div><\/p><p>As figuras I e II precedentes esquematizam um experimento\r\ncom tubos ressonantes. O alto-falante ilustrado na figura II\r\nselecionou uma mesma frequ\u00eancia de resson\u00e2ncia fundamental\r\npara os dois tubos mostrados na figura I: um tubo fechado\r\nem uma das extremidades com comprimento L1 e um tubo aberto\r\nem ambas as extremidades com comprimento L2. A partir dessas\r\ninforma\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir, considerando a velocidade\r\ndo som no ar igual a 320 m\/s.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Ac\u00fastica","oab":false,"nome":"Ac\u00fastica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400969,"slug":"fisica-acustica"}],"slug":"fisica\/965248","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A corrente que percorre o circuito \u00e9 de 1,5 amperes.","provas":[{"id":30287,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":965249,"hashId":"b059a7f52671718e2cc43df10ca7be87","enunciado":"A corrente que percorre o circuito \u00e9 de 1,5 amperes.","resposta":3375892,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3375891,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3375892,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes, considerando o valor da gravidade igual a 10 m\/s2 e a carga do el\u00e9tron igual a 1,6 \u00d7 10-19 C.","id":362976,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30287\/19.gif\"><\/p><p>Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes,\r\nconsiderando o valor da gravidade igual a 10 m\/s<sup>2<\/sup> e a carga\r\ndo el\u00e9tron igual a 1,6 \u00d7 10<sup>-19<\/sup> C.<\/p>","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400874,"slug":"fisica-eletrica"}],"slug":"fisica\/965249","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O sentido em que a corrente percorre a espira \u00e9 o hor\u00e1rio.","provas":[{"id":30287,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":965251,"hashId":"a915d408242dc3c4acedec7917827451","enunciado":"O sentido em que a corrente percorre a espira \u00e9 o hor\u00e1rio.","resposta":3375895,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3375895,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3375896,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes, considerando o valor da gravidade igual a 10 m\/s2 e a carga do el\u00e9tron igual a 1,6 \u00d7 10-19 C.","id":362976,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30287\/19.gif\"><\/p><p>Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes,\r\nconsiderando o valor da gravidade igual a 10 m\/s<sup>2<\/sup> e a carga\r\ndo el\u00e9tron igual a 1,6 \u00d7 10<sup>-19<\/sup> C.<\/p>","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400874,"slug":"fisica-eletrica"}],"slug":"fisica\/965251","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na situa\u00e7\u00e3o em que o sistema absorve a m\u00e1xima energia, ou seja, na condi\u00e7\u00e3o de resson\u00e2ncia, o \u00e2ngulo ","provas":[{"id":30287,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":965257,"hashId":"923016baff38ba73ca18ed30cea4de01","enunciado":"Na situa\u00e7\u00e3o em que o sistema absorve a m\u00e1xima energia,\r\nou seja, na condi\u00e7\u00e3o de resson\u00e2ncia, o \u00e2ngulo <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30287\/24.gif\">","resposta":3375908,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3375907,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3375908,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362978,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30287\/22.gif\">","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85  a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400874,"slug":"fisica-eletrica"}],"slug":"fisica\/965257","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A frequ\u00eancia de resson\u00e2ncia desse circuito independe do valor da resist\u00eancia deste.","provas":[{"id":30287,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":965258,"hashId":"3a393ad3039a3f2d37e389a4b002354d","enunciado":"A frequ\u00eancia de resson\u00e2ncia desse circuito independe\r\ndo valor da resist\u00eancia deste.","resposta":3375909,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3375909,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3375910,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362978,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30287\/22.gif\">","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85  a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400874,"slug":"fisica-eletrica"}],"slug":"fisica\/965258","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A frequ\u00eancia de resson\u00e2ncia f \u00e9 igual a 1.000\/2&#960; Hz.","provas":[{"id":30287,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":965259,"hashId":"9cf5cb7e2b8b8faf650a9e18871583ca","enunciado":"A frequ\u00eancia de resson\u00e2ncia f \u00e9 igual a 1.000\/2&#960; Hz.","resposta":3375911,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3375911,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3375912,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nesse gr\u00e1fico e nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":362979,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30287\/25.gif\"><\/p><p>Com base nesse gr\u00e1fico e nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens\r\nque se seguem.<\/p>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400874,"slug":"fisica-eletrica"}],"slug":"fisica\/965259","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com o princ\u00edpio de Fermat, a trajet\u00f3ria da luz, ao passar de um ponto para outro, \u00e9 tal, que o tempo do percurso \u00e9 o menor poss\u00edvel.","provas":[{"id":30287,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":965264,"hashId":"de6f400098cbf4471b38161e9fc823b3","enunciado":"De acordo com o princ\u00edpio de Fermat, a trajet\u00f3ria da luz,\r\nao passar de um ponto para outro, \u00e9 tal, que o tempo\r\ndo percurso \u00e9 o menor poss\u00edvel.","resposta":3375921,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3375921,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3375922,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a figura e as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":362980,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30287\/27.gif\"><\/p><p>Considerando a figura e as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, julgue\r\nos pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"\u00d3ptica","oab":false,"nome":"\u00d3ptica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400873,"slug":"fisica-optica"}],"slug":"fisica\/965264","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para qualquer comprimento de onda, as ondas longitudinais podem ser polarizadas.","provas":[{"id":30287,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:15:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":965270,"hashId":"e46af0b9b41899fde9391ebdf8f243aa","enunciado":"Para qualquer comprimento de onda, as ondas longitudinais\r\npodem ser polarizadas.","resposta":3375934,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3375933,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3375934,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":362981,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30287\/28.gif\">","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"\u00d3ptica","oab":false,"nome":"\u00d3ptica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400873,"slug":"fisica-optica"}],"slug":"fisica\/965270","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A abertura da fenda \u00e9 duas vezes o comprimento de onda da luz incidente.","provas":[{"id":30287,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":965271,"hashId":"ade01d21735adbc3817fb8e9cce8eb5e","enunciado":"A abertura da fenda \u00e9 duas vezes o comprimento de onda\r\nda luz incidente.","resposta":3375935,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3375935,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3375936,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a figura precedente e as informa\u00e7\u00f5es nela apresentadas, julgue o pr\u00f3ximo item.","id":362982,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30287\/30.gif\"><\/p><p>Considerando a figura precedente e as informa\u00e7\u00f5es nela\r\napresentadas, julgue o pr\u00f3ximo item.<\/p>","rotulo":100,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"\u00d3ptica","oab":false,"nome":"\u00d3ptica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400873,"slug":"fisica-optica"}],"slug":"fisica\/965271","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A abordagem CTS tem por fun\u00e7\u00e3o disponibilizar as representa\u00e7\u00f5es que permitam ao cidad\u00e3o agir, tomar decis\u00e3o e compreender o que est\u00e1 em jogo no discurso dos especialistas.","provas":[{"id":30287,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:15:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":965281,"hashId":"44bd300b35694d027f6459a1ccbccde0","enunciado":"A abordagem CTS tem por fun\u00e7\u00e3o disponibilizar as\r\nrepresenta\u00e7\u00f5es que permitam ao cidad\u00e3o agir, tomar decis\u00e3o e\r\ncompreender o que est\u00e1 em jogo no discurso dos especialistas.","resposta":3375955,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3375955,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3375956,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que tange \u00e0 abordagem ci\u00eancia, tecnologia e sociedade (abordagem CTS), julgue os itens seguintes.","id":362984,"enunciado":"No que tange \u00e0 abordagem ci\u00eancia, tecnologia e sociedade\r\n(abordagem CTS), julgue os itens seguintes.","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/965281","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os PCNEM assumem, especificamente do ponto de vista da f\u00edsica, que os conhecimentos f\u00edsicos sejam incorporados a uma narrativa hist\u00f3rica, que insere a f\u00edsica no rol de constru\u00e7\u00f5es sociais humanas.","provas":[{"id":30287,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: F\u00edsica","id":2687},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-area-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:40","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"}],"id":965289,"hashId":"ae0e5c32d8582165dff353f115902df8","enunciado":"Os PCNEM assumem, especificamente do ponto de vista\r\nda f\u00edsica, que os conhecimentos f\u00edsicos sejam incorporados\r\na uma narrativa hist\u00f3rica, que insere a f\u00edsica no rol de\r\nconstru\u00e7\u00f5es sociais humanas.","resposta":3375971,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3375971,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3375972,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nos Par\u00e2metros Curriculares Nacionais do Ensino M\u00e9dio para a Disciplina de F\u00edsica (PCNEM), julgue os itens subsecutivos.","id":362985,"enunciado":"Com base nos Par\u00e2metros Curriculares Nacionais do Ensino M\u00e9dio\r\npara a Disciplina de F\u00edsica (PCNEM), julgue os itens subsecutivos.","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais - PCN","oab":true,"nome":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais - PCN","pai":395474,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396382,"slug":"legislacao-dos-orgaos-parametros-curriculares-nacionais-pcn"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/965289","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na abordagem cognitivista do ensino de ci\u00eancias, o foco se d\u00e1 na an\u00e1lise dos impactos ambientais promovidos pelo desenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico e na promo\u00e7\u00e3o do desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es de conserva\u00e7\u00e3o, o que demanda a an\u00e1lise das implica\u00e7\u00f5es sociais, pol\u00edticas e \u00e9ticas.","provas":[{"id":30267,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-area-ciencias-area-de-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2018"},{"id":36851,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-area-ciencias-area-de-formacao-ciencias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:15:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":964961,"hashId":"620bf1592660ee2e4664474439b255f5","enunciado":"Na abordagem cognitivista do ensino de ci\u00eancias, o foco se d\u00e1\r\nna an\u00e1lise dos impactos ambientais promovidos pelo\r\ndesenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico e na promo\u00e7\u00e3o do\r\ndesenvolvimento de a\u00e7\u00f5es de conserva\u00e7\u00e3o, o que demanda\r\na an\u00e1lise das implica\u00e7\u00f5es sociais, pol\u00edticas e \u00e9ticas.","resposta":3375066,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3375065,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3375066,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as informa\u00e7\u00f5es do texto apresentado e os m\u00faltiplos aspectos a elas relacionados, julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 metodologia de ensino de ci\u00eancias.","id":362918,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30267\/21.gif\"><\/p><p>Considerando as informa\u00e7\u00f5es do texto apresentado e os m\u00faltiplos\r\naspectos a elas relacionados, julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0\r\nmetodologia de ensino de ci\u00eancias.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":"pedagogia\/964961","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No projeto genoma humano, foi empregado o m\u00e9todo de Sanger, que adicionava nucleot\u00eddeos modificados, os didesoxirribonucleot\u00eddeos, para impedir o crescimento de um fragmento de DNA em replica\u00e7\u00e3o pela DNA polimerase.","provas":[{"id":30267,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-area-ciencias-area-de-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2018"},{"id":36851,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-area-ciencias-area-de-formacao-ciencias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:34","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"},{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":964976,"hashId":"ea08276eba25c3f9918f63007217e82d","enunciado":"No projeto genoma humano, foi empregado o m\u00e9todo de\r\nSanger, que adicionava nucleot\u00eddeos modificados, os\r\ndidesoxirribonucleot\u00eddeos, para impedir o crescimento de\r\num fragmento de DNA em replica\u00e7\u00e3o pela DNA polimerase.","resposta":3375095,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3375095,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3375096,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao projeto genoma (humano e outros) e \u00e0s estrat\u00e9gias de sequenciamento dispon\u00edveis, julgue os itens seguintes.","id":362922,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao projeto genoma (humano e outros) e \u00e0s estrat\u00e9gias\r\nde sequenciamento dispon\u00edveis, julgue os itens seguintes.","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biotecnologia","oab":false,"nome":"Biotecnologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398315,"slug":"biologia-biotecnologia"},{"nome_clean":"Metodologia Cient\u00edfica","oab":false,"nome":"Metodologia Cient\u00edfica","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398320,"slug":"biologia-metodologia-cientifica"}],"slug":"biologia\/964976","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O per\u00edodo da esportiviza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica brasileira situa-se entre o final do s\u00e9culo XIX e o in\u00edcio do s\u00e9culo XX, momento em que a educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica na escola passou a subsidiar a forma\u00e7\u00e3o de atletas para o esporte de rendimento.","provas":[{"id":30268,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-docente-i-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":964983,"hashId":"5795a98c65fb05dc05947095272889ed","enunciado":"O per\u00edodo da esportiviza\u00e7\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica brasileira\r\nsitua-se entre o final do s\u00e9culo XIX e o in\u00edcio do s\u00e9culo XX,\r\nmomento em que a educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica na escola passou a\r\nsubsidiar a forma\u00e7\u00e3o de atletas para o esporte de rendimento.","resposta":3375110,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3375109,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3375110,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a hist\u00f3ria da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica brasileira, julgue os itens a seguir.","id":362923,"enunciado":"De acordo com a hist\u00f3ria da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica brasileira, julgue\r\nos itens a seguir.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/964983","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As aulas de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica devem explorar uma compreens\u00e3o de corpo que transcenda os limites da biologia, integrando, por meio da cultura corporal de movimento, as dimens\u00f5es hist\u00f3ricas, sociais, culturais e psicol\u00f3gicas.","provas":[{"id":30268,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-docente-i-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":964990,"hashId":"048c3a482a1f4da622ac02e8e8b58789","enunciado":"As aulas de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica devem explorar uma compreens\u00e3o\r\nde corpo que transcenda os limites da biologia, integrando,\r\npor meio da cultura corporal de movimento, as dimens\u00f5es\r\nhist\u00f3ricas, sociais, culturais e psicol\u00f3gicas.","resposta":3375123,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3375123,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3375124,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao texto precedente, julgue os itens subsequentes, segundo a compreens\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica enquanto linguagem.","id":362924,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30268\/23.gif\"><\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o ao texto precedente, julgue os itens subsequentes,\r\nsegundo a compreens\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica enquanto linguagem.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"nome_clean":"Consci\u00eancia Corporal, Sa\u00fade e Qualidade de Vida","oab":false,"nome":"Consci\u00eancia Corporal, Sa\u00fade e Qualidade de Vida","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402878,"slug":"educacao-fisica-consciencia-corporal-saude-e-qualidade-de-vida"}],"slug":"educacao-fisica\/964990","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao utilizar o esporte como conte\u00fado de ensino, o professor deve planejar aulas que maximizem a participa\u00e7\u00e3o de todos, de modo a contemplar o ensino de t\u00e9cnicas e t\u00e1ticas que permitam, ao mesmo tempo, momentos de coopera\u00e7\u00e3o e solidariedade entre os alunos.","provas":[{"id":30268,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-docente-i-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":964993,"hashId":"359164d57b5e10536acb16ac4c14be59","enunciado":"Ao utilizar o esporte como conte\u00fado de ensino, o professor\r\ndeve planejar aulas que maximizem a participa\u00e7\u00e3o de todos,\r\nde modo a contemplar o ensino de t\u00e9cnicas e t\u00e1ticas\r\nque permitam, ao mesmo tempo, momentos de coopera\u00e7\u00e3o\r\ne solidariedade entre os alunos.","resposta":3375129,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3375129,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3375130,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao processo ensino-aprendizagem em educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, julgue os itens a seguir.","id":362925,"enunciado":"No que se refere ao processo ensino-aprendizagem em educa\u00e7\u00e3o\r\nf\u00edsica, julgue os itens a seguir.","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402863,"slug":"educacao-fisica-didatica-e-pratica-de-ensino-na-educacao-fisica"},{"nome_clean":"Planejamento e Avalia\u00e7\u00e3o na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Escolar","oab":false,"nome":"Planejamento e Avalia\u00e7\u00e3o na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Escolar","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402864,"slug":"educacao-fisica-planejamento-e-avaliacao-na-educacao-fisica-escolar"}],"slug":"educacao-fisica\/964993","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As aulas de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica devem contribuir para que o aluno conhe\u00e7a o seu pr\u00f3prio corpo, saiba valorizar h\u00e1bitos saud\u00e1veis de vida e reconhe\u00e7a a import\u00e2ncia de sua responsabilidade para com a sua sa\u00fade e a sa\u00fade coletiva.","provas":[{"id":30268,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-docente-i-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":965001,"hashId":"1236098a8d7327afb4daf8a53094503d","enunciado":"As aulas de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica devem contribuir para que o aluno\r\nconhe\u00e7a o seu pr\u00f3prio corpo, saiba valorizar h\u00e1bitos saud\u00e1veis\r\nde vida e reconhe\u00e7a a import\u00e2ncia de sua responsabilidade\r\npara com a sua sa\u00fade e a sa\u00fade coletiva.","resposta":3375145,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3375145,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3375146,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0s possibilidades de desenvolvimento de compet\u00eancias e habilidades nas aulas de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, julgue os itens seguintes.","id":362927,"enunciado":"Quanto \u00e0s possibilidades de desenvolvimento de compet\u00eancias\r\ne habilidades nas aulas de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, julgue os itens seguintes.","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402863,"slug":"educacao-fisica-didatica-e-pratica-de-ensino-na-educacao-fisica"},{"nome_clean":"Consci\u00eancia Corporal, Sa\u00fade e Qualidade de Vida","oab":false,"nome":"Consci\u00eancia Corporal, Sa\u00fade e Qualidade de Vida","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402878,"slug":"educacao-fisica-consciencia-corporal-saude-e-qualidade-de-vida"}],"slug":"educacao-fisica\/965001","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O trato pedag\u00f3gico cr\u00edtico destinado ao esporte como conte\u00fado de aulas de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica na escola sugere a compreens\u00e3o de que a excel\u00eancia do treinamento esportivo \u00e9 fator determinante na produ\u00e7\u00e3o de atletas n\u00e3o manipul\u00e1veis.","provas":[{"id":30268,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-docente-i-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":965005,"hashId":"620363c788dd19f7403d1ec93c48b43d","enunciado":"O trato pedag\u00f3gico cr\u00edtico destinado ao esporte como conte\u00fado\r\nde aulas de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica na escola sugere a compreens\u00e3o\r\nde que a excel\u00eancia do treinamento esportivo \u00e9 fator\r\ndeterminante na produ\u00e7\u00e3o de atletas n\u00e3o manipul\u00e1veis.","resposta":3375154,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3375153,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3375154,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao texto apresentado, julgue os itens seguintes, de acordo com as estreitas rela\u00e7\u00f5es da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, do esporte e da sociedade no trabalho docente.","id":362928,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30268\/24.gif\"><\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o ao texto apresentado, julgue os itens seguintes,\r\nde acordo com as estreitas rela\u00e7\u00f5es da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, do esporte\r\ne da sociedade no trabalho docente.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00e3o Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Escolar e Esporte","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00e3o Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Escolar e Esporte","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402868,"slug":"educacao-fisica-relacao-educacao-fisica-escolar-e-esporte"}],"slug":"educacao-fisica\/965005","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A express\u00e3o \u201cpedagogia social\u201d \u00e0 qual o autor se refere traz impl\u00edcitas as potencialidades da institui\u00e7\u00e3o esportiva como uma possibilidade leg\u00edtima para o desenvolvimento educativo e de forma\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":30268,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-docente-i-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":965006,"hashId":"03b599d136b4bbbbe7fa392973d539c7","enunciado":"A express\u00e3o \u201cpedagogia social\u201d \u00e0 qual o autor se refere traz\r\nimpl\u00edcitas as potencialidades da institui\u00e7\u00e3o esportiva como\r\numa possibilidade leg\u00edtima para o desenvolvimento educativo\r\ne de forma\u00e7\u00e3o.","resposta":3375155,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3375155,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3375156,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao texto apresentado, julgue os itens seguintes, de acordo com as estreitas rela\u00e7\u00f5es da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, do esporte e da sociedade no trabalho docente.","id":362928,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30268\/24.gif\"><\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o ao texto apresentado, julgue os itens seguintes,\r\nde acordo com as estreitas rela\u00e7\u00f5es da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, do esporte\r\ne da sociedade no trabalho docente.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00e3o Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Escolar e Esporte","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00e3o Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Escolar e Esporte","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402868,"slug":"educacao-fisica-relacao-educacao-fisica-escolar-e-esporte"}],"slug":"educacao-fisica\/965006","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"verificar o n\u00edvel da condi\u00e7\u00e3o cardiorrespirat\u00f3ria dos alunos durante uma corrida ou caminhada.","provas":[{"id":30268,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-docente-i-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":965007,"hashId":"c4ffcc103024b7e560943f940832cddd","enunciado":"verificar o n\u00edvel da condi\u00e7\u00e3o cardiorrespirat\u00f3ria dos alunos\r\ndurante uma corrida ou caminhada.","resposta":3375157,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3375157,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3375158,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em uma escola de ensino m\u00e9dio, o professor de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica utilizou o teste de doze minutos, conhecido como teste de Cooper, por tr\u00eas vezes durante o semestre letivo, para avaliar a aptid\u00e3o f\u00edsica relacionada \u00e0 sa\u00fade de seus alunos. \u00c0 luz das teorias do treinamento, essa iniciativa do professor objetiva","id":362929,"enunciado":"<p>Em uma escola de ensino m\u00e9dio, o professor de educa\u00e7\u00e3o\r\nf\u00edsica utilizou o teste de doze minutos, conhecido como teste de\r\nCooper, por tr\u00eas vezes durante o semestre letivo, para avaliar\r\na aptid\u00e3o f\u00edsica relacionada \u00e0 sa\u00fade de seus alunos.\r\n<\/p><p>\u00c0 luz das teorias do treinamento, essa iniciativa do professor\r\nobjetiva<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","oab":false,"nome":"Anatomia e Fisiologia do Corpo e Movimento","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402871,"slug":"educacao-fisica-anatomia-e-fisiologia-do-corpo-e-movimento"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402872,"slug":"educacao-fisica-avaliacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/965007","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma boa estrat\u00e9gia de ensino, nesse caso, \u00e9 oferecer informa\u00e7\u00e3o prescritiva sobre a habilidade, com o objetivo de orientar os alunos quanto aos erros cometidos e \u00e0 forma de modificar a a\u00e7\u00e3o nas pr\u00f3ximas tentativas.","provas":[{"id":30268,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-docente-i-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":965019,"hashId":"7494583344af7e92edeaab99bf0d4241","enunciado":"Uma boa estrat\u00e9gia de ensino, nesse caso, \u00e9 oferecer\r\ninforma\u00e7\u00e3o prescritiva sobre a habilidade, com o objetivo\r\nde orientar os alunos quanto aos erros cometidos e \u00e0 forma\r\nde modificar a a\u00e7\u00e3o nas pr\u00f3ximas tentativas.","resposta":3375181,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3375181,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3375182,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Alunos de uma escola come\u00e7aram a praticar o basquetebol e, por se encontrarem na primeira fase de aprendizagem, necessitam de um feedback extr\u00ednseco do professor, isto \u00e9, informa\u00e7\u00f5es acerca de acertos e erros na pr\u00e1tica do esporte. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o do feedback extr\u00ednseco na aprendizagem da bandeja.","id":362933,"enunciado":"<p>Alunos de uma escola come\u00e7aram a praticar o basquetebol\r\ne, por se encontrarem na primeira fase de aprendizagem, necessitam\r\nde um feedback extr\u00ednseco do professor, isto \u00e9, informa\u00e7\u00f5es acerca\r\nde acertos e erros na pr\u00e1tica do esporte.\r\n<\/p><p>Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os pr\u00f3ximos\r\nitens, relativos \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o do feedback extr\u00ednseco na aprendizagem\r\nda bandeja.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402863,"slug":"educacao-fisica-didatica-e-pratica-de-ensino-na-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/965019","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"cooperativo, porque tem como prioridade os momentos de aproxima\u00e7\u00e3o dos jogadores, que buscam alcan\u00e7ar os objetivos comuns para todos.","provas":[{"id":30268,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-docente-i-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":965028,"hashId":"78b217aaffeddd945961d98b9e33d834","enunciado":"cooperativo, porque tem como prioridade os momentos de\r\naproxima\u00e7\u00e3o dos jogadores, que buscam alcan\u00e7ar os objetivos\r\ncomuns para todos.","resposta":3375199,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3375199,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3375200,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Dois grupos de alunos, um em cada lado de uma quadra de voleibol, utilizam dois len\u00e7\u00f3is abertos para arremessar a bola de um lado para o outro, a fim de mant\u00ea-la em jogo o maior tempo poss\u00edvel, bem como para realizar o maior n\u00famero poss\u00edvel de arremessos nesse tempo. O jogo descrito nessa situa\u00e7\u00e3o caracteriza-se como","id":362937,"enunciado":"<p>Dois grupos de alunos, um em cada lado de uma quadra\r\nde voleibol, utilizam dois len\u00e7\u00f3is abertos para arremessar a bola\r\nde um lado para o outro, a fim de mant\u00ea-la em jogo o maior tempo\r\nposs\u00edvel, bem como para realizar o maior n\u00famero poss\u00edvel\r\nde arremessos nesse tempo.\r\n<\/p><p>O jogo descrito nessa situa\u00e7\u00e3o caracteriza-se como<\/p>","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402863,"slug":"educacao-fisica-didatica-e-pratica-de-ensino-na-educacao-fisica"},{"nome_clean":"Planejamento e Avalia\u00e7\u00e3o na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Escolar","oab":false,"nome":"Planejamento e Avalia\u00e7\u00e3o na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Escolar","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402864,"slug":"educacao-fisica-planejamento-e-avaliacao-na-educacao-fisica-escolar"}],"slug":"educacao-fisica\/965028","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conforme a perspectiva de pensamento apresentada no texto, \u00e9 imperiosa a elimina\u00e7\u00e3o da competitividade nos esportes, para que eles se tornem mais cooperativos.","provas":[{"id":30268,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-docente-i-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":965030,"hashId":"44a55b3fcc4053ea159175049f55ecd9","enunciado":"Conforme a perspectiva de pensamento apresentada no texto,\r\n\u00e9 imperiosa a elimina\u00e7\u00e3o da competitividade nos esportes,\r\npara que eles se tornem mais cooperativos.","resposta":3375204,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3375203,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3375204,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as ideias desse texto, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":362938,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30268\/27.gif\"><\/p><p>Considerando as ideias desse texto, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Administra\u00e7\u00e3o Esportiva","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Administra\u00e7\u00e3o Esportiva","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402880,"slug":"educacao-fisica-organizacao-e-administracao-esportiva"}],"slug":"educacao-fisica\/965030","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A cultura corporal, por designar um vasto e rico campo da cultura, com abrang\u00eancia da produ\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas expressivo-comunicativas fundadas na subjetividade e externalizadas pela express\u00e3o do corpo, afasta-se das configura\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias de uma linguagem.","provas":[{"id":30268,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-docente-i-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":965034,"hashId":"1539f2d4990b8604cbe1b866dd6c5a83","enunciado":"A cultura corporal, por designar um vasto e rico campo da\r\ncultura, com abrang\u00eancia da produ\u00e7\u00e3o de pr\u00e1ticas\r\nexpressivo-comunicativas fundadas na subjetividade e\r\nexternalizadas pela express\u00e3o do corpo, afasta-se das\r\nconfigura\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias de uma linguagem.","resposta":3375212,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3375211,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3375212,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo o texto precedente como refer\u00eancia inicial e considerando os m\u00faltiplos aspectos a ele relacionados, julgue os pr\u00f3ximos itens a respeito de cultura e educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica.","id":362939,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30268\/28.gif\"><\/p><p>Tendo o texto precedente como refer\u00eancia inicial e considerando\r\nos m\u00faltiplos aspectos a ele relacionados, julgue os pr\u00f3ximos itens\r\na respeito de cultura e educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"},{"nome_clean":"Consci\u00eancia Corporal, Sa\u00fade e Qualidade de Vida","oab":false,"nome":"Consci\u00eancia Corporal, Sa\u00fade e Qualidade de Vida","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402878,"slug":"educacao-fisica-consciencia-corporal-saude-e-qualidade-de-vida"}],"slug":"educacao-fisica\/965034","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A cultura do movimento, embora possa ser diversificada, adaptada, vivenciada, assistida ou modificada, refere-se a toda e qualquer pr\u00e1tica corporal exclusiva do esporte.","provas":[{"id":30268,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-docente-i-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":965035,"hashId":"4b1b9e2b74f60422d57953677b4450e9","enunciado":"A cultura do movimento, embora possa ser diversificada,\r\nadaptada, vivenciada, assistida ou modificada, refere-se a toda\r\ne qualquer pr\u00e1tica corporal exclusiva do esporte.","resposta":3375214,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3375213,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3375214,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo o texto precedente como refer\u00eancia inicial e considerando os m\u00faltiplos aspectos a ele relacionados, julgue os pr\u00f3ximos itens a respeito de cultura e educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica.","id":362939,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30268\/28.gif\"><\/p><p>Tendo o texto precedente como refer\u00eancia inicial e considerando\r\nos m\u00faltiplos aspectos a ele relacionados, julgue os pr\u00f3ximos itens\r\na respeito de cultura e educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Consci\u00eancia Corporal, Sa\u00fade e Qualidade de Vida","oab":false,"nome":"Consci\u00eancia Corporal, Sa\u00fade e Qualidade de Vida","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402878,"slug":"educacao-fisica-consciencia-corporal-saude-e-qualidade-de-vida"}],"slug":"educacao-fisica\/965035","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A primeira Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional de 1961, estabeleceu a educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica como obrigat\u00f3ria desde a pr\u00e9-escola at\u00e9 o n\u00edvel superior, mas com predomin\u00e2ncia esportiva nos cursos prim\u00e1rio e m\u00e9dio.","provas":[{"id":30268,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-docente-i-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:15:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":965041,"hashId":"8ae5824873ebecb2bd6ff7a6f55a28d8","enunciado":"A primeira Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional\r\nde 1961, estabeleceu a educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica como obrigat\u00f3ria desde\r\na pr\u00e9-escola at\u00e9 o n\u00edvel superior, mas com predomin\u00e2ncia\r\nesportiva nos cursos prim\u00e1rio e m\u00e9dio.","resposta":3375226,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3375225,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3375226,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da pol\u00edtica educacional e da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, julgue os itens a seguir.","id":362940,"enunciado":"Acerca da pol\u00edtica educacional e da educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, julgue os itens\r\na seguir.","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Programa Brasil Alfabetizado (PBA)","oab":false,"nome":"Programa Brasil Alfabetizado (PBA)","pai":405515,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405516,"slug":"pedagogia-programa-brasil-alfabetizado-pba"}],"slug":"pedagogia\/965041","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os jogos cooperativos surgiram em oposi\u00e7\u00e3o \u00e0 tradi\u00e7\u00e3o esportiva centrada no individualismo e na competi\u00e7\u00e3o, que tendem a encaminhar o estudante na dire\u00e7\u00e3o oposta \u00e0 que deveria ser idealizada no processo educativo.","provas":[{"id":30268,"cargo":{"descricao":"Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":1888},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-docente-i-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor Docente I - Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:38","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"}],"id":965051,"hashId":"d80b7896f857d89118c368cab32c86b6","enunciado":"Os jogos cooperativos surgiram em oposi\u00e7\u00e3o \u00e0 tradi\u00e7\u00e3o\r\nesportiva centrada no individualismo e na competi\u00e7\u00e3o,\r\nque tendem a encaminhar o estudante na dire\u00e7\u00e3o oposta\r\n\u00e0 que deveria ser idealizada no processo educativo.","resposta":3375245,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3375245,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3375246,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, referentes a competi\u00e7\u00e3o e coopera\u00e7\u00e3o no esporte.","id":362942,"enunciado":"Julgue os itens seguintes, referentes a competi\u00e7\u00e3o e coopera\u00e7\u00e3o\r\nno esporte.","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"nome_clean":"Crit\u00e9rios de Sele\u00e7\u00e3o e Organiza\u00e7\u00e3o dos Conte\u00fados da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Crit\u00e9rios de Sele\u00e7\u00e3o e Organiza\u00e7\u00e3o dos Conte\u00fados da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402866,"slug":"educacao-fisica-criterios-de-selecao-e-organizacao-dos-conteudos-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/965051","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ecografia Vascular com Doppler","id":11695}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Paciente jovem com sistema arterial normal sempre apresentar\u00e1 velocidade diast\u00f3lica final na art\u00e9ria braquial com a m\u00e3o aberta maior ou igual \u00e0 apresentada quando o paciente realiza manobra de preens\u00e3o manual no respectivo membro.","provas":[{"id":30976,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ecografia Vascular com Doppler","id":11695},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-ecografia-vascular-com-dopler","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Ecografia Vascular com Doppler - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":373,"descricao":"Medicina - Ecografia Vascular"}],"id":976463,"hashId":"dedda51148e2242f49565068b96f5343","enunciado":"Paciente jovem com sistema arterial normal sempre apresentar\u00e1\r\nvelocidade diast\u00f3lica final na art\u00e9ria braquial com a m\u00e3o\r\naberta maior ou igual \u00e0 apresentada quando o paciente realiza\r\nmanobra de preens\u00e3o manual no respectivo membro.","resposta":3416365,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3416365,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3416366,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das t\u00e9cnicas de Doppler vascular em pacientes adultos e idosos, julgue os itens seguintes.","id":364975,"enunciado":"A respeito das t\u00e9cnicas de Doppler vascular em pacientes adultos\r\ne idosos, julgue os itens seguintes.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ecografia Vascular com Doppler","oab":false,"nome":"Ecografia Vascular com Doppler","pai":401578,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401579,"slug":"medicina-ecografia-vascular-com-doppler"}],"slug":"medicina\/976463","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ecografia Vascular com Doppler","id":11695}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um dos principais crit\u00e9rios para afastar a hip\u00f3tese de trombose venosa \u00e9 a completa compress\u00e3o do l\u00famen do vaso pelo transdutor.","provas":[{"id":30976,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ecografia Vascular com Doppler","id":11695},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-ecografia-vascular-com-dopler","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Ecografia Vascular com Doppler - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":373,"descricao":"Medicina - Ecografia Vascular"}],"id":976464,"hashId":"ee209beb72479c70150262d56e1d18e6","enunciado":"Um dos principais crit\u00e9rios para afastar a hip\u00f3tese de\r\ntrombose venosa \u00e9 a completa compress\u00e3o do l\u00famen do vaso\r\npelo transdutor.","resposta":3416367,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3416367,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3416368,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos principais achados no Doppler venoso nas doen\u00e7as vasculares comuns em adultos e idosos, julgue os itens que se seguem.","id":364976,"enunciado":"No que se refere aos principais achados no Doppler venoso\r\nnas doen\u00e7as vasculares comuns em adultos e idosos, julgue os itens\r\nque se seguem.","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ecografia Vascular com Doppler","oab":false,"nome":"Ecografia Vascular com Doppler","pai":401578,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401579,"slug":"medicina-ecografia-vascular-com-doppler"}],"slug":"medicina\/976464","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ecografia Vascular com Doppler","id":11695}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Constituem indica\u00e7\u00f5es para a realiza\u00e7\u00e3o de ultrassonografia com Doppler do sistema arterial perif\u00e9rico a avalia\u00e7\u00e3o de pacientes com claudica\u00e7\u00e3o intermitente, diagn\u00f3stico e o acompanhamento de aneurismas e o diagn\u00f3stico e o tratamento de pseudoaneurismas.","provas":[{"id":30976,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ecografia Vascular com Doppler","id":11695},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-ecografia-vascular-com-dopler","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Ecografia Vascular com Doppler - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":373,"descricao":"Medicina - Ecografia Vascular"}],"id":976471,"hashId":"15f29c4972b18f8337535c279d961f14","enunciado":"Constituem indica\u00e7\u00f5es para a realiza\u00e7\u00e3o de ultrassonografia\r\ncom Doppler do sistema arterial perif\u00e9rico a avalia\u00e7\u00e3o de\r\npacientes com claudica\u00e7\u00e3o intermitente, diagn\u00f3stico e o\r\nacompanhamento de aneurismas e o diagn\u00f3stico e o tratamento\r\nde pseudoaneurismas.","resposta":3416381,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3416381,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3416382,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das indica\u00e7\u00f5es de Doppler vascular em adultos e idosos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":364977,"enunciado":"A respeito das indica\u00e7\u00f5es de Doppler vascular em adultos e idosos,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ecografia Vascular com Doppler","oab":false,"nome":"Ecografia Vascular com Doppler","pai":401578,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401579,"slug":"medicina-ecografia-vascular-com-doppler"}],"slug":"medicina\/976471","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ecografia Vascular com Doppler","id":11695}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Paciente queixando-se de dor abdominal p\u00f3s-prandial n\u00e3o necessita de avalia\u00e7\u00e3o da art\u00e9ria mesent\u00e9rica superior, uma vez que les\u00f5es nessa art\u00e9ria s\u00e3o infrequentes e n\u00e3o cursam com tal sintoma.","provas":[{"id":30976,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ecografia Vascular com Doppler","id":11695},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-ecografia-vascular-com-dopler","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Ecografia Vascular com Doppler - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":373,"descricao":"Medicina - Ecografia Vascular"}],"id":976473,"hashId":"7c99b09a6b892d4818a7fe2dbb85df9a","enunciado":"Paciente queixando-se de dor abdominal p\u00f3s-prandial n\u00e3o\r\nnecessita de avalia\u00e7\u00e3o da art\u00e9ria mesent\u00e9rica superior,\r\numa vez que les\u00f5es nessa art\u00e9ria s\u00e3o infrequentes e n\u00e3o\r\ncursam com tal sintoma.","resposta":3416386,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3416385,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3416386,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das indica\u00e7\u00f5es de Doppler vascular em adultos e idosos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":364977,"enunciado":"A respeito das indica\u00e7\u00f5es de Doppler vascular em adultos e idosos,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ecografia Vascular com Doppler","oab":false,"nome":"Ecografia Vascular com Doppler","pai":401578,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401579,"slug":"medicina-ecografia-vascular-com-doppler"}],"slug":"medicina\/976473","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ecografia Vascular com Doppler","id":11695}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 vedado ao m\u00e9dico comunicar progn\u00f3stico se a comunica\u00e7\u00e3o direta puder causar danos ao paciente.","provas":[{"id":30976,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ecografia Vascular com Doppler","id":11695},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-ecografia-vascular-com-dopler","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Ecografia Vascular com Doppler - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":373,"descricao":"Medicina - Ecografia Vascular"}],"id":976482,"hashId":"296200fe996c7c3cf6444c686f701cce","enunciado":"\u00c9 vedado ao m\u00e9dico comunicar progn\u00f3stico se a comunica\u00e7\u00e3o\r\ndireta puder causar danos ao paciente.","resposta":3416403,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3416403,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3416404,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nas normas emanadas pelo Conselho Federal de Medicina, julgue os itens seguintes.","id":364979,"enunciado":"Com base nas normas emanadas pelo Conselho Federal de\r\nMedicina, julgue os itens seguintes.","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFM","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CFM","pai":395480,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395247,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cfm"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/976482","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A amiodarona e seu metab\u00f3lito ativo, a desetilamiodarona, s\u00e3o dialis\u00e1veis.","provas":[{"id":30879,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia","id":1521},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-cardiologia-especialidade-eletrofisiologia-clinica-invasiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea: Cardiologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:15:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":974523,"hashId":"f827f0a07a49f542aa0723c34cd12d9d","enunciado":"A amiodarona e seu metab\u00f3lito ativo, a desetilamiodarona, s\u00e3o dialis\u00e1veis.","resposta":3410428,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3410427,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3410428,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 farmacocin\u00e9tica e ao uso de f\u00e1rmacos antiarr\u00edtmicos, julgue os seguintes itens.","id":364595,"enunciado":"Quanto \u00e0 farmacocin\u00e9tica e ao uso de f\u00e1rmacos antiarr\u00edtmicos,\r\njulgue os seguintes itens.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacocin\u00e9tica","oab":false,"nome":"Farmacocin\u00e9tica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398290,"slug":"farmacia-farmacocinetica"}],"slug":"farmacia\/974523","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na implementa\u00e7\u00e3o de programas de qualidade, n\u00e3o se podem descartar o papel da cultura e a mentalidade da organiza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":30414,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stj-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:15:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":967342,"hashId":"304a5d91d72b187a7b22c0218c167d7a","enunciado":"Na implementa\u00e7\u00e3o de programas de qualidade, n\u00e3o se podem\r\ndescartar o papel da cultura e a mentalidade da organiza\u00e7\u00e3o.","resposta":3382897,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3382897,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3382898,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, relativos a qualidade de vida no trabalho.","id":363354,"enunciado":"Julgue os itens subsequentes, relativos a qualidade de vida no\r\ntrabalho.","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"},{"nome_clean":"Qualidade de Vida","oab":false,"nome":"Qualidade de Vida","pai":425685,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404665,"slug":"administracao-geral-qualidade-de-vida"}],"slug":"administracao-geral\/967342","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Decis\u00f5es t\u00e1ticas destinam-se a lidar com problemas de rotina, visando \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de atividades.","provas":[{"id":30414,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stj-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:15:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":967351,"hashId":"cc4d2e1cf83f4e0ce4310e57b2b8d538","enunciado":"Decis\u00f5es t\u00e1ticas destinam-se a lidar com problemas de rotina,\r\nvisando \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de atividades.","resposta":3382916,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3382915,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3382916,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, referentes ao processo decis\u00f3rio.","id":363357,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, referentes ao processo decis\u00f3rio.","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Processo Decis\u00f3rio","oab":false,"nome":"Processo Decis\u00f3rio","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404631,"slug":"administracao-geral-processo-decisorio"}],"slug":"administracao-geral\/967351","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A estrutura matricial prejudica a coordena\u00e7\u00e3o porque dificulta a comunica\u00e7\u00e3o e diminui a flexibilidade.","provas":[{"id":30414,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stj-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:15:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":967353,"hashId":"8f9c31c73a9488b38cacf5972019ecc2","enunciado":"A estrutura matricial prejudica a coordena\u00e7\u00e3o porque dificulta\r\na comunica\u00e7\u00e3o e diminui a flexibilidade.","resposta":3382920,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3382919,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3382920,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a caracter\u00edsticas das organiza\u00e7\u00f5es formais modernas; tipos de estrutura organizacional; natureza, finalidades e crit\u00e9rios de departamentaliza\u00e7\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":363358,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o a caracter\u00edsticas das organiza\u00e7\u00f5es formais modernas;\r\ntipos de estrutura organizacional; natureza, finalidades e crit\u00e9rios de\r\ndepartamentaliza\u00e7\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Estrutura Organizacional","oab":false,"nome":"Estrutura Organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404625,"slug":"administracao-geral-estrutura-organizacional"},{"nome_clean":"Departamentaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Departamentaliza\u00e7\u00e3o","pai":404625,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417233,"slug":"administracao-geral-departamentalizacao"}],"slug":"administracao-geral\/967353","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A proposta or\u00e7ament\u00e1ria do Poder Legislativo deve ser apresentada ao Congresso Nacional pelo Poder Executivo.","provas":[{"id":30414,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stj-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:15:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":967360,"hashId":"116c7c573fd9d23a850d1a45d71d317d","enunciado":"A proposta or\u00e7ament\u00e1ria do Poder Legislativo deve ser\r\napresentada ao Congresso Nacional pelo Poder Executivo.","resposta":3382933,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3382933,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3382934,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos fundamentos de administra\u00e7\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, julgue os itens a seguir.","id":363359,"enunciado":"Acerca dos fundamentos de administra\u00e7\u00e3o financeira e\r\nor\u00e7ament\u00e1ria, julgue os itens a seguir.","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"A Iniciativa Do Poder Executivo","oab":false,"nome":"A Iniciativa Do Poder Executivo","pai":411795,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411796,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-a-iniciativa-do-poder-executivo"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/967360","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Estadual de Infraestrutura","id":14882}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios da Bahia","sigla":"TCM BA","id":3388,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os testes de auditoria que visam \u00e0 obten\u00e7\u00e3o de evid\u00eancia quanto \u00e0 sufici\u00eancia, exatid\u00e3o e validade dos dados produzidos pelos sistemas de informa\u00e7\u00f5es da entidade s\u00e3o denominados","provas":[{"id":30415,"cargo":{"descricao":"Auditor Estadual de Infraestrutura","id":14882},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios da Bahia","sigla":"TCM BA","id":3388,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tcm-ba-ba-2018-cespe-cebraspe-auditor-estadual-de-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCM BA - Auditor Estadual de Infraestrutura - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:49","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":967415,"hashId":"7b272f2b04d0e43ae88c2dfa9112e91e","enunciado":"Os testes de auditoria que visam \u00e0 obten\u00e7\u00e3o de evid\u00eancia quanto\r\n\u00e0 sufici\u00eancia, exatid\u00e3o e validade dos dados produzidos pelos\r\nsistemas de informa\u00e7\u00f5es da entidade s\u00e3o denominados","resposta":3383146,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aprova\u00e7\u00f5es.","id":3383142,"corpo":"aprova\u00e7\u00f5es.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"observ\u00e2ncia.","id":3383143,"corpo":"observ\u00e2ncia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"salvaguarda.","id":3383144,"corpo":"salvaguarda.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"segrega\u00e7\u00f5es. ","id":3383145,"corpo":"segrega\u00e7\u00f5es.\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"substantivos.","id":3383146,"corpo":"substantivos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363372,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Testes Substantivos ou Testes de Comprova\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Testes Substantivos ou Testes de Comprova\u00e7\u00e3o","pai":427018,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4606,"slug":"auditoria-testes-substantivos-ou-testes-de-comprovacao"}],"slug":"auditoria\/967415","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Estadual de Infraestrutura","id":14882}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios da Bahia","sigla":"TCM BA","id":3388,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o possui posi\u00e7\u00e3o de superioridade em rela\u00e7\u00e3o aos administrativos, al\u00e9m de possuir prerrogativas e obriga\u00e7\u00f5es que n\u00e3o s\u00e3o extens\u00edveis aos particulares. Al\u00e9m disso, os assuntos p\u00fablicos possuem prefer\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o aos particulares. Essas caracter\u00edsticas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica decorrem do princ\u00edpio da","provas":[{"id":30415,"cargo":{"descricao":"Auditor Estadual de Infraestrutura","id":14882},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios da Bahia","sigla":"TCM BA","id":3388,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tcm-ba-ba-2018-cespe-cebraspe-auditor-estadual-de-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCM BA - Auditor Estadual de Infraestrutura - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:15:49","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":967423,"hashId":"c0dde2fe7b7827a12533296cf9d99e14","enunciado":"A administra\u00e7\u00e3o possui posi\u00e7\u00e3o de superioridade em rela\u00e7\u00e3o aos\r\nadministrativos, al\u00e9m de possuir prerrogativas e obriga\u00e7\u00f5es que n\u00e3o\r\ns\u00e3o extens\u00edveis aos particulares. Al\u00e9m disso, os assuntos p\u00fablicos\r\npossuem prefer\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o aos particulares. Essas\r\ncaracter\u00edsticas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica decorrem do princ\u00edpio da","resposta":3383184,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"supremacia do interesse p\u00fablico, previsto expressamente na legisla\u00e7\u00e3o ordin\u00e1ria.","id":3383182,"corpo":"supremacia do interesse p\u00fablico, previsto expressamente na\r\nlegisla\u00e7\u00e3o ordin\u00e1ria.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"presun\u00e7\u00e3o de legitimidade, previsto implicitamente na Constitui\u00e7\u00e3o Federal e na legisla\u00e7\u00e3o ordin\u00e1ria.","id":3383183,"corpo":"presun\u00e7\u00e3o de legitimidade, previsto implicitamente na\r\nConstitui\u00e7\u00e3o Federal e na legisla\u00e7\u00e3o ordin\u00e1ria.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"supremacia do interesse p\u00fablico, previsto implicitamente na Constitui\u00e7\u00e3o Federal e expressamente na legisla\u00e7\u00e3o ordin\u00e1ria.","id":3383184,"corpo":"supremacia do interesse p\u00fablico, previsto implicitamente na\r\nConstitui\u00e7\u00e3o Federal e expressamente na legisla\u00e7\u00e3o ordin\u00e1ria.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"legalidade, previsto expressamente na Constitui\u00e7\u00e3o Federal e na legisla\u00e7\u00e3o ordin\u00e1ria.","id":3383185,"corpo":"legalidade, previsto expressamente na Constitui\u00e7\u00e3o Federal e\r\nna legisla\u00e7\u00e3o ordin\u00e1ria.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"seguran\u00e7a jur\u00eddica, previsto expressamente na Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":3383186,"corpo":"seguran\u00e7a jur\u00eddica, previsto expressamente na Constitui\u00e7\u00e3o\r\nFederal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363373,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/967423","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Estadual de Infraestrutura","id":14882}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios da Bahia","sigla":"TCM BA","id":3388,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O controle externo da atividade financeira da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica compreende as fun\u00e7\u00f5es de fiscaliza\u00e7\u00e3o financeira propriamente dita, de consulta, de informa\u00e7\u00e3o, de julgamento, corretivas, de ouvidor e sancionat\u00f3rias. No que se refere ao controle externo pelo Poder Judici\u00e1rio, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":30415,"cargo":{"descricao":"Auditor Estadual de Infraestrutura","id":14882},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios da Bahia","sigla":"TCM BA","id":3388,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tcm-ba-ba-2018-cespe-cebraspe-auditor-estadual-de-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCM BA - Auditor Estadual de Infraestrutura - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:15:49","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":967427,"hashId":"592e5c65f8cd7d226f5b1ada29d82bde","enunciado":"O controle externo da atividade financeira da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\r\ncompreende as fun\u00e7\u00f5es de fiscaliza\u00e7\u00e3o financeira propriamente dita,\r\nde consulta, de informa\u00e7\u00e3o, de julgamento, corretivas, de ouvidor\r\ne sancionat\u00f3rias. No que se refere ao controle externo pelo Poder\r\nJudici\u00e1rio, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":3383204,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Poder Judici\u00e1rio n\u00e3o pode realizar controle externo, j\u00e1 que\no Brasil adotou o sistema da jurisdi\u00e7\u00e3o una, em que,\nparalelamente ao Poder Judici\u00e1rio, atuam os \u00f3rg\u00e3os do\ncontencioso administrativo fiscal que exercem, como aquele,\nfun\u00e7\u00e3o jurisdicional sobre lides de que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\nseja parte interessada.","id":3383202,"corpo":"O Poder Judici\u00e1rio n\u00e3o pode realizar controle externo, j\u00e1 que\no Brasil adotou o sistema da jurisdi\u00e7\u00e3o una, em que,\nparalelamente ao Poder Judici\u00e1rio, atuam os \u00f3rg\u00e3os do\ncontencioso administrativo fiscal que exercem, como aquele,\nfun\u00e7\u00e3o jurisdicional sobre lides de que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\nseja parte interessada.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Poder Judici\u00e1rio pode realizar controle externo, j\u00e1 que o Brasil adotou o sistema da jurisdi\u00e7\u00e3o dual, em que cabe ao Poder Judici\u00e1rio atuar em casos excepcionais de decis\u00e3o teratol\u00f3gica ou de flagrante inconstitucionalidade.","id":3383203,"corpo":"O Poder Judici\u00e1rio pode realizar controle externo, j\u00e1 que o\r\nBrasil adotou o sistema da jurisdi\u00e7\u00e3o dual, em que cabe ao\r\nPoder Judici\u00e1rio atuar em casos excepcionais de decis\u00e3o\r\nteratol\u00f3gica ou de flagrante inconstitucionalidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Poder Judici\u00e1rio pode realizar controle externo, j\u00e1 que o Brasil adota o sistema da jurisdi\u00e7\u00e3o una, em que o Poder Judici\u00e1rio tem o monop\u00f3lio da fun\u00e7\u00e3o jurisdicional, cabendo-lhe apreciar, com for\u00e7a de coisa julgada, les\u00f5es ou amea\u00e7as a direitos individuais e coletivos.","id":3383204,"corpo":"O Poder Judici\u00e1rio pode realizar controle externo, j\u00e1 que o\r\nBrasil adota o sistema da jurisdi\u00e7\u00e3o una, em que o Poder\r\nJudici\u00e1rio tem o monop\u00f3lio da fun\u00e7\u00e3o jurisdicional,\r\ncabendo-lhe apreciar, com for\u00e7a de coisa julgada, les\u00f5es ou\r\namea\u00e7as a direitos individuais e coletivos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Poder Judici\u00e1rio pode realizar controle externo somente em casos excepcionais, j\u00e1 que o Brasil adotou o sistema da jurisdi\u00e7\u00e3o una, em que a decis\u00e3o emanada de \u00f3rg\u00e3o financeiro da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica faz coisa julgada, a qual somente pode ser revista mediante a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria.","id":3383205,"corpo":"O Poder Judici\u00e1rio pode realizar controle externo somente em\r\ncasos excepcionais, j\u00e1 que o Brasil adotou o sistema da\r\njurisdi\u00e7\u00e3o una, em que a decis\u00e3o emanada de \u00f3rg\u00e3o financeiro\r\nda administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica faz coisa julgada, a qual somente\r\npode ser revista mediante a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Poder Judici\u00e1rio n\u00e3o pode realizar controle externo, j\u00e1 que o Brasil adotou o sistema da jurisdi\u00e7\u00e3o dual, em que, paralelamente ao Poder Judici\u00e1rio, atuam os \u00f3rg\u00e3os do contencioso administrativo fiscal que exercem, como aquele, fun\u00e7\u00e3o jurisdicional sobre lides de que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica seja parte interessada.","id":3383206,"corpo":"O Poder Judici\u00e1rio n\u00e3o pode realizar controle externo, j\u00e1 que\r\no Brasil adotou o sistema da jurisdi\u00e7\u00e3o dual, em que,\r\nparalelamente ao Poder Judici\u00e1rio, atuam os \u00f3rg\u00e3os do\r\ncontencioso administrativo fiscal que exercem, como aquele,\r\nfun\u00e7\u00e3o jurisdicional sobre lides de que a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica\r\nseja parte interessada.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363373,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404409,"slug":"direito-administrativo-controle-da-administracao"}],"slug":"direito-administrativo\/967427","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Estadual de Infraestrutura","id":14882}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios da Bahia","sigla":"TCM BA","id":3388,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um sistema de abastecimento de \u00e1gua foi concebido para uma cidade que conta com uma esta\u00e7\u00e3o chuvosa de seis meses e uma esta\u00e7\u00e3o seca de seis meses. Para reduzir a variabilidade temporal da vaz\u00e3o e viabilizar a capta\u00e7\u00e3o de \u00e1gua bruta durante o ano todo, foi constru\u00edda, em um vale estreito, encaixado em um maci\u00e7o rochoso fraturado, uma barragem de concreto, com vertedor tipo Creager, sem extravasor controlado. Na constru\u00e7\u00e3o, houve necessidade de desmonte de rocha por meio de explosivos. Na sequ\u00eancia, houve a concretagem do dissipador e do maci\u00e7o da barragem (vertedor Creager). O reservat\u00f3rio foi projetado para reservar a quantidade de \u00e1gua necess\u00e1ria para fazer frente ao consumo nos meses de estiagem. No entanto, ap\u00f3s a inaugura\u00e7\u00e3o e entrada em opera\u00e7\u00e3o da barragem e esta\u00e7\u00e3o de capta\u00e7\u00e3o, verificou-se que, nos per\u00edodos de estiagem, a barragem n\u00e3o reservava o volume projetado. A perda do volume era r\u00e1pida, o que obrigou as autoridades locais a instituir o racionamento no munic\u00edpio. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir. I A r\u00e1pida perda de volume observada pode ter como causa a fuga de \u00e1gua pela funda\u00e7\u00e3o, perme\u00e1vel em face da exist\u00eancia de fraturas no maci\u00e7o rochoso. O diagn\u00f3stico pode ser feito por meio de sondagens rotativas e de an\u00e1lise ecogr\u00e1fica, e o tratamento consiste na inje\u00e7\u00e3o de calda de cimento, ou de bentonita, ou, ainda, de aditivos qu\u00edmicos. II O fato de a barragem n\u00e3o possuir extravasor controlado, por meio de comporta, por exemplo, impede que o reservat\u00f3rio exer\u00e7a a fun\u00e7\u00e3o de amortecer ou atenuar cheias, o que restringe seu emprego \u00e0 regulariza\u00e7\u00e3o da vaz\u00e3o para controle de estiagem. III Para o dimensionamento da vaz\u00e3o na rede de distribui\u00e7\u00e3o da cidade devem ser considerados os coeficientes do dia e da hora de maior consumo. IV \u00c9 correto o crit\u00e9rio de c\u00e1lculo da popula\u00e7\u00e3o de projeto que considere a soma da popula\u00e7\u00e3o residente e tempor\u00e1ria, mas desconsidere a popula\u00e7\u00e3o flutuante. Est\u00e3o certos apenas os itens","provas":[{"id":30415,"cargo":{"descricao":"Auditor Estadual de Infraestrutura","id":14882},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios da Bahia","sigla":"TCM BA","id":3388,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tcm-ba-ba-2018-cespe-cebraspe-auditor-estadual-de-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCM BA - Auditor Estadual de Infraestrutura - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:51","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":967464,"hashId":"4e2d34b6d5639557d9c6bce29ff59a20","enunciado":"<p>Um sistema de abastecimento de \u00e1gua foi concebido para\r\numa cidade que conta com uma esta\u00e7\u00e3o chuvosa de seis meses e\r\numa esta\u00e7\u00e3o seca de seis meses. Para reduzir a variabilidade\r\ntemporal da vaz\u00e3o e viabilizar a capta\u00e7\u00e3o de \u00e1gua bruta durante o\r\nano todo, foi constru\u00edda, em um vale estreito, encaixado em um\r\nmaci\u00e7o rochoso fraturado, uma barragem de concreto, com vertedor\r\ntipo Creager, sem extravasor controlado. Na constru\u00e7\u00e3o, houve\r\nnecessidade de desmonte de rocha por meio de explosivos.\r\nNa sequ\u00eancia, houve a concretagem do dissipador e do maci\u00e7o da\r\nbarragem (vertedor Creager). O reservat\u00f3rio foi projetado para\r\nreservar a quantidade de \u00e1gua necess\u00e1ria para fazer frente ao\r\nconsumo nos meses de estiagem. No entanto, ap\u00f3s a inaugura\u00e7\u00e3o e\r\nentrada em opera\u00e7\u00e3o da barragem e esta\u00e7\u00e3o de capta\u00e7\u00e3o,\r\nverificou-se que, nos per\u00edodos de estiagem, a barragem n\u00e3o\r\nreservava o volume projetado. A perda do volume era r\u00e1pida, o que\r\nobrigou as autoridades locais a instituir o racionamento no\r\nmunic\u00edpio.\r\n<\/p><p>Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.\r\n<\/p><p>I A r\u00e1pida perda de volume observada pode ter como causa a\r\nfuga de \u00e1gua pela funda\u00e7\u00e3o, perme\u00e1vel em face da exist\u00eancia\r\nde fraturas no maci\u00e7o rochoso. O diagn\u00f3stico pode ser feito por\r\nmeio de sondagens rotativas e de an\u00e1lise ecogr\u00e1fica, e o\r\ntratamento consiste na inje\u00e7\u00e3o de calda de cimento, ou de\r\nbentonita, ou, ainda, de aditivos qu\u00edmicos.\r\n<\/p><p>II O fato de a barragem n\u00e3o possuir extravasor controlado, por\r\nmeio de comporta, por exemplo, impede que o reservat\u00f3rio\r\nexer\u00e7a a fun\u00e7\u00e3o de amortecer ou atenuar cheias, o que restringe\r\nseu emprego \u00e0 regulariza\u00e7\u00e3o da vaz\u00e3o para controle de\r\nestiagem.\r\n<\/p><p>III Para o dimensionamento da vaz\u00e3o na rede de distribui\u00e7\u00e3o da\r\ncidade devem ser considerados os coeficientes do dia e da hora\r\nde maior consumo.\r\n<\/p><p>IV \u00c9 correto o crit\u00e9rio de c\u00e1lculo da popula\u00e7\u00e3o de projeto que\r\nconsidere a soma da popula\u00e7\u00e3o residente e tempor\u00e1ria, mas\r\ndesconsidere a popula\u00e7\u00e3o flutuante.\r\n<\/p><p>Est\u00e3o certos apenas os itens<\/p>","resposta":3383388,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":3383387,"corpo":"I e II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":3383388,"corpo":"I e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":3383389,"corpo":"III e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV. ","id":3383390,"corpo":"I, II e IV.\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":3383391,"corpo":"II, III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363381,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/967464","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Estadual de Infraestrutura","id":14882}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios da Bahia","sigla":"TCM BA","id":3388,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em terrenos montanhosos, geralmente s\u00e3o necess\u00e1rios muitos cortes e aterros para adequar o greide da rodovia aos crit\u00e9rios geom\u00e9tricos do projeto, o que faz da implanta\u00e7\u00e3o de dispositivos de drenagem imprescind\u00edvel, pois esses elementos interceptam os defl\u00favios, evitando que satura\u00e7\u00e3o excessiva do solo e processos erosivos se desenvolvam e gerem instabilidade dos taludes. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":30415,"cargo":{"descricao":"Auditor Estadual de Infraestrutura","id":14882},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios da Bahia","sigla":"TCM BA","id":3388,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tcm-ba-ba-2018-cespe-cebraspe-auditor-estadual-de-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCM BA - Auditor Estadual de Infraestrutura - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:51","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":967476,"hashId":"114b190272e2e62b139f5cc7e145ea60","enunciado":"Em terrenos montanhosos, geralmente s\u00e3o necess\u00e1rios muitos cortes\r\ne aterros para adequar o greide da rodovia aos crit\u00e9rios geom\u00e9tricos\r\ndo projeto, o que faz da implanta\u00e7\u00e3o de dispositivos de drenagem\r\nimprescind\u00edvel, pois esses elementos interceptam os defl\u00favios,\r\nevitando que satura\u00e7\u00e3o excessiva do solo e processos erosivos se\r\ndesenvolvam e gerem instabilidade dos taludes. Com rela\u00e7\u00e3o a esse\r\nassunto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":3383451,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As sarjetas em forma trapezoidal ou retangular s\u00e3o previstas nas cristas de cortes e, quando revestidas de concreto, podem ser moldadas in loco ou pr\u00e9-moldadas.","id":3383447,"corpo":"As sarjetas em forma trapezoidal ou retangular s\u00e3o previstas\r\nnas cristas de cortes e, quando revestidas de concreto, podem\r\nser moldadas in loco ou pr\u00e9-moldadas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se indicadas em projeto sarjetas e valetas de revestimento vegetal, a regulariza\u00e7\u00e3o da superf\u00edcie de assentamento deve ser executada com equipamento mec\u00e2nico, para evitar erros na geometria projetada.","id":3383448,"corpo":"Se indicadas em projeto sarjetas e valetas de revestimento\r\nvegetal, a regulariza\u00e7\u00e3o da superf\u00edcie de assentamento deve ser\r\nexecutada com equipamento mec\u00e2nico, para evitar erros na\r\ngeometria projetada.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os defl\u00favios captados pelas sarjetas de corte podem ser lan\u00e7ados diretamente em bueiros de grota, a partir do prolongamento das sarjetas.","id":3383449,"corpo":"Os defl\u00favios captados pelas sarjetas de corte podem ser\r\nlan\u00e7ados diretamente em bueiros de grota, a partir do\r\nprolongamento das sarjetas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para a capta\u00e7\u00e3o e condu\u00e7\u00e3o de \u00e1guas pluviais em tabuleiros de pontes, \u00e9 recomend\u00e1vel o uso de calhas, preferencialmente situadas pr\u00f3ximas ao guarda-corpo da obra de arte especial, com declividade adequada para descarga direta no curso d\u2019\u00e1gua.","id":3383450,"corpo":"Para a capta\u00e7\u00e3o e condu\u00e7\u00e3o de \u00e1guas pluviais em tabuleiros de\r\npontes, \u00e9 recomend\u00e1vel o uso de calhas, preferencialmente\r\nsituadas pr\u00f3ximas ao guarda-corpo da obra de arte especial,\r\ncom declividade adequada para descarga direta no curso\r\nd\u2019\u00e1gua.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uma das finalidades da valeta de prote\u00e7\u00e3o de aterro \u00e9 conduzir com seguran\u00e7a as \u00e1guas provenientes das sarjetas e valetas de corte at\u00e9 o dispositivo de transposi\u00e7\u00e3o de talvegues.","id":3383451,"corpo":"Uma das finalidades da valeta de prote\u00e7\u00e3o de aterro \u00e9 conduzir\r\ncom seguran\u00e7a as \u00e1guas provenientes das sarjetas e valetas de\r\ncorte at\u00e9 o dispositivo de transposi\u00e7\u00e3o de talvegues.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363382,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399405,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-rodovias-e-ferrovias"},{"nome_clean":"Drenagem","oab":false,"nome":"Drenagem","pai":399405,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399408,"slug":"engenharia-civil-drenagem"}],"slug":"engenharia-civil\/967476","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":14883},{"descricao":"T\u00e9cnico de Log\u00edstica J\u00fanior","id":14884}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No contrato internacional de factoring, existe a necessidade de realiza\u00e7\u00e3o de","provas":[{"id":30416,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":14883},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-tecnico-de-comercializacao-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior - 2018"},{"id":30417,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Log\u00edstica J\u00fanior","id":14884},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-tecnico-de-logistica-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Log\u00edstica J\u00fanior - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":967484,"hashId":"4656870a681ec44a7438804d1a33f745","enunciado":"No contrato internacional de factoring, existe a necessidade\r\nde realiza\u00e7\u00e3o de","resposta":3383487,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dois contratos ","id":3383487,"corpo":"dois contratos\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" tr\u00eas contratos","id":3383488,"corpo":" tr\u00eas contratos","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quatro contratos","id":3383489,"corpo":"quatro contratos","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cinco contratos ","id":3383490,"corpo":"cinco contratos\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"seis contratos","id":3383491,"corpo":"seis contratos","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363383,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Naval","oab":false,"nome":"Naval","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":396227,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-naval"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/967484","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":14883},{"descricao":"T\u00e9cnico de Log\u00edstica J\u00fanior","id":14884}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o brasileira em vigor, a entrega de um produto estrangeiro ao importador \u00e9 autorizada","provas":[{"id":30416,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":14883},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-tecnico-de-comercializacao-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior - 2018"},{"id":30417,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Log\u00edstica J\u00fanior","id":14884},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-tecnico-de-logistica-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Log\u00edstica J\u00fanior - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":967490,"hashId":"59a492bcb60e5126595df565fad0d37e","enunciado":"De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o brasileira em vigor, a entrega\r\nde um produto estrangeiro ao importador \u00e9 autorizada","resposta":3383517,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ap\u00f3s o desembara\u00e7o aduaneiro","id":3383517,"corpo":"ap\u00f3s o desembara\u00e7o aduaneiro","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ap\u00f3s o pagamento do imposto de importa\u00e7\u00e3o","id":3383518,"corpo":"ap\u00f3s o pagamento do imposto de importa\u00e7\u00e3o","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ap\u00f3s o despacho de importa\u00e7\u00e3o","id":3383519,"corpo":"ap\u00f3s o despacho de importa\u00e7\u00e3o","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"antes do despacho de importa\u00e7\u00e3o","id":3383520,"corpo":"antes do despacho de importa\u00e7\u00e3o","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"antes do desembara\u00e7o aduaneiro","id":3383521,"corpo":"antes do desembara\u00e7o aduaneiro","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363383,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MF","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MF","pai":395432,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394642,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mf"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/967490","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":14883},{"descricao":"T\u00e9cnico de Log\u00edstica J\u00fanior","id":14884}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Sr. W est\u00e1 assumindo uma nova fun\u00e7\u00e3o na empresa e uma de suas principais miss\u00f5es \u00e9 aprimorar os processos relacionados \u00e0 gest\u00e3o dos estoques. Uma das a\u00e7\u00f5es determinadas por ele, junto \u00e0 sua equipe, foi a de estabelecer alguns par\u00e2metros de medi\u00e7\u00e3o (indicadores) que sejam suficientes para possibilitar a ele, e \u00e0 sua equipe, uma vis\u00e3o global. Um dos indicadores estabelecidos visa a acompanhar a rela\u00e7\u00e3o entre o consumo e o estoque m\u00e9dio, dentro de um per\u00edodo de tempo. O indicador que proporcionar\u00e1 ao Sr. W e \u00e0 sua equipe acompanhar essas informa\u00e7\u00f5es \u00e9 o de","provas":[{"id":30416,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior","id":14883},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-tecnico-de-comercializacao-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Comercializa\u00e7\u00e3o J\u00fanior - 2018"},{"id":30417,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Log\u00edstica J\u00fanior","id":14884},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-tecnico-de-logistica-junior","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico de Log\u00edstica J\u00fanior - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:15:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":967498,"hashId":"e1b0f26dd022799792e2f61477a15582","enunciado":"<p>\r\nSr. W est\u00e1 assumindo uma nova fun\u00e7\u00e3o na empresa e\r\numa de suas principais miss\u00f5es \u00e9 aprimorar os processos\r\nrelacionados \u00e0 gest\u00e3o dos estoques. Uma das a\u00e7\u00f5es\r\ndeterminadas por ele, junto \u00e0 sua equipe, foi a de estabelecer\r\nalguns par\u00e2metros de medi\u00e7\u00e3o (indicadores) que\r\nsejam suficientes para possibilitar a ele, e \u00e0 sua equipe,\r\numa vis\u00e3o global. Um dos indicadores estabelecidos visa\r\na acompanhar a rela\u00e7\u00e3o entre o consumo e o estoque\r\nm\u00e9dio, dentro de um per\u00edodo de tempo.\r\n<\/p><p>O indicador que proporcionar\u00e1 ao Sr. W e \u00e0 sua equipe\r\nacompanhar essas informa\u00e7\u00f5es \u00e9 o de<\/p>","resposta":3383558,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"custo total de estoque","id":3383557,"corpo":"custo total de estoque","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"rotatividade de estoque","id":3383558,"corpo":"rotatividade de estoque","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"capital de giro operacional","id":3383559,"corpo":"capital de giro operacional","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"materiais sem giro e obsoletos","id":3383560,"corpo":"materiais sem giro e obsoletos","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" custo dos estoques de seguran\u00e7a","id":3383561,"corpo":" custo dos estoques de seguran\u00e7a","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363383,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Estoques","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427650,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-administracao-de-estoques"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/967498","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A periodontite como manifesta\u00e7\u00e3o de doen\u00e7a sist\u00eamica, embora seja uma entidade cl\u00ednica espec\u00edfica, n\u00e3o requer estrat\u00e9gia terap\u00eautica diferente daquela aplicada aos indiv\u00edduos saud\u00e1veis sistemicamente ou com periodontite cr\u00f4nica.","provas":[{"id":30412,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stj-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-odontologia-ramo-periodontia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":967113,"hashId":"0fe8477f9239b9ffd49b5a011962fe83","enunciado":"A periodontite como manifesta\u00e7\u00e3o de doen\u00e7a sist\u00eamica,\r\nembora seja uma entidade cl\u00ednica espec\u00edfica, n\u00e3o requer\r\nestrat\u00e9gia terap\u00eautica diferente daquela aplicada aos indiv\u00edduos\r\nsaud\u00e1veis sistemicamente ou com periodontite cr\u00f4nica.","resposta":3382440,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3382439,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3382440,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a classifica\u00e7\u00e3o atual das doen\u00e7as periodontais, julgue os itens subsequentes.","id":363300,"enunciado":"Considerando a classifica\u00e7\u00e3o atual das doen\u00e7as periodontais, julgue\r\nos itens subsequentes.","rotulo":52,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Periodontia","oab":false,"nome":"Periodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399336,"slug":"odontologia-periodontia"}],"slug":"odontologia\/967113","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na periodontia, a medi\u00e7\u00e3o da perda de inser\u00e7\u00e3o pela sondagem constitui o teste diagn\u00f3stico mais sens\u00edvel para a detec\u00e7\u00e3o da periodontite em dentes permanentes totalmente irrompidos.","provas":[{"id":30412,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stj-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-odontologia-ramo-periodontia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":967119,"hashId":"4119126e4ce9812a3fec2953ff4db82e","enunciado":"Na periodontia, a medi\u00e7\u00e3o da perda de inser\u00e7\u00e3o pela sondagem\r\nconstitui o teste diagn\u00f3stico mais sens\u00edvel para a detec\u00e7\u00e3o da\r\nperiodontite em dentes permanentes totalmente irrompidos.","resposta":3382451,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3382451,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3382452,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sensibilidade e \u00e0 especificidade da medi\u00e7\u00e3o da perda de inser\u00e7\u00e3o pela sondagem e \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de radiografias interproximais no diagn\u00f3stico da periodontite, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":363301,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sensibilidade e \u00e0 especificidade da medi\u00e7\u00e3o da perda\r\nde inser\u00e7\u00e3o pela sondagem e \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de radiografias\r\ninterproximais no diagn\u00f3stico da periodontite, julgue os pr\u00f3ximos\r\nitens.","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o  58 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Periodontia","oab":false,"nome":"Periodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399336,"slug":"odontologia-periodontia"}],"slug":"odontologia\/967119","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ser mulher \u00e9 o fator de risco n\u00e3o modific\u00e1vel mais prevalente para a periodontite cr\u00f4nica, mas pode confundir-se com fatores de risco comportamentais, como uso de \u00e1lcool e tabaco e estilo de vida.","provas":[{"id":30412,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stj-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-odontologia-ramo-periodontia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":967130,"hashId":"b45c3db8bd499423618971aed9f520c2","enunciado":"Ser mulher \u00e9 o fator de risco n\u00e3o modific\u00e1vel mais prevalente\r\npara a periodontite cr\u00f4nica, mas pode confundir-se com fatores\r\nde risco comportamentais, como uso de \u00e1lcool e tabaco e estilo\r\nde vida.","resposta":3382474,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3382473,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3382474,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos fatores de risco para as doen\u00e7as periodontais, julgue os seguintes itens.","id":363303,"enunciado":"A respeito dos fatores de risco para as doen\u00e7as periodontais, julgue\r\nos seguintes itens.","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Periodontia","oab":false,"nome":"Periodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399336,"slug":"odontologia-periodontia"}],"slug":"odontologia\/967130","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O controle microbiano da superf\u00edcie exposta do implante \u00e9 essencial para o sucesso de terapia, de modo que tratamentos como aplica\u00e7\u00e3o de laser, fototerapia, antimicrobianos t\u00f3picos e aeropolidores podem ser associados \u00e0 terapia mec\u00e2nica.","provas":[{"id":30412,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stj-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-odontologia-ramo-periodontia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":967155,"hashId":"f03ceef9f4f8e86b5dc10a0de5c403eb","enunciado":"O controle microbiano da superf\u00edcie exposta do implante \u00e9\r\nessencial para o sucesso de terapia, de modo que tratamentos\r\ncomo aplica\u00e7\u00e3o de laser, fototerapia, antimicrobianos t\u00f3picos\r\ne aeropolidores podem ser associados \u00e0 terapia mec\u00e2nica.","resposta":3382523,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3382523,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3382524,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente que havia recebido implante unit\u00e1rio colocado no lugar do dente 15, n\u00e3o compareceu \u00e0s visitas de manuten\u00e7\u00e3o e retornou dois anos depois, com a condi\u00e7\u00e3o apresentada na imagem precedente. O tecido mole peri-implantar apresentava sinais cl\u00ednicos de inflama\u00e7\u00e3o, com supura\u00e7\u00e3o e sangramento \u00e0 sondagem. Com base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e na figura apresentadas, julgue os itens que se seguem.","id":363308,"enunciado":"<p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30412\/01.gif\"><\/p><p>Um paciente que havia recebido implante unit\u00e1rio\r\ncolocado no lugar do dente 15, n\u00e3o compareceu \u00e0s visitas de\r\nmanuten\u00e7\u00e3o e retornou dois anos depois, com a condi\u00e7\u00e3o\r\napresentada na imagem precedente. O tecido mole peri-implantar\r\napresentava sinais cl\u00ednicos de inflama\u00e7\u00e3o, com supura\u00e7\u00e3o e\r\nsangramento \u00e0 sondagem.\r\n<\/p><p>Com base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e na figura apresentadas, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Microbiologia Bucal","oab":false,"nome":"Microbiologia Bucal","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399342,"slug":"odontologia-microbiologia-bucal"}],"slug":"odontologia\/967155","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Devido ao grande risco de recontamina\u00e7\u00e3o das roscas dos implantes, a implantoplastia \u00e9 uma das modalidades de tratamento com menor chance de recorr\u00eancia da peri-implantite.","provas":[{"id":30412,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stj-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-odontologia-ramo-periodontia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":967156,"hashId":"aeb04a59941b7f5124c2491e6f2aa29b","enunciado":"Devido ao grande risco de recontamina\u00e7\u00e3o das roscas\r\ndos implantes, a implantoplastia \u00e9 uma das modalidades\r\nde tratamento com menor chance de recorr\u00eancia da\r\nperi-implantite.","resposta":3382526,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3382525,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3382526,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente que havia recebido implante unit\u00e1rio colocado no lugar do dente 15, n\u00e3o compareceu \u00e0s visitas de manuten\u00e7\u00e3o e retornou dois anos depois, com a condi\u00e7\u00e3o apresentada na imagem precedente. O tecido mole peri-implantar apresentava sinais cl\u00ednicos de inflama\u00e7\u00e3o, com supura\u00e7\u00e3o e sangramento \u00e0 sondagem. Com base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e na figura apresentadas, julgue os itens que se seguem.","id":363308,"enunciado":"<p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30412\/01.gif\"><\/p><p>Um paciente que havia recebido implante unit\u00e1rio\r\ncolocado no lugar do dente 15, n\u00e3o compareceu \u00e0s visitas de\r\nmanuten\u00e7\u00e3o e retornou dois anos depois, com a condi\u00e7\u00e3o\r\napresentada na imagem precedente. O tecido mole peri-implantar\r\napresentava sinais cl\u00ednicos de inflama\u00e7\u00e3o, com supura\u00e7\u00e3o e\r\nsangramento \u00e0 sondagem.\r\n<\/p><p>Com base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e na figura apresentadas, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Implantodontia","oab":false,"nome":"Implantodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399365,"slug":"odontologia-implantodontia"}],"slug":"odontologia\/967156","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Idealmente, a faixa da mucosa ceratinizada deveria ser de 3 mm ou maior e a espessura gengival de 2 mm em implantes em \u00e1reas est\u00e9ticas; na aus\u00eancia dessas caracter\u00edsticas, enxertos s\u00e3o indicados.","provas":[{"id":30412,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stj-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-odontologia-ramo-periodontia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":967161,"hashId":"39185f8f2d6c90f1ba6e0ab32898437f","enunciado":"Idealmente, a faixa da mucosa ceratinizada deveria ser de\r\n3 mm ou maior e a espessura gengival de 2 mm em implantes\r\nem \u00e1reas est\u00e9ticas; na aus\u00eancia dessas caracter\u00edsticas, enxertos\r\ns\u00e3o indicados.","resposta":3382535,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3382535,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3382536,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na imagem precedente, a parte coronal e o parafuso de prote\u00e7\u00e3o do implante podem ser vistos por transpar\u00eancia atrav\u00e9s da gengiva. No que se refere ao controle dessa situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, julgue os itens seguintes.","id":363309,"enunciado":"<p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30412\/02.gif\"><\/p><p>Na imagem precedente, a parte coronal e o parafuso de prote\u00e7\u00e3o do\r\nimplante podem ser vistos por transpar\u00eancia atrav\u00e9s da gengiva. No\r\nque se refere ao controle dessa situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Periodontia","oab":false,"nome":"Periodontia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399336,"slug":"odontologia-periodontia"}],"slug":"odontologia\/967161","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para os pacientes entubados, \u00e9 recomendada a aplica\u00e7\u00e3o t\u00f3pica de solu\u00e7\u00e3o de clorexidina a 0,12%","provas":[{"id":30412,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stj-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-odontologia-ramo-periodontia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":967174,"hashId":"05899a70bee5420a171faf83073c6b94","enunciado":"Para os pacientes entubados, \u00e9 recomendada a aplica\u00e7\u00e3o t\u00f3pica\r\nde solu\u00e7\u00e3o de clorexidina a 0,12%","resposta":3382561,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3382561,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3382562,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do cirurgi\u00e3o-dentista na odontologia hospitalar e no atendimento a pacientes sob cuidados de terapia intensiva, julgue os itens seguintes.","id":363312,"enunciado":"Com refer\u00eancia \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do cirurgi\u00e3o-dentista na odontologia\r\nhospitalar e no atendimento a pacientes sob cuidados de terapia\r\nintensiva, julgue os itens seguintes.","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Cirurgia","oab":false,"nome":"Cirurgia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399311,"slug":"odontologia-cirurgia"}],"slug":"odontologia\/967174","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Bucal, por meio do Programa Brasil Sorridente, constitui-se em medidas para ampliar os servi\u00e7os odontol\u00f3gicos especializados, e, para potencializar a efetividade dessas medidas, restringe sua linha de a\u00e7\u00e3o a duas vertentes: a aten\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria, com a implanta\u00e7\u00e3o das equipes de sa\u00fade bucal na Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia; e a fluoreta\u00e7\u00e3o das \u00e1guas.","provas":[{"id":30412,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia","id":6581},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stj-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-odontologia-ramo-periodontia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Odontologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":967179,"hashId":"25ca9530f10a7e58603fefdc55a14cce","enunciado":"A Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade Bucal, por meio do Programa\r\nBrasil Sorridente, constitui-se em medidas para ampliar os\r\nservi\u00e7os odontol\u00f3gicos especializados, e, para potencializar a efetividade dessas medidas, restringe sua linha de a\u00e7\u00e3o a\r\nduas vertentes: a aten\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria, com a implanta\u00e7\u00e3o das\r\nequipes de sa\u00fade bucal na Estrat\u00e9gia de Sa\u00fade da Fam\u00edlia; e a\r\nfluoreta\u00e7\u00e3o das \u00e1guas.","resposta":3382572,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3382571,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3382572,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 odontologia preventiva no Sistema \u00danico de Sa\u00fade, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":363313,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 odontologia preventiva no Sistema \u00danico de Sa\u00fade,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/967179","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A atividade do psic\u00f3logo de gest\u00e3o de pessoas inclui pr\u00e1ticas integradas com o objetivo de promover a sa\u00fade do trabalhador, al\u00e9m de avaliar, melhorar ou manter sua qualidade de vida.","provas":[{"id":30413,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stj-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":967202,"hashId":"0f0ebba7d15d1119f545aab9ff56ede1","enunciado":"A atividade do psic\u00f3logo de gest\u00e3o de pessoas inclui pr\u00e1ticas\r\nintegradas com o objetivo de promover a sa\u00fade do trabalhador,\r\nal\u00e9m de avaliar, melhorar ou manter sua qualidade de vida.","resposta":3382617,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3382617,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3382618,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, acerca do adoecimento do trabalhador, das compet\u00eancias do psic\u00f3logo de gest\u00e3o de pessoas e de sua rela\u00e7\u00e3o com as diferentes equipes de sa\u00fade.","id":363321,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, acerca do adoecimento do trabalhador, das\r\ncompet\u00eancias do psic\u00f3logo de gest\u00e3o de pessoas e de sua rela\u00e7\u00e3o\r\ncom as diferentes equipes de sa\u00fade.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"}],"slug":"psicologia\/967202","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para que uma vari\u00e1vel ou situa\u00e7\u00e3o seja considerada fator de risco para o desenvolvimento do estresse no ambiente de trabalho, ela precisa estar relacionada \u00e0 quantidade de tarefas ou ao relacionamento com a chefia imediata ou com pares.","provas":[{"id":30413,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stj-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:15:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":967208,"hashId":"3bb30e8b5e098b7ae73b742c61a828ab","enunciado":"Para que uma vari\u00e1vel ou situa\u00e7\u00e3o seja considerada fator de\r\nrisco para o desenvolvimento do estresse no ambiente de\r\ntrabalho, ela precisa estar relacionada \u00e0 quantidade de tarefas\r\nou ao relacionamento com a chefia imediata ou com pares.","resposta":3382630,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3382629,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3382630,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos ao comportamento humano, \u00e0s peculiaridades ambientais e \u00e0 din\u00e2mica do trabalho.","id":363322,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos ao comportamento humano, \u00e0s\r\npeculiaridades ambientais e \u00e0 din\u00e2mica do trabalho.","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"}],"slug":"psicologia\/967208","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A gest\u00e3o de pessoas fornece insumos para o processo de formula\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia em termos de disponibilidade de pessoas e de compet\u00eancias profissionais necess\u00e1rias \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o da pr\u00f3pria estrat\u00e9gia.","provas":[{"id":30413,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stj-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:15:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":967213,"hashId":"42db592888e15df4c429b06615c53ab7","enunciado":"A gest\u00e3o de pessoas fornece insumos para o processo de\r\nformula\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia em termos de disponibilidade de\r\npessoas e de compet\u00eancias profissionais necess\u00e1rias \u00e0\r\nimplementa\u00e7\u00e3o da pr\u00f3pria estrat\u00e9gia.","resposta":3382639,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3382639,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3382640,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o planejamento estrat\u00e9gico e a gest\u00e3o de pessoas nas organiza\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":363323,"enunciado":"Considerando o planejamento estrat\u00e9gico e a gest\u00e3o de pessoas nas\r\norganiza\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Planejamento e estrat\u00e9gia","oab":false,"nome":"Planejamento e estrat\u00e9gia","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404608,"slug":"administracao-geral-planejamento-e-estrategia"},{"nome_clean":"Planejamento Estrat\u00e9gico","oab":false,"nome":"Planejamento Estrat\u00e9gico","pai":425402,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404609,"slug":"administracao-geral-planejamento-estrategico"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"},{"nome_clean":"N\u00edveis do planejamento","oab":false,"nome":"N\u00edveis do planejamento","pai":425401,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425402,"slug":"administracao-geral-niveis-do-planejamento"}],"slug":"administracao-geral\/967213","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Instrumentos de avalia\u00e7\u00e3o das compet\u00eancias podem ser centrados em conhecimentos, habilidades e atitudes, assim como em metas e objetivos, e orientam-se ao desenvolvimento do indiv\u00edduo nas organiza\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":30413,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stj-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:15:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":967232,"hashId":"2501934b50d4ada378d245c0f0bb45ba","enunciado":"Instrumentos de avalia\u00e7\u00e3o das compet\u00eancias podem ser\r\ncentrados em conhecimentos, habilidades e atitudes, assim\r\ncomo em metas e objetivos, e orientam-se ao desenvolvimento\r\ndo indiv\u00edduo nas organiza\u00e7\u00f5es.","resposta":3382677,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3382677,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3382678,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de gest\u00e3o por compet\u00eancias nas organiza\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.","id":363327,"enunciado":"Acerca de gest\u00e3o por compet\u00eancias nas organiza\u00e7\u00f5es, julgue os\r\nitens seguintes.","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas por Compet\u00eancias","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas por Compet\u00eancias","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425697,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas-por-competencias"}],"slug":"administracao-geral\/967232","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso de o \u00f3rg\u00e3o dispor de uma pol\u00edtica de gest\u00e3o de desempenho, o setor poder\u00e1 utilizar com seguran\u00e7a os resultados das avalia\u00e7\u00f5es de desempenho individual se, antes, atestar a validade de construto das medidas pertinentes e a sua capacidade de predizer com \u00eaxito o desempenho real dos gestores.","provas":[{"id":30413,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stj-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:15:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":967247,"hashId":"fe3cd9ae6ae46f115ce8effa8f525fa3","enunciado":"No caso de o \u00f3rg\u00e3o dispor de uma pol\u00edtica de gest\u00e3o de\r\ndesempenho, o setor poder\u00e1 utilizar com seguran\u00e7a os\r\nresultados das avalia\u00e7\u00f5es de desempenho individual se, antes,\r\natestar a validade de construto das medidas pertinentes e a sua\r\ncapacidade de predizer com \u00eaxito o desempenho real dos\r\ngestores.","resposta":3382707,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3382707,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3382708,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que o setor de gest\u00e3o de pessoas de determinado \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico tenha sido incumbido do planejamento de um sistema de sele\u00e7\u00e3o interna para a ocupa\u00e7\u00e3o de postos gerenciais, julgue os seguintes itens.","id":363330,"enunciado":"Considerando que o setor de gest\u00e3o de pessoas de determinado\r\n\u00f3rg\u00e3o p\u00fablico tenha sido incumbido do planejamento de um sistema\r\nde sele\u00e7\u00e3o interna para a ocupa\u00e7\u00e3o de postos gerenciais, julgue os\r\nseguintes itens.","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o e Desempenho","oab":false,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o e Desempenho","pai":404670,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404661,"slug":"administracao-geral-motivacao-e-desempenho"}],"slug":"administracao-geral\/967247","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma forma de identificar os motivos da rotatividade de pessoal no \u00f3rg\u00e3o consiste no cruzamento estat\u00edstico dos dados de rotatividade com os resultados de pesquisas de clima ou de suporte organizacional, cujos componentes figuram como antecedentes supostos de rotatividade.","provas":[{"id":30413,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stj-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:15:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":967254,"hashId":"7cbb3de37a5305e14dc993770f0777ed","enunciado":"Uma forma de identificar os motivos da rotatividade de pessoal\r\nno \u00f3rg\u00e3o consiste no cruzamento estat\u00edstico dos dados de\r\nrotatividade com os resultados de pesquisas de clima ou de\r\nsuporte organizacional, cujos componentes figuram como\r\nantecedentes supostos de rotatividade.","resposta":3382721,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3382721,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3382722,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O setor de gest\u00e3o de pessoas de determinado \u00f3rg\u00e3o p\u00fablico, alarmado com os altos \u00edndices de rotatividade e absente\u00edsmo recentemente constatados no \u00f3rg\u00e3o, decidiu intervir no caso. Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.","id":363331,"enunciado":"<p>O setor de gest\u00e3o de pessoas de determinado \u00f3rg\u00e3o\r\np\u00fablico, alarmado com os altos \u00edndices de rotatividade e\r\nabsente\u00edsmo recentemente constatados no \u00f3rg\u00e3o, decidiu intervir no\r\ncaso.\r\n<\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":110,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/967254","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso de problem\u00e1tica circunscrita a determinada unidade organizacional, grupos focais poder\u00e3o ser utilizados para apreender as opini\u00f5es de cada participante sobre algum assunto e compar\u00e1-las entre si, at\u00e9 que se encontre um padr\u00e3o coletivo nas respostas verbalizadas.","provas":[{"id":30413,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia","id":6559},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stj-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Psicologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:15:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":967259,"hashId":"b435b56cff9a1ac058efc408f116c623","enunciado":"No caso de problem\u00e1tica circunscrita a determinada unidade\r\norganizacional, grupos focais poder\u00e3o ser utilizados para\r\napreender as opini\u00f5es de cada participante sobre algum assunto\r\ne compar\u00e1-las entre si, at\u00e9 que se encontre um padr\u00e3o coletivo\r\nnas respostas verbalizadas.","resposta":3382732,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3382731,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3382732,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os setores de gest\u00e3o de pessoas frequentemente se valem de m\u00e9todos e t\u00e9cnicas de pesquisa aplicada para compreender a realidade dos trabalhadores para os quais prestam servi\u00e7os nas organiza\u00e7\u00f5es. A respeito desse assunto, julgue os itens subsecutivos.","id":363333,"enunciado":"Os setores de gest\u00e3o de pessoas frequentemente se valem de\r\nm\u00e9todos e t\u00e9cnicas de pesquisa aplicada para compreender a\r\nrealidade dos trabalhadores para os quais prestam servi\u00e7os nas\r\norganiza\u00e7\u00f5es. A respeito desse assunto, julgue os itens\r\nsubsecutivos.","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/967259","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A altera\u00e7\u00e3o da forma verbal \u201cdeixavam\u201d (l.11) para o singular \u2014 deixava \u2014 n\u00e3o comprometeria a corre\u00e7\u00e3o gramatical do per\u00edodo em que tal forma aparece, mas modificaria seu sentido original.","provas":[{"id":30414,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stj-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:15:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":967271,"hashId":"9ad5a00d7a051e22161e61f0fe8c7989","enunciado":"A altera\u00e7\u00e3o da forma verbal \u201cdeixavam\u201d (l.11) para o singular\r\n\u2014 deixava \u2014 n\u00e3o comprometeria a corre\u00e7\u00e3o gramatical do\r\nper\u00edodo em que tal forma aparece, mas modificaria seu sentido\r\noriginal.","resposta":3382755,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3382755,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3382756,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no texto CB1A1CCC, escrito por uma ju\u00edza acerca de casos de viol\u00eancia dom\u00e9stica, julgue os itens a seguir.","id":363336,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30414\/06.gif\"><\/p><p>Com base no texto CB1A1CCC, escrito por uma ju\u00edza acerca de\r\ncasos de viol\u00eancia dom\u00e9stica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7  a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/967271","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" Os atos do Conselho da Justi\u00e7a Federal s\u00e3o irrecorr\u00edveis administrativamente, por\u00e9m as decis\u00f5es desse \u00f3rg\u00e3o podem ser objeto de recurso para o presidente do STJ.","provas":[{"id":30414,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stj-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:15:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":967283,"hashId":"e91e3441c60aed9d5256cffc3f0c9055","enunciado":" Os atos do Conselho da Justi\u00e7a Federal s\u00e3o irrecorr\u00edveis\r\nadministrativamente, por\u00e9m as decis\u00f5es desse \u00f3rg\u00e3o podem ser\r\nobjeto de recurso para o presidente do STJ.","resposta":3382780,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3382779,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3382780,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nas disposi\u00e7\u00f5es do Regimento Interno do Superior Tribunal de Justi\u00e7a (STJ) e suas altera\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":363339,"enunciado":"Com base nas disposi\u00e7\u00f5es do Regimento Interno do Superior\r\nTribunal de Justi\u00e7a (STJ) e suas altera\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Regimento Interno - STJ","oab":true,"nome":"Regimento Interno - STJ","pai":395384,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395283,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-stj"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/967283","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No STJ, para a contrata\u00e7\u00e3o de obras e a compra de materiais, devem-se seguir crit\u00e9rios de sustentabilidade ambiental que levem em conta o processo de extra\u00e7\u00e3o, transporte, utiliza\u00e7\u00e3o e descarte dos produtos e mat\u00e9rias-primas, os quais n\u00e3o s\u00e3o exigidos para a contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.","provas":[{"id":30414,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal de Justi\u00e7a","sigla":"STJ","id":1096,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stj-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:15:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":967292,"hashId":"f64e3156d986733750e11b2b56c06bde","enunciado":"No STJ, para a contrata\u00e7\u00e3o de obras e a compra de materiais,\r\ndevem-se seguir crit\u00e9rios de sustentabilidade ambiental que\r\nlevem em conta o processo de extra\u00e7\u00e3o, transporte, utiliza\u00e7\u00e3o\r\ne descarte dos produtos e mat\u00e9rias-primas, os quais n\u00e3o s\u00e3o\r\nexigidos para a contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.","resposta":3382798,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3382797,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3382798,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo em vista as disposi\u00e7\u00f5es constitucionais e legais acerca de meio ambiente e pol\u00edtica de sustentabilidade, julgue os itens subsequentes.","id":363341,"enunciado":"Tendo em vista as disposi\u00e7\u00f5es constitucionais e legais acerca de\r\nmeio ambiente e pol\u00edtica de sustentabilidade, julgue os itens\r\nsubsequentes.","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Regimento Interno - STJ","oab":true,"nome":"Regimento Interno - STJ","pai":395384,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395283,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-stj"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/967292","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":7393}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um importante conceito utilizado pelos pioneiros da psicologia cient\u00edfica foi o de paralelismo psicof\u00edsico. Esse conceito faz refer\u00eancia \u00e0 correspond\u00eancia entre fen\u00f4menos mentais e org\u00e2nicos. Tem autoria atribu\u00edda a William James.","provas":[{"id":43959,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":7393},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-psicologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1321998,"hashId":"3b4cb7454870d4d36054cea628d8b26d","enunciado":"<p align=justify>Um importante conceito utilizado pelos pioneiros da\r\npsicologia cient\u00edfica foi o de paralelismo psicof\u00edsico.\r\nEsse conceito faz refer\u00eancia \u00e0 correspond\u00eancia entre\r\nfen\u00f4menos mentais e org\u00e2nicos. Tem autoria atribu\u00edda a\r\nWilliam James.<\/p>","resposta":4830103,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4830102,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4830103,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na obra Curso de Filosofia Positiva, publicada em seis volumes, de 1830 a 1842, o fil\u00f3sofo Auguste Comte questionava a possibilidade ou pertin\u00eancia de uma ci\u00eancia psicol\u00f3gica, a partir de dois problemas. Em primeiro lugar, argumentava que faltava \u00e0 disciplina uma viabilidade metodol\u00f3gica, posto que a introspec\u00e7\u00e3o como m\u00e9todo era logicamente inconsistente; em segundo lugar, indagava sobre o espa\u00e7o para um saber sobre o homem que fosse diferente da abordagem dos fatos biol\u00f3gicos e sociais. TOURINHO, CARVALHO NETO & NENO. A Psicologia como campo de conhecimento e como profiss\u00e3o de ajuda. In: Revista Estudos de Psicologia. 2004, p. 18. Considerando o fragmento de texto apresentado e o desenvolvimento da psicologia como ci\u00eancia, julgue os itens a seguir.","id":410738,"enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\">Na obra <em>Curso de Filosofia Positiva<\/em>, publicada em seis\r\nvolumes, de 1830 a 1842, o fil\u00f3sofo Auguste Comte\r\nquestionava a possibilidade ou pertin\u00eancia de uma ci\u00eancia\r\npsicol\u00f3gica, a partir de dois problemas. Em primeiro lugar,\r\nargumentava que faltava \u00e0 disciplina uma viabilidade\r\nmetodol\u00f3gica, posto que a introspec\u00e7\u00e3o como m\u00e9todo era\r\nlogicamente inconsistente; em segundo lugar, indagava sobre\r\no espa\u00e7o para um saber sobre o homem que fosse diferente da\r\nabordagem dos fatos biol\u00f3gicos e sociais.\r\n<\/p><p align=\"justify\">TOURINHO, CARVALHO NETO & NENO. A Psicologia como campo de\r\nconhecimento e como profiss\u00e3o de ajuda. In: Revista Estudos de Psicologia.\r\n2004, p. 18.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Considerando o fragmento de texto apresentado e o\r\ndesenvolvimento da psicologia como ci\u00eancia, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p><p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Psicologia","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417545,"slug":"psicologia-historia-da-psicologia"}],"slug":"psicologia\/1321998","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":7393}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Importante para a hist\u00f3ria da psicologia brasileira, o Instituto de Orienta\u00e7\u00e3o Vocacional foi inaugurado por Emilio Mira y Lopez, em 1959.","provas":[{"id":43959,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":7393},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-psicologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1322003,"hashId":"8529e5d846b33b390884a11fa5a4af46","enunciado":"<p align=justify>Importante para a hist\u00f3ria da psicologia brasileira, o\r\nInstituto de Orienta\u00e7\u00e3o Vocacional foi inaugurado por\r\nEmilio Mira y Lopez, em 1959.<\/p>","resposta":4830120,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4830120,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4830121,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As primeiras contribui\u00e7\u00f5es para o estudo da Psicologia, no Brasil, s\u00e3o oferecidas por m\u00e9dicos. Em suas teses de doutoramento (assim eram denominados os trabalhos de conclus\u00e3o de curso, nas Faculdades de Medicina), nas teses de provimento de c\u00e1tedra e nas teses de verifica\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos, incursionavam, estudantes e profissionais, sobretudo no Rio de Janeiro e Bahia, nas searas da Psicologia (evidentemente, racional ou filos\u00f3fica), trazendo a lume achados e conclus\u00f5es de interesse n\u00e3o s\u00f3 para o fil\u00f3sofo e historiador, como para o homem de cultura. SOARES, A. R., A psicologia no Brasil. In: Psicologia: ci\u00eancia e profiss\u00e3o. 2010, p. 12. Acerca do exposto e da hist\u00f3ria da psicologia no Brasil, julgue os itens a seguir.","id":410739,"enunciado":"<p align=\"justify\">As primeiras contribui\u00e7\u00f5es para o estudo da Psicologia,\r\nno Brasil, s\u00e3o oferecidas por m\u00e9dicos. Em suas teses de\r\ndoutoramento (assim eram denominados os trabalhos de\r\nconclus\u00e3o de curso, nas Faculdades de Medicina), nas teses de\r\nprovimento de c\u00e1tedra e nas teses de verifica\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos,\r\nincursionavam, estudantes e profissionais, sobretudo no Rio\r\nde Janeiro e Bahia, nas searas da Psicologia (evidentemente,\r\nracional ou filos\u00f3fica), trazendo a lume achados e conclus\u00f5es\r\nde interesse n\u00e3o s\u00f3 para o fil\u00f3sofo e historiador, como para o\r\nhomem de cultura.<\/p><p align=\"justify\">\r\nSOARES, A. R., A psicologia no Brasil. In: Psicologia: ci\u00eancia e profiss\u00e3o.\r\n2010, p. 12.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Acerca do exposto e da hist\u00f3ria da psicologia no Brasil, julgue\r\nos itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Psicologia","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417545,"slug":"psicologia-historia-da-psicologia"}],"slug":"psicologia\/1322003","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":7393}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O modelo dos julgamentos comparativos configura-se como uma teoria psicom\u00e9trica de escalagem psicol\u00f3gica unidimensional.","provas":[{"id":43959,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":7393},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-psicologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1322026,"hashId":"bf0cf155d5303fa89cf897dd832d1e93","enunciado":"<p align=justify>O modelo dos julgamentos comparativos configura-se\r\ncomo uma teoria psicom\u00e9trica de escalagem psicol\u00f3gica\r\nunidimensional.<\/p>","resposta":4830178,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4830178,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4830179,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A medida em ci\u00eancias do comportamento, notadamente na Psicologia, deveria ser chamada puramente de psicometria, similarmente ao que ocorre em ci\u00eancias afins a ela, em que se fala de sociometria, econometria, politicometria etc. [...] De qualquer forma, a psicometria ou medida em Psicologia se insere na teoria da medida em geral, que, por sua vez, desenvolve uma discuss\u00e3o epistemol\u00f3gica em torno da utiliza\u00e7\u00e3o do s\u00edmbolo matem\u00e1tico (o n\u00famero) no estudo cient\u00edfico dos fen\u00f4menos naturais. Pasquali, L. Teoria e m\u00e9todos de medida em ci\u00eancias do comportamento. 1. ed. Bras\u00edlia: INEP, 1996, p. 21, com adapta\u00e7\u00f5es. Com rela\u00e7\u00e3o ao fragmento apresentado e aos fundamentos das medidas em psicologia, julgue os itens a seguir.","id":410742,"enunciado":"<p align=\"justify\">A medida em ci\u00eancias do comportamento,\r\nnotadamente na Psicologia, deveria ser chamada puramente de\r\npsicometria, similarmente ao que ocorre em ci\u00eancias afins a\r\nela, em que se fala de sociometria, econometria, politicometria\r\netc. [...] De qualquer forma, a psicometria ou medida em\r\nPsicologia se insere na teoria da medida em geral, que, por sua\r\nvez, desenvolve uma discuss\u00e3o epistemol\u00f3gica em torno da\r\nutiliza\u00e7\u00e3o do s\u00edmbolo matem\u00e1tico (o n\u00famero) no estudo\r\ncient\u00edfico dos fen\u00f4menos naturais.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Pasquali, L. Teoria e m\u00e9todos de medida em ci\u00eancias do comportamento.\r\n<\/p><p align=\"justify\">1. ed. Bras\u00edlia: INEP, 1996, p. 21, com adapta\u00e7\u00f5es.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Com rela\u00e7\u00e3o ao fragmento apresentado e aos fundamentos das\r\nmedidas em psicologia, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Testes Psicol\u00f3gicos - Testes Psicom\u00e9tricos e Testes Projetivos","oab":false,"nome":"Testes Psicol\u00f3gicos - Testes Psicom\u00e9tricos e Testes Projetivos","pai":417467,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417470,"slug":"psicologia-testes-psicologicos-testes-psicometricos-e-testes-projetivos"}],"slug":"psicologia\/1322026","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":7393}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O di\u00e1rio de campo \u00e9 instrumento que auxilia o pesquisador\/profissional da sa\u00fade em pesquisas em que h\u00e1 o uso de question\u00e1rios. O di\u00e1rio, nesses casos, serve como par\u00e2metro para regula\u00e7\u00e3o da amostragem em quest\u00e3o.","provas":[{"id":43959,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":7393},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-psicologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1322037,"hashId":"3e554f48407b011da93da56ce59f4c46","enunciado":"<p align=justify>O di\u00e1rio de campo \u00e9 instrumento que auxilia o\r\npesquisador\/profissional da sa\u00fade em pesquisas em que h\u00e1\r\no uso de question\u00e1rios. O di\u00e1rio, nesses casos, serve como\r\npar\u00e2metro para regula\u00e7\u00e3o da amostragem em quest\u00e3o.<\/p>","resposta":4830225,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4830224,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4830225,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O trabalho de campo permite a aproxima\u00e7\u00e3o do pesquisador da realidade acerca da qual formulou uma pergunta, mas tamb\u00e9m estabelecer uma intera\u00e7\u00e3o com os \u201catores\u201d que conformam a realidade e, assim, constr\u00f3i um conhecimento emp\u00edrico important\u00edssimo para quem faz pesquisa. MINAYO. M. C. S. Pesquisa social \u2013 teoria, m\u00e9todo e criatividade. 29. ed. Petr\u00f3polis: Vozes, 2010, p.61, com adapta\u00e7\u00f5es. Com rela\u00e7\u00e3o ao exposto e a instrumentos e procedimentos de coleta de dados, planejamento, delineamento e comunica\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, julgue os itens a seguir.","id":410743,"enunciado":"<p align=\"justify\">O trabalho de campo permite a aproxima\u00e7\u00e3o do\r\npesquisador da realidade acerca da qual formulou uma pergunta,\r\nmas tamb\u00e9m estabelecer uma intera\u00e7\u00e3o com os \u201catores\u201d que\r\nconformam a realidade e, assim, constr\u00f3i um conhecimento\r\nemp\u00edrico important\u00edssimo para quem faz pesquisa.\r\n<\/p><p align=\"justify\">MINAYO. M. C. S. Pesquisa social \u2013 teoria, m\u00e9todo e criatividade. 29. ed.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Petr\u00f3polis: Vozes, 2010, p.61, com adapta\u00e7\u00f5es.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Com rela\u00e7\u00e3o ao exposto e a instrumentos e procedimentos de\r\ncoleta de dados, planejamento, delineamento e comunica\u00e7\u00e3o\r\ncient\u00edfica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Metodologia de Pesquisa e Estat\u00edstica Aplicada \u00e0 Psicologia","oab":false,"nome":"Metodologia de Pesquisa e Estat\u00edstica Aplicada \u00e0 Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417546,"slug":"psicologia-metodologia-de-pesquisa-e-estatistica-aplicada-a-psicologia"}],"slug":"psicologia\/1322037","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":7393}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas pesquisas na \u00e1rea da sa\u00fade mental, dentro da perspectiva da reforma psiqui\u00e1trica, \u00e9 incomum o uso de Observa\u00e7\u00f5es Participantes, tendo em vista que estas enviesam as vari\u00e1veis pesquisadas.","provas":[{"id":43959,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":7393},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-psicologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1322038,"hashId":"241cbde2cb16b266f54415c3c96bf6d4","enunciado":"<p align=justify>Nas pesquisas na \u00e1rea da sa\u00fade mental, dentro da\r\nperspectiva da reforma psiqui\u00e1trica, \u00e9 incomum o uso de\r\nObserva\u00e7\u00f5es Participantes, tendo em vista que estas\r\nenviesam as vari\u00e1veis pesquisadas.<\/p>","resposta":4830227,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4830226,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4830227,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O trabalho de campo permite a aproxima\u00e7\u00e3o do pesquisador da realidade acerca da qual formulou uma pergunta, mas tamb\u00e9m estabelecer uma intera\u00e7\u00e3o com os \u201catores\u201d que conformam a realidade e, assim, constr\u00f3i um conhecimento emp\u00edrico important\u00edssimo para quem faz pesquisa. MINAYO. M. C. S. Pesquisa social \u2013 teoria, m\u00e9todo e criatividade. 29. ed. Petr\u00f3polis: Vozes, 2010, p.61, com adapta\u00e7\u00f5es. Com rela\u00e7\u00e3o ao exposto e a instrumentos e procedimentos de coleta de dados, planejamento, delineamento e comunica\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, julgue os itens a seguir.","id":410743,"enunciado":"<p align=\"justify\">O trabalho de campo permite a aproxima\u00e7\u00e3o do\r\npesquisador da realidade acerca da qual formulou uma pergunta,\r\nmas tamb\u00e9m estabelecer uma intera\u00e7\u00e3o com os \u201catores\u201d que\r\nconformam a realidade e, assim, constr\u00f3i um conhecimento\r\nemp\u00edrico important\u00edssimo para quem faz pesquisa.\r\n<\/p><p align=\"justify\">MINAYO. M. C. S. Pesquisa social \u2013 teoria, m\u00e9todo e criatividade. 29. ed.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Petr\u00f3polis: Vozes, 2010, p.61, com adapta\u00e7\u00f5es.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Com rela\u00e7\u00e3o ao exposto e a instrumentos e procedimentos de\r\ncoleta de dados, planejamento, delineamento e comunica\u00e7\u00e3o\r\ncient\u00edfica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Luta Antimanicomial","oab":false,"nome":"Luta Antimanicomial","pai":398635,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417535,"slug":"psicologia-luta-antimanicomial"},{"nome_clean":"Metodologia de Pesquisa e Estat\u00edstica Aplicada \u00e0 Psicologia","oab":false,"nome":"Metodologia de Pesquisa e Estat\u00edstica Aplicada \u00e0 Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417546,"slug":"psicologia-metodologia-de-pesquisa-e-estatistica-aplicada-a-psicologia"}],"slug":"psicologia\/1322038","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":7393}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entrevistas podem ser conduzidas de maneira individual ou grupal.","provas":[{"id":43959,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":7393},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-psicologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1322039,"hashId":"ed763ba916d551b972dd6a38d82a46a7","enunciado":"<p align=justify>Entrevistas podem ser conduzidas de maneira individual\r\nou grupal.<\/p>","resposta":4830228,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4830228,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4830229,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O trabalho de campo permite a aproxima\u00e7\u00e3o do pesquisador da realidade acerca da qual formulou uma pergunta, mas tamb\u00e9m estabelecer uma intera\u00e7\u00e3o com os \u201catores\u201d que conformam a realidade e, assim, constr\u00f3i um conhecimento emp\u00edrico important\u00edssimo para quem faz pesquisa. MINAYO. M. C. S. Pesquisa social \u2013 teoria, m\u00e9todo e criatividade. 29. ed. Petr\u00f3polis: Vozes, 2010, p.61, com adapta\u00e7\u00f5es. Com rela\u00e7\u00e3o ao exposto e a instrumentos e procedimentos de coleta de dados, planejamento, delineamento e comunica\u00e7\u00e3o cient\u00edfica, julgue os itens a seguir.","id":410743,"enunciado":"<p align=\"justify\">O trabalho de campo permite a aproxima\u00e7\u00e3o do\r\npesquisador da realidade acerca da qual formulou uma pergunta,\r\nmas tamb\u00e9m estabelecer uma intera\u00e7\u00e3o com os \u201catores\u201d que\r\nconformam a realidade e, assim, constr\u00f3i um conhecimento\r\nemp\u00edrico important\u00edssimo para quem faz pesquisa.\r\n<\/p><p align=\"justify\">MINAYO. M. C. S. Pesquisa social \u2013 teoria, m\u00e9todo e criatividade. 29. ed.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Petr\u00f3polis: Vozes, 2010, p.61, com adapta\u00e7\u00f5es.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Com rela\u00e7\u00e3o ao exposto e a instrumentos e procedimentos de\r\ncoleta de dados, planejamento, delineamento e comunica\u00e7\u00e3o\r\ncient\u00edfica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de entrevista","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de entrevista","pai":398605,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398606,"slug":"psicologia-tecnicas-de-entrevista"},{"nome_clean":"Metodologia de Pesquisa e Estat\u00edstica Aplicada \u00e0 Psicologia","oab":false,"nome":"Metodologia de Pesquisa e Estat\u00edstica Aplicada \u00e0 Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417546,"slug":"psicologia-metodologia-de-pesquisa-e-estatistica-aplicada-a-psicologia"}],"slug":"psicologia\/1322039","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":7393}],"orgaos":[{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com base no caso descrito, \u00e9 correto afirmar que uma fun\u00e7\u00e3o que n\u00e3o foi afetada em Greg foi a linguagem, em especial do tipo gerativa e produtiva, tendo em vista a capacidade do paciente de produzir uma significa\u00e7\u00e3o \u00e0 respectiva condi\u00e7\u00e3o (o fato de atribuir ao pr\u00f3prio estado a condi\u00e7\u00e3o de ilumina\u00e7\u00e3o).","provas":[{"id":43959,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":7393},"orgao":{"nome":"Escola Superior de Ci\u00eancias da Sa\u00fade","sigla":"ESCS","id":3351,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"escs-df-2018-iades-residencia-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-psicologia","tipo":1,"nome":"IADES - ESCS - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1322069,"hashId":"e21ba6c466e9fcd02d31a2bbb1699e1a","enunciado":"<p align=justify>Com base no caso descrito, \u00e9 correto afirmar que uma\r\nfun\u00e7\u00e3o que n\u00e3o foi afetada em Greg foi a linguagem, em\r\nespecial do tipo gerativa e produtiva, tendo em vista a\r\ncapacidade do paciente de produzir uma significa\u00e7\u00e3o \u00e0\r\nrespectiva condi\u00e7\u00e3o (o fato de atribuir ao pr\u00f3prio estado\r\na condi\u00e7\u00e3o de ilumina\u00e7\u00e3o).<\/p>","resposta":4830313,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":4830313,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":4830314,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em Um Antrop\u00f3logo em Marte, de 1996, um dos livros mais c\u00e9lebres de Oliver Sacks, esse autor descreve o caso de um paciente de 25 anos chamado Greg, que ele conheceu em 1977. Devoto da seita Hare Krishna, o paciente hippie desenvolveu um tumor cerebral que, lentamente, o fez perder as mem\u00f3rias de toda a d\u00e9cada anterior e o cegou. Ele n\u00e3o acreditava, por\u00e9m, que estivesse ficando cego. Para Greg, a gradativa perda de vis\u00e3o e o abatimento causado pela doen\u00e7a eram sinais de que ele havia chegado \u00e0 ilumina\u00e7\u00e3o. Dispon\u00edvel em: &lt; https: www.huffpostbrasil.com=\"\" &gt;. Acesso em: 11 out. 2018, com adapta\u00e7\u00f5es. O caso apresentado pode ser relacionado \u00e0 pr\u00e1tica cotidiana de diversos psic\u00f3logos que trabalham em interface direta com o campo da sa\u00fade. Acerca desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":410745,"enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\">Em <em>Um Antrop\u00f3logo em Marte,<\/em> de 1996, um dos livros\r\nmais c\u00e9lebres de Oliver Sacks, esse autor descreve o caso de\r\num paciente de 25 anos chamado Greg, que ele conheceu em\r\n1977. Devoto da seita Hare Krishna, o paciente <em>hippie<\/em>\r\ndesenvolveu um tumor cerebral que, lentamente, o fez perder\r\nas mem\u00f3rias de toda a d\u00e9cada anterior e o cegou. Ele n\u00e3o\r\nacreditava, por\u00e9m, que estivesse ficando cego. Para Greg, a\r\ngradativa perda de vis\u00e3o e o abatimento causado pela doen\u00e7a\r\neram sinais de que ele havia chegado \u00e0 ilumina\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Dispon\u00edvel em: &lt; https: www.huffpostbrasil.com=\"\" &gt;.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><https: www.huffpostbrasil.com=\"\">Acesso em: 11 out. 2018, com adapta\u00e7\u00f5es.\r\n<\/https:><\/p><p align=\"justify\"><https: www.huffpostbrasil.com=\"\">O caso apresentado pode ser relacionado \u00e0 pr\u00e1tica cotidiana de\r\ndiversos psic\u00f3logos que trabalham em interface direta com o\r\ncampo da sa\u00fade. Acerca desse assunto, julgue os itens a\r\nseguir.<\/https:><\/p><p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Exames Mentais e Fun\u00e7\u00f5es Ps\u00edquicas","oab":false,"nome":"Exames Mentais e Fun\u00e7\u00f5es Ps\u00edquicas","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417496,"slug":"psicologia-exames-mentais-e-funcoes-psiquicas"}],"slug":"psicologia\/1322069","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}