{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2159559,"perPage":"100","pages":21596,"page":9494,"rows":[{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A bronquiolite \u00e9 uma infec\u00e7\u00e3o viral aguda que ocorre usualmente em crian\u00e7as de 2 a 12 meses, tendo como uma das caracter\u00edsticas predominantes:","provas":[{"id":41652,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2018-funpar-nc-ufpr-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:17:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1235859,"hashId":"b9e0a421fac4847ac41daa1acc7a8485","enunciado":"<p align=justify>A bronquiolite \u00e9 uma infec\u00e7\u00e3o viral aguda que ocorre usualmente em crian\u00e7as de 2 a 12 meses, tendo como uma das caracter\u00edsticas predominantes:<\/p>","resposta":4466134,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tosse produtiva.","id":4466132,"corpo":"tosse produtiva.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estridor.","id":4466133,"corpo":"estridor.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dispneia.","id":4466134,"corpo":"dispneia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estertores bolhosos.","id":4466135,"corpo":"estertores bolhosos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dor aguda no peito.","id":4466136,"corpo":"dor aguda no peito.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400441,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Sa\u00fade da Crian\u00e7a","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405799,"slug":"enfermagem-saude-da-crianca"}],"slug":"enfermagem\/1235859","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As rochas formadas nas partes profundas da litosfera pelo lento resfriamento e consolida\u00e7\u00e3o das massas magm\u00e1ticas nas fraturas e falhas, sem chegar a atingir a superf\u00edcie, s\u00e3o denominadas:","provas":[{"id":41637,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-engenheiro-ambiental-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Engenheiro Ambiental - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:17:23","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1235921,"hashId":"610d850dcad0951acbb625a5e3ca2cad","enunciado":"<p align=justify>As rochas formadas nas partes profundas da litosfera pelo lento resfriamento e consolida\u00e7\u00e3o das\r\nmassas magm\u00e1ticas nas fraturas e falhas, sem chegar a atingir a superf\u00edcie, s\u00e3o denominadas:<\/p>","resposta":4466328,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rochas \u00edgneas intrusivas.","id":4466328,"corpo":"<p align=justify>Rochas \u00edgneas intrusivas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rochas \u00edgneas extrusivas.","id":4466329,"corpo":"<p align=justify>Rochas \u00edgneas extrusivas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Rochas metam\u00f3rficas.","id":4466330,"corpo":"<p align=justify>Rochas metam\u00f3rficas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rochas sedimentares.","id":4466331,"corpo":"<p align=justify>Rochas sedimentares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Rochas bas\u00e1lticas.","id":4466332,"corpo":"<p align=justify>Rochas bas\u00e1lticas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400351,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geomorfologia","oab":false,"nome":"Geomorfologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402758,"slug":"geologia-geomorfologia"}],"slug":"geologia\/1235921","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O molinete hidrom\u00e9trico ou corrent\u00f4metro de h\u00e9lice \u00e9 um equipamento em forma de torpedo com uma h\u00e9lice, a qual converte o movimento de transla\u00e7\u00e3o do fluxo de \u00e1gua em um movimento de rota\u00e7\u00e3o de uma h\u00e9lice. Esse equipamento encontra-se largamente difundido e serve para medir de forma pontual:","provas":[{"id":41637,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-engenheiro-ambiental-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Engenheiro Ambiental - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:17:24","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":1235943,"hashId":"64187c98f93c3eeceee5f253ad8e39d7","enunciado":"<p align=justify>O molinete hidrom\u00e9trico ou corrent\u00f4metro de h\u00e9lice \u00e9 um equipamento em forma de torpedo com uma\r\nh\u00e9lice, a qual converte o movimento de transla\u00e7\u00e3o do fluxo de \u00e1gua em um movimento de rota\u00e7\u00e3o de uma\r\nh\u00e9lice. Esse equipamento encontra-se largamente difundido e serve para medir de forma pontual:<\/p>","resposta":4466396,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A velocidade da corrente de \u00e1gua.","id":4466396,"corpo":"<p align=justify>A velocidade da corrente de \u00e1gua.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A vaz\u00e3o de um rio.","id":4466397,"corpo":"<p align=justify>A vaz\u00e3o de um rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A profundidade de um rio.","id":4466398,"corpo":"<p align=justify>A profundidade de um rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O teor de s\u00f3lidos suspensos na \u00e1gua.","id":4466399,"corpo":"<p align=justify>O teor de s\u00f3lidos suspensos na \u00e1gua.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A altura manom\u00e9trica de um rio.","id":4466400,"corpo":"<p align=justify>A altura manom\u00e9trica de um rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400351,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/1235943","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As tintas s\u00e3o constitu\u00eddas por misturas variadas de l\u00edquidos e s\u00f3lidos diversos, que recebem denomina\u00e7\u00f5es espec\u00edficas de acordo com suas fun\u00e7\u00f5es. Os componentes de uma tinta s\u00e3o:","provas":[{"id":41654,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2018-funpar-nc-ufpr-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:17:09","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1235944,"hashId":"5015568585e13f989e1d8660ee1a053c","enunciado":"<p align=justify>As tintas s\u00e3o constitu\u00eddas por misturas variadas de l\u00edquidos e s\u00f3lidos diversos, que recebem denomina\u00e7\u00f5es espec\u00edficas de acordo com suas fun\u00e7\u00f5es. Os componentes de uma tinta s\u00e3o:<\/p>","resposta":4466352,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1. Anticoagulantes \u2013 2. Dispersantes e solventes \u2013 3. Pigmentos \u2013 4. Aditivos.","id":4466351,"corpo":"<p align=justify>1. Anticoagulantes \u2013 2. Dispersantes e solventes \u2013 3. Pigmentos \u2013 4. Aditivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1. Materiais formadores de pel\u00edcula ou ligantes \u2013 2. Dispersantes e solventes \u2013 3. Pigmentos \u2013 4. Aditivos.","id":4466352,"corpo":"<p align=justify>1. Materiais formadores de pel\u00edcula ou ligantes \u2013 2. Dispersantes e solventes \u2013 3. Pigmentos \u2013 4. Aditivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1. Materiais formadores de pel\u00edcula ou ligantes \u2013 2. Aglomerantes \u2013 3. Pigmentos \u2013 4. Aditivos.","id":4466353,"corpo":"<p align=justify>1. Materiais formadores de pel\u00edcula ou ligantes \u2013 2. Aglomerantes \u2013 3. Pigmentos \u2013 4. Aditivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1. Anticoagulantes \u2013 2. Dispersantes e solventes \u2013 3. S\u00edlica reativa \u2013 4. Aditivos.","id":4466354,"corpo":"<p align=justify>1. Anticoagulantes \u2013 2. Dispersantes e solventes \u2013 3. S\u00edlica reativa \u2013 4. Aditivos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1. Estabilizadores de pel\u00edcula \u2013 2. Anticoagulantes \u2013 3. Pigmentos.","id":4466355,"corpo":"<p align=justify>1. Estabilizadores de pel\u00edcula \u2013 2. Anticoagulantes \u2013 3. Pigmentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400448,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/1235944","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A toxicidade da fuma\u00e7a depende das subst\u00e2ncias gasosas que a comp\u00f5em. Sobre os gases gerados em um inc\u00eandio, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":41654,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2018-funpar-nc-ufpr-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:17:11","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1235957,"hashId":"336f0fa83d1c26a81cbfa143d21e3899","enunciado":"<p align=justify>A toxicidade da fuma\u00e7a depende das subst\u00e2ncias gasosas que a comp\u00f5em. Sobre os gases gerados em um inc\u00eandio, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":4466442,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O mon\u00f3xido de carbono (CO) tem efeito t\u00f3xico que causa asfixia, pois ele substitui o oxig\u00eanio no processo de oxigena\u00e7\u00e3o do c\u00e9rebro.","id":4466442,"corpo":"<p align=justify>O mon\u00f3xido de carbono (CO) tem efeito t\u00f3xico que causa asfixia, pois ele substitui o oxig\u00eanio no processo de oxigena\u00e7\u00e3o do c\u00e9rebro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O consumo do g\u00e1s oxig\u00eanio (O2) na combust\u00e3o dos materiais aumenta a concentra\u00e7\u00e3o desse g\u00e1s no ambiente e \u00e9 um dos fatores de risco \u00e0 vida das pessoas.","id":4466443,"corpo":"<p align=\"justify\">O consumo do g\u00e1s oxig\u00eanio (O<sub>2<\/sub>) na combust\u00e3o dos materiais aumenta a concentra\u00e7\u00e3o desse g\u00e1s no ambiente e \u00e9 um dos fatores de risco \u00e0 vida das pessoas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O g\u00e1s sulf\u00eddrico (H2S) \u00e9 um g\u00e1s muito comum no inc\u00eandio e n\u00e3o se sabe ainda como ele \u00e9 produzido.","id":4466444,"corpo":"<p align=\"justify\">O g\u00e1s sulf\u00eddrico (H<sub>2<\/sub>S) \u00e9 um g\u00e1s muito comum no inc\u00eandio e n\u00e3o se sabe ainda como ele \u00e9 produzido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O g\u00e1s cian\u00eddrico \u2013 cianeto ou cianureto de hidrog\u00eanio (HCN) \u2013 \u00e9 produzido quando materiais que cont\u00eam componentes de madeira entram em combust\u00e3o.","id":4466445,"corpo":"<p align=justify>O g\u00e1s cian\u00eddrico \u2013 cianeto ou cianureto de hidrog\u00eanio (HCN) \u2013 \u00e9 produzido quando materiais que cont\u00eam componentes de madeira entram em combust\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O g\u00e1s carb\u00f4nico (CO2) n\u00e3o \u00e9 produzido nos inc\u00eandios convencionais.","id":4466446,"corpo":"<p align=\"justify\">O g\u00e1s carb\u00f4nico (CO<sub>2<\/sub>) n\u00e3o \u00e9 produzido nos inc\u00eandios convencionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400448,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Higiene do Trabalho","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Higiene do Trabalho","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416458,"slug":"engenharia-civil-seguranca-e-higiene-do-trabalho"},{"nome_clean":"Preven\u00e7\u00e3o e Combate e Inc\u00eandio","oab":false,"nome":"Preven\u00e7\u00e3o e Combate e Inc\u00eandio","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416481,"slug":"engenharia-civil-prevencao-e-combate-e-incendio"}],"slug":"engenharia-civil\/1235957","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a NBR 6118, as barras de a\u00e7o para concreto armado podem ser emendadas. De acordo com a NBR 6118, s\u00e3o permitidas emendas por:","provas":[{"id":41654,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2018-funpar-nc-ufpr-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:17:12","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1235983,"hashId":"10e08292efd15196aebbcfc92f48a08b","enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com a NBR 6118, as barras de a\u00e7o para concreto armado podem ser emendadas. De acordo com a NBR 6118, s\u00e3o permitidas emendas por:<\/p>","resposta":4466475,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"contato de topo.","id":4466474,"corpo":"contato de topo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"transpasse, por solda, por luvas com preenchimento met\u00e1lico e rosqueadas ou prensadas.","id":4466475,"corpo":"<p align=justify>transpasse, por solda, por luvas com preenchimento met\u00e1lico e rosqueadas ou prensadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"transpasse por solda e por anodiza\u00e7\u00e3o.","id":4466476,"corpo":"transpasse por solda e por anodiza\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"colagem epox\u00eddica.","id":4466477,"corpo":"colagem epox\u00eddica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"luvas com preenchimento met\u00e1lico, rosqueadas ou prensadas e por anodiza\u00e7\u00e3o.","id":4466478,"corpo":"<p align=justify>luvas com preenchimento met\u00e1lico, rosqueadas ou prensadas e por anodiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400448,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"NBR 6118 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 6118 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395850,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-6118-abnt"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1235983","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A NBR 16280 versa sobre reformas em edifica\u00e7\u00f5es e apresenta alguns requisitos para a sua gest\u00e3o. Os servi\u00e7os de reforma devem atender a um plano formal de diretrizes, que contemple a apresenta\u00e7\u00e3o, para an\u00e1lise da incorporadora\/construtora e do projetista, dentro do prazo legal, de toda e qualquer modifica\u00e7\u00e3o que altere ou comprometa:","provas":[{"id":41654,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2018-funpar-nc-ufpr-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:17:15","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1236017,"hashId":"4d6b6a2bd0b868d38a58ddd93363c284","enunciado":"<p align=justify>A NBR 16280 versa sobre reformas em edifica\u00e7\u00f5es e apresenta alguns requisitos para a sua gest\u00e3o. Os servi\u00e7os de reforma devem atender a um plano formal de diretrizes, que contemple a apresenta\u00e7\u00e3o, para an\u00e1lise da incorporadora\/construtora e do projetista, dentro do prazo legal, de toda e qualquer modifica\u00e7\u00e3o que altere ou comprometa:<\/p>","resposta":4466560,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o conforto ac\u00fastico da edifica\u00e7\u00e3o ou do seu entorno.","id":4466557,"corpo":"o conforto ac\u00fastico da edifica\u00e7\u00e3o ou do seu entorno.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o conforto t\u00e9rmico da edifica\u00e7\u00e3o ou do seu entorno.","id":4466558,"corpo":"o conforto t\u00e9rmico da edifica\u00e7\u00e3o ou do seu entorno.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a seguran\u00e7a patrimonial da edifica\u00e7\u00e3o ou do seu entorno.","id":4466559,"corpo":"<p align=justify>a seguran\u00e7a patrimonial da edifica\u00e7\u00e3o ou do seu entorno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a seguran\u00e7a da edifica\u00e7\u00e3o ou do seu entorno.","id":4466560,"corpo":"a seguran\u00e7a da edifica\u00e7\u00e3o ou do seu entorno.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a acessibilidade da edifica\u00e7\u00e3o ou do seu entorno.","id":4466561,"corpo":"a acessibilidade da edifica\u00e7\u00e3o ou do seu entorno.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400448,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","oab":true,"nome":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","pai":395371,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394600,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-aplicadas-pela-abnt-abnt"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1236017","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A NBR 5626 trata da manuten\u00e7\u00e3o de reservat\u00f3rios domiciliares. A esse respeito, \u00e9 fundamental que a limpeza e a desinfec\u00e7\u00e3o do reservat\u00f3rio de \u00e1gua pot\u00e1vel sejam feitas:","provas":[{"id":41654,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2018-funpar-nc-ufpr-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:17:15","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1236018,"hashId":"dbacbd923a36f0662be144857d1834b3","enunciado":"<p align=justify>A NBR 5626 trata da manuten\u00e7\u00e3o de reservat\u00f3rios domiciliares. A esse respeito, \u00e9 fundamental que a limpeza e a desinfec\u00e7\u00e3o do reservat\u00f3rio de \u00e1gua pot\u00e1vel sejam feitas:<\/p>","resposta":4466562,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma vez por ano.","id":4466562,"corpo":"uma vez por ano.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"duas vezes por ano.","id":4466563,"corpo":"duas vezes por ano.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tr\u00eas vez por ano.","id":4466564,"corpo":"tr\u00eas vez por ano.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quando o usu\u00e1rio achar necess\u00e1rio.","id":4466565,"corpo":"quando o usu\u00e1rio achar necess\u00e1rio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"quando a \u00e1gua da torneira come\u00e7ar a apresentar odor forte.","id":4466566,"corpo":"quando a \u00e1gua da torneira come\u00e7ar a apresentar odor forte.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400448,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"NBR 5626 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 5626 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396045,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-5626-abnt"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1236018","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a NBR 6118, \u00e9 necess\u00e1rio adotar alguns crit\u00e9rios de projeto que visam a durabilidade das estruturas de concreto armado. Um dos temas abordados nessa quest\u00e3o \u00e9 a drenagem. A respeito do assunto, considere as seguintes afirmativas: 1. Deve ser evitada a presen\u00e7a ou acumula\u00e7\u00e3o de \u00e1gua proveniente de chuva ou decorrente de \u00e1gua de limpeza e lavagem sobre as superf\u00edcies das estruturas de concreto. 2. As superf\u00edcies expostas horizontais, como coberturas, p\u00e1tios, garagens e estacionamentos, entre outras, devem ser convenientemente drenadas, com a disposi\u00e7\u00e3o de ralos e condutores. 3. Todas as juntas de movimento ou de dilata\u00e7\u00e3o, em superf\u00edcies sujeitas \u00e0 a\u00e7\u00e3o de \u00e1gua, devem ser convenientemente seladas, de forma a se tornarem estanques \u00e0 passagem (percola\u00e7\u00e3o) de \u00e1gua. 4. Todos os topos de platibandas e paredes devem ser protegidos. Todos os beirais devem ter pingadeiras, e os encontros em diferentes n\u00edveis devem ser protegidos por rufos. S\u00e3o t\u00f3picos prescritos pela NBR 6118:","provas":[{"id":41654,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2018-funpar-nc-ufpr-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:17:15","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1236021,"hashId":"29b5a3a3f4fae564c0e152b3cf70cd3f","enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com a NBR 6118, \u00e9 necess\u00e1rio adotar alguns crit\u00e9rios de projeto que visam a durabilidade das estruturas de concreto armado. Um dos temas abordados nessa quest\u00e3o \u00e9 a drenagem. A respeito do assunto, considere as seguintes afirmativas:\r\n<\/p><p align=\"justify\">1. Deve ser evitada a presen\u00e7a ou acumula\u00e7\u00e3o de \u00e1gua proveniente de chuva ou decorrente de \u00e1gua de limpeza e lavagem sobre as superf\u00edcies das estruturas de concreto.\r\n<\/p><p align=\"justify\">2. As superf\u00edcies expostas horizontais, como coberturas, p\u00e1tios, garagens e estacionamentos, entre outras, devem ser convenientemente drenadas, com a disposi\u00e7\u00e3o de ralos e condutores.\r\n<\/p><p align=\"justify\">3. Todas as juntas de movimento ou de dilata\u00e7\u00e3o, em superf\u00edcies sujeitas \u00e0 a\u00e7\u00e3o de \u00e1gua, devem ser convenientemente seladas, de forma a se tornarem estanques \u00e0 passagem (percola\u00e7\u00e3o) de \u00e1gua.\r\n<\/p><p align=\"justify\">4. Todos os topos de platibandas e paredes devem ser protegidos. Todos os beirais devem ter pingadeiras, e os encontros em diferentes n\u00edveis devem ser protegidos por rufos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">S\u00e3o t\u00f3picos prescritos pela NBR 6118:<\/p>","resposta":4466586,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 e 2 apenas.","id":4466582,"corpo":"1 e 2 apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 e 3 apenas.","id":4466583,"corpo":"2 e 3 apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 2 e 4 apenas.","id":4466584,"corpo":"1, 2 e 4 apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 3 e 4 apenas.","id":4466585,"corpo":"1, 3 e 4 apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 2, 3 e 4.","id":4466586,"corpo":"1, 2, 3 e 4.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400448,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"NBR 6118 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 6118 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395850,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-6118-abnt"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1236021","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a escala PEI, adotada para descrever a resist\u00eancia ao desgaste superficial do esmalte da placa cer\u00e2mica em decorr\u00eancia do tr\u00e2nsito de pessoas e contato com objetos, marque a alternativa que apresenta o tipo de classe de material cer\u00e2mico que n\u00e3o \u00e9 recomendado para a aplica\u00e7\u00e3o em pisos:","provas":[{"id":41655,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-engenheiro-civil-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Engenheiro Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:17:16","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1236026,"hashId":"9925376a44961ba715ca6b5b385d337e","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a escala PEI, adotada para descrever a resist\u00eancia ao desgaste superficial do esmalte\r\nda placa cer\u00e2mica em decorr\u00eancia do tr\u00e2nsito de pessoas e contato com objetos, marque a alternativa que\r\napresenta o tipo de classe de material cer\u00e2mico que n\u00e3o \u00e9 recomendado para a aplica\u00e7\u00e3o em pisos:<\/p>","resposta":4466617,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"PEI 0","id":4466617,"corpo":"<p align=justify>PEI 0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"PEI 1","id":4466618,"corpo":"<p align=justify>PEI 1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"PEI 2","id":4466619,"corpo":"<p align=justify>PEI 2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"PEI 3","id":4466620,"corpo":"<p align=justify>PEI 3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"PEI 4","id":4466621,"corpo":"<p align=justify>PEI 4<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400467,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00e3o","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416459,"slug":"engenharia-civil-edificacao"},{"nome_clean":"Revestimento","oab":false,"nome":"Revestimento","pai":416459,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416466,"slug":"engenharia-civil-revestimento"}],"slug":"engenharia-civil\/1236026","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as tintas imobili\u00e1rias, identifique como verdadeiras (V) ou falsas (F) as seguintes afirmativas: ( ) As tintas imobili\u00e1rias s\u00e3o formuladas principalmente com pol\u00edmeros de acetato de polivinila (PVA) e com resinas acr\u00edlicas. ( ) A \u00e1gua \u00e9 um dispersante para tintas, bem menos vol\u00e1til do que os solventes org\u00e2nicos comuns, n\u00e3o \u00e9 t\u00f3xica, n\u00e3o \u00e9 inflam\u00e1vel, \u00e9 abundante na natureza e seu custo \u00e9 baixo. ( ) Um obst\u00e1culo ao uso da \u00e1gua como dispersante de tintas \u00e9 que ela precisa ser de alta pureza, sendo destilada ou deionizada. ( ) As tintas alqu\u00eddicas (ou esmaltes sint\u00e9ticos) s\u00e3o apropriadas para pinturas em bases de concreto novo e argamassas \u00e0 base de cal, resultando em acabamento e durabilidade adequados.Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":41654,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2018-funpar-nc-ufpr-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:17:17","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1236028,"hashId":"a8af4fd670bc4436df4137267e65807d","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobre as tintas imobili\u00e1rias, identifique como verdadeiras (V) ou falsas (F) as seguintes afirmativas:\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) As tintas imobili\u00e1rias s\u00e3o formuladas principalmente com pol\u00edmeros de acetato de polivinila (PVA) e com resinas acr\u00edlicas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A \u00e1gua \u00e9 um dispersante para tintas, bem menos vol\u00e1til do que os solventes org\u00e2nicos comuns, n\u00e3o \u00e9 t\u00f3xica, n\u00e3o \u00e9 inflam\u00e1vel, \u00e9 abundante na natureza e seu custo \u00e9 baixo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Um obst\u00e1culo ao uso da \u00e1gua como dispersante de tintas \u00e9 que ela precisa ser de alta pureza, sendo destilada ou deionizada.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) As tintas alqu\u00eddicas (ou esmaltes sint\u00e9ticos) s\u00e3o apropriadas para pinturas em bases de concreto novo e argamassas \u00e0 base de cal, resultando em acabamento e durabilidade adequados.<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.<\/p>","resposta":4466616,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":4466612,"corpo":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":4466613,"corpo":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":4466614,"corpo":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":4466615,"corpo":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":4466616,"corpo":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400448,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/1236028","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos aspectos ligados \u00e0 higiene e seguran\u00e7a do trabalho, a NR-18 estabelece que as \u00e1reas de viv\u00eancia devem dispor de ambulat\u00f3rio quando se tratar de frente de trabalho com:","provas":[{"id":41655,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-engenheiro-civil-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Engenheiro Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:17:17","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1236031,"hashId":"6c9a86f8cc3a95aa9ab2d224db24b02d","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos aspectos ligados \u00e0 higiene e seguran\u00e7a do trabalho, a NR-18 estabelece que as \u00e1reas\r\nde viv\u00eancia devem dispor de ambulat\u00f3rio quando se tratar de frente de trabalho com:<\/p>","resposta":4466635,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20 ou mais trabalhadores.","id":4466632,"corpo":"<p align=justify>20 ou mais trabalhadores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"30 ou mais trabalhadores.","id":4466633,"corpo":"<p align=justify>30 ou mais trabalhadores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"40 ou mais trabalhadores.","id":4466634,"corpo":"<p align=justify>40 ou mais trabalhadores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"50 ou mais trabalhadores.","id":4466635,"corpo":"<p align=justify>50 ou mais trabalhadores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"60 ou mais trabalhadores.","id":4466636,"corpo":"<p align=justify>60 ou mais trabalhadores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400467,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Normas","oab":false,"nome":"Normas","pai":399416,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399417,"slug":"engenharia-civil-normas"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Higiene do Trabalho","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Higiene do Trabalho","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":416458,"slug":"engenharia-civil-seguranca-e-higiene-do-trabalho"}],"slug":"engenharia-civil\/1236031","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para fins de aplica\u00e7\u00e3o das Normas Regulamentadoras (NR), considera-se:","provas":[{"id":41657,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2018-funpar-nc-ufpr-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:17:22","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1236099,"hashId":"b0ed65fdc0aa79cd91366d1dae85469a","enunciado":"<p align=justify>Para fins de aplica\u00e7\u00e3o das Normas Regulamentadoras (NR), considera-se:<\/p>","resposta":4466985,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estabelecimento: a \u00e1rea onde s\u00e3o executados os trabalhos.","id":4466982,"corpo":"<p align=justify>Estabelecimento: a \u00e1rea onde s\u00e3o executados os trabalhos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Canteiro de obra: a \u00e1rea de trabalho m\u00f3vel e tempor\u00e1ria, onde se desenvolvem opera\u00e7\u00f5es de apoio e execu\u00e7\u00e3o \u00e0 constru\u00e7\u00e3o, demoli\u00e7\u00e3o ou reparo de uma obra.","id":4466983,"corpo":"<p align=justify>Canteiro de obra: a \u00e1rea de trabalho m\u00f3vel e tempor\u00e1ria, onde se desenvolvem opera\u00e7\u00f5es de apoio e execu\u00e7\u00e3o \u00e0 constru\u00e7\u00e3o, demoli\u00e7\u00e3o ou reparo de uma obra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Frente de trabalho: a \u00e1rea do trabalho fixa e tempor\u00e1ria, onde se desenvolvem opera\u00e7\u00f5es de apoio e execu\u00e7\u00e3o \u00e0 constru\u00e7\u00e3o, demoli\u00e7\u00e3o ou reparo de uma obra.","id":4466984,"corpo":"<p align=justify>Frente de trabalho: a \u00e1rea do trabalho fixa e tempor\u00e1ria, onde se desenvolvem opera\u00e7\u00f5es de apoio e execu\u00e7\u00e3o \u00e0 constru\u00e7\u00e3o, demoli\u00e7\u00e3o ou reparo de uma obra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Setor de servi\u00e7o: a menor unidade administrativa ou operacional compreendida no mesmo estabelecimento.","id":4466985,"corpo":"<p align=justify>Setor de servi\u00e7o: a menor unidade administrativa ou operacional compreendida no mesmo estabelecimento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Local de trabalho: cada uma das unidades da empresa, funcionando em lugares diferentes, como f\u00e1brica, refinaria, usina, escrit\u00f3rio, loja, oficina, dep\u00f3sito ou laborat\u00f3rio.","id":4466986,"corpo":"<p align=justify>Local de trabalho: cada uma das unidades da empresa, funcionando em lugares diferentes, como f\u00e1brica, refinaria, usina, escrit\u00f3rio, loja, oficina, dep\u00f3sito ou laborat\u00f3rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400473,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 01 - Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"NR 01 - Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397918,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-01-disposicoes-gerais"},{"nome_clean":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","oab":false,"nome":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402948,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-normas-regulamentadoras-do-ministerio-do-trabalho-e-emprego"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1236099","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As opera\u00e7\u00f5es de transporte de inflam\u00e1veis l\u00edquidos ou gasosos liquefeitos, em quaisquer vasilhames e a granel, s\u00e3o consideradas em condi\u00e7\u00e3o de periculosidade, exceto para o transporte, em pequenas quantidades, de inflam\u00e1veis gasosos liquefeitos, at\u00e9 o limite de:","provas":[{"id":41657,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2018-funpar-nc-ufpr-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:17:24","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1236122,"hashId":"b718a16b1e3739e25ca50f7341033d5a","enunciado":"<p align=justify>As opera\u00e7\u00f5es de transporte de inflam\u00e1veis l\u00edquidos ou gasosos liquefeitos, em quaisquer vasilhames e a granel, s\u00e3o consideradas em condi\u00e7\u00e3o de periculosidade, exceto para o transporte, em pequenas quantidades, de inflam\u00e1veis gasosos liquefeitos, at\u00e9 o limite de:<\/p>","resposta":4467101,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"100 quilos.","id":4467097,"corpo":"100 quilos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"110 quilos.","id":4467098,"corpo":"110 quilos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"115 quilos.","id":4467099,"corpo":"115 quilos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"125 quilos.","id":4467100,"corpo":"125 quilos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"135 quilos.","id":4467101,"corpo":"135 quilos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400473,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 16 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Perigosas","oab":false,"nome":"NR 16 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Perigosas","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397933,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-16-atividades-e-operacoes-perigosas"},{"nome_clean":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","oab":false,"nome":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402948,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-normas-regulamentadoras-do-ministerio-do-trabalho-e-emprego"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1236122","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Saneamento - \u00c1rea: T\u00e9cnico Meio Ambiente","id":18033},{"descricao":"Agente de Saneamento - \u00c1rea: T\u00e9cnico Seguran\u00e7a Trabalho","id":18034},{"descricao":"Agente de Saneamento - \u00c1rea: Desenvolvedor de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o","id":22495},{"descricao":"Agente de Saneamento - \u00c1rea: T\u00e9cnico Enfermeiro do Trabalho","id":22501}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A figura a seguir representa o projeto de uma pe\u00e7a de madeira cil\u00edndrica vazada. Pretende-se fabricar esse modelo com o maior di\u00e2metro medindo 20 cm, o menor di\u00e2metro medindo 10 cm, uma altura de 6 cm e considerando &pi; = 3,14.Nessas condi\u00e7\u00f5es, \u00e9 CORRETO afirmar que o volume de madeira suficiente para se fabricar essa pe\u00e7a, em cm3 \u00e9 igual a:","provas":[{"id":43214,"cargo":{"descricao":"Agente de Saneamento - \u00c1rea: T\u00e9cnico Meio Ambiente","id":18033},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-agente-de-saneamento-area-tecnico-meio-ambiente","tipo":1,"nome":null},{"id":43216,"cargo":{"descricao":"Agente de Saneamento - \u00c1rea: T\u00e9cnico Seguran\u00e7a Trabalho","id":18034},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-agente-de-saneamento-area-tecnico-seguranca-trabalho","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Agente de Saneamento - \u00c1rea: T\u00e9cnico Seguran\u00e7a Trabalho - 2018"},{"id":57094,"cargo":{"descricao":"Agente de Saneamento - \u00c1rea: Desenvolvedor de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o","id":22495},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-agente-de-saneamento-area-desenvolvedor-de-sistemas-da-informacao","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Agente de Saneamento - \u00c1rea: Desenvolvedor de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":57095,"cargo":{"descricao":"Agente de Saneamento - \u00c1rea: T\u00e9cnico Enfermeiro do Trabalho","id":22501},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-agente-de-saneamento-area-tecnico-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Agente de Saneamento - \u00c1rea: T\u00e9cnico Enfermeiro do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:17:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":1293965,"hashId":"43a310daa49bb2f2374185cef6e49570","enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\"><p align=\"justify\">A figura a seguir representa o projeto de uma pe\u00e7a de madeira cil\u00edndrica vazada.\r\nPretende-se fabricar esse modelo com o maior di\u00e2metro medindo 20 cm, o menor\r\ndi\u00e2metro medindo 10 cm, uma altura de 6 cm e considerando &pi;\t = 3,14.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43214\/19.GIF\"><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p>Nessas condi\u00e7\u00f5es, \u00e9 <strong>CORRETO<\/strong> afirmar que o volume de madeira suficiente para\r\nse fabricar essa pe\u00e7a, <strong>em cm<sup>3<\/sup><\/strong> \u00e9 igual a:<\/p><p><\/p><p><\/p>","resposta":4708619,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1211","id":4708618,"corpo":"<p align=justify>1211<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1413","id":4708619,"corpo":"<p align=justify>1413<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1471","id":4708620,"corpo":"<p align=justify>1471<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1884","id":4708621,"corpo":"<p align=justify>1884<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407217,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Cilindro","oab":false,"nome":"Cilindro","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403898,"slug":"matematica-cilindro"},{"nome_clean":"Volumes","oab":false,"nome":"Volumes","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408895,"slug":"matematica-volumes"}],"slug":"matematica\/1293965","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Saneamento - \u00c1rea: T\u00e9cnico Meio Ambiente","id":18033},{"descricao":"Agente de Saneamento - \u00c1rea: T\u00e9cnico Seguran\u00e7a Trabalho","id":18034},{"descricao":"Agente de Saneamento - \u00c1rea: Desenvolvedor de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o","id":22495},{"descricao":"Agente de Saneamento - \u00c1rea: T\u00e9cnico Enfermeiro do Trabalho","id":22501}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere o seguinte gr\u00e1fico do Microsoft Excel, vers\u00e3o portugu\u00eas do Office 2013:Todas as afirmativas a seguir est\u00e3o corretas, EXCETO:","provas":[{"id":43214,"cargo":{"descricao":"Agente de Saneamento - \u00c1rea: T\u00e9cnico Meio Ambiente","id":18033},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-agente-de-saneamento-area-tecnico-meio-ambiente","tipo":1,"nome":null},{"id":43216,"cargo":{"descricao":"Agente de Saneamento - \u00c1rea: T\u00e9cnico Seguran\u00e7a Trabalho","id":18034},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-agente-de-saneamento-area-tecnico-seguranca-trabalho","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Agente de Saneamento - \u00c1rea: T\u00e9cnico Seguran\u00e7a Trabalho - 2018"},{"id":57094,"cargo":{"descricao":"Agente de Saneamento - \u00c1rea: Desenvolvedor de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o","id":22495},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-agente-de-saneamento-area-desenvolvedor-de-sistemas-da-informacao","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Agente de Saneamento - \u00c1rea: Desenvolvedor de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":57095,"cargo":{"descricao":"Agente de Saneamento - \u00c1rea: T\u00e9cnico Enfermeiro do Trabalho","id":22501},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-agente-de-saneamento-area-tecnico-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Agente de Saneamento - \u00c1rea: T\u00e9cnico Enfermeiro do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:17:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":1293988,"hashId":"07e22131c5f0b189fab0415ce71272d4","enunciado":"<p align=\"justify\"><p align=\"justify\">Considere o seguinte gr\u00e1fico do Microsoft Excel, vers\u00e3o portugu\u00eas do Office 2013:<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43214\/22.GIF\"><\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p>Todas as afirmativas a seguir est\u00e3o corretas, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p><p><\/p>","resposta":4708728,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caso a op\u00e7\u00e3o \u201cAlternar entre Linha\/Coluna\u201d da janela \u201cSelecionar Fonte de Dados\u201d seja acionada, o tipo de gr\u00e1fico ser\u00e1 alterado para \u201cColunas Agrupadas\u201d.","id":4708728,"corpo":"<p align=justify>Caso a op\u00e7\u00e3o \u201cAlternar entre Linha\/Coluna\u201d da janela \u201cSelecionar Fonte de\r\nDados\u201d seja acionada, o tipo de gr\u00e1fico ser\u00e1 alterado para \u201cColunas Agrupadas\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O conjunto de valores correspondente \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de cada cidade em 2017 representa uma \u201cS\u00e9rie\u201d do gr\u00e1fico.","id":4708729,"corpo":"<p align=justify>O conjunto de valores correspondente \u00e0 popula\u00e7\u00e3o de cada cidade em 2017\r\nrepresenta uma \u201cS\u00e9rie\u201d do gr\u00e1fico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O gr\u00e1fico apresentado \u00e9 do tipo \u201cBarras Agrupadas\u201d.","id":4708730,"corpo":"<p align=justify>O gr\u00e1fico apresentado \u00e9 do tipo \u201cBarras Agrupadas\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O nome da cidade, sigla do estado e a respectiva posi\u00e7\u00e3o representam \u201cCategorias\u201d do gr\u00e1fico.","id":4708731,"corpo":"<p align=justify>O nome da cidade, sigla do estado e a respectiva posi\u00e7\u00e3o representam \u201cCategorias\u201d\r\ndo gr\u00e1fico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407218,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"EXCEL 2013","oab":false,"nome":"EXCEL 2013","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405122,"slug":"informatica-excel-2013"}],"slug":"informatica\/1293988","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Saneamento - \u00c1rea: T\u00e9cnico Meio Ambiente","id":18033},{"descricao":"Agente de Saneamento - \u00c1rea: T\u00e9cnico Seguran\u00e7a Trabalho","id":18034},{"descricao":"Agente de Saneamento - \u00c1rea: Desenvolvedor de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o","id":22495},{"descricao":"Agente de Saneamento - \u00c1rea: T\u00e9cnico Enfermeiro do Trabalho","id":22501}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 sinal de alerta que pode indicar alguma viola\u00e7\u00e3o aos dispositivos da Legisla\u00e7\u00e3o Anticorrup\u00e7\u00e3o e da Pol\u00edtica Anticorrup\u00e7\u00e3o da COPASA\/MG:","provas":[{"id":43214,"cargo":{"descricao":"Agente de Saneamento - \u00c1rea: T\u00e9cnico Meio Ambiente","id":18033},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-agente-de-saneamento-area-tecnico-meio-ambiente","tipo":1,"nome":null},{"id":43216,"cargo":{"descricao":"Agente de Saneamento - \u00c1rea: T\u00e9cnico Seguran\u00e7a Trabalho","id":18034},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-agente-de-saneamento-area-tecnico-seguranca-trabalho","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Agente de Saneamento - \u00c1rea: T\u00e9cnico Seguran\u00e7a Trabalho - 2018"},{"id":57094,"cargo":{"descricao":"Agente de Saneamento - \u00c1rea: Desenvolvedor de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o","id":22495},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-agente-de-saneamento-area-desenvolvedor-de-sistemas-da-informacao","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Agente de Saneamento - \u00c1rea: Desenvolvedor de Sistemas da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":57095,"cargo":{"descricao":"Agente de Saneamento - \u00c1rea: T\u00e9cnico Enfermeiro do Trabalho","id":22501},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-agente-de-saneamento-area-tecnico-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Agente de Saneamento - \u00c1rea: T\u00e9cnico Enfermeiro do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:17:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":1294001,"hashId":"aea91b29fc8d76af184bc9086ef32792","enunciado":"<p align=\"justify\">\u00c9<strong> sinal de alerta<\/strong> que pode indicar alguma viola\u00e7\u00e3o aos dispositivos da Legisla\u00e7\u00e3o\r\nAnticorrup\u00e7\u00e3o e da Pol\u00edtica Anticorrup\u00e7\u00e3o da COPASA\/MG:<\/p>","resposta":4708787,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A deliberada des\u00eddia do agente na gest\u00e3o ou na fiscaliza\u00e7\u00e3o de contratos.","id":4708787,"corpo":"<p align=justify>A deliberada des\u00eddia do agente na gest\u00e3o ou na fiscaliza\u00e7\u00e3o de contratos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o dos dias de descanso remunerado para atividades de estudo n\u00e3o atinentes \u00e0 fun\u00e7\u00e3o.","id":4708788,"corpo":"<p align=justify>A utiliza\u00e7\u00e3o dos dias de descanso remunerado para atividades de estudo n\u00e3o\r\natinentes \u00e0 fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O excesso de zelo do agente no exerc\u00edcio das pr\u00f3prias fun\u00e7\u00f5es.","id":4708789,"corpo":"<p align=justify>O excesso de zelo do agente no exerc\u00edcio das pr\u00f3prias fun\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O preenchimento de Declara\u00e7\u00e3o de Conflito de Interesses.","id":4708790,"corpo":"<p align=justify>O preenchimento de Declara\u00e7\u00e3o de Conflito de Interesses.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407219,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COPASA MG","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COPASA MG","pai":401610,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401611,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-copasa-mg"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1294001","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Saneamento - \u00c1rea: T\u00e9cnico Meio Ambiente","id":18033}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para se classificar um res\u00edduo s\u00f3lido, \u00e9 necess\u00e1rio","provas":[{"id":43214,"cargo":{"descricao":"Agente de Saneamento - \u00c1rea: T\u00e9cnico Meio Ambiente","id":18033},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-agente-de-saneamento-area-tecnico-meio-ambiente","tipo":1,"nome":null}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:17:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1294006,"hashId":"65e2c11b006826f100b264d715485120","enunciado":"<p align=justify>Para se classificar um res\u00edduo s\u00f3lido, \u00e9 necess\u00e1rio<\/p>","resposta":4708811,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"identificar o grau de periculosidade ao meio ambiente.","id":4708810,"corpo":"<p align=justify>identificar o grau de periculosidade ao meio ambiente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"identificar o processo ou atividade que lhes deu origem.","id":4708811,"corpo":"<p align=justify>identificar o processo ou atividade que lhes deu origem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"levantar a \u00e1rea impactada e o volume armazenado.","id":4708812,"corpo":"<p align=justify>levantar a \u00e1rea impactada e o volume armazenado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"oferecer risco \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica ou ao meio ambiente.","id":4708813,"corpo":"<p align=justify>oferecer risco \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica ou ao meio ambiente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407220,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a  50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gest\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gest\u00e3o Ambiental","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400600,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-gestao-ambiental"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1294006","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Saneamento - \u00c1rea: T\u00e9cnico Meio Ambiente","id":18033}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a manuten\u00e7\u00e3o da qualidade ambiental dos solos, s\u00e3o medidas destinadas \u00e0 preserva\u00e7\u00e3o do recurso natural ou do ecossistema solo, EXCETO:","provas":[{"id":43214,"cargo":{"descricao":"Agente de Saneamento - \u00c1rea: T\u00e9cnico Meio Ambiente","id":18033},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-agente-de-saneamento-area-tecnico-meio-ambiente","tipo":1,"nome":null}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:17:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1294013,"hashId":"b57f9f27677a6e46b889161ffe1d1926","enunciado":"<p align=\"justify\">Para a manuten\u00e7\u00e3o da qualidade ambiental dos solos, s\u00e3o medidas destinadas \u00e0\r\npreserva\u00e7\u00e3o do recurso natural ou do ecossistema solo, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":4708842,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Impermeabiliza\u00e7\u00e3o de solos erod\u00edveis e canaliza\u00e7\u00e3o de c\u00f3rregos urbanizados.","id":4708842,"corpo":"<p align=justify>Impermeabiliza\u00e7\u00e3o de solos erod\u00edveis e canaliza\u00e7\u00e3o de c\u00f3rregos urbanizados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Institui\u00e7\u00e3o de programas de educa\u00e7\u00e3o ambiental.","id":4708843,"corpo":"<p align=justify>Institui\u00e7\u00e3o de programas de educa\u00e7\u00e3o ambiental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Recomposi\u00e7\u00e3o da cobertura vegetal em \u00e1reas j\u00e1 degradadas.","id":4708844,"corpo":"<p align=justify>Recomposi\u00e7\u00e3o da cobertura vegetal em \u00e1reas j\u00e1 degradadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reflorestamento de matas ciliares.","id":4708845,"corpo":"<p align=justify>Reflorestamento de matas ciliares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407220,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a  50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gest\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gest\u00e3o Ambiental","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400600,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-gestao-ambiental"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1294013","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Saneamento - \u00c1rea: T\u00e9cnico Meio Ambiente","id":18033}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A concentra\u00e7\u00e3o de gases na atmosfera, principalmente CO2, decorre das seguintes atividades humanas, EXCETO:","provas":[{"id":43214,"cargo":{"descricao":"Agente de Saneamento - \u00c1rea: T\u00e9cnico Meio Ambiente","id":18033},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-agente-de-saneamento-area-tecnico-meio-ambiente","tipo":1,"nome":null}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:17:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1294020,"hashId":"74ad349c7f2acfa72521a0992bc19d36","enunciado":"<p align=\"justify\">A concentra\u00e7\u00e3o de gases na atmosfera, principalmente CO<sub>2<\/sub>, decorre das\r\nseguintes atividades humanas, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":4708873,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Capta\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o das \u00e1guas.","id":4708873,"corpo":"<p align=justify>Capta\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o das \u00e1guas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Combust\u00e3o de petr\u00f3leo, g\u00e1s, carv\u00e3o mineral e vegetal.","id":4708874,"corpo":"<p align=justify>Combust\u00e3o de petr\u00f3leo, g\u00e1s, carv\u00e3o mineral e vegetal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fermenta\u00e7\u00e3o de produtos agr\u00edcolas.","id":4708875,"corpo":"<p align=justify>Fermenta\u00e7\u00e3o de produtos agr\u00edcolas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uso de fertilizantes na agricultura.","id":4708876,"corpo":"<p align=justify>Uso de fertilizantes na agricultura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407220,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a  50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gest\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gest\u00e3o Ambiental","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400600,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-gestao-ambiental"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1294020","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Saneamento - \u00c1rea: T\u00e9cnico Meio Ambiente","id":18033}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o afirmativas corretas no que se refere \u00e0 decomposi\u00e7\u00e3o anaer\u00f3bica da mat\u00e9ria org\u00e2nica, EXCETO:","provas":[{"id":43214,"cargo":{"descricao":"Agente de Saneamento - \u00c1rea: T\u00e9cnico Meio Ambiente","id":18033},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-agente-de-saneamento-area-tecnico-meio-ambiente","tipo":1,"nome":null}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:17:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1294021,"hashId":"6f4b93fe9fda07abd6cc09789c6ba985","enunciado":"<p align=\"justify\">S\u00e3o afirmativas corretas no que se refere \u00e0 decomposi\u00e7\u00e3o anaer\u00f3bica da mat\u00e9ria\r\norg\u00e2nica, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":4708878,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 mais lenta que a decomposi\u00e7\u00e3o aer\u00f3bica.","id":4708877,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 mais lenta que a decomposi\u00e7\u00e3o aer\u00f3bica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ocorre quando est\u00e1 em \u00edntimo contato com o oxig\u00eanio.","id":4708878,"corpo":"<p align=justify>Ocorre quando est\u00e1 em \u00edntimo contato com o oxig\u00eanio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para total estabiliza\u00e7\u00e3o, s\u00e3o necess\u00e1rias v\u00e1rias semanas e at\u00e9 meses.","id":4708879,"corpo":"<p align=justify>Para total estabiliza\u00e7\u00e3o, s\u00e3o necess\u00e1rias v\u00e1rias semanas e at\u00e9 meses.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Produz maus odores.","id":4708880,"corpo":"<p align=justify>Produz maus odores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407220,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a  50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gest\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gest\u00e3o Ambiental","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400600,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-gestao-ambiental"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1294021","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Saneamento - \u00c1rea: T\u00e9cnico Meio Ambiente","id":18033}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o t\u00e9cnicas de controle da polui\u00e7\u00e3o do ar, EXCETO:","provas":[{"id":43214,"cargo":{"descricao":"Agente de Saneamento - \u00c1rea: T\u00e9cnico Meio Ambiente","id":18033},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-agente-de-saneamento-area-tecnico-meio-ambiente","tipo":1,"nome":null}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:17:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1294023,"hashId":"cb078558fe41ef30220dd09dbcd5ad92","enunciado":"<p align=\"justify\">S\u00e3o t\u00e9cnicas de controle da polui\u00e7\u00e3o do ar, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":4708887,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Planejamento territorial e zoneamento.","id":4708885,"corpo":"Planejamento territorial e zoneamento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Instala\u00e7\u00e3o de equipamentos de controle.","id":4708886,"corpo":"<p align=justify>Instala\u00e7\u00e3o de equipamentos de controle.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Controle de focos de eros\u00e3o.","id":4708887,"corpo":"<p align=justify>Controle de focos de eros\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Concentra\u00e7\u00e3o dos poluentes na fonte, para tratamento antes do lan\u00e7amento.","id":4708888,"corpo":"<p align=justify>Concentra\u00e7\u00e3o dos poluentes na fonte, para tratamento antes do lan\u00e7amento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407220,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a  50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gest\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gest\u00e3o Ambiental","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400600,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-gestao-ambiental"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1294023","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Saneamento - \u00c1rea: T\u00e9cnico Meio Ambiente","id":18033}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Podemos afirmar que o objetivo b\u00e1sico da Gest\u00e3o Ambiental \u00e9 a busca da otimiza\u00e7\u00e3o do uso dos recursos que o homem tem \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o, sejam de ordem financeira, material ou humana. Assim, considerando os princ\u00edpios e aplica\u00e7\u00f5es da Gest\u00e3o Ambiental, identifique com V as afirmativas verdadeiras e com F, as falsas: ( ) Atuar sobre as modifica\u00e7\u00f5es causadas no meio ambiente, pelo uso e\/ou descarte dos bens e detritos gerados pelas atividades humanas, a partir de um plano de a\u00e7\u00e3o vi\u00e1vel t\u00e9cnica e economicamente, com prioridades perfeitamente definidas, \u00e9 meio para se atingir os objetivos. ( ) Efetuar diagn\u00f3stico ambiental da \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o, a partir de estudos e pesquisas dirigidos \u00e0 busca de solu\u00e7\u00f5es para os problemas que forem detectados. ( ) S\u00e3o instrumentos utilizados: monitoramentos, controles, taxa\u00e7\u00f5es, imposi\u00e7\u00f5es, subs\u00eddios, divulga\u00e7\u00f5es, obras e a\u00e7\u00f5es mitigadoras. ( ) Manter saud\u00e1vel o meio ambiente, mesmo que \u00e0s custas das necessidades humanas atuais, pois n\u00e3o podemos comprometer o atendimento das necessidades das gera\u00e7\u00f5es futuras. A sequ\u00eancia CORRETA, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":43214,"cargo":{"descricao":"Agente de Saneamento - \u00c1rea: T\u00e9cnico Meio Ambiente","id":18033},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-agente-de-saneamento-area-tecnico-meio-ambiente","tipo":1,"nome":null}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:17:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1294024,"hashId":"507dafd6cbdfaafcf63a8e8cfce45187","enunciado":"<p align=\"justify\">Podemos afirmar que o objetivo b\u00e1sico da Gest\u00e3o Ambiental \u00e9 a busca da\r\notimiza\u00e7\u00e3o do uso dos recursos que o homem tem \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o, sejam de\r\nordem financeira, material ou humana. Assim, considerando os princ\u00edpios e\r\naplica\u00e7\u00f5es da Gest\u00e3o Ambiental, identifique com V as afirmativas <strong>verdadeiras<\/strong> e\r\ncom F, as <strong>falsas<\/strong>:<\/p><p align=\"justify\"> ( ) Atuar sobre as modifica\u00e7\u00f5es causadas no meio ambiente, pelo uso e\/ou\r\ndescarte dos bens e detritos gerados pelas atividades humanas, a partir\r\nde um plano de a\u00e7\u00e3o vi\u00e1vel t\u00e9cnica e economicamente, com prioridades\r\nperfeitamente definidas, \u00e9 meio para se atingir os objetivos.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) Efetuar diagn\u00f3stico ambiental da \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o, a partir de estudos e\r\npesquisas dirigidos \u00e0 busca de solu\u00e7\u00f5es para os problemas que forem\r\ndetectados.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) S\u00e3o instrumentos utilizados: monitoramentos, controles, taxa\u00e7\u00f5es, imposi\u00e7\u00f5es,\r\nsubs\u00eddios, divulga\u00e7\u00f5es, obras e a\u00e7\u00f5es mitigadoras.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) Manter saud\u00e1vel o meio ambiente, mesmo que \u00e0s custas das necessidades\r\nhumanas atuais, pois n\u00e3o podemos comprometer o atendimento das\r\nnecessidades das gera\u00e7\u00f5es futuras.<\/p><p align=\"justify\">\r\nA sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong>, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":4708892,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, V, V ","id":4708889,"corpo":"<p align=justify>F, F, V, V\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, F, V.","id":4708890,"corpo":"<p align=justify>F, V, F, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, V, F","id":4708891,"corpo":"<p align=justify>V, F, V, F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, V, F","id":4708892,"corpo":"<p align=justify>V, V, V, F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407220,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a  50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Gest\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Gest\u00e3o Ambiental","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400600,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-gestao-ambiental"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1294024","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Saneamento - \u00c1rea: T\u00e9cnico Meio Ambiente","id":18033}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O estudo da Ecologia trata, principalmente, de n\u00edveis de organiza\u00e7\u00e3o al\u00e9m do organismo individual, cujo interesse abrange","provas":[{"id":43214,"cargo":{"descricao":"Agente de Saneamento - \u00c1rea: T\u00e9cnico Meio Ambiente","id":18033},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-agente-de-saneamento-area-tecnico-meio-ambiente","tipo":1,"nome":null}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:17:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1294026,"hashId":"b82000b95fa9dceb72a2bc4d057e77f8","enunciado":"<p align=justify>O estudo da Ecologia trata, principalmente, de n\u00edveis de organiza\u00e7\u00e3o al\u00e9m do\r\norganismo individual, cujo interesse abrange<\/p>","resposta":4708899,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"organismos.","id":4708897,"corpo":"<p align=justify>organismos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00f3rg\u00e3os.","id":4708898,"corpo":"<p align=justify>\u00f3rg\u00e3os.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"popula\u00e7\u00f5es.","id":4708899,"corpo":"<p align=justify>popula\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tecidos.","id":4708900,"corpo":"<p align=justify>tecidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407220,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a  50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Ecologia","oab":false,"nome":"Ecologia","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398249,"slug":"biologia-ecologia"},{"nome_clean":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","oab":false,"nome":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398252,"slug":"biologia-ecologia-de-populacoes-ecossistemas"}],"slug":"biologia\/1294026","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Saneamento - \u00c1rea: T\u00e9cnico Meio Ambiente","id":18033}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os n\u00edveis tr\u00f3ficos nas comunidades naturais, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":43214,"cargo":{"descricao":"Agente de Saneamento - \u00c1rea: T\u00e9cnico Meio Ambiente","id":18033},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-agente-de-saneamento-area-tecnico-meio-ambiente","tipo":1,"nome":null}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:17:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1294028,"hashId":"46608fbf58d475497954820d8f9cbfdb","enunciado":"<p align=\"justify\">Considerando os n\u00edveis tr\u00f3ficos nas comunidades naturais, \u00e9 <strong>INCORRETO<\/strong>\r\nafirmar:<\/p>","resposta":4708908,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na transfer\u00eancia de energia entre n\u00edveis tr\u00f3ficos, grande parte \u00e9 degradada em forma de calor.","id":4708905,"corpo":"<p align=justify>Na transfer\u00eancia de energia entre n\u00edveis tr\u00f3ficos, grande parte \u00e9 degradada em\r\nforma de calor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Plantas verdes ocupam o primeiro n\u00edvel tr\u00f3fico, como produtoras.","id":4708906,"corpo":"<p align=justify>Plantas verdes ocupam o primeiro n\u00edvel tr\u00f3fico, como produtoras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Popula\u00e7\u00f5es de esp\u00e9cies iguais podem ocupar um ou mais n\u00edveis tr\u00f3ficos diferente","id":4708907,"corpo":"<p align=justify>Popula\u00e7\u00f5es de esp\u00e9cies iguais podem ocupar um ou mais n\u00edveis tr\u00f3ficos\r\ndiferente<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quanto mais avan\u00e7ado o n\u00edvel tr\u00f3fico, maior \u00e9 a disponibilidade de energia.","id":4708908,"corpo":"<p align=justify>Quanto mais avan\u00e7ado o n\u00edvel tr\u00f3fico, maior \u00e9 a disponibilidade de energia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407220,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a  50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Teia e cadeia alimentar","oab":false,"nome":"Teia e cadeia alimentar","pai":398252,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398241,"slug":"biologia-teia-e-cadeia-alimentar"}],"slug":"biologia\/1294028","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Saneamento - \u00c1rea: T\u00e9cnico Meio Ambiente","id":18033}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Poder\u00e3o ser exigidos os seguintes estudos, conforme termos de refer\u00eancia disponibilizados pelo \u00f3rg\u00e3o ambiental estadual, que instruir\u00e3o os requerimentos de licen\u00e7a das atividades para empreendimentos e atividades modificadoras do meio ambiente, de acordo com a Decis\u00e3o Normativa COPAM n\u00ba 217\/2017, EXCETO:","provas":[{"id":43214,"cargo":{"descricao":"Agente de Saneamento - \u00c1rea: T\u00e9cnico Meio Ambiente","id":18033},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-agente-de-saneamento-area-tecnico-meio-ambiente","tipo":1,"nome":null}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:17:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1294031,"hashId":"944b86641b59a187fc4471b79cb1710d","enunciado":"<p align=\"justify\">Poder\u00e3o ser exigidos os seguintes estudos, conforme termos de refer\u00eancia disponibilizados\r\npelo \u00f3rg\u00e3o ambiental estadual, que instruir\u00e3o os requerimentos de licen\u00e7a\r\ndas atividades para empreendimentos e atividades modificadoras do meio\r\nambiente, de acordo com a Decis\u00e3o Normativa COPAM n\u00ba 217\/2017, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":4708918,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estudo de Impacto Ambiental \u2013 EIA e respectivo Relat\u00f3rio de Impacto Ambiental \u2013 RIMA.","id":4708917,"corpo":"<p align=justify>Estudo de Impacto Ambiental \u2013 EIA e respectivo Relat\u00f3rio de Impacto Ambiental\r\n\u2013 RIMA.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Plano de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais \u2013 PPRA.","id":4708918,"corpo":"<p align=justify>Plano de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais \u2013 PPRA.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Relat\u00f3rio Ambiental Simplificado \u2013 RAS.","id":4708919,"corpo":"<p align=justify>Relat\u00f3rio Ambiental Simplificado \u2013 RAS.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Relat\u00f3rio de Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho Ambiental \u2013 RADA.","id":4708920,"corpo":"<p align=justify>Relat\u00f3rio de Avalia\u00e7\u00e3o do Desempenho Ambiental \u2013 RADA.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407220,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a  50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"}],"slug":"direito-ambiental\/1294031","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Elencando a proposta triangular na dan\u00e7a o fazer, apreciar, contextualizar assinale a alternativa CORRETA referente ao contextualizar:","provas":[{"id":43174,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Artes","id":1870},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2018-instituto-excelencia-professor-area-artes-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Artes - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:17:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":1292321,"hashId":"377634b5a23f845ca85ad37aa4ca6e95","enunciado":"<p align=justify>Elencando a proposta triangular na dan\u00e7a o fazer, apreciar, contextualizar assinale a alternativa CORRETA referente ao contextualizar:<\/p>","resposta":4702809,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Experimentar movimentos, vivenciar no\u00e7\u00f5es de anatomia e postura, fazer aulas, testar movimentos em improvisa\u00e7\u00f5es, criar movimentos, experienciar os n\u00edveis, as partes do corpo mais empregadas em cada tipo de dan\u00e7a.","id":4702807,"corpo":"<p align=justify>Experimentar movimentos, vivenciar no\u00e7\u00f5es de anatomia e postura, fazer aulas, testar movimentos em improvisa\u00e7\u00f5es, criar movimentos, experienciar os n\u00edveis, as partes do corpo mais empregadas em cada tipo de dan\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ter uma aprecia\u00e7\u00e3o significativa, reconhecer e distinguir diversas modalidades de dan\u00e7a e suas combina\u00e7\u00f5es ou n\u00e3o, analisar formas, volumes, corpos, desenhos do corpo no espa\u00e7o, analisar ritmos, velocidades, o desenho de luz, analisar c\u00f3digos e pesquisas de movimento.","id":4702808,"corpo":"<p align=justify>Ter uma aprecia\u00e7\u00e3o significativa, reconhecer e distinguir diversas modalidades de dan\u00e7a e suas combina\u00e7\u00f5es ou n\u00e3o, analisar formas, volumes, corpos, desenhos do corpo no espa\u00e7o, analisar ritmos, velocidades, o desenho de luz, analisar c\u00f3digos e pesquisas de movimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Identificar, reconhecer o que a dan\u00e7a est\u00e1 fazendo, qual a sua hist\u00f3ria (regional, nacional, internacional), estudar qual o uso de espa\u00e7o de determinada dan\u00e7a, conhecer como \u00e9 o passo de dan\u00e7a, descrever qual a fun\u00e7\u00e3o de determinado m\u00fasculo ou osso para uma movimento, saber sobre qual o seu contexto social de determinada dan\u00e7a, pesquisar se \u00e9 representante de determinada cultura, assistir a v\u00eddeos, ensaios, espet\u00e1culos, filmes e a outros tipos de registro de dan\u00e7a.","id":4702809,"corpo":"<p align=justify>Identificar, reconhecer o que a dan\u00e7a est\u00e1 fazendo, qual a sua hist\u00f3ria (regional, nacional, internacional), estudar qual o uso de espa\u00e7o de determinada dan\u00e7a, conhecer como \u00e9 o passo de dan\u00e7a, descrever qual a fun\u00e7\u00e3o de determinado m\u00fasculo ou osso para uma movimento, saber sobre qual o seu contexto social de determinada dan\u00e7a, pesquisar se \u00e9 representante de determinada cultura, assistir a v\u00eddeos, ensaios, espet\u00e1culos, filmes e a outros tipos de registro de dan\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4702810,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406932,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Metodologias","oab":false,"nome":"Metodologias","pai":398972,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398973,"slug":"artes-metodologias"},{"nome_clean":"Dan\u00e7a","oab":false,"nome":"Dan\u00e7a","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398978,"slug":"artes-danca"}],"slug":"artes\/1292321","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Arte Educador","id":12552}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Papa Jo\u00e3o XXIII do Estado do Par\u00e1","sigla":"FUNPAPA","id":3851,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as diferen\u00e7as entre recrea\u00e7\u00e3o, jogo, lazer e brincadeira, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":42999,"cargo":{"descricao":"Arte Educador","id":12552},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Papa Jo\u00e3o XXIII do Estado do Par\u00e1","sigla":"FUNPAPA","id":3851,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funpapa-pa-2018-instituto-aocp-arte-educador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FUNPAPA - Arte Educador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:17:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":1284873,"hashId":"cb0fe4bb50feb305b55f0a15fb6ece56","enunciado":"<p align=justify>Sobre as diferen\u00e7as entre recrea\u00e7\u00e3o,\r\njogo, lazer e brincadeira, assinale a\r\nalternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":4670322,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A recrea\u00e7\u00e3o abrange todas as atividades que o indiv\u00edduo procura praticar em seu tempo livre buscando sua satisfa\u00e7\u00e3o.","id":4670319,"corpo":"<p align=justify>A recrea\u00e7\u00e3o abrange todas as atividades\r\nque o indiv\u00edduo procura praticar em seu\r\ntempo livre buscando sua satisfa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nas brincadeiras, o praticante, para obter o resultado esperado, deve se entregar totalmente \u00e0 atividade, transformando-a em divertida, alegre e que lhe cause um bem-estar.","id":4670320,"corpo":"<p align=justify>Nas brincadeiras, o praticante, para obter\r\no resultado esperado, deve se entregar\r\ntotalmente \u00e0 atividade, transformando-a em\r\ndivertida, alegre e que lhe cause um bem-estar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O lazer pode ser: o tempo de f\u00e9rias e trabalhos volunt\u00e1rios, nadar e fazer esporte, al\u00e9m de prazeres gastron\u00f4micos e entretenimentos.","id":4670321,"corpo":"<p align=justify>O lazer pode ser: o tempo de f\u00e9rias e\r\ntrabalhos volunt\u00e1rios, nadar e fazer\r\nesporte, al\u00e9m de prazeres gastron\u00f4micos e\r\nentretenimentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A brincadeira \u00e9 a atividade com regras que definem uma disputa \u201cque serve para brincar\u201d.","id":4670322,"corpo":"<p align=justify>A brincadeira \u00e9 a atividade com regras\r\nque definem uma disputa \u201cque serve para\r\nbrincar\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O jogo se origina do brincar ao mesmo tempo em que \u00e9 o brincar.","id":4670323,"corpo":"<p align=justify>O jogo se origina do brincar ao mesmo\r\ntempo em que \u00e9 o brincar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406055,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e letramento","oab":false,"nome":"Alfabetiza\u00e7\u00e3o e letramento","pai":405557,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405562,"slug":"pedagogia-alfabetizacao-e-letramento"},{"nome_clean":"Artes e ludicidade","oab":false,"nome":"Artes e ludicidade","pai":405557,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405563,"slug":"pedagogia-artes-e-ludicidade"}],"slug":"pedagogia\/1284873","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Arte Educador","id":12552}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Papa Jo\u00e3o XXIII do Estado do Par\u00e1","sigla":"FUNPAPA","id":3851,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A a\u00e7\u00e3o dial\u00f3gica entre o ensino t\u00e9cnico da dan\u00e7a de sal\u00e3o atrelado ao l\u00fadico pelo docente parte de premissas consistentes de","provas":[{"id":42999,"cargo":{"descricao":"Arte Educador","id":12552},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Papa Jo\u00e3o XXIII do Estado do Par\u00e1","sigla":"FUNPAPA","id":3851,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funpapa-pa-2018-instituto-aocp-arte-educador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FUNPAPA - Arte Educador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:17:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":1284875,"hashId":"ea2602acedeaa75b367685a21f15ef48","enunciado":"<p align=justify>A a\u00e7\u00e3o dial\u00f3gica entre o ensino t\u00e9cnico\r\nda dan\u00e7a de sal\u00e3o atrelado ao l\u00fadico pelo\r\ndocente parte de premissas consistentes\r\nde<\/p>","resposta":4670330,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ensaios.","id":4670329,"corpo":"<p align=justify>ensaios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pesquisas.","id":4670330,"corpo":"<p align=justify>pesquisas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"repeti\u00e7\u00f5es.","id":4670331,"corpo":"<p align=justify>repeti\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"flu\u00eddos.","id":4670332,"corpo":"<p align=justify>flu\u00eddos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"espa\u00e7os.","id":4670333,"corpo":"<p align=justify>espa\u00e7os.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406055,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Dan\u00e7a","oab":false,"nome":"Dan\u00e7a","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398978,"slug":"artes-danca"},{"nome_clean":"Dan\u00e7a","oab":false,"nome":"Dan\u00e7a","pai":398965,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":400561,"slug":"artes-danca"}],"slug":"artes\/1284875","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Arte Educador","id":12552}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Papa Jo\u00e3o XXIII do Estado do Par\u00e1","sigla":"FUNPAPA","id":3851,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O figurino est\u00e1 sempre presente no ato teatral como","provas":[{"id":42999,"cargo":{"descricao":"Arte Educador","id":12552},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Papa Jo\u00e3o XXIII do Estado do Par\u00e1","sigla":"FUNPAPA","id":3851,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funpapa-pa-2018-instituto-aocp-arte-educador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FUNPAPA - Arte Educador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:17:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":1284877,"hashId":"4a0dac116f2866c9b6ef51ee0bbe8be6","enunciado":"<p align=justify>O figurino est\u00e1 sempre presente no ato\r\nteatral como<\/p>","resposta":4670343,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"manto.","id":4670339,"corpo":"<p align=justify>manto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ilumina\u00e7\u00e3o.","id":4670340,"corpo":"<p align=justify>ilumina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"caixa c\u00eanica.","id":4670341,"corpo":"<p align=justify>caixa c\u00eanica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"rotunda.","id":4670342,"corpo":"<p align=justify>rotunda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"signo do personagem.","id":4670343,"corpo":"<p align=justify>signo do personagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406055,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Teoria de Teatro","oab":false,"nome":"Teoria de Teatro","pai":398948,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398976,"slug":"artes-teoria-de-teatro"},{"nome_clean":"Performance","oab":false,"nome":"Performance","pai":398948,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398979,"slug":"artes-performance"}],"slug":"artes\/1284877","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Arte Educador","id":12552}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Papa Jo\u00e3o XXIII do Estado do Par\u00e1","sigla":"FUNPAPA","id":3851,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 maquiagem teatral e \u00e0 m\u00edmica em atua\u00e7\u00e3o teatral, quais s\u00e3o os signos respectivamente desenvolvidos por essas pr\u00e1ticas associadas aos m\u00fasculos da face?","provas":[{"id":42999,"cargo":{"descricao":"Arte Educador","id":12552},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Papa Jo\u00e3o XXIII do Estado do Par\u00e1","sigla":"FUNPAPA","id":3851,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funpapa-pa-2018-instituto-aocp-arte-educador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FUNPAPA - Arte Educador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:17:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":1284878,"hashId":"e2eb18fd34573bedffc1fd57cfe6af07","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 maquiagem teatral e \u00e0\r\nm\u00edmica em atua\u00e7\u00e3o teatral, quais s\u00e3o os\r\nsignos respectivamente desenvolvidos\r\npor essas pr\u00e1ticas associadas aos\r\nm\u00fasculos da face?<\/p>","resposta":4670344,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Signos de car\u00e1ter mais duradouro\/ signos m\u00f3veis.","id":4670344,"corpo":"<p align=justify>Signos de car\u00e1ter mais duradouro\/ signos\r\nm\u00f3veis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Signos fortes\/ signos fracos.","id":4670345,"corpo":"<p align=justify>Signos fortes\/ signos fracos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Signos de personagem\/ signos de atores.","id":4670346,"corpo":"<p align=justify>Signos de personagem\/ signos de atores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Signos pr\u00f3ximos\/ signos ausentes.","id":4670347,"corpo":"<p align=justify>Signos pr\u00f3ximos\/ signos ausentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Signos de improviso\/ signos de tempo.","id":4670348,"corpo":"<p align=justify>Signos de improviso\/ signos de tempo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406055,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Teoria de Teatro","oab":false,"nome":"Teoria de Teatro","pai":398948,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398976,"slug":"artes-teoria-de-teatro"},{"nome_clean":"Performance","oab":false,"nome":"Performance","pai":398948,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398979,"slug":"artes-performance"}],"slug":"artes\/1284878","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Arte Educador","id":12552}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Papa Jo\u00e3o XXIII do Estado do Par\u00e1","sigla":"FUNPAPA","id":3851,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O que \u00e9 a Instrumentalidade do Servi\u00e7o Social?","provas":[{"id":42999,"cargo":{"descricao":"Arte Educador","id":12552},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Papa Jo\u00e3o XXIII do Estado do Par\u00e1","sigla":"FUNPAPA","id":3851,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funpapa-pa-2018-instituto-aocp-arte-educador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FUNPAPA - Arte Educador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:17:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":1284883,"hashId":"26cd89628805e639872a9b1b7cfb8dc5","enunciado":"<p align=justify>O que \u00e9 a Instrumentalidade do Servi\u00e7o\r\nSocial?<\/p>","resposta":4670372,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 o funcionamento das entidades e organiza\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia social que depende de pr\u00e9via inscri\u00e7\u00e3o no respectivo Conselho Municipal de Assist\u00eancia Social, ou no Conselho de Assist\u00eancia Social do Distrito Federal.","id":4670369,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 o funcionamento das entidades e\r\norganiza\u00e7\u00f5es de assist\u00eancia social que\r\ndepende de pr\u00e9via inscri\u00e7\u00e3o no respectivo\r\nConselho Municipal de Assist\u00eancia Social,\r\nou no Conselho de Assist\u00eancia Social do\r\nDistrito Federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 a forma de gest\u00e3o no sistema descentralizado e participativo proposto pela LOAS, em seu cap\u00edtulo III, artigo 6\u00ba, que implica na participa\u00e7\u00e3o popular, na autonomia da gest\u00e3o municipal, potencializando a divis\u00e3o de responsabilidades, e no co-financiamento entre as esferas de governo e a sociedade civil.","id":4670370,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 a forma de gest\u00e3o no sistema\r\ndescentralizado e participativo proposto\r\npela LOAS, em seu cap\u00edtulo III, artigo 6\u00ba,\r\nque implica na participa\u00e7\u00e3o popular,\r\nna autonomia da gest\u00e3o municipal,\r\npotencializando a divis\u00e3o de\r\nresponsabilidades, e no co-financiamento\r\nentre as esferas de governo e a sociedade\r\ncivil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 a participa\u00e7\u00e3o da sociedade civil nos processos de planejamento, acompanhamento e avalia\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es da gest\u00e3o p\u00fablica e da execu\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas.","id":4670371,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 a participa\u00e7\u00e3o da sociedade civil\r\nnos processos de planejamento,\r\nacompanhamento e avalia\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es da\r\ngest\u00e3o p\u00fablica e da execu\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma propriedade e\/ou capacidade em que a profiss\u00e3o vai adquirindo objetivos, e os assistentes sociais v\u00e3o modificando, transformando e alterando o cotidiano e as rela\u00e7\u00f5es interpessoais e sociais existentes num determinado n\u00edvel da realidade social.","id":4670372,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 uma propriedade e\/ou capacidade em\r\nque a profiss\u00e3o vai adquirindo objetivos,\r\ne os assistentes sociais v\u00e3o modificando,\r\ntransformando e alterando o cotidiano e as\r\nrela\u00e7\u00f5es interpessoais e sociais existentes\r\nnum determinado n\u00edvel da realidade social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma lei federal (8.069, promulgada em julho de 1990) que trata sobre os direitos das crian\u00e7as e adolescentes em todo o Brasil.","id":4670373,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 uma lei federal (8.069, promulgada em\r\njulho de 1990) que trata sobre os direitos\r\ndas crian\u00e7as e adolescentes em todo o\r\nBrasil.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406055,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Assistente Social","oab":false,"nome":"Assistente Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398471,"slug":"servico-social-assistente-social"},{"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398473,"slug":"servico-social-estrategias-instrumentos-e-tecnicas-de-intervencao"}],"slug":"servico-social\/1284883","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos aspectos mais intrigantes da qu\u00edmica \u00e9 o estudo das for\u00e7as que agem entre os \u00e1tomos. Neste contexto analise os itens abaixo: I) Na liga\u00e7\u00e3o i\u00f4nica as for\u00e7as eletrost\u00e1ticas atraem os \u00edons de cargas opostas. II) As liga\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas s\u00e3o for\u00e7as que unem \u00e1tomos formando mol\u00e9culas, agrupamentos de \u00e1tomos ou s\u00f3lidos i\u00f4nicos. III) Em 1916, o qu\u00edmico G.N. Lewis desenvolveu um m\u00e9todo de colocar os el\u00e9trons em \u00e1tomos, \u00edons e mol\u00e9culas chamado de \u201cestruturas de Lewis\u201d. IV) A estrutura de Lewis de um composto i\u00f4nico, como por exemplo do NaCl (cloreto de s\u00f3dio), consiste na combina\u00e7\u00e3o entre as estruturas de Lewis dos \u00edons individuais. Est\u00e1 (\u00e3o) CORRETO (s):","provas":[{"id":43186,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2018-instituto-excelencia-professor-area-quimica-2","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:17:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1292716,"hashId":"aca49d69426e76fb6c779024b14be1cb","enunciado":"<p align=\"justify\">Um dos aspectos mais intrigantes da qu\u00edmica \u00e9 o estudo das for\u00e7as que agem entre os \u00e1tomos. Neste contexto analise os itens abaixo:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I) Na liga\u00e7\u00e3o i\u00f4nica as for\u00e7as eletrost\u00e1ticas atraem os \u00edons de cargas opostas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">II) As liga\u00e7\u00f5es qu\u00edmicas s\u00e3o for\u00e7as que unem \u00e1tomos formando mol\u00e9culas, agrupamentos de \u00e1tomos ou s\u00f3lidos i\u00f4nicos.\r\n<\/p><p align=\"justify\">III) Em 1916, o qu\u00edmico G.N. Lewis desenvolveu um m\u00e9todo de colocar os el\u00e9trons em \u00e1tomos, \u00edons e mol\u00e9culas chamado de \u201cestruturas de Lewis\u201d.\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV) A estrutura de Lewis de um composto i\u00f4nico, como por exemplo do NaCl (cloreto de s\u00f3dio), consiste na combina\u00e7\u00e3o entre as estruturas de Lewis dos \u00edons individuais.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Est\u00e1 (\u00e3o) CORRETO (s):<\/p>","resposta":4704285,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":4704283,"corpo":"<p align=justify>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":4704284,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV","id":4704285,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4704286,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406987,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Teorias At\u00f4micas","oab":false,"nome":"Teorias At\u00f4micas","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400880,"slug":"quimica-teorias-atomicas"},{"nome_clean":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","oab":false,"nome":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400881,"slug":"quimica-elementos-quimicos-substancias-e-propriedades-quimicas-tabela-periodica"},{"nome_clean":"Leis Qu\u00edmicas","oab":false,"nome":"Leis Qu\u00edmicas","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400916,"slug":"quimica-leis-quimicas"},{"nome_clean":"Intera\u00e7\u00f5es At\u00f4micas: Liga\u00e7\u00f5es I\u00f4nicas, Liga\u00e7\u00f5es Covalentes e Liga\u00e7\u00f5es Met\u00e1licas. Ligas Met\u00e1licas.","oab":false,"nome":"Intera\u00e7\u00f5es At\u00f4micas: Liga\u00e7\u00f5es I\u00f4nicas, Liga\u00e7\u00f5es Covalentes e Liga\u00e7\u00f5es Met\u00e1licas. Ligas Met\u00e1licas.","pai":400881,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417278,"slug":"quimica-interacoes-atomicas-ligacoes-ionicas-ligacoes-covalentes-e-ligacoes-metalicas-ligas-metalicas"},{"nome_clean":"Modelos At\u00f4micos. Estrutura do \u00c1tomo.","oab":false,"nome":"Modelos At\u00f4micos. Estrutura do \u00c1tomo.","pai":400880,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417344,"slug":"quimica-modelos-atomicos-estrutura-do-atomo"}],"slug":"quimica\/1292716","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Arte Educador","id":12552},{"descricao":"T\u00e9cnico em computa\u00e7\u00e3o","id":23041}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Papa Jo\u00e3o XXIII do Estado do Par\u00e1","sigla":"FUNPAPA","id":3851,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em outubro de 2017, um certo medicamento estava sendo vendido a R$ 124,00. Em dezembro do mesmo ano, esse pre\u00e7o sofreu um aumento de 10%. Como as vendas ca\u00edram no come\u00e7o de 2018, em fevereiro, houve uma redu\u00e7\u00e3o em 10% do pre\u00e7o praticado em dezembro. Qual \u00e9 o pre\u00e7o desse medicamento praticado a partir de fevereiro de 2018?","provas":[{"id":42999,"cargo":{"descricao":"Arte Educador","id":12552},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Papa Jo\u00e3o XXIII do Estado do Par\u00e1","sigla":"FUNPAPA","id":3851,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funpapa-pa-2018-instituto-aocp-arte-educador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FUNPAPA - Arte Educador - 2018"},{"id":58811,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em computa\u00e7\u00e3o","id":23041},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Papa Jo\u00e3o XXIII do Estado do Par\u00e1","sigla":"FUNPAPA","id":3851,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funpapa-pa-2018-instituto-aocp-tecnico-em-computacao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FUNPAPA - T\u00e9cnico em computa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:17:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1284696,"hashId":"ea51bd0752a8b0ab23eebaa2c02d56fa","enunciado":"<p align=justify>Em outubro de 2017, um certo\r\nmedicamento estava sendo vendido a\r\nR$ 124,00. Em dezembro do mesmo ano,\r\nesse pre\u00e7o sofreu um aumento de 10%.\r\nComo as vendas ca\u00edram no come\u00e7o de\r\n2018, em fevereiro, houve uma redu\u00e7\u00e3o\r\nem 10% do pre\u00e7o praticado em dezembro. <div>Qual \u00e9 o pre\u00e7o desse medicamento\r\npraticado a partir de fevereiro de 2018?<\/div><\/p>","resposta":4669481,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 124,00.","id":4669479,"corpo":"<p align=justify>R$ 124,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 123,50.","id":4669480,"corpo":"<p align=justify>R$ 123,50.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 122,76.","id":4669481,"corpo":"<p align=justify>R$ 122,76.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 124,75.","id":4669482,"corpo":"<p align=justify>R$ 124,75.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 120,00.","id":4669483,"corpo":"<p align=justify>R$ 120,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406048,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"},{"nome_clean":"Varia\u00e7\u00f5es Percentuais Sucessivas","oab":false,"nome":"Varia\u00e7\u00f5es Percentuais Sucessivas","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408583,"slug":"matematica-variacoes-percentuais-sucessivas"}],"slug":"matematica\/1284696","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Arte Educador","id":12552},{"descricao":"T\u00e9cnico em computa\u00e7\u00e3o","id":23041}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Papa Jo\u00e3o XXIII do Estado do Par\u00e1","sigla":"FUNPAPA","id":3851,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ant\u00f4nio fez uma viagem de carro em 3 dias. No primeiro dia, ele percorreu 1\/4 do percurso total da viagem. J\u00e1 no segundo dia, ele percorreu 600 km. Se no terceiro dia ele fez 1\/3 do total de quil\u00f4metros, a viagem de Ant\u00f4nio, nesses 3 dias, teve uma dist\u00e2ncia total de","provas":[{"id":42999,"cargo":{"descricao":"Arte Educador","id":12552},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Papa Jo\u00e3o XXIII do Estado do Par\u00e1","sigla":"FUNPAPA","id":3851,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funpapa-pa-2018-instituto-aocp-arte-educador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FUNPAPA - Arte Educador - 2018"},{"id":58811,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em computa\u00e7\u00e3o","id":23041},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Papa Jo\u00e3o XXIII do Estado do Par\u00e1","sigla":"FUNPAPA","id":3851,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funpapa-pa-2018-instituto-aocp-tecnico-em-computacao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FUNPAPA - T\u00e9cnico em computa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:17:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1284697,"hashId":"8cdfea649372543e800346ab299db5f9","enunciado":"<p align=justify>Ant\u00f4nio fez uma viagem de carro em 3\r\ndias. No primeiro dia, ele percorreu 1\/4 do percurso total da viagem. J\u00e1 no\r\nsegundo dia, ele percorreu 600 km. Se\r\nno terceiro dia ele fez 1\/3 do total de\r\nquil\u00f4metros, a viagem de Ant\u00f4nio,\r\nnesses 3 dias, teve uma dist\u00e2ncia total\r\nde<\/p>","resposta":4669487,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1000 km.","id":4669484,"corpo":"<p align=justify>1000 km.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1200 km.","id":4669485,"corpo":"<p align=justify>1200 km.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1400 km.","id":4669486,"corpo":"<p align=justify>1400 km.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1440 km.","id":4669487,"corpo":"<p align=justify>1440 km.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1500 km.","id":4669488,"corpo":"<p align=justify>1500 km.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406048,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es e N\u00fameros Decimais","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es e N\u00fameros Decimais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403830,"slug":"matematica-fracoes-e-numeros-decimais"}],"slug":"matematica\/1284697","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Arte Educador","id":12552},{"descricao":"T\u00e9cnico em computa\u00e7\u00e3o","id":23041}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Papa Jo\u00e3o XXIII do Estado do Par\u00e1","sigla":"FUNPAPA","id":3851,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A reforma trabalhista, aprovada em 2017, trouxe novas defini\u00e7\u00f5es sobre pontos como f\u00e9rias, jornada de trabalho e rela\u00e7\u00e3o com sindicatos das categorias. Ao todo, foram alterados mais de 100 artigos da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT) e criadas novas modalidades de contrata\u00e7\u00e3o. A reforma trabalhista criou novas modalidades e promoveu algumas mudan\u00e7as, como","provas":[{"id":42999,"cargo":{"descricao":"Arte Educador","id":12552},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Papa Jo\u00e3o XXIII do Estado do Par\u00e1","sigla":"FUNPAPA","id":3851,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funpapa-pa-2018-instituto-aocp-arte-educador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FUNPAPA - Arte Educador - 2018"},{"id":58811,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em computa\u00e7\u00e3o","id":23041},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Papa Jo\u00e3o XXIII do Estado do Par\u00e1","sigla":"FUNPAPA","id":3851,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funpapa-pa-2018-instituto-aocp-tecnico-em-computacao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FUNPAPA - T\u00e9cnico em computa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:17:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1284716,"hashId":"eee75bce31c892b77cd07178a01db6dd","enunciado":"<p align=justify>A reforma trabalhista, aprovada em 2017,\r\ntrouxe novas defini\u00e7\u00f5es sobre pontos\r\ncomo f\u00e9rias, jornada de trabalho e rela\u00e7\u00e3o\r\ncom sindicatos das categorias. Ao todo,\r\nforam alterados mais de 100 artigos da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho\r\n(CLT) e criadas novas modalidades de\r\ncontrata\u00e7\u00e3o. A reforma trabalhista criou\r\nnovas modalidades e promoveu algumas\r\nmudan\u00e7as, como<\/p>","resposta":4669582,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s f\u00e9rias, que poder\u00e3o ser fracionadas em at\u00e9 cinco per\u00edodos, caso o empregador concorde, sendo que um deles n\u00e3o poder\u00e1 ser inferior a 7 dias corridos. Os demais n\u00e3o poder\u00e3o ser inferiores a 5 dias corridos cada um.","id":4669579,"corpo":"<p align=justify>em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s f\u00e9rias, que poder\u00e3o ser\r\nfracionadas em at\u00e9 cinco per\u00edodos, caso o\r\nempregador concorde, sendo que um deles\r\nn\u00e3o poder\u00e1 ser inferior a 7 dias corridos. Os\r\ndemais n\u00e3o poder\u00e3o ser inferiores a 5 dias\r\ncorridos cada um.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o estabelecimento da jornada padr\u00e3o de 8 horas di\u00e1rias, tendo direito a, no m\u00ednimo, uma hora e meia e a, no m\u00e1ximo, tr\u00eas horas de intervalo para repouso ou alimenta\u00e7\u00e3o, podendo fazer at\u00e9 uma hora extra por dia.","id":4669580,"corpo":"<p align=justify>o estabelecimento da jornada padr\u00e3o de 8\r\nhoras di\u00e1rias, tendo direito a, no m\u00ednimo,\r\numa hora e meia e a, no m\u00e1ximo, tr\u00eas horas\r\nde intervalo para repouso ou alimenta\u00e7\u00e3o,\r\npodendo fazer at\u00e9 uma hora extra por dia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a contabiliza\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria do tempo despendido at\u00e9 o local de trabalho e o retorno, dentro da jornada de trabalho, por qualquer meio de transporte (oferecido pela empresa, p\u00fablico ou particular).","id":4669581,"corpo":"<p align=justify>a contabiliza\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria do tempo\r\ndespendido at\u00e9 o local de trabalho e o\r\nretorno, dentro da jornada de trabalho, por\r\nqualquer meio de transporte (oferecido pela\r\nempresa, p\u00fablico ou particular).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a contempla\u00e7\u00e3o da modalidade de trabalho intermitente, na qual o trabalhador poder\u00e1 ser pago por per\u00edodo trabalhado, recebendo pelas horas ou di\u00e1ria. Ele ter\u00e1 direito a f\u00e9rias, FGTS, previd\u00eancia e 13\u00ba sal\u00e1rio proporcionais.","id":4669582,"corpo":"<p align=justify>a contempla\u00e7\u00e3o da modalidade de trabalho\r\nintermitente, na qual o trabalhador poder\u00e1\r\nser pago por per\u00edodo trabalhado, recebendo\r\npelas horas ou di\u00e1ria. Ele ter\u00e1 direito a\r\nf\u00e9rias, FGTS, previd\u00eancia e 13\u00ba sal\u00e1rio\r\nproporcionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a contribui\u00e7\u00e3o sindical, que passa a ser obrigat\u00f3ria. O pagamento dever\u00e1 feito duas vez ao ano, por meio do desconto equivalente a um dia de sal\u00e1rio do trabalhador.","id":4669583,"corpo":"<p align=justify>a contribui\u00e7\u00e3o sindical, que passa a ser\r\nobrigat\u00f3ria. O pagamento dever\u00e1 feito duas\r\nvez ao ano, por meio do desconto equivalente\r\na um dia de sal\u00e1rio do trabalhador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406050,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","oab":false,"nome":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407424,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-direitos-humanos-direitos-sociais-e-outras-questoes-sociais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1284716","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Arte Educador","id":12552}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Papa Jo\u00e3o XXIII do Estado do Par\u00e1","sigla":"FUNPAPA","id":3851,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na teoria de investimento em criatividade, a criatividade prov\u00e9m de seis fatores distintos que se inter-relacionam e n\u00e3o podem ser vistos isoladamente: intelig\u00eancia, estilos intelectuais, conhecimento, personalidade, motiva\u00e7\u00e3o e","provas":[{"id":42999,"cargo":{"descricao":"Arte Educador","id":12552},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Papa Jo\u00e3o XXIII do Estado do Par\u00e1","sigla":"FUNPAPA","id":3851,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funpapa-pa-2018-instituto-aocp-arte-educador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FUNPAPA - Arte Educador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:17:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":1284757,"hashId":"d5980fb3e836f739dbb9c5dbb7b69be5","enunciado":"<p align=justify>Na teoria de investimento em\r\ncriatividade, a criatividade prov\u00e9m\r\nde seis fatores distintos que se\r\ninter-relacionam e n\u00e3o podem ser\r\nvistos isoladamente: intelig\u00eancia,\r\nestilos intelectuais, conhecimento,\r\npersonalidade, motiva\u00e7\u00e3o e<\/p>","resposta":4669784,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"contexto ambiental.","id":4669784,"corpo":"<p align=justify>contexto ambiental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cren\u00e7as.","id":4669785,"corpo":"<p align=justify>cren\u00e7as.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ideias velhas.","id":4669786,"corpo":"<p align=justify>ideias velhas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"valores financeiros.","id":4669787,"corpo":"<p align=justify>valores financeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"influ\u00eancia bidirecional.","id":4669788,"corpo":"<p align=justify>influ\u00eancia bidirecional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406055,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Teoria em Arte","oab":false,"nome":"Teoria em Arte","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398964,"slug":"artes-teoria-em-arte"}],"slug":"artes\/1284757","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Arte Educador","id":12552}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Papa Jo\u00e3o XXIII do Estado do Par\u00e1","sigla":"FUNPAPA","id":3851,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A dan\u00e7a \u00e9 a mais antiga das artes e abre m\u00e3o de ferramentas e materiais para acontecer. Nesse \u00e2mbito, a composi\u00e7\u00e3o coreogr\u00e1fica constitui-se","provas":[{"id":42999,"cargo":{"descricao":"Arte Educador","id":12552},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Papa Jo\u00e3o XXIII do Estado do Par\u00e1","sigla":"FUNPAPA","id":3851,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funpapa-pa-2018-instituto-aocp-arte-educador","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - FUNPAPA - Arte Educador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:17:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104}],"areas":[],"id":1284764,"hashId":"362a84d414213c9107201659b0abac5a","enunciado":"<p align=justify>A dan\u00e7a \u00e9 a mais antiga das artes e abre\r\nm\u00e3o de ferramentas e materiais para\r\nacontecer. Nesse \u00e2mbito, a composi\u00e7\u00e3o\r\ncoreogr\u00e1fica constitui-se<\/p>","resposta":4669819,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do movimento humano, da expressividade e da t\u00e9cnica.","id":4669819,"corpo":"<p align=justify>do movimento humano, da expressividade e\r\nda t\u00e9cnica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da consci\u00eancia corporal, dos ensaios extenuantes e da performance individualizada.","id":4669820,"corpo":"<p align=justify>da consci\u00eancia corporal, dos ensaios\r\nextenuantes e da performance\r\nindividualizada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da performance, das competi\u00e7\u00f5es e do rendimento m\u00e1ximo.","id":4669821,"corpo":"<p align=justify>da performance, das competi\u00e7\u00f5es e do\r\nrendimento m\u00e1ximo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da arquitetura, de lentos processos e do rendimento financeiro.","id":4669822,"corpo":"<p align=justify>da arquitetura, de lentos processos e do\r\nrendimento financeiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"do controle da popula\u00e7\u00e3o, de performances individuais e do esp\u00edrito esportivo.","id":4669823,"corpo":"<p align=justify>do controle da popula\u00e7\u00e3o, de performances\r\nindividuais e do esp\u00edrito esportivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406055,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Dan\u00e7a","oab":false,"nome":"Dan\u00e7a","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398978,"slug":"artes-danca"},{"nome_clean":"Dan\u00e7a","oab":false,"nome":"Dan\u00e7a","pai":398965,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":400561,"slug":"artes-danca"}],"slug":"artes\/1284764","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos marcadores sorol\u00f3gicos encontrados no perfil do paciente foi o AgHBs. Sobre esse marcador, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":41673,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-farmaceutico-bioquimico-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:17:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1236549,"hashId":"ddf82d0dd7998620c45975e92b45ac27","enunciado":"<p align=justify>Um dos marcadores sorol\u00f3gicos encontrados no perfil do paciente foi o AgHBs. <div><br><\/div><div>Sobre esse marcador, \u00e9 correto afirmar:<\/div><\/p>","resposta":4469113,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 um ant\u00edgeno de superf\u00edcie e o primeiro marcador imunol\u00f3gico a ser detectado ap\u00f3s a infec\u00e7\u00e3o.","id":4469113,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 um ant\u00edgeno de superf\u00edcie e o primeiro marcador imunol\u00f3gico a ser detectado ap\u00f3s a infec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 o terceiro marcador sorol\u00f3gico a aparecer na fase aguda.","id":4469114,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 o terceiro marcador sorol\u00f3gico a aparecer na fase aguda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 um ant\u00edgeno de replica\u00e7\u00e3o viral e aparece ap\u00f3s o surgimento do Anti-HBs.","id":4469115,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 um ant\u00edgeno de replica\u00e7\u00e3o viral e aparece ap\u00f3s o surgimento do Anti-HBs.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 um marcador que indica recupera\u00e7\u00e3o sorol\u00f3gica do estado de infec\u00e7\u00e3o e imunidade contra o v\u00edrus da hepatite.","id":4469116,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 um marcador que indica recupera\u00e7\u00e3o sorol\u00f3gica do estado de infec\u00e7\u00e3o e imunidade contra o v\u00edrus da\r\nhepatite.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 o segundo marcador detectado no sangue e est\u00e1 relacionado com alto grau de replica\u00e7\u00e3o viral.","id":4469117,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 o segundo marcador detectado no sangue e est\u00e1 relacionado com alto grau de replica\u00e7\u00e3o viral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto seguinte para responder \u00e0s pr\u00f3ximas quatro quest\u00f5es. Paciente M.F.C, sexo masculino com 30 anos, foi atendido no pronto atendimento local com febre, mal-estar, desconforto, dor abdominal, dor nas articula\u00e7\u00f5es e erup\u00e7\u00f5es na pele. No exame cl\u00ednico, o m\u00e9dico observou que o paciente apresentava colora\u00e7\u00e3o de pele e olhos amarelados. O paciente relatou que sua urina estava escura e as fezes mais claras do que o habitual. O m\u00e9dico solicitou v\u00e1rios exames laboratoriais e que o paciente fosse internado at\u00e9 a libera\u00e7\u00e3o dos resultados.","id":400507,"enunciado":"<p align=justify>Leia o texto seguinte para responder \u00e0s \r\npr\u00f3ximas quatro quest\u00f5es. <div><br><\/div><div>Paciente M.F.C, sexo masculino com \r\n30 \r\nanos, foi atendido no pronto atendimento \r\nlocal com febre, mal-estar,\r\ndesconforto, dor abdominal, dor nas \r\narticula\u00e7\u00f5es e erup\u00e7\u00f5es na pele. No exame \r\ncl\u00ednico, o m\u00e9dico\r\nobservou que o paciente apresentava \r\ncolora\u00e7\u00e3o de pele e olhos amarelados. O \r\npaciente relatou que sua\r\nurina estava escura e as fezes mais claras \r\ndo que o habitual. O m\u00e9dico solicitou \r\nv\u00e1rios exames\r\nlaboratoriais e que o paciente fosse \r\ninternado at\u00e9 a libera\u00e7\u00e3o dos resultados.<\/div><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417965,"slug":"farmacia-analises-clinicas"}],"slug":"farmacia\/1236549","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O diagn\u00f3stico da Diabetes Mellitus pode ser feito atrav\u00e9s de exames laboratoriais de urina e sangue. Sobre esses exames e seus resultados \u00e9 poss\u00edvel afirmar:","provas":[{"id":41673,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-farmaceutico-bioquimico-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:17:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1236553,"hashId":"bba1e674a630e138dd622198b37dee40","enunciado":"<p align=justify>O diagn\u00f3stico da Diabetes Mellitus pode ser feito atrav\u00e9s de exames laboratoriais de urina e sangue. <div><br><\/div><div>Sobre esses exames e seus resultados \u00e9 poss\u00edvel afirmar:<\/div><\/p>","resposta":4469140,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A medida seriada da glicose plasm\u00e1tica, nos tempos de 12h, 24h e 48h ap\u00f3s jejum prolongado e administra\u00e7\u00e3o de 75 gramas de glicose anidra via oral, caracteriza o teste oral de toler\u00e2ncia \u00e0 glicose (TOTG).","id":4469138,"corpo":"A medida seriada da glicose plasm\u00e1tica, nos tempos de 12h, 24h e 48h ap\u00f3s jejum prolongado e administra\u00e7\u00e3o\r\nde 75 gramas de glicose anidra via oral, caracteriza o teste oral de toler\u00e2ncia \u00e0 glicose (TOTG).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A determina\u00e7\u00e3o da glicose na urina \u00e9 feita com o reativo de Biureto e, por conter \u00edons c\u00fapricos, forma um complexo violeta quando a rea\u00e7\u00e3o \u00e9 positiva.","id":4469139,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>A determina\u00e7\u00e3o da glicose na urina \u00e9 feita com o reativo de Biureto e, por conter \u00edons c\u00fapricos, forma um\r\ncomplexo violeta quando a rea\u00e7\u00e3o \u00e9 positiva.<\/p><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O exame que oferece um \u00edndice confi\u00e1vel de glicose do sangue durante o per\u00edodo de 8 a 10 semanas \u00e9 o exame da hemoglobina glicosilada, j\u00e1 que esta \u00e9 formada de forma proporcional ao n\u00edvel de a\u00e7\u00facar presente no sangue.","id":4469140,"corpo":"<p align=justify>O exame que oferece um \u00edndice confi\u00e1vel de glicose do sangue durante o per\u00edodo de 8 a 10 semanas \u00e9 o\r\nexame da hemoglobina glicosilada, j\u00e1 que esta \u00e9 formada de forma proporcional ao n\u00edvel de a\u00e7\u00facar presente no\r\nsangue.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O exame de hemoglobina glicosilada \u00e9 eficiente para acompanhamento de pacientes com Diabetes Mellitus tipo II, n\u00e3o tendo resultados confi\u00e1veis na diabetes gestacional.","id":4469141,"corpo":"<p align=justify>O exame de hemoglobina glicosilada \u00e9 eficiente para acompanhamento de pacientes com Diabetes Mellitus tipo\r\nII, n\u00e3o tendo resultados confi\u00e1veis na diabetes gestacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A glicemia de jejum elevada em mais de uma ocasi\u00e3o, com valores iguais ou acima de 126mg\/dL, caracteriza a defici\u00eancia das c\u00e9lulas &alpha; do p\u00e2ncreas, comprometendo a produ\u00e7\u00e3o de insulina e sua a\u00e7\u00e3o sobre a glicose, resultando no Diabetes Mellitus tipo I.","id":4469142,"corpo":"<p align=justify>A glicemia de jejum elevada em mais de uma ocasi\u00e3o, com valores iguais ou acima de 126mg\/dL, caracteriza a\r\ndefici\u00eancia das c\u00e9lulas &alpha;  do p\u00e2ncreas, comprometendo a produ\u00e7\u00e3o de insulina e sua a\u00e7\u00e3o sobre a glicose,\r\nresultando no Diabetes Mellitus tipo I.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400511,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417965,"slug":"farmacia-analises-clinicas"}],"slug":"farmacia\/1236553","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 rea\u00e7\u00e3o \u00e1lcali agregados (RAA), que pode gerar graves quadros de fissuras em estruturas de concreto armado, identifique como verdadeiras (V) ou falsas (F) as seguintes afirmativas: ( ) Quanto maior a temperatura, maior a velocidade de rea\u00e7\u00e3o por RAA. ( ) A RAA se manifesta na presen\u00e7a de condi\u00e7\u00f5es de umidade relativa do ar de 75%. ( ) A RAA n\u00e3o \u00e9 influenciada pela granulometria das part\u00edculas dos agregados. ( ) A alcalinidade e a presen\u00e7a de \u00e1lcalis no concreto n\u00e3o t\u00eam efeito determinante sobre a ocorr\u00eancia de RAA. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":41654,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2018-funpar-nc-ufpr-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:17:16","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1236024,"hashId":"b7473fef4f312fc451edb0e202e62f6c","enunciado":"<p align=\"justify\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 rea\u00e7\u00e3o \u00e1lcali agregados (RAA), que pode gerar graves quadros de fissuras em estruturas de concreto armado, identifique como verdadeiras (V) ou falsas (F) as seguintes afirmativas:\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Quanto maior a temperatura, maior a velocidade de rea\u00e7\u00e3o por RAA.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A RAA se manifesta na presen\u00e7a de condi\u00e7\u00f5es de umidade relativa do ar de 75%.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A RAA n\u00e3o \u00e9 influenciada pela granulometria das part\u00edculas dos agregados.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A alcalinidade e a presen\u00e7a de \u00e1lcalis no concreto n\u00e3o t\u00eam efeito determinante sobre a ocorr\u00eancia de RAA.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.<\/p>","resposta":4466594,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":4466592,"corpo":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":4466593,"corpo":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 F.","id":4466594,"corpo":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 F.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":4466595,"corpo":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":4466596,"corpo":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400448,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"},{"nome_clean":"Concreto Armado","oab":false,"nome":"Concreto Armado","pai":427635,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399414,"slug":"engenharia-civil-concreto-armado"}],"slug":"engenharia-civil\/1236024","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Saneamento - \u00c1rea: T\u00e9cnico Seguran\u00e7a Trabalho","id":18034}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a m\u00e1quinas e equipamentos: 1. Os assentos utilizados na opera\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas devem possuir estofamento e ser ajust\u00e1veis \u00e0 natureza do trabalho executado, observando ainda altura ajust\u00e1vel \u00e0 estatura do trabalhador e \u00e0 natureza da fun\u00e7\u00e3o exercida, caracter\u00edsticas de pouca ou nenhuma conforma\u00e7\u00e3o na base do assento, borda frontal arredondada, encosto com forma levemente adaptada ao corpo para prote\u00e7\u00e3o da regi\u00e3o lombar. 2. A localiza\u00e7\u00e3o dos atuadores de rearme (\"reset\") manual deve permitir uma vis\u00e3o completa da zona protegida pelo sistema. 3. Os locais ou postos de trabalho acima do piso em que haja acesso de trabalhadores, para opera\u00e7\u00e3o ou quaisquer outras interven\u00e7\u00f5es habituais nas m\u00e1quinas e equipamentos, como abastecimento, prepara\u00e7\u00e3o, ajuste, inspe\u00e7\u00e3o, limpeza e manuten\u00e7\u00e3o, devem possuir plataformas de trabalho est\u00e1veis e seguras, sendo vedado o uso de plataformas m\u00f3veis ou elevat\u00f3rias. 4. Nos componentes pressurizados, devem ser adotadas medidas adicionais de prote\u00e7\u00e3o das mangueiras, tubula\u00e7\u00f5es e demais componentes pressurizados sujeitos a eventuais impactos mec\u00e2nicos e outros agentes agressivos, quando houver risco. Est\u00e1 CORRETO apenas o que se afirma em:","provas":[{"id":43216,"cargo":{"descricao":"Agente de Saneamento - \u00c1rea: T\u00e9cnico Seguran\u00e7a Trabalho","id":18034},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-agente-de-saneamento-area-tecnico-seguranca-trabalho","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Agente de Saneamento - \u00c1rea: T\u00e9cnico Seguran\u00e7a Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:17:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1294108,"hashId":"7616c2d09bb29fc0c82a00c12784c4ce","enunciado":"<p align=\"justify\">Com rela\u00e7\u00e3o a m\u00e1quinas e equipamentos:<\/p><p align=\"justify\">\r\n1. Os assentos utilizados na opera\u00e7\u00e3o de m\u00e1quinas devem possuir estofamento\r\ne ser ajust\u00e1veis \u00e0 natureza do trabalho executado, observando\r\nainda altura ajust\u00e1vel \u00e0 estatura do trabalhador e \u00e0 natureza da fun\u00e7\u00e3o\r\nexercida, caracter\u00edsticas de pouca ou nenhuma conforma\u00e7\u00e3o na base do\r\nassento, borda frontal arredondada, encosto com forma levemente adaptada\r\nao corpo para prote\u00e7\u00e3o da regi\u00e3o lombar.\r\n<\/p><p align=\"justify\">2. A localiza\u00e7\u00e3o dos atuadores de rearme (\"reset\") manual deve permitir uma\r\nvis\u00e3o completa da zona protegida pelo sistema.\r\n<\/p><p align=\"justify\">3. Os locais ou postos de trabalho acima do piso em que haja acesso de\r\ntrabalhadores, para opera\u00e7\u00e3o ou quaisquer outras interven\u00e7\u00f5es habituais\r\nnas m\u00e1quinas e equipamentos, como abastecimento, prepara\u00e7\u00e3o, ajuste,\r\ninspe\u00e7\u00e3o, limpeza e manuten\u00e7\u00e3o, devem possuir plataformas de trabalho\r\nest\u00e1veis e seguras, sendo vedado o uso de plataformas m\u00f3veis ou elevat\u00f3rias.<\/p><p align=\"justify\">\r\n4. Nos componentes pressurizados, devem ser adotadas medidas adicionais\r\nde prote\u00e7\u00e3o das mangueiras, tubula\u00e7\u00f5es e demais componentes pressurizados\r\nsujeitos a eventuais impactos mec\u00e2nicos e outros agentes agressivos,\r\nquando houver risco.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Est\u00e1 <strong>CORRETO<\/strong> apenas o que se afirma em:<\/p>","resposta":4709295,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.","id":4709293,"corpo":"<p align=justify>1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 e 3.","id":4709294,"corpo":"<p align=justify>2 e 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 2 e 4.","id":4709295,"corpo":"<p align=justify>1, 2 e 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 3 e 4.","id":4709296,"corpo":"<p align=justify>1, 3 e 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407231,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 12 - M\u00e1quinas e Equipamentos","oab":false,"nome":"NR 12 - M\u00e1quinas e Equipamentos","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397929,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-12-maquinas-e-equipamentos"},{"nome_clean":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","oab":false,"nome":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402948,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-normas-regulamentadoras-do-ministerio-do-trabalho-e-emprego"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1294108","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Saneamento - \u00c1rea: T\u00e9cnico Seguran\u00e7a Trabalho","id":18034}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a cor e sinaliza\u00e7\u00e3o, a NR 26 exige, EXCETO:","provas":[{"id":43216,"cargo":{"descricao":"Agente de Saneamento - \u00c1rea: T\u00e9cnico Seguran\u00e7a Trabalho","id":18034},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-agente-de-saneamento-area-tecnico-seguranca-trabalho","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Agente de Saneamento - \u00c1rea: T\u00e9cnico Seguran\u00e7a Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:17:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1294109,"hashId":"050055ac9491f67f8c04831775ee94f9","enunciado":"<p align=\"justify\">Com rela\u00e7\u00e3o a cor e sinaliza\u00e7\u00e3o, a NR 26 exige, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":4709299,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As cores utilizadas nos locais de trabalho para identificar os equipamentos de seguran\u00e7a, delimitar \u00e1reas, identificar tubula\u00e7\u00f5es empregadas para a condu\u00e7\u00e3o de l\u00edquidos e gases e advertir contra riscos devem atender ao disposto nas normas t\u00e9cnicas oficiais.","id":4709297,"corpo":"<p align=justify>As cores utilizadas nos locais de trabalho para identificar os equipamentos de\r\nseguran\u00e7a, delimitar \u00e1reas, identificar tubula\u00e7\u00f5es empregadas para a condu\u00e7\u00e3o\r\nde l\u00edquidos e gases e advertir contra riscos devem atender ao disposto nas\r\nnormas t\u00e9cnicas oficiais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O produto qu\u00edmico utilizado no local de trabalho deve ser classificado quanto aos perigos para a seguran\u00e7a e a sa\u00fade dos trabalhadores, de acordo com os crit\u00e9rios estabelecidos pelo Sistema Globalmente Harmonizado de Classifica\u00e7\u00e3o e Rotulagem de Produtos Qu\u00edmicos (GHS), da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas.","id":4709298,"corpo":"<p align=justify>O produto qu\u00edmico utilizado no local de trabalho deve ser classificado quanto\r\naos perigos para a seguran\u00e7a e a sa\u00fade dos trabalhadores, de acordo com os\r\ncrit\u00e9rios estabelecidos pelo Sistema Globalmente Harmonizado de Classifica\u00e7\u00e3o\r\ne Rotulagem de Produtos Qu\u00edmicos (GHS), da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es\r\nUnidas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O uso de cores deve ser o mais detalhado poss\u00edvel, a fim de n\u00e3o ocasionar distra\u00e7\u00e3o, confus\u00e3o e fadiga ao trabalhador.","id":4709299,"corpo":"<p align=justify>O uso de cores deve ser o mais detalhado poss\u00edvel, a fim de n\u00e3o ocasionar\r\ndistra\u00e7\u00e3o, confus\u00e3o e fadiga ao trabalhador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os empregadores devem disponibilizar aos trabalhadores as fichas contendo todos os dados de seguran\u00e7a sobre os produtos a serem utilizados.","id":4709300,"corpo":"<p align=justify>Os empregadores devem disponibilizar aos trabalhadores as fichas contendo\r\ntodos os dados de seguran\u00e7a sobre os produtos a serem utilizados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407231,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 26 - Sinaliza\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"NR 26 - Sinaliza\u00e7\u00e3o de Seguran\u00e7a","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397943,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-26-sinalizacao-de-seguranca"},{"nome_clean":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","oab":false,"nome":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402948,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-normas-regulamentadoras-do-ministerio-do-trabalho-e-emprego"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1294109","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Saneamento - \u00c1rea: T\u00e9cnico Seguran\u00e7a Trabalho","id":18034}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00c3O est\u00e1 correto afirmar:","provas":[{"id":43216,"cargo":{"descricao":"Agente de Saneamento - \u00c1rea: T\u00e9cnico Seguran\u00e7a Trabalho","id":18034},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-agente-de-saneamento-area-tecnico-seguranca-trabalho","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Agente de Saneamento - \u00c1rea: T\u00e9cnico Seguran\u00e7a Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:17:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1294111,"hashId":"35f3d6d3758f4c6b68aa34079c682f49","enunciado":"<p align=\"justify\"><strong>N\u00c3O<\/strong> est\u00e1 correto afirmar:<\/p>","resposta":4709305,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o de cinto de seguran\u00e7a s\u00f3 \u00e9 obrigat\u00f3ria para trabalhos em altura superior a 4 metros.","id":4709305,"corpo":"<p align=justify>A utiliza\u00e7\u00e3o de cinto de seguran\u00e7a s\u00f3 \u00e9 obrigat\u00f3ria para trabalhos em altura\r\nsuperior a 4 metros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 proibida a utiliza\u00e7\u00e3o de escadas ou outros meios sobre os andaimes com o objetivo de atingir locais de trabalho mais altos.","id":4709306,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 proibida a utiliza\u00e7\u00e3o de escadas ou outros meios sobre os andaimes com o\r\nobjetivo de atingir locais de trabalho mais altos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para trabalhos em telhados, \u00e9 obrigat\u00f3rio o uso de cintos de seguran\u00e7a tipo para quedas e cabo guia para sua fixa\u00e7\u00e3o.","id":4709307,"corpo":"<p align=justify>Para trabalhos em telhados, \u00e9 obrigat\u00f3rio o uso de cintos de seguran\u00e7a tipo\r\npara quedas e cabo guia para sua fixa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sobre os andaimes suspensos, s\u00f3 \u00e9 permitido depositar material para uso imediato.","id":4709308,"corpo":"<p align=justify>Sobre os andaimes suspensos, s\u00f3 \u00e9 permitido depositar material para uso imediato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407231,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 35 - Trabalho em Altura","oab":false,"nome":"NR 35 - Trabalho em Altura","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397952,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-35-trabalho-em-altura"},{"nome_clean":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","oab":false,"nome":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402948,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-normas-regulamentadoras-do-ministerio-do-trabalho-e-emprego"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1294111","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Saneamento - \u00c1rea: T\u00e9cnico Seguran\u00e7a Trabalho","id":18034}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em esta\u00e7\u00e3o de tratamento de \u00e1gua, foi avaliada a concentra\u00e7\u00e3o de Cloro, registrando- se os seguintes resultados: 1ppm, 0,3ppm, 0,7ppm. 1,5ppm, 3,0ppm, 0,2ppm, 0,2ppm, 0,6ppm, 1ppm, 0,1ppm. Sendo o Limite de toler\u00e2ncia = 0,8 ppm e o Fator de Desvio 3, analise as afirmativas: 1. Caracterizou-se a condi\u00e7\u00e3o de risco grave iminente. 2. O N\u00edvel de A\u00e7\u00e3o e o Limite de Toler\u00e2ncia foram ultrapassados. 3. O Limite de Toler\u00e2ncia n\u00e3o foi ultrapassado. 4. O Valor M\u00e1ximo Permitido foi ultrapassado. Est\u00e1 CORRETO apenas o que se afirma em:","provas":[{"id":43216,"cargo":{"descricao":"Agente de Saneamento - \u00c1rea: T\u00e9cnico Seguran\u00e7a Trabalho","id":18034},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento de Minas Gerais","sigla":"COPASA","id":250,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"copasa-mg-2018-fumarc-agente-de-saneamento-area-tecnico-seguranca-trabalho","tipo":1,"nome":"FUMARC - COPASA - Agente de Saneamento - \u00c1rea: T\u00e9cnico Seguran\u00e7a Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:17:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1294119,"hashId":"8dfdda37f0b673856d6cbc72208536c4","enunciado":"<p align=\"justify\">Em esta\u00e7\u00e3o de tratamento de \u00e1gua, foi avaliada a concentra\u00e7\u00e3o de Cloro, registrando-\r\nse os seguintes resultados:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">1ppm, 0,3ppm, 0,7ppm. 1,5ppm, 3,0ppm, 0,2ppm, 0,2ppm, 0,6ppm, 1ppm,\r\n0,1ppm.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Sendo o Limite de toler\u00e2ncia = 0,8 ppm e o Fator de Desvio 3, analise as afirmativas:\r\n<\/p><p align=\"justify\">1. Caracterizou-se a condi\u00e7\u00e3o de risco grave iminente.\r\n<\/p><p align=\"justify\">2. O N\u00edvel de A\u00e7\u00e3o e o Limite de Toler\u00e2ncia foram ultrapassados.\r\n<\/p><p align=\"justify\">3. O Limite de Toler\u00e2ncia n\u00e3o foi ultrapassado.\r\n<\/p><p align=\"justify\">4. O Valor M\u00e1ximo Permitido foi ultrapassado.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Est\u00e1 <strong>CORRETO<\/strong> apenas o que se afirma em:<\/p>","resposta":4709340,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.","id":4709337,"corpo":"<p align=justify>1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4.","id":4709338,"corpo":"<p align=justify>4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 e 4.","id":4709339,"corpo":"<p align=justify>3 e 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 2 e 4.","id":4709340,"corpo":"<p align=justify>1, 2 e 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407231,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","oab":false,"nome":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397932,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-15-atividades-e-operacoes-insalubres"},{"nome_clean":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","oab":false,"nome":"Normas Regulamentadoras do Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402948,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-normas-regulamentadoras-do-ministerio-do-trabalho-e-emprego"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1294119","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A erisipela \u00e9 uma infec\u00e7\u00e3o da camada superficial da pele que provoca feridas vermelhas, inflamadas e dolorosas, e se desenvolve principalmente nas pernas, rostos ou bra\u00e7os. Assinale a alternativa que indica o principal agente etiol\u00f3gico das erisipelas em pessoas com mais de 50 anos, obesos ou diab\u00e9ticos.","provas":[{"id":41415,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-medico-area-cirurgia-vascular","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":1228637,"hashId":"83ad56d2dbbb96f5b50053382d938d71","enunciado":"<p align=justify>A erisipela \u00e9 uma infec\u00e7\u00e3o da camada superficial da pele que provoca feridas vermelhas, inflamadas e\r\ndolorosas, e se desenvolve principalmente nas pernas, rostos ou bra\u00e7os.\r\nAssinale a alternativa que indica o principal agente etiol\u00f3gico das erisipelas em pessoas com mais de 50\r\nanos, obesos ou diab\u00e9ticos.<\/p>","resposta":4434332,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Treponema pallidum.","id":4434330,"corpo":"<p align=\"justify\"><i>Treponema pallidum<\/i>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Staphylococcus aureus.","id":4434331,"corpo":"<p align=\"justify\"><i>Staphylococcus aureus.<\/i><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Streptococcus beta-hemol\u00edtico do grupo A de Lancefield.","id":4434332,"corpo":"<p align=\"justify\"><i>Streptococcus <\/i>beta-hemol\u00edtico do grupo A de Lancefield.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Proteus mirabilis.","id":4434333,"corpo":"<p align=\"justify\"><i>Proteus mirabilis<\/i>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Salmonella typhi.","id":4434334,"corpo":"<p align=\"justify\"><i>Salmonella typhi.<\/i><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399693,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":"medicina\/1228637","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A revasculariza\u00e7\u00e3o mioc\u00e1rdica pode excepcionalmente ser indicada antes da opera\u00e7\u00e3o vascular com o objetivo de reduzir o risco cardiovascular perioperat\u00f3rio. No entanto, no contexto de farmacoprote\u00e7\u00e3o perioperat\u00f3ria otimizada, as potenciais situa\u00e7\u00f5es de benef\u00edcio da revasculariza\u00e7\u00e3o mioc\u00e1rdica profil\u00e1tica est\u00e3o cada vez mais restritas. Ap\u00f3s a introdu\u00e7\u00e3o de um stent farmacol\u00f3gico, qual medicamento \u00e9 recomendado para o paciente, no per\u00edodo de um ano?","provas":[{"id":41415,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-medico-area-cirurgia-vascular","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"}],"id":1228645,"hashId":"73d03f2a974b205655883a0958d86c86","enunciado":"<p align=justify>A revasculariza\u00e7\u00e3o mioc\u00e1rdica pode excepcionalmente ser indicada antes da opera\u00e7\u00e3o vascular com o\r\nobjetivo de reduzir o risco cardiovascular perioperat\u00f3rio. No entanto, no contexto de farmacoprote\u00e7\u00e3o\r\nperioperat\u00f3ria otimizada, as potenciais situa\u00e7\u00f5es de benef\u00edcio da revasculariza\u00e7\u00e3o mioc\u00e1rdica profil\u00e1tica\r\nest\u00e3o cada vez mais restritas. <div><br><\/div><div>Ap\u00f3s a introdu\u00e7\u00e3o de um <i>stent <\/i>farmacol\u00f3gico, qual medicamento \u00e9 recomendado para o paciente, no\r\nper\u00edodo de um ano?<\/div><\/p>","resposta":4434349,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eritropoetina.","id":4434345,"corpo":"<p align=justify>Eritropoetina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Albumina.","id":4434346,"corpo":"<p align=justify>Albumina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Enoxaparina.","id":4434347,"corpo":"<p align=justify>Enoxaparina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Heparina.","id":4434348,"corpo":"<p align=justify>Heparina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Clopidogrel.","id":4434349,"corpo":"<p align=justify>Clopidogrel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399693,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Vascular","oab":false,"nome":"Cirurgia Vascular","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291392,"slug":"medicina-cirurgia-vascular"}],"slug":"medicina\/1228645","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Coloproctologia","id":1545}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente com quadro de dor abdominal, submetida \u00e0 cirurgia de urg\u00eancia. No intraoperat\u00f3rio, visualizado tumor de ap\u00eandice de 2,5 cm na base do ap\u00eandice. No exame de congela\u00e7\u00e3o, \u00e9 diagnosticado um tumor carcinoide. Qual a conduta mais adequada?","provas":[{"id":41416,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Coloproctologia","id":1545},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-medico-area-coloproctologia","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - M\u00e9dico - \u00c1rea: Coloproctologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":377,"descricao":"Medicina - Coloproctologia"}],"id":1228675,"hashId":"a92aca7a13899b078f92c817808636e2","enunciado":"<p align=justify>Paciente com quadro de dor abdominal, submetida \u00e0 cirurgia de urg\u00eancia. No intraoperat\u00f3rio,\r\nvisualizado tumor de ap\u00eandice de 2,5 cm na base do ap\u00eandice. No exame de congela\u00e7\u00e3o, \u00e9 diagnosticado\r\num tumor carcinoide. <div><br><\/div><div>Qual a conduta mais adequada?<\/div><\/p>","resposta":4434518,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quimioterapia intraoperat\u00f3ria- HIPEC.","id":4434515,"corpo":"<p align=justify>Quimioterapia intraoperat\u00f3ria- HIPEC.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apendicectomia.","id":4434516,"corpo":"<p align=justify>Apendicectomia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quimioterapia p\u00f3s-operat\u00f3ria.","id":4434517,"corpo":"<p align=justify>Quimioterapia p\u00f3s-operat\u00f3ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Colectomia direita.","id":4434518,"corpo":"<p align=justify>Colectomia direita.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Radioterapia p\u00f3s-operat\u00f3ria.","id":4434519,"corpo":"<p align=justify>Radioterapia p\u00f3s-operat\u00f3ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399697,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Coloproctologia","oab":false,"nome":"Coloproctologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4477,"slug":"medicina-coloproctologia"}],"slug":"medicina\/1228675","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Coloproctologia","id":1545}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Menino jovem em p\u00f3s-operat\u00f3rio de apendicectomia com perfura\u00e7\u00e3o de ap\u00eandice. A complica\u00e7\u00e3o mais frequente \u00e9:","provas":[{"id":41416,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Coloproctologia","id":1545},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-medico-area-coloproctologia","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - M\u00e9dico - \u00c1rea: Coloproctologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":377,"descricao":"Medicina - Coloproctologia"}],"id":1228697,"hashId":"77fad97c047ecfb7cbc2fcf3f7d638d7","enunciado":"<p align=justify>Menino jovem em p\u00f3s-operat\u00f3rio de apendicectomia com perfura\u00e7\u00e3o de ap\u00eandice. A complica\u00e7\u00e3o mais\r\nfrequente \u00e9:<\/p>","resposta":4434617,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F\u00edstula enterocut\u00e2nea.","id":4434615,"corpo":"<p align=justify>F\u00edstula enterocut\u00e2nea.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F\u00edstula de coto apendicular.","id":4434616,"corpo":"<p align=justify>F\u00edstula de coto apendicular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Abcesso de parede.","id":4434617,"corpo":"<p align=justify>Abcesso de parede.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Obstru\u00e7\u00e3o intestinal por brida.","id":4434618,"corpo":"<p align=justify>Obstru\u00e7\u00e3o intestinal por brida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Abcesso p\u00e9lvico.","id":4434619,"corpo":"<p align=justify>Abcesso p\u00e9lvico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399697,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Coloproctologia","oab":false,"nome":"Coloproctologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4477,"slug":"medicina-coloproctologia"}],"slug":"medicina\/1228697","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Coloproctologia","id":1545}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a anatomia do reto, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":41416,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Coloproctologia","id":1545},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-medico-area-coloproctologia","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - M\u00e9dico - \u00c1rea: Coloproctologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":377,"descricao":"Medicina - Coloproctologia"}],"id":1228701,"hashId":"6c2ebb35290571315809033fd76841ca","enunciado":"<p align=justify>Sobre a anatomia do reto, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4434636,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Possui haustra\u00e7\u00f5es e T\u00eanias coli, assim como no restante do c\u00f3lon.","id":4434635,"corpo":"<p align=justify>Possui haustra\u00e7\u00f5es e T\u00eanias coli, assim como no restante do c\u00f3lon.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Possui 3 involu\u00e7\u00f5es conhecidas como valvas de Houston.","id":4434636,"corpo":"<p align=justify>Possui 3 involu\u00e7\u00f5es conhecidas como valvas de Houston.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Saco de Douglas \u00e9 palp\u00e1vel ao toque retal.","id":4434637,"corpo":"<p align=justify>O Saco de Douglas \u00e9 palp\u00e1vel ao toque retal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Comprimento varia de 25 cm.","id":4434638,"corpo":"<p align=justify>Comprimento varia de 25 cm.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Possui ap\u00eandices epiploicos.","id":4434639,"corpo":"<p align=justify>Possui ap\u00eandices epiploicos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399697,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Coloproctologia","oab":false,"nome":"Coloproctologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4477,"slug":"medicina-coloproctologia"}],"slug":"medicina\/1228701","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o em hematologia e hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia\/ Bioqu\u00edmica","id":19011}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O laborat\u00f3rio cl\u00ednico e o posto de coleta laboratorial devem garantir a recupera\u00e7\u00e3o e disponibilidade de seus registros cr\u00edticos, de modo a permitir a rastreabilidade do laudo liberado, sendo assim e para cumprimento do item 7.1 da RDC 302\/2005, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":44364,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o em hematologia e hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia\/ Bioqu\u00edmica","id":19011},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2018-uepa-residencia-multiprofissional-em-atencao-em-hematologia-e-hemoterapia-area-farmacia-bioquimica","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o em hematologia e hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia\/ Bioqu\u00edmica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":1339457,"hashId":"a2653db0161a28f94f77102e93bea10c","enunciado":"<p align=justify>O laborat\u00f3rio cl\u00ednico e o posto de coleta\r\nlaboratorial devem garantir a recupera\u00e7\u00e3o e\r\ndisponibilidade de seus registros cr\u00edticos, de\r\nmodo a permitir a rastreabilidade do laudo\r\nliberado, sendo assim e para cumprimento do\r\nitem 7.1 da RDC 302\/2005, \u00e9 correto afirmar\r\nque:<\/p>","resposta":4900820,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os registros devem ser mantidos por no m\u00ednimo 20 anos.","id":4900817,"corpo":"<p align=justify>os registros devem ser mantidos por no\r\nm\u00ednimo 20 anos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"com a guarda do laudo, o laborat\u00f3rio n\u00e3o tem obriga\u00e7\u00e3o do arquivamento dos dados brutos.","id":4900818,"corpo":"<p align=justify>com a guarda do laudo, o laborat\u00f3rio n\u00e3o\r\ntem obriga\u00e7\u00e3o do arquivamento dos dados\r\nbrutos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ap\u00f3s o prazo regulamentar os laudos e dados brutos podem ser descartados direto como res\u00edduo comum.","id":4900819,"corpo":"<p align=justify>ap\u00f3s o prazo regulamentar os laudos e\r\ndados brutos podem ser descartados direto\r\ncomo res\u00edduo comum.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"caso use Sistema Informatizado, o backup \u00e9 necess\u00e1rio a fim de garantir a seguran\u00e7a dos dados.","id":4900820,"corpo":"<p align=justify>caso use Sistema Informatizado, o backup\r\n\u00e9 necess\u00e1rio a fim de garantir a seguran\u00e7a\r\ndos dados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o POP de utiliza\u00e7\u00e3o do sistema informatizado n\u00e3o \u00e9 exigido pela RDC.","id":4900821,"corpo":"<p align=justify>o POP de utiliza\u00e7\u00e3o do sistema\r\ninformatizado n\u00e3o \u00e9 exigido pela RDC.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413010,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Secretaria de Sa\u00fade do Estado do Paran\u00e1 - SESA PR","oab":true,"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Estado do Paran\u00e1 - SESA PR","pai":401761,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399717,"slug":"legislacao-dos-orgaos-secretaria-de-saude-do-estado-do-parana-sesa-pr"},{"nome_clean":"Secretarias Estaduais","oab":true,"nome":"Secretarias Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401761,"slug":"legislacao-dos-orgaos-secretarias-estaduais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1339457","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o em hematologia e hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia\/ Bioqu\u00edmica","id":19011}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A necessidade de implantar pol\u00edticas de gerenciamento de res\u00edduos nos diversos estabelecimentos de sa\u00fade \u00e9 inquestion\u00e1vel, sendo que nos \u00faltimos anos houve um crescimento na popula\u00e7\u00e3o brasileira e, consequentemente, um aumento na produ\u00e7\u00e3o e descarte desses res\u00edduos. No Brasil, a regulamenta\u00e7\u00e3o do Gerenciamento de Res\u00edduos de Servi\u00e7os de Sa\u00fade, se d\u00e1 pela RDC N\u00b0 222 de 2018 (anteriormente pela RDC N\u00ba. 306, de 7 de dezembro de 2004), baseado em sua classifica\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":44364,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o em hematologia e hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia\/ Bioqu\u00edmica","id":19011},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2018-uepa-residencia-multiprofissional-em-atencao-em-hematologia-e-hemoterapia-area-farmacia-bioquimica","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o em hematologia e hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia\/ Bioqu\u00edmica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":1339458,"hashId":"d4b2dbffc38e9f3a785a21bdd4acd07a","enunciado":"<p align=justify>A necessidade de implantar pol\u00edticas de\r\ngerenciamento de res\u00edduos nos diversos\r\nestabelecimentos de sa\u00fade \u00e9 inquestion\u00e1vel,\r\nsendo que nos \u00faltimos anos houve um\r\ncrescimento na popula\u00e7\u00e3o brasileira e,\r\nconsequentemente, um aumento na produ\u00e7\u00e3o\r\ne descarte desses res\u00edduos. No Brasil, a\r\nregulamenta\u00e7\u00e3o do Gerenciamento de\r\nRes\u00edduos de Servi\u00e7os de Sa\u00fade, se d\u00e1 pela\r\nRDC N\u00b0 222 de 2018 (anteriormente pela RDC\r\nN\u00ba. 306, de 7 de dezembro de 2004), baseado\r\nem sua classifica\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa\r\ncorreta.<\/p>","resposta":4900823,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pe\u00e7as anat\u00f4micas (membros) do ser humano s\u00e3o res\u00edduos do grupo A2.","id":4900822,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Pe\u00e7as anat\u00f4micas (membros) do ser\r\nhumano s\u00e3o res\u00edduos do grupo A2.<\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Equipos e linhas arteriais s\u00e3o res\u00edduos do grupo A4.","id":4900823,"corpo":"<p align=justify>Equipos e linhas arteriais s\u00e3o res\u00edduos do\r\ngrupo A4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Saneantes e produtos de higieniza\u00e7\u00e3o ambiental s\u00e3o res\u00edduos do grupo C.","id":4900824,"corpo":"<p align=justify>Saneantes e produtos de higieniza\u00e7\u00e3o\r\nambiental s\u00e3o res\u00edduos do grupo C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Caixas de papel\u00e3o, de medicamentos, n\u00e3o contaminadas s\u00e3o res\u00edduos do grupo E.","id":4900825,"corpo":"<p align=justify>Caixas de papel\u00e3o, de medicamentos, n\u00e3o\r\ncontaminadas s\u00e3o res\u00edduos do grupo E.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Restos de alimentos e de varri\u00e7\u00e3o s\u00e3o res\u00edduos do grupo B.","id":4900826,"corpo":"<p align=justify>Restos de alimentos e de varri\u00e7\u00e3o s\u00e3o\r\nres\u00edduos do grupo B.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413010,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Secretaria de Sa\u00fade do Estado do Paran\u00e1 - SESA PR","oab":true,"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Estado do Paran\u00e1 - SESA PR","pai":401761,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399717,"slug":"legislacao-dos-orgaos-secretaria-de-saude-do-estado-do-parana-sesa-pr"},{"nome_clean":"Secretarias Estaduais","oab":true,"nome":"Secretarias Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401761,"slug":"legislacao-dos-orgaos-secretarias-estaduais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1339458","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o em hematologia e hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia\/ Bioqu\u00edmica","id":19011}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os testes de triagem para diagn\u00f3stico laboratorial das coagulopatias, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":44364,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o em hematologia e hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia\/ Bioqu\u00edmica","id":19011},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2018-uepa-residencia-multiprofissional-em-atencao-em-hematologia-e-hemoterapia-area-farmacia-bioquimica","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o em hematologia e hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia\/ Bioqu\u00edmica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":1339464,"hashId":"f93648537dc903a1c4be9168494c1920","enunciado":"<p align=justify>Sobre os testes de triagem para diagn\u00f3stico\r\nlaboratorial das coagulopatias, \u00e9 correto\r\nafirmar que:<\/p>","resposta":4900853,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Tempo de Protrombina avalia as vias intrinsecas e comum da coagula\u00e7\u00e3o.","id":4900852,"corpo":"<p align=justify>o Tempo de Protrombina avalia as vias\r\nintrinsecas e comum da coagula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o Tempo de Tromboplastina Parcial Ativada e o teste de triagem para a avalia\u00e7\u00e3o dos fatores das vias intr\u00ednseca e comum da coagula\u00e7\u00e3o.","id":4900853,"corpo":"<p align=justify>o Tempo de Tromboplastina Parcial Ativada\r\ne o teste de triagem para a avalia\u00e7\u00e3o dos\r\nfatores das vias intr\u00ednseca e comum da\r\ncoagula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"para a determina\u00e7\u00e3o da dosagem dos fatores VII, VIII e fator de von Willebrand (FvW), as amostras dever\u00e3o permanecer em temperatura baixa, para evitar ativa\u00e7\u00e3o da coagula\u00e7\u00e3o por alta temperatura.","id":4900854,"corpo":"<p align=justify>para a determina\u00e7\u00e3o da dosagem dos\r\nfatores VII, VIII e fator de von Willebrand\r\n(FvW), as amostras dever\u00e3o permanecer\r\nem temperatura baixa, para evitar ativa\u00e7\u00e3o\r\nda coagula\u00e7\u00e3o por alta temperatura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o Tempo de Trombina avalia o tempo de coagula\u00e7\u00e3o do plasma na presen\u00e7a de trombina, permitindo testar a convers\u00e3o de fibrina a fibrinog\u00eanio.","id":4900855,"corpo":"<p align=justify>o Tempo de Trombina avalia o tempo de\r\ncoagula\u00e7\u00e3o do plasma na presen\u00e7a de\r\ntrombina, permitindo testar a convers\u00e3o de\r\nfibrina a fibrinog\u00eanio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o EDTA \u00e9 o anticoagulante de elei\u00e7\u00e3o para os exames de coagula\u00e7\u00e3o, que utilizam como amostra o plasma, ele reage atrav\u00e9s dos radicais \u00e1cidos com o c\u00e1lcio plasm\u00e1tico, gerando um quelato, ele ir\u00e1 se ligar aos \u00edons c\u00e1lcio da amostra e a cascata da coagula\u00e7\u00e3o ser\u00e1 interrompida.","id":4900856,"corpo":"<p align=justify>o EDTA \u00e9 o anticoagulante de elei\u00e7\u00e3o para\r\nos exames de coagula\u00e7\u00e3o, que utilizam\r\ncomo amostra o plasma, ele reage atrav\u00e9s\r\ndos radicais \u00e1cidos com o c\u00e1lcio plasm\u00e1tico,\r\ngerando um quelato, ele ir\u00e1 se ligar aos\r\n\u00edons c\u00e1lcio da amostra e a cascata da\r\ncoagula\u00e7\u00e3o ser\u00e1 interrompida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413010,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":417965,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398702,"slug":"farmacia-hematologia"}],"slug":"farmacia\/1339464","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o em hematologia e hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia\/ Bioqu\u00edmica","id":19011}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O hemograma \u00e9 o exame laboratorial que avalia quantitativa e qualitativamente as c\u00e9lulas do sangue que, agregado aos dados cl\u00ednicos, permite impress\u00f5es diagn\u00f3sticas e progn\u00f3sticas de grande n\u00famero de patologias, ele \u00e9 composto por tr\u00eas determina\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas, s\u00e3o elas:","provas":[{"id":44364,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o em hematologia e hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia\/ Bioqu\u00edmica","id":19011},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2018-uepa-residencia-multiprofissional-em-atencao-em-hematologia-e-hemoterapia-area-farmacia-bioquimica","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o em hematologia e hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia\/ Bioqu\u00edmica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":1339465,"hashId":"a0b5d7578b3213edb8d9cdac81526885","enunciado":"<p align=justify>O hemograma \u00e9 o exame laboratorial que\r\navalia quantitativa e qualitativamente as\r\nc\u00e9lulas do sangue que, agregado aos dados\r\ncl\u00ednicos, permite impress\u00f5es diagn\u00f3sticas e\r\nprogn\u00f3sticas de grande n\u00famero de patologias,\r\nele \u00e9 composto por tr\u00eas determina\u00e7\u00f5es\r\nb\u00e1sicas, s\u00e3o elas:<\/p>","resposta":4900857,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00f5es dos eritr\u00f3citos (ou s\u00e9rie vermelha), dos leuc\u00f3citos (ou s\u00e9rie branca) e das plaquetas (ou s\u00e9rie plaquet\u00e1ria)","id":4900857,"corpo":"<p align=justify>avalia\u00e7\u00f5es dos eritr\u00f3citos (ou s\u00e9rie\r\nvermelha), dos leuc\u00f3citos (ou s\u00e9rie branca)\r\ne das plaquetas (ou s\u00e9rie plaquet\u00e1ria)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00f5es dos eosin\u00f3filos (ou s\u00e9rie vermelha), dos eritr\u00f3citos (ou s\u00e9rie branca) e das plaquetas (ou s\u00e9rie plaquet\u00e1ria).","id":4900858,"corpo":"<p align=justify>avalia\u00e7\u00f5es dos eosin\u00f3filos (ou s\u00e9rie\r\nvermelha), dos eritr\u00f3citos (ou s\u00e9rie branca)\r\ne das plaquetas (ou s\u00e9rie plaquet\u00e1ria).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00f5es dos leuc\u00f3citos (ou s\u00e9rie vermelha), dos eritr\u00f3citos (ou s\u00e9rie branca), e das plaquetas (ou s\u00e9rie plaquet\u00e1ria).Hemat\u00f3crito (Ht).","id":4900859,"corpo":"<p align=justify>avalia\u00e7\u00f5es dos leuc\u00f3citos (ou s\u00e9rie\r\nvermelha), dos eritr\u00f3citos (ou s\u00e9rie\r\nbranca), e das plaquetas (ou s\u00e9rie\r\nplaquet\u00e1ria).Hemat\u00f3crito (Ht).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00f5es dos mon\u00f3citos (ou s\u00e9rie vermelha), dos miel\u00f3citos (ou s\u00e9rie branca) e das plaquetas (ou s\u00e9rie plaquet\u00e1ria).","id":4900860,"corpo":"<p align=justify>avalia\u00e7\u00f5es dos mon\u00f3citos (ou s\u00e9rie\r\nvermelha), dos miel\u00f3citos (ou s\u00e9rie branca)\r\ne das plaquetas (ou s\u00e9rie plaquet\u00e1ria).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00f5es das hemoglobinas (ou s\u00e9rie branca), dos linf\u00f3citos (ou s\u00e9rie vermelha) e das plaquetas (ou s\u00e9rie plaquet\u00e1ria).","id":4900861,"corpo":"<p align=justify>avalia\u00e7\u00f5es das hemoglobinas (ou s\u00e9rie\r\nbranca), dos linf\u00f3citos (ou s\u00e9rie vermelha)\r\ne das plaquetas (ou s\u00e9rie plaquet\u00e1ria).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413010,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":417965,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398702,"slug":"farmacia-hematologia"}],"slug":"farmacia\/1339465","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o em hematologia e hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia\/ Bioqu\u00edmica","id":19011}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Teste de Amplifica\u00e7\u00e3o de \u00c1cidos Nucl\u00e9icos (NAT), Inicialmente desenvolvido para detec\u00e7\u00e3o de \u00e1cidos nucl\u00e9icos do v\u00edrus da imunodefici\u00eancia humana \u2013 HIV, do v\u00edrus da hepatite C \u2013 HCV e do v\u00edrus da hepatite B em doadores de sangue, afim de identificar o v\u00edrus precocemente em rela\u00e7\u00e3o aos testes sorol\u00f3gicos. A implementa\u00e7\u00e3o da metodologia possibilitou um incremento na seguran\u00e7a transfusional, nela, al\u00e9m da identifica\u00e7\u00e3o qualitativa do material gen\u00e9tico alvo, tamb\u00e9m possibilita a quantifica\u00e7\u00e3o do \u00e1cido nucl\u00e9ico, essa quantifica\u00e7\u00e3o se d\u00e1 pelo fator:","provas":[{"id":44364,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o em hematologia e hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia\/ Bioqu\u00edmica","id":19011},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2018-uepa-residencia-multiprofissional-em-atencao-em-hematologia-e-hemoterapia-area-farmacia-bioquimica","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o em hematologia e hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia\/ Bioqu\u00edmica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":1339471,"hashId":"50b70e83c96263194a2029ca59530581","enunciado":"<p align=justify>O Teste de Amplifica\u00e7\u00e3o de \u00c1cidos Nucl\u00e9icos\r\n(NAT), Inicialmente desenvolvido para\r\ndetec\u00e7\u00e3o de \u00e1cidos nucl\u00e9icos do v\u00edrus da\r\nimunodefici\u00eancia humana \u2013 HIV, do v\u00edrus da\r\nhepatite C \u2013 HCV e do v\u00edrus da hepatite B em\r\ndoadores de sangue, afim de identificar o v\u00edrus\r\nprecocemente em rela\u00e7\u00e3o aos testes\r\nsorol\u00f3gicos. A implementa\u00e7\u00e3o da metodologia\r\npossibilitou um incremento na seguran\u00e7a\r\ntransfusional, nela, al\u00e9m da identifica\u00e7\u00e3o\r\nqualitativa do material gen\u00e9tico alvo, tamb\u00e9m\r\npossibilita a quantifica\u00e7\u00e3o do \u00e1cido nucl\u00e9ico,\r\nessa quantifica\u00e7\u00e3o se d\u00e1 pelo fator:<\/p>","resposta":4900888,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eletroforese em Agar","id":4900887,"corpo":"<p align=justify>Eletroforese em Agar<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fluoresc\u00eancia","id":4900888,"corpo":"<p align=justify>Fluoresc\u00eancia<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sequenciamento do RNA ou DNA","id":4900889,"corpo":"<p align=justify>Sequenciamento do RNA ou DNA<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Citometria de fluxo","id":4900890,"corpo":"<p align=justify>Citometria de fluxo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dosagem dos anticorpos","id":4900891,"corpo":"<p align=justify>Dosagem dos anticorpos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413010,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":417965,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398702,"slug":"farmacia-hematologia"}],"slug":"farmacia\/1339471","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o em hematologia e hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia\/ Bioqu\u00edmica","id":19011}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Resolu\u00e7\u00e3o de Diretoria Colegiada \u2013 RDC\/ANVISA N\u00ba. 302, de 13 de outubro de 2005 que disp\u00f5e sobre Regulamento T\u00e9cnico para funcionamento de Laborat\u00f3rios Cl\u00ednicos, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":44364,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o em hematologia e hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia\/ Bioqu\u00edmica","id":19011},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2018-uepa-residencia-multiprofissional-em-atencao-em-hematologia-e-hemoterapia-area-farmacia-bioquimica","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o em hematologia e hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia\/ Bioqu\u00edmica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:16:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":1339472,"hashId":"f19c36357d74c982c8236eea4b5edc30","enunciado":"<p align=justify>Sobre a Resolu\u00e7\u00e3o de Diretoria Colegiada \u2013\r\nRDC\/ANVISA N\u00ba. 302, de 13 de outubro de\r\n2005 que disp\u00f5e sobre Regulamento T\u00e9cnico\r\npara funcionamento de Laborat\u00f3rios Cl\u00ednicos,\r\n\u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":4900892,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o laborat\u00f3rio cl\u00ednico e o posto de coleta laboratorial devem definir limites de risco, valores cr\u00edticos ou de alerta, para os analitos com resultado que necessita tomada imediata de decis\u00e3o, assim como o fluxo de comunica\u00e7\u00e3o ao m\u00e9dico, respons\u00e1vel ou paciente quando houver necessidade de decis\u00e3o imediata.","id":4900892,"corpo":"<p align=justify>o laborat\u00f3rio cl\u00ednico e o posto de coleta\r\nlaboratorial devem definir limites de risco,\r\nvalores cr\u00edticos ou de alerta, para os\r\nanalitos com resultado que necessita\r\ntomada imediata de decis\u00e3o, assim como o\r\nfluxo de comunica\u00e7\u00e3o ao m\u00e9dico,\r\nrespons\u00e1vel ou paciente quando houver\r\nnecessidade de decis\u00e3o imediata.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o laborat\u00f3rio cl\u00ednico e o posto de coleta laboratorial n\u00e3o podem realizar a transcri\u00e7\u00e3o do laudo emitido pelo laborat\u00f3rio de apoio, devendo o laborat\u00f3rio apoiado entregar o original recebido.","id":4900893,"corpo":"<p align=justify>o laborat\u00f3rio cl\u00ednico e o posto de coleta\r\nlaboratorial n\u00e3o podem realizar a\r\ntranscri\u00e7\u00e3o do laudo emitido pelo\r\nlaborat\u00f3rio de apoio, devendo o laborat\u00f3rio\r\napoiado entregar o original recebido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o laborat\u00f3rio cl\u00ednico deve realizar as amostras do Controle Externo da Qualidade em duplicata e registrar os resultados, inadequa\u00e7\u00f5es, investiga\u00e7\u00e3o de causas e a\u00e7\u00f5es tomadas para os resultados rejeitados ou nos quais a profici\u00eancia n\u00e3o foi obtida.","id":4900894,"corpo":"<p align=justify>o laborat\u00f3rio cl\u00ednico deve realizar as\r\namostras do Controle Externo da Qualidade\r\nem duplicata e registrar os resultados,\r\ninadequa\u00e7\u00f5es, investiga\u00e7\u00e3o de causas e\r\na\u00e7\u00f5es tomadas para os resultados\r\nrejeitados ou nos quais a profici\u00eancia n\u00e3o\r\nfoi obtida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o transporte de amostras n\u00e3o pode ser terceirizado, sendo o pr\u00f3prio laborat\u00f3rio respons\u00e1vel pelo transporte da amostra, preservando-na em recipiente isot\u00e9rmico, quando requerido, higieniz\u00e1vel, imperme\u00e1vel, garantindo a sua estabilidade desde a coleta at\u00e9 a realiza\u00e7\u00e3o do exame, identificado com a simbologia de risco biol\u00f3gico, com os dizeres \u201cEsp\u00e9cimes para Diagn\u00f3stico\u201d e com nome do laborat\u00f3rio respons\u00e1vel pelo envio.","id":4900895,"corpo":"<p align=justify>o transporte de amostras n\u00e3o pode ser\r\nterceirizado, sendo o pr\u00f3prio laborat\u00f3rio\r\nrespons\u00e1vel pelo transporte da amostra,\r\npreservando-na em recipiente isot\u00e9rmico,\r\nquando requerido, higieniz\u00e1vel,\r\nimperme\u00e1vel, garantindo a sua\r\nestabilidade desde a coleta at\u00e9 a realiza\u00e7\u00e3o\r\ndo exame, identificado com a simbologia de\r\nrisco biol\u00f3gico, com os dizeres \u201cEsp\u00e9cimes\r\npara Diagn\u00f3stico\u201d e com nome do\r\nlaborat\u00f3rio respons\u00e1vel pelo envio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todo reagente ou insumo preparado ou aliquotado pelo pr\u00f3prio laborat\u00f3rio deve ser identificado com r\u00f3tulo contendo apenas nome, n\u00famero do lote ( se aplic\u00e1vel) e identifica\u00e7\u00e3o de quem preparou.","id":4900896,"corpo":"<p align=justify>todo reagente ou insumo preparado ou\r\naliquotado pelo pr\u00f3prio laborat\u00f3rio deve ser\r\nidentificado com r\u00f3tulo contendo apenas\r\nnome, n\u00famero do lote ( se aplic\u00e1vel) e\r\nidentifica\u00e7\u00e3o de quem preparou.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413010,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - ANVISA","oab":true,"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - ANVISA","pai":396350,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395477,"slug":"legislacao-dos-orgaos-agencia-nacional-de-vigilancia-sanitaria-anvisa"},{"nome_clean":"Ag\u00eancias Federais","oab":true,"nome":"Ag\u00eancias Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396350,"slug":"legislacao-dos-orgaos-agencias-federais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1339472","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o em hematologia e hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia\/ Bioqu\u00edmica","id":19011}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a portaria n\u00ba 158, de 04 de fevereiro de 2016 que Redefine o Regulamento T\u00e9cnico de Procedimentos Hemoter\u00e1picos, marque a INCORRETA:","provas":[{"id":44364,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o em hematologia e hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia\/ Bioqu\u00edmica","id":19011},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2018-uepa-residencia-multiprofissional-em-atencao-em-hematologia-e-hemoterapia-area-farmacia-bioquimica","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o em hematologia e hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia\/ Bioqu\u00edmica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":1339474,"hashId":"b67d8a6e6bc73d18271527c2aaf0e1b1","enunciado":"<p align=\"justify\">De acordo com a portaria n\u00ba 158, de 04 de\r\nfevereiro de 2016 que Redefine o\r\nRegulamento T\u00e9cnico de Procedimentos\r\nHemoter\u00e1picos, marque a <strong>INCORRETA<\/strong>:<\/p>","resposta":4900902,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A frequ\u00eancia m\u00e1xima admitida \u00e9 de 4 (quatro) doa\u00e7\u00f5es anuais para o homem e de 3 (tr\u00eas) doa\u00e7\u00f5es anuais para a mulher, n\u00e3o sendo permitido que o doador exceda esta quantidade de doa\u00e7\u00f5es mesmo em circunst\u00e2ncias especiais e devidamente avaliadas e aprovadas pelo respons\u00e1vel t\u00e9cnico do servi\u00e7o de hemoterapia.","id":4900902,"corpo":"<p align=justify>A frequ\u00eancia m\u00e1xima admitida \u00e9 de 4\r\n(quatro) doa\u00e7\u00f5es anuais para o homem e\r\nde 3 (tr\u00eas) doa\u00e7\u00f5es anuais para a mulher,\r\nn\u00e3o sendo permitido que o doador exceda\r\nesta quantidade de doa\u00e7\u00f5es mesmo em\r\ncircunst\u00e2ncias especiais e devidamente\r\navaliadas e aprovadas pelo respons\u00e1vel\r\nt\u00e9cnico do servi\u00e7o de hemoterapia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O volume de sangue total a ser coletado deve ser, no m\u00e1ximo, de 8 (oito) mL\/kg de peso para as mulheres e de 9 (nove) mL\/kg de peso para os homens.","id":4900903,"corpo":"<p align=justify>O volume de sangue total a ser coletado\r\ndeve ser, no m\u00e1ximo, de 8 (oito) mL\/kg de\r\npeso para as mulheres e de 9 (nove) mL\/kg\r\nde peso para os homens.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os doadores s\u00e3o instru\u00eddos para que comuniquem ao servi\u00e7o de hemoterapia caso apresentem qualquer sinal ou sintoma de processo infeccioso, como febre ou diarreia, ou que tenham tido o diagn\u00f3stico de alguma doen\u00e7a infectocontagiosa at\u00e9 7 (sete) dias ap\u00f3s a doa\u00e7\u00e3o.","id":4900904,"corpo":"<p align=justify>Os doadores s\u00e3o instru\u00eddos para que\r\ncomuniquem ao servi\u00e7o de hemoterapia\r\ncaso apresentem qualquer sinal ou sintoma\r\nde processo infeccioso, como febre ou\r\ndiarreia, ou que tenham tido o diagn\u00f3stico\r\nde alguma doen\u00e7a infectocontagiosa at\u00e9 7\r\n(sete) dias ap\u00f3s a doa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tempo de validade do PFC \u00e9 de 24 (vinte e quatro) meses, a partir da data de doa\u00e7\u00e3o, se armazenado \u00e0 temperatura de -30oC (trinta graus Celsius negativos) ou inferior.","id":4900905,"corpo":"<p align=\"justify\">Tempo de validade do PFC \u00e9 de 24 (vinte e\r\nquatro) meses, a partir da data de doa\u00e7\u00e3o,\r\nse armazenado \u00e0 temperatura de -30<sup>o<\/sup>C\r\n(trinta graus Celsius negativos) ou inferior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Crioprecipitado \u00e9 a fra\u00e7\u00e3o de plasma insol\u00favel em frio, obtida a partir do plasma fresco congelado, contendo glicoprote\u00ednas de alto peso molecular, principalmente fator VIII, fator de von Willebrand, fator XIII e fibrinog\u00eanio.","id":4900906,"corpo":"<p align=justify>Crioprecipitado \u00e9 a fra\u00e7\u00e3o de plasma\r\ninsol\u00favel em frio, obtida a partir do plasma\r\nfresco congelado, contendo glicoprote\u00ednas\r\nde alto peso molecular, principalmente\r\nfator VIII, fator de von Willebrand, fator\r\nXIII e fibrinog\u00eanio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413010,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Secretaria de Sa\u00fade do Estado do Paran\u00e1 - SESA PR","oab":true,"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Estado do Paran\u00e1 - SESA PR","pai":401761,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399717,"slug":"legislacao-dos-orgaos-secretaria-de-saude-do-estado-do-parana-sesa-pr"},{"nome_clean":"Secretarias Estaduais","oab":true,"nome":"Secretarias Estaduais","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":401761,"slug":"legislacao-dos-orgaos-secretarias-estaduais"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1339474","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o em hematologia e hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia\/ Bioqu\u00edmica","id":19011}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os fatores da coagula\u00e7\u00e3o s\u00e3o prote\u00ednas circulantes do sangue, atuando como enzimas, mas que normalmente encontram-se inativas. Todo o processo desencadeado por estes fatores da coagula\u00e7\u00e3o depende da ativa\u00e7\u00e3o de um fator para ativa\u00e7\u00e3o do seguinte, por isso, este processo tamb\u00e9m \u00e9 denominado de cascata da coagula\u00e7\u00e3o. O objetivo final de todas as ativa\u00e7\u00f5es dos fatores \u00e9 a transforma\u00e7\u00e3o do fibrinog\u00eanio em fibrina, com a forma\u00e7\u00e3o de uma rede e consolida\u00e7\u00e3o do plug plaquet\u00e1rio em um co\u00e1gulo de car\u00e1ter mais duradouro do que o primeiro. Leia atentamente as alternativas abaixo e assinale a correta.","provas":[{"id":44364,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o em hematologia e hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia\/ Bioqu\u00edmica","id":19011},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2018-uepa-residencia-multiprofissional-em-atencao-em-hematologia-e-hemoterapia-area-farmacia-bioquimica","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o em hematologia e hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia\/ Bioqu\u00edmica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":1339477,"hashId":"d09abf7cb0115f147f8767114457d222","enunciado":"<p align=justify>Os fatores da coagula\u00e7\u00e3o s\u00e3o prote\u00ednas\r\ncirculantes do sangue, atuando como enzimas,\r\nmas que normalmente encontram-se inativas.\r\nTodo o processo desencadeado por estes\r\nfatores da coagula\u00e7\u00e3o depende da ativa\u00e7\u00e3o de\r\num fator para ativa\u00e7\u00e3o do seguinte, por isso,\r\neste processo tamb\u00e9m \u00e9 denominado de\r\ncascata da coagula\u00e7\u00e3o. O objetivo final de\r\ntodas as ativa\u00e7\u00f5es dos fatores \u00e9 a\r\ntransforma\u00e7\u00e3o do fibrinog\u00eanio em fibrina, com\r\na forma\u00e7\u00e3o de uma rede e consolida\u00e7\u00e3o do\r\nplug plaquet\u00e1rio em um co\u00e1gulo de car\u00e1ter\r\nmais duradouro do que o primeiro. Leia\r\natentamente as alternativas abaixo e assinale\r\na correta.<\/p>","resposta":4900917,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os Fatores da coagula\u00e7\u00e3o que participam da via comum s\u00e3o os fatores X, V, protrombina e fibrinog\u00eanio.","id":4900917,"corpo":"<p align=justify>Os Fatores da coagula\u00e7\u00e3o que participam\r\nda via comum s\u00e3o os fatores X, V,\r\nprotrombina e fibrinog\u00eanio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Via extr\u00ednseca da coagula\u00e7\u00e3o \u00e9 estimulada pelo contato entre o sangue e o col\u00e1geno subendotelial ou um corpo estranho. Participam da via intr\u00ednseca os fatores XII, XI, IX, VIII.","id":4900918,"corpo":"<p align=justify>A Via extr\u00ednseca da coagula\u00e7\u00e3o \u00e9\r\nestimulada pelo contato entre o sangue e o\r\ncol\u00e1geno subendotelial ou um corpo\r\nestranho. Participam da via intr\u00ednseca os\r\nfatores XII, XI, IX, VIII.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O fator da coagula\u00e7\u00e3o que participa da via intr\u00ednseca \u00e9 o fator VII.","id":4900919,"corpo":"<p align=justify>O fator da coagula\u00e7\u00e3o que participa da via\r\nintr\u00ednseca \u00e9 o fator VII.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os fatores XI, IX, VII, e X s\u00e3o ditos vitamina K-dependentes, pois proporciona liga\u00e7\u00e3o aos \u00edons de c\u00e1lcio para ativa\u00e7\u00e3o dos referidos fatores.","id":4900920,"corpo":"<p align=justify>Os fatores XI, IX, VII, e X s\u00e3o ditos\r\nvitamina K-dependentes, pois proporciona\r\nliga\u00e7\u00e3o aos \u00edons de c\u00e1lcio para ativa\u00e7\u00e3o dos\r\nreferidos fatores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O tempo de tromboplastina parcial ativada (TTPA) avalia defeitos da via extr\u00ednseca da coagula\u00e7\u00e3o. \u00c9 \u00fatil tamb\u00e9m no controle do uso terap\u00eautico de heparina e na avalia\u00e7\u00e3o da presen\u00e7a de anticoagulantes circulantes e pode apresentar-se alterado tamb\u00e9m quando ocorre comprometimento da via final comum.","id":4900921,"corpo":"<p align=justify>O tempo de tromboplastina parcial ativada\r\n(TTPA) avalia defeitos da via extr\u00ednseca da\r\ncoagula\u00e7\u00e3o. \u00c9 \u00fatil tamb\u00e9m no controle do\r\nuso terap\u00eautico de heparina e na avalia\u00e7\u00e3o\r\nda presen\u00e7a de anticoagulantes circulantes\r\ne pode apresentar-se alterado tamb\u00e9m\r\nquando ocorre comprometimento da via\r\nfinal comum.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413011,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37  a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":417965,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398702,"slug":"farmacia-hematologia"}],"slug":"farmacia\/1339477","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o em hematologia e hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia\/ Bioqu\u00edmica","id":19011}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o diagn\u00f3stico molecular das infec\u00e7\u00f5es pelo HIV, HBV e HCV, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":44364,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o em hematologia e hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia\/ Bioqu\u00edmica","id":19011},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2018-uepa-residencia-multiprofissional-em-atencao-em-hematologia-e-hemoterapia-area-farmacia-bioquimica","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o em hematologia e hemoterapia - \u00c1rea: Farm\u00e1cia\/ Bioqu\u00edmica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":1339482,"hashId":"5e055306d25f10f1235bc553140e7378","enunciado":"<p align=justify>Sobre o diagn\u00f3stico molecular das infec\u00e7\u00f5es\r\npelo HIV, HBV e HCV, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":4900943,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os testes de Biologia Molecular s\u00e3o capazes de detectar o DNA viral e o RNA viral dos v\u00edrus das hepatites C e B, respectivamente e s\u00e3o usados para confirmar o diagn\u00f3stico de infec\u00e7\u00e3o e ainda diferenciar o subtipo viral (genotipagem), o que auxilia no tratamento da doen\u00e7a.","id":4900942,"corpo":"<p align=justify>os testes de Biologia Molecular s\u00e3o capazes\r\nde detectar o DNA viral e o RNA viral dos\r\nv\u00edrus das hepatites C e B, respectivamente\r\ne s\u00e3o usados para confirmar o diagn\u00f3stico\r\nde infec\u00e7\u00e3o e ainda diferenciar o subtipo\r\nviral (genotipagem), o que auxilia no\r\ntratamento da doen\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os testes de amplifica\u00e7\u00e3o de \u00e1cidos nucl\u00e9icos - NAT detectam a exist\u00eancia do pr\u00f3prio v\u00edrus no sangue do doador e n\u00e3o a presen\u00e7a de anticorpos. E foi inicialmente desenvolvido para detectar \u00e1cidos nucl\u00e9icos dos v\u00edrus HIV e HCV em bolsa de sangue destinadas a transfus\u00e3o.","id":4900943,"corpo":"<p align=justify>os testes de amplifica\u00e7\u00e3o de \u00e1cidos\r\nnucl\u00e9icos - NAT detectam a exist\u00eancia do\r\npr\u00f3prio v\u00edrus no sangue do doador e n\u00e3o a\r\npresen\u00e7a de anticorpos. E foi inicialmente\r\ndesenvolvido para detectar \u00e1cidos\r\nnucl\u00e9icos dos v\u00edrus HIV e HCV em bolsa de\r\nsangue destinadas a transfus\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00e3o considerados marcadores diretos da hepatite B, o ant\u00edgeno HBsAg, anti-HBC e anti-HBs, enquanto que da hepatite C \u00e9 o anticorpo anti-HCV.","id":4900944,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o considerados marcadores diretos da\r\nhepatite B, o ant\u00edgeno HBsAg, anti-HBC e\r\nanti-HBs, enquanto que da hepatite C \u00e9 o\r\nanticorpo anti-HCV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"resultado n\u00e3o-reativo na triagem sorol\u00f3gica de doadores de banco de sangue seguido de resultado reativo representa um teste falso negativo devido a menor sensibilidade do teste.","id":4900945,"corpo":"<p align=justify>resultado n\u00e3o-reativo na triagem\r\nsorol\u00f3gica de doadores de banco de sangue\r\nseguido de resultado reativo representa um\r\nteste falso negativo devido a menor\r\nsensibilidade do teste.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nos casos de soroconvers\u00e3o para teste NAT para HIV, HCV e\/ou HBV, com teste de triagem sorol\u00f3gica n\u00e3o reagente realizarse- \u00e1 a investiga\u00e7\u00e3o de retrovigil\u00e2ncia da \u00faltima doa\u00e7\u00e3o com triagem laboratorial negativa e todas as doa\u00e7\u00f5es realizadas at\u00e9 12 (doze) meses antes desta.","id":4900946,"corpo":"<p align=justify>nos casos de soroconvers\u00e3o para teste NAT\r\npara HIV, HCV e\/ou HBV, com teste de\r\ntriagem sorol\u00f3gica n\u00e3o reagente realizarse-\r\n\u00e1 a investiga\u00e7\u00e3o de retrovigil\u00e2ncia da\r\n\u00faltima doa\u00e7\u00e3o com triagem laboratorial\r\nnegativa e todas as doa\u00e7\u00f5es realizadas at\u00e9\r\n12 (doze) meses antes desta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413011,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37  a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Analise Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Analise Cl\u00ednica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398311,"slug":"farmacia-analise-clinica"}],"slug":"farmacia\/1339482","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Cardiovascular - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18551}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobreviventes de c\u00e2ncer s\u00e3o pessoas que est\u00e3o vivendo em diagn\u00f3stico de c\u00e2ncer, incluindo os que se recuperaram da doen\u00e7a (INCA, 2007). Sobre esse assunto leia as afirmativas abaixo e classifique-as em Verdadeiro (V) ou Falso (F). ( ) Todos os sobreviventes de c\u00e2ncer, em fase de manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, devem receber assist\u00eancia nutricional. ( ) Os sobreviventes de c\u00e2ncer devem ser assistidos em fase de manuten\u00e7\u00e3o na rede b\u00e1sica de sa\u00fade ou em qualquer unidade assistencial. ( ) As recomenda\u00e7\u00f5es para a ingesta cal\u00f3rica proteica dos sobreviventes de c\u00e2ncer: evitar consumo de alimentos e bebidas de alta densidade energ\u00e9tica, bebidas a\u00e7ucaradas e alimentos tipo \u201cfast-food\u201d que provocam o alto ganho de peso. ( ) Para essa popula\u00e7\u00e3o o consumo de carne vermelha deve ser limitado em at\u00e9 900g\/semana. ( ) As recomenda\u00e7\u00f5es de hortali\u00e7as e frutas, o consumo di\u00e1rio \u00e9 variado de 3 por\u00e7\u00f5es de frutas e 3 por\u00e7\u00f5es de legumes e verduras, totalizando o m\u00ednimo de 300g. A sequ\u00eancia correta \u00e9:","provas":[{"id":44390,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Cardiovascular - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18551},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2018-uepa-residencia-multiprofissional-em-saude-cardiovascular-area-nutricao","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Cardiovascular - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1339505,"hashId":"3b64ef7703fe7439b6cd062bb1bbee74","enunciado":"<p align=\"justify\">Sobreviventes de c\u00e2ncer s\u00e3o pessoas que\r\nest\u00e3o vivendo em diagn\u00f3stico de c\u00e2ncer,\r\nincluindo os que se recuperaram da doen\u00e7a\r\n(INCA, 2007). Sobre esse assunto leia as\r\nafirmativas abaixo e classifique-as em\r\nVerdadeiro (V) ou Falso (F).\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Todos os sobreviventes de c\u00e2ncer, em\r\nfase de manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, devem\r\nreceber assist\u00eancia nutricional.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Os sobreviventes de c\u00e2ncer devem ser\r\nassistidos em fase de manuten\u00e7\u00e3o na\r\nrede b\u00e1sica de sa\u00fade ou em qualquer\r\nunidade assistencial.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) As recomenda\u00e7\u00f5es para a ingesta\r\ncal\u00f3rica proteica dos sobreviventes de\r\nc\u00e2ncer: evitar consumo de alimentos e\r\nbebidas de alta densidade energ\u00e9tica,\r\nbebidas a\u00e7ucaradas e alimentos tipo\r\n\u201c<em>fast-food<\/em>\u201d que provocam o alto ganho\r\nde peso.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Para essa popula\u00e7\u00e3o o consumo de carne\r\nvermelha deve ser limitado em at\u00e9\r\n900g\/semana.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) As recomenda\u00e7\u00f5es de hortali\u00e7as e frutas,\r\no consumo di\u00e1rio \u00e9 variado de 3 por\u00e7\u00f5es\r\nde frutas e 3 por\u00e7\u00f5es de legumes e\r\nverduras, totalizando o m\u00ednimo de 300g.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A sequ\u00eancia correta \u00e9:<\/p>","resposta":4901071,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V,V, V, F, F ","id":4901067,"corpo":"<p align=justify>V,V, V, F, F\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, F, V, F","id":4901068,"corpo":"<p align=justify>V, F, F, V, F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, V, F, V ","id":4901069,"corpo":"<p align=justify>F, F, V, F, V\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, V, V, V","id":4901070,"corpo":"<p align=justify>F, F, V, V, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, F, V, F, F","id":4901071,"corpo":"<p align=justify>V, F, V, F, F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413012,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Fisiopatologia","oab":false,"nome":"Fisiopatologia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398511,"slug":"nutricao-fisiopatologia"},{"nome_clean":"Cancer","oab":false,"nome":"Cancer","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398517,"slug":"nutricao-cancer"}],"slug":"nutricao\/1339505","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Cardiovascular - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18551}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A principal causa da cegueira em pessoas com idade superior a 65 anos, a degenera\u00e7\u00e3o macular relacionada a idade \u00e9 uma doen\u00e7a multifatorial. Inicialmente essa doen\u00e7a acarreta emba\u00e7amento da vis\u00e3o central e distor\u00e7\u00e3o ou deforma\u00e7\u00e3o das linhas retas, progredindo at\u00e9 o aparecimento de pontos negros dentro do campo visual central. Partindo desse princ\u00edpio, leia as afirmativas abaixo e classifique-as em Verdadeiro (F) ou Falso (F). ( ) A lute\u00edna e a lipofuscina constituem exclusivamente os pigmentos de cor amarela da m\u00e1cula da retina humana, sendo os \u00fanicos caroten\u00f3ides transportadores do soro para a retina. ( ) A raz\u00e3o entre a lute\u00edna e a lipofuscina \u00e9 de aproximadamente 1:24, 4 na retina central. ( ) A lute\u00edna e a zeaxantina constituem exclusivamente os pigmentos de cor branca da m\u00e1cula da retina humana, sendo os \u00fanicos carotenoides transportadores do soro para a retina humana. ( ) A lute\u00edna e a zeaxantina s\u00e3o os \u00fanicos carotenoides transportadores do soro para a retina humana. A sequ\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":44390,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Cardiovascular - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18551},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2018-uepa-residencia-multiprofissional-em-saude-cardiovascular-area-nutricao","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Cardiovascular - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1339508,"hashId":"2d4f95098d4b9b0181504105c7017f77","enunciado":"<p align=\"justify\">A principal causa da cegueira em pessoas\r\ncom idade superior a 65 anos, a degenera\u00e7\u00e3o\r\nmacular relacionada a idade \u00e9 uma doen\u00e7a\r\nmultifatorial. Inicialmente essa doen\u00e7a\r\nacarreta emba\u00e7amento da vis\u00e3o central e\r\ndistor\u00e7\u00e3o ou deforma\u00e7\u00e3o das linhas retas,\r\nprogredindo at\u00e9 o aparecimento de pontos\r\nnegros dentro do campo visual central.\r\nPartindo desse princ\u00edpio, leia as afirmativas\r\nabaixo e classifique-as em Verdadeiro (F) ou\r\nFalso (F).\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A lute\u00edna e a lipofuscina constituem\r\nexclusivamente os pigmentos de cor\r\namarela da m\u00e1cula da retina humana,\r\nsendo os \u00fanicos caroten\u00f3ides\r\ntransportadores do soro para a retina.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) A raz\u00e3o entre a lute\u00edna e a lipofuscina \u00e9\r\nde aproximadamente 1:24, 4 na retina\r\ncentral.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A lute\u00edna e a zeaxantina constituem\r\nexclusivamente os pigmentos de cor\r\nbranca da m\u00e1cula da retina humana,\r\nsendo os \u00fanicos carotenoides\r\ntransportadores do soro para a retina\r\nhumana.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) A lute\u00edna e a zeaxantina s\u00e3o os \u00fanicos\r\ncarotenoides transportadores do soro\r\npara a retina humana.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A sequ\u00eancia correta \u00e9<\/p>","resposta":4901080,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, V, V ","id":4901077,"corpo":"<p align=justify>F, F, V, V\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, V, F","id":4901078,"corpo":"<p align=justify>V, F, V, F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, V, F ","id":4901079,"corpo":"<p align=justify>V, V, V, F\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, F, V","id":4901080,"corpo":"<p align=justify>F, F, F, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, F, F, V","id":4901081,"corpo":"<p align=justify>V, F, F, V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413012,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Fisiopatologia","oab":false,"nome":"Fisiopatologia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398511,"slug":"nutricao-fisiopatologia"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o do Idoso","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o do Idoso","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418058,"slug":"nutricao-nutricao-do-idoso"}],"slug":"nutricao\/1339508","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Cardiovascular - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18551}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Disgeusia consiste em uma altera\u00e7\u00e3o, em graus vari\u00e1veis, do paladar, frequentemente associada a um gosto desagrad\u00e1vel na boca, descrito como sabor met\u00e1lico, que pode afetar a ingesta alimentar. Ingerir alimentos sem o prazer de sentir seu verdadeiro sabor \u00e9 particularmente dif\u00edcil. Sobre esse assunto, leia as afirmativas abaixo e classifique-as em Verdadeiro (V) ou Falso (F). ( ) Aumentar o consumo de alimentos, que sejam fontes de zinco, como peixes, leite e latic\u00ednios, castanha-do-Par\u00e1 e de caju, cereais integrais. ( ) Substituir carne vermelha por frango, peixes, ovos e queijos, uma vez que a avers\u00e3o a carne vermelha \u00e9 frequente. ( ) Nunca experimentar novos alimentos, mesmo na fase de melhora. ( ) Comer quando tiver fome e n\u00e3o porque \u00e9 a hora da refei\u00e7\u00e3o. A sequ\u00eancia correta \u00e9:","provas":[{"id":44390,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Cardiovascular - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18551},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2018-uepa-residencia-multiprofissional-em-saude-cardiovascular-area-nutricao","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Cardiovascular - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1339515,"hashId":"9dcc49f429514af56de6b5142864436d","enunciado":"<p align=\"justify\">Disgeusia consiste em uma altera\u00e7\u00e3o, em\r\ngraus vari\u00e1veis, do paladar, frequentemente\r\nassociada a um gosto desagrad\u00e1vel na boca,\r\ndescrito como sabor met\u00e1lico, que pode\r\nafetar a ingesta alimentar. Ingerir alimentos\r\nsem o prazer de sentir seu verdadeiro sabor\r\n\u00e9 particularmente dif\u00edcil. Sobre esse assunto,\r\nleia as afirmativas abaixo e classifique-as em\r\nVerdadeiro (V) ou Falso (F).\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Aumentar o consumo de alimentos, que\r\nsejam fontes de zinco, como peixes, leite\r\ne latic\u00ednios, castanha-do-Par\u00e1 e de caju,\r\ncereais integrais.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Substituir carne vermelha por frango,\r\npeixes, ovos e queijos, uma vez que a\r\navers\u00e3o a carne vermelha \u00e9 frequente.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Nunca experimentar novos alimentos,\r\nmesmo na fase de melhora.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) Comer quando tiver fome e n\u00e3o porque \u00e9\r\na hora da refei\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A sequ\u00eancia correta \u00e9:<\/p>","resposta":4901120,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, F, V ","id":4901117,"corpo":"<p align=justify>V, F, F, V\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, V, F","id":4901118,"corpo":"<p align=justify>V, F, V, F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, F, V ","id":4901119,"corpo":"<p align=justify>F, V, F, V\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, F, V","id":4901120,"corpo":"<p align=justify>V, V, F, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, V, V, F","id":4901121,"corpo":"<p align=justify>V, V, V, F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413012,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"}],"slug":"nutricao\/1339515","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Cardiovascular - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18551}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A s\u00edndrome do intestino curto (SIC) , ocorre ap\u00f3s extensa ressec\u00e7\u00e3o do intestino delgado. \u00c9 uma desordem cl\u00ednica que resulta em altera\u00e7\u00f5es da anatomia e da fisiologia normal do intestino. Sobre este assunto, leia as afirmativas abaixo e classifique-as em Verdadeiro (V) ou Falso (F). ( ) O trauma intestinal est\u00e1 normalmente relacionado a les\u00f5es intra abdominais que ocorrem , n\u00e3o somente nas cirurgias colorretais , mas secundariamente a diversas cirurgias abdominais , radia\u00e7\u00e3o, ou de doen\u00e7a de Cronh. ( ) Paciente com diagn\u00f3stico de SIC apresentam um conjunto de sinais e sintomas cl\u00ednicos , como diarreia cr\u00f4nica, desidrata\u00e7\u00e3o, dist\u00farbio hidroeletrol\u00edtico, m\u00e1 absor\u00e7\u00e3o de micro e macronutrientes, e de mais de quarenta diferentes nutrientes essenciais que s\u00e3o derivados da dieta e s\u00e3o sintetizados endogenamente. ( ) Recomenda-se para controle da diarreia na SIC: aumentar o consumo de fibras sol\u00faveis e insol\u00faveis para controle intestinal ; evitar consumo de bebidas carbonadas, preferir p\u00e3es , carnes vermelhas , aumentar a densidade cal\u00f3rica e reduzir o consumo de prote\u00edna. ( ) Na tentativa de identificar e controlar o mais precocemente poss\u00edvel estado de m\u00e1 absor\u00e7\u00e3o, as avalia\u00e7\u00f5es de absor\u00e7\u00e3o dos nutrientes devem ser realizadas em todas as fases anteriores ao tratamento. ( ) A nutri\u00e7\u00e3o parenteral ( NP ) deve ser iniciada de 24 a 48 h do p\u00f3s operat\u00f3rio, quando o paciente apresentar-se est\u00e1vel. A sequ\u00eancia correta \u00e9:","provas":[{"id":44390,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Cardiovascular - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18551},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2018-uepa-residencia-multiprofissional-em-saude-cardiovascular-area-nutricao","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Cardiovascular - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1339521,"hashId":"5e5d22d6479c8aa4467cce9aaaeb0adf","enunciado":"<p align=\"justify\">A s\u00edndrome do intestino curto (SIC) , ocorre\r\nap\u00f3s extensa ressec\u00e7\u00e3o do intestino delgado.\r\n\u00c9 uma desordem cl\u00ednica que resulta em\r\naltera\u00e7\u00f5es da anatomia e da fisiologia normal\r\ndo intestino. Sobre este assunto, leia as\r\nafirmativas abaixo e classifique-as em\r\nVerdadeiro (V) ou Falso (F).\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) O trauma intestinal est\u00e1 normalmente\r\nrelacionado a les\u00f5es intra abdominais\r\nque ocorrem , n\u00e3o somente nas cirurgias\r\ncolorretais , mas secundariamente a\r\ndiversas cirurgias abdominais , radia\u00e7\u00e3o,\r\nou de doen\u00e7a de Cronh.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Paciente com diagn\u00f3stico de SIC\r\napresentam um conjunto de sinais e\r\nsintomas cl\u00ednicos , como diarreia cr\u00f4nica,\r\ndesidrata\u00e7\u00e3o, dist\u00farbio hidroeletrol\u00edtico,\r\nm\u00e1 absor\u00e7\u00e3o de micro e\r\nmacronutrientes, e de mais de quarenta\r\ndiferentes nutrientes essenciais que s\u00e3o\r\nderivados da dieta e s\u00e3o sintetizados\r\nendogenamente.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Recomenda-se para controle da diarreia\r\nna SIC: aumentar o consumo de fibras\r\nsol\u00faveis e insol\u00faveis para controle\r\nintestinal ; evitar consumo de bebidas\r\ncarbonadas, preferir p\u00e3es , carnes\r\nvermelhas , aumentar a densidade\r\ncal\u00f3rica e reduzir o consumo de\r\nprote\u00edna.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) Na tentativa de identificar e controlar o\r\nmais precocemente poss\u00edvel estado de\r\nm\u00e1 absor\u00e7\u00e3o, as avalia\u00e7\u00f5es de absor\u00e7\u00e3o\r\ndos nutrientes devem ser realizadas em\r\ntodas as fases anteriores ao tratamento.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) A nutri\u00e7\u00e3o parenteral ( NP ) deve ser\r\niniciada de 24 a 48 h do p\u00f3s operat\u00f3rio,\r\nquando o paciente apresentar-se\r\nest\u00e1vel.\r\n<\/p><p align=\"justify\">A sequ\u00eancia correta \u00e9:<\/p>","resposta":4901145,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, V, V, V ","id":4901142,"corpo":"<p align=justify>F, F, V, V, V\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, F, F, V","id":4901143,"corpo":"<p align=justify>V, V, F, F, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, F, F, F ","id":4901144,"corpo":"<p align=justify>V, V, F, F, F\r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, F, V, V","id":4901145,"corpo":"<p align=justify>V, V, F, V, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, V, V, F, F","id":4901146,"corpo":"<p align=justify>F, V, V, F, F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413012,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Fisiopatologia","oab":false,"nome":"Fisiopatologia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398511,"slug":"nutricao-fisiopatologia"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as do Trato digestivo","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as do Trato digestivo","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398516,"slug":"nutricao-doencas-do-trato-digestivo"}],"slug":"nutricao\/1339521","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Cardiovascular - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18551}],"orgaos":[{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todo tecido irradiado sofre altera\u00e7\u00f5es que podem ser agudas, desaparecendo ap\u00f3s dias ou semanas, ou cr\u00f4nicas, surgindo ap\u00f3s meses ou ano. Sobre esse assunto, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":44390,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Cardiovascular - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18551},"orgao":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","sigla":"UEPA","id":1220,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade do Estado do Par\u00e1","descricao":"Universidade do Estado do Par\u00e1 - UEPA","sigla":"UEPA","oab":false,"id":465},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uepa-pa-2018-uepa-residencia-multiprofissional-em-saude-cardiovascular-area-nutricao","tipo":1,"nome":"UEPA - UEPA - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Cardiovascular - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1339525,"hashId":"b3c7aa8bbc75124e2f2e2b7895d6fcca","enunciado":"<p align=justify>Todo tecido irradiado sofre altera\u00e7\u00f5es que\r\npodem ser agudas, desaparecendo ap\u00f3s dias\r\nou semanas, ou cr\u00f4nicas, surgindo ap\u00f3s\r\nmeses ou ano. Sobre esse assunto, \u00e9 correto\r\nafirmar que:<\/p>","resposta":4901163,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"irradia\u00e7\u00e3o na cabe\u00e7a e pesco\u00e7o tem como sequela aguda odinofagia, disfagia, rouquid\u00e3o, xerostomia, disgeusia e perda de peso, incontin\u00eancia urin\u00e1ria e dor a mic\u00e7\u00e3o.","id":4901162,"corpo":"<p align=justify>irradia\u00e7\u00e3o na cabe\u00e7a e pesco\u00e7o tem como\r\nsequela aguda odinofagia, disfagia,\r\nrouquid\u00e3o, xerostomia, disgeusia e perda\r\nde peso, incontin\u00eancia urin\u00e1ria e dor a\r\nmic\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"irradia\u00e7\u00e3o na mama ou parede tor\u00e1cica tem como efeito tardio fibrose, retra\u00e7\u00e3o da mama, fibrose pulmonar, endocardite cr\u00f4nica, infarto agudo do mioc\u00e1rdio osteonecrose da costela.","id":4901163,"corpo":"<p align=justify>irradia\u00e7\u00e3o na mama ou parede tor\u00e1cica\r\ntem como efeito tardio fibrose, retra\u00e7\u00e3o\r\nda mama, fibrose pulmonar, endocardite\r\ncr\u00f4nica, infarto agudo do mioc\u00e1rdio\r\nosteonecrose da costela.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"irradia\u00e7\u00e3o na pelve e abd\u00f4men tem como efeito agudo n\u00e1usea, v\u00f4mito, dor abdominal, diarreia, frequ\u00eancia urin\u00e1ria, disfagia, tosse e rouquid\u00e3o.","id":4901164,"corpo":"<p align=justify>irradia\u00e7\u00e3o na pelve e abd\u00f4men tem como\r\nefeito agudo n\u00e1usea, v\u00f4mito, dor\r\nabdominal, diarreia, frequ\u00eancia urin\u00e1ria,\r\ndisfagia, tosse e rouquid\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ao irradiar o es\u00f4fago, \u00e9 poss\u00edvel observar dor abdominal osteonecrose da coluna lombar, disfagia, xerostomia e f\u00edstula.","id":4901165,"corpo":"<p align=justify>ao irradiar o es\u00f4fago, \u00e9 poss\u00edvel observar\r\ndor abdominal osteonecrose da coluna\r\nlombar, disfagia, xerostomia e f\u00edstula.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"irradia\u00e7\u00e3o cerebral tem como efeito colateral confus\u00e3o mental, agita\u00e7\u00e3o, dem\u00eancia, incontin\u00eancia urin\u00e1ria, f\u00edstula v\u00e9sico-urin\u00e1ria.","id":4901166,"corpo":"<p align=justify>irradia\u00e7\u00e3o cerebral tem como efeito\r\ncolateral confus\u00e3o mental, agita\u00e7\u00e3o,\r\ndem\u00eancia, incontin\u00eancia urin\u00e1ria, f\u00edstula\r\nv\u00e9sico-urin\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413013,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Fisiopatologia","oab":false,"nome":"Fisiopatologia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398511,"slug":"nutricao-fisiopatologia"}],"slug":"nutricao\/1339525","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jacira, 58 anos, do lar, queixa-se de cefaleia em aperto h\u00e1 06 meses, que evoluiu para otalgia D, sem antecedentes de otorreia, j\u00e1 tendo feito uso de v\u00e1rios analg\u00e9sicos sem melhora. H\u00e1 duas semanas, vem apresentando tinittus ipsilateralmente, sem tonturas, que se iniciaram ap\u00f3s discuss\u00e3o com sua filha, n\u00e3o tendo tido melhora com uso de cinarizina e gingko biloba (por orienta\u00e7\u00e3o do balconista da farm\u00e1cia do bairro). Ao exame otorrinolaringol\u00f3gico b\u00e1sico, apresenta como sinais mais importantes a oroscopia: falhas dent\u00e1rias superiores; rinoscopia: cornetos inferiores algo aumentados e p\u00e1lidos, com pequena quantia de crostas purulentas; e finalmente a otoscopia: discreta hiperemia em conduto auditivo externo D com membranas timp\u00e2nicas normais. Diante de tais informa\u00e7\u00f5es, qual a hip\u00f3tese diagn\u00f3stica mais prov\u00e1vel?","provas":[{"id":41499,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-medico-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"}],"id":1230739,"hashId":"6ceb2c3f7638418c2b0b5e7e1b966a36","enunciado":"<p align=justify>Jacira, 58 anos, do lar, queixa-se de cefaleia em aperto h\u00e1 06 meses, que evoluiu para otalgia D, sem\r\nantecedentes de otorreia, j\u00e1 tendo feito uso de v\u00e1rios analg\u00e9sicos sem melhora. H\u00e1 duas semanas, vem\r\napresentando tinittus ipsilateralmente, sem tonturas, que se iniciaram ap\u00f3s discuss\u00e3o com sua filha, n\u00e3o\r\ntendo tido melhora com uso de cinarizina e gingko biloba (por orienta\u00e7\u00e3o do balconista da farm\u00e1cia do\r\nbairro). Ao exame otorrinolaringol\u00f3gico b\u00e1sico, apresenta como sinais mais importantes a oroscopia:\r\nfalhas dent\u00e1rias superiores; rinoscopia: cornetos inferiores algo aumentados e p\u00e1lidos, com pequena\r\nquantia de crostas purulentas; e finalmente a otoscopia: discreta hiperemia em conduto auditivo externo D\r\ncom membranas timp\u00e2nicas normais. <div><br><\/div><div>Diante de tais informa\u00e7\u00f5es, qual a hip\u00f3tese diagn\u00f3stica mais prov\u00e1vel?<\/div><\/p>","resposta":4443706,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dist\u00farbio Neurovegetativo.","id":4443704,"corpo":"<p align=justify>Dist\u00farbio Neurovegetativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sinusite Cr\u00f4nica.","id":4443705,"corpo":"<p align=justify>Sinusite Cr\u00f4nica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Disfun\u00e7\u00e3o da Articula\u00e7\u00e3o Temporomandibular.","id":4443706,"corpo":"<p align=justify>Disfun\u00e7\u00e3o da Articula\u00e7\u00e3o Temporomandibular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Otite Externa n\u00e3o infecciosa.","id":4443707,"corpo":"<p align=justify>Otite Externa n\u00e3o infecciosa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uncoartrose cervical.","id":4443708,"corpo":"<p align=justify>Uncoartrose cervical.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399886,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Otorrinolaringologia","oab":false,"nome":"Otorrinolaringologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4497,"slug":"medicina-otorrinolaringologia"}],"slug":"medicina\/1230739","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia","id":1548}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante muito tempo, definiu-se diabetes melito gestacional como qualquer n\u00edvel de intoler\u00e2ncia \u00e0 glicose reconhecido durante a gesta\u00e7\u00e3o. Entretanto, as mulheres com diabetes no primeiro trimestre teriam diagn\u00f3stico prov\u00e1vel de diabetes melito do tipo 2. Sobre o tratamento das diabetes gestacionais, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":41420,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia","id":1548},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-medico-area-endocrinologia-e-metabologia","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia e Metabologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":370,"descricao":"Medicina - Endocrinologia E Metabologia"}],"id":1228737,"hashId":"e2d8970557f2c8e7bc38187a6e8dd015","enunciado":"<p align=justify>Durante muito tempo, definiu-se diabetes melito gestacional como qualquer n\u00edvel de intoler\u00e2ncia \u00e0\r\nglicose reconhecido durante a gesta\u00e7\u00e3o. Entretanto, as mulheres com diabetes no primeiro trimestre\r\nteriam diagn\u00f3stico prov\u00e1vel de diabetes melito do tipo 2. <div><br><\/div><div>Sobre o tratamento das diabetes gestacionais, assinale a alternativa incorreta.<\/div><\/p>","resposta":4434832,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A conduta inicial ap\u00f3s o diagn\u00f3stico do DMG deve ser a orienta\u00e7\u00e3o da dieta e atividade f\u00edsica.","id":4434830,"corpo":"<p align=justify>A conduta inicial ap\u00f3s o diagn\u00f3stico do DMG deve ser a orienta\u00e7\u00e3o da dieta e atividade f\u00edsica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Recomenda-se um ganho de peso, caso a gestante tenha aumentado apenas 11,5 kg.","id":4434831,"corpo":"<p align=justify>Recomenda-se um ganho de peso, caso a gestante tenha aumentado apenas 11,5 kg.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A dieta da gr\u00e1vida dever\u00e1 ser 40 a 45% de gorduras, 15 a 20% de carboidratos, 30 a 40% de prote\u00ednas.","id":4434832,"corpo":"<p align=justify>A dieta da gr\u00e1vida dever\u00e1 ser 40 a 45% de gorduras, 15 a 20% de carboidratos, 30 a 40% de prote\u00ednas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A paciente deve ser orientada a realizar a glicemia capilar perif\u00e9rica pr\u00e9-prandial e uma ou duas horas ap\u00f3s as refei\u00e7\u00f5es.","id":4434833,"corpo":"<p align=justify>A paciente deve ser orientada a realizar a glicemia capilar perif\u00e9rica pr\u00e9-prandial e uma ou duas horas ap\u00f3s as\r\nrefei\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Um par\u00e2metro desej\u00e1vel durante a gesta\u00e7\u00e3o \u00e9 uma glicemia p\u00f3s-prandial menor que 120 mg\/dl.","id":4434834,"corpo":"<p align=justify>Um par\u00e2metro desej\u00e1vel durante a gesta\u00e7\u00e3o \u00e9 uma glicemia p\u00f3s-prandial menor que 120 mg\/dl.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399704,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":"medicina\/1228737","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia Pedi\u00e1trica","id":11697}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a suprarrenalectomia para tratamento do feocromocitoma, \u00e9 fundamental atentar para a possibilidade de ocorr\u00eancia dos eventos potencialmente fatais descritos abaixo, exceto:","provas":[{"id":41422,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia Pedi\u00e1trica","id":11697},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-medico-area-endocrinologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia Pedi\u00e1trica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":369,"descricao":"Medicina - Endocrinologia Pedi\u00e1trica"}],"id":1228759,"hashId":"ad0958389fe9b47f09c177f4bd867de9","enunciado":"<p align=justify>Durante a suprarrenalectomia para tratamento do feocromocitoma, \u00e9 fundamental atentar para a\r\npossibilidade de ocorr\u00eancia dos eventos potencialmente fatais descritos abaixo, exceto:<\/p>","resposta":4434928,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Crise hipertensiva.","id":4434924,"corpo":"<p align=justify>Crise hipertensiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hipotens\u00e3o.","id":4434925,"corpo":"<p align=justify>Hipotens\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Arritmias ventriculares.","id":4434926,"corpo":"<p align=justify>Arritmias ventriculares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hipoglicemia.","id":4434927,"corpo":"<p align=justify>Hipoglicemia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Crise convulsiva.","id":4434928,"corpo":"<p align=justify>Crise convulsiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399707,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Endocrinologia pedi\u00e1trica","pai":4479,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401463,"slug":"medicina-endocrinologia-pediatrica"}],"slug":"medicina\/1228759","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia Pedi\u00e1trica","id":11697}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 causa de puberdade retardada por hipogonadismo hipergonadotr\u00f3fico a que se apresenta na alternativa:","provas":[{"id":41422,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia Pedi\u00e1trica","id":11697},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-medico-area-endocrinologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia Pedi\u00e1trica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":369,"descricao":"Medicina - Endocrinologia Pedi\u00e1trica"}],"id":1228761,"hashId":"80e258a5f76f0fef0f60451b4c2a3e5b","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 causa de puberdade retardada por hipogonadismo hipergonadotr\u00f3fico a que se apresenta na\r\nalternativa:<\/p>","resposta":4434938,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Defici\u00eancia isolada de gonadotrofinas.","id":4434934,"corpo":"<p align=justify>Defici\u00eancia isolada de gonadotrofinas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Kallman.","id":4434935,"corpo":"<p align=justify>S\u00edndrome de Kallman.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Defici\u00eancia funcional de gonadotrofinas.","id":4434936,"corpo":"<p align=justify>Defici\u00eancia funcional de gonadotrofinas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Displasia septo-\u00f3tica.","id":4434937,"corpo":"<p align=justify>Displasia septo-\u00f3tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fal\u00eancia ov\u00e1rica prim\u00e1ria.","id":4434938,"corpo":"<p align=justify>Fal\u00eancia ov\u00e1rica prim\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399707,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Endocrinologia pedi\u00e1trica","pai":4479,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401463,"slug":"medicina-endocrinologia-pediatrica"}],"slug":"medicina\/1228761","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia Pedi\u00e1trica","id":11697}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Hipotireoidismo Cong\u00eanito \u00e9 uma emerg\u00eancia pedi\u00e1trica causada pela incapacidade da gl\u00e2ndula tireoide do rec\u00e9m-nascido em produzir quantidades adequadas de horm\u00f4nios tireoidianos. A respeito disso, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":41422,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia Pedi\u00e1trica","id":11697},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-medico-area-endocrinologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - M\u00e9dico - \u00c1rea Endocrinologia Pedi\u00e1trica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":369,"descricao":"Medicina - Endocrinologia Pedi\u00e1trica"}],"id":1228768,"hashId":"f924ac0195653eae17373cd6cd417335","enunciado":"<p align=justify>O Hipotireoidismo Cong\u00eanito \u00e9 uma emerg\u00eancia pedi\u00e1trica causada pela incapacidade da gl\u00e2ndula\r\ntireoide do rec\u00e9m-nascido em produzir quantidades adequadas de horm\u00f4nios tireoidianos. <div><br><\/div><div>A respeito disso, assinale a alternativa incorreta.<\/div><\/p>","resposta":4434964,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas podem incluir: hipotonia muscular, dificuldades respirat\u00f3rias, cianose, icter\u00edcia prolongada, constipa\u00e7\u00e3o, sonol\u00eancia excessiva, h\u00e9rnia inguinal, alargamento de fontanelas, mixedema e sopro card\u00edaco.","id":4434964,"corpo":"<p align=justify>As manifesta\u00e7\u00f5es cl\u00ednicas podem incluir: hipotonia muscular, dificuldades respirat\u00f3rias, cianose, icter\u00edcia\r\nprolongada, constipa\u00e7\u00e3o, sonol\u00eancia excessiva, h\u00e9rnia inguinal, alargamento de fontanelas, mixedema e sopro\r\ncard\u00edaco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No Brasil, a incid\u00eancia relatada \u00e9 de aproximadamente 1 caso para cada 2.500 nascidos vivos.","id":4434965,"corpo":"<p align=justify>No Brasil, a incid\u00eancia relatada \u00e9 de aproximadamente 1 caso para cada 2.500 nascidos vivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s o resultado positivo inicial no Programa de Triagem Neonatal, deve ser realizada a dosagem do T4 (total e livre) e do TSH em amostra de sangue venoso para que haja a efetiva confirma\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica.","id":4434966,"corpo":"<p align=justify>Ap\u00f3s o resultado positivo inicial no Programa de Triagem Neonatal, deve ser realizada a dosagem do T4 (total e\r\nlivre) e do TSH em amostra de sangue venoso para que haja a efetiva confirma\u00e7\u00e3o diagn\u00f3stica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A maioria das crian\u00e7as que t\u00eam o diagn\u00f3stico precoce estabelecido n\u00e3o dever\u00e1 apresentar sintomatologia cl\u00ednica, desde que a terapia de reposi\u00e7\u00e3o hormonal com a administra\u00e7\u00e3o oral de tiroxina (T4) seja iniciada.","id":4434967,"corpo":"<p align=justify>A maioria das crian\u00e7as que t\u00eam o diagn\u00f3stico precoce estabelecido n\u00e3o dever\u00e1 apresentar sintomatologia\r\ncl\u00ednica, desde que a terapia de reposi\u00e7\u00e3o hormonal com a administra\u00e7\u00e3o oral de tiroxina (T4) seja iniciada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A passagem transplacent\u00e1ria de anticorpos bloqueadores do receptor de TSH, uso de drogas antitireoidianas, car\u00eancia ou excesso de iodo s\u00e3o poss\u00edveis causas maternas.","id":4434968,"corpo":"<p align=justify>A passagem transplacent\u00e1ria de anticorpos bloqueadores do receptor de TSH, uso de drogas antitireoidianas,\r\ncar\u00eancia ou excesso de iodo s\u00e3o poss\u00edveis causas maternas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399707,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endocrinologia pedi\u00e1trica","oab":false,"nome":"Endocrinologia pedi\u00e1trica","pai":4479,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401463,"slug":"medicina-endocrinologia-pediatrica"}],"slug":"medicina\/1228768","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia Digestiva","id":1551}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As orienta\u00e7\u00f5es quanto ao preparo adequado para os exames endosc\u00f3picos t\u00eam como objetivo principal a realiza\u00e7\u00e3o de um exame completo, preciso e seguro. O preparo do paciente consiste n\u00e3o apenas no jejum e no preparo intestinal, mas tamb\u00e9m em orienta\u00e7\u00f5es quanto ao modo de realiza\u00e7\u00e3o dos exames, alternativas existentes e poss\u00edveis complica\u00e7\u00f5es, al\u00e9m da indica\u00e7\u00e3o de exames complementares pr\u00e9vios. Sobre o preparo do paciente em exames endosc\u00f3picos, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":41423,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia Digestiva","id":1551},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-medico-area-endoscopia-digestiva","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia Digestiva - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":366,"descricao":"Medicina - Endoscopia Digestiva"}],"id":1228774,"hashId":"4fb4f41762a42d9c3cca9abbb1d0f415","enunciado":"<p align=justify>As orienta\u00e7\u00f5es quanto ao preparo adequado para os exames endosc\u00f3picos t\u00eam como objetivo\r\nprincipal a realiza\u00e7\u00e3o de um exame completo, preciso e seguro. O preparo do paciente consiste n\u00e3o\r\napenas no jejum e no preparo intestinal, mas tamb\u00e9m em orienta\u00e7\u00f5es quanto ao modo de realiza\u00e7\u00e3o dos\r\nexames, alternativas existentes e poss\u00edveis complica\u00e7\u00f5es, al\u00e9m da indica\u00e7\u00e3o de exames complementares\r\npr\u00e9vios. <div><br><\/div><div>Sobre o preparo do paciente em exames endosc\u00f3picos, assinale a alternativa incorreta.<\/div><\/p>","resposta":4435007,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Antes do procedimento, deve-se elaborar estrat\u00e9gias para minimizar os riscos ao paciente.","id":4435004,"corpo":"<p align=justify>Antes do procedimento, deve-se elaborar estrat\u00e9gias para minimizar os riscos ao paciente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Durante o procedimento deve-se realizar a seda\u00e7\u00e3o e analgesia.","id":4435005,"corpo":"<p align=justify>Durante o procedimento deve-se realizar a seda\u00e7\u00e3o e analgesia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Durante o procedimento, deve-se ter acesso completo aos \u00f3rg\u00e3os-alvo.","id":4435006,"corpo":"<p align=justify>Durante o procedimento, deve-se ter acesso completo aos \u00f3rg\u00e3os-alvo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Durante o procedimento, deve-se reconhecer e manejar as complica\u00e7\u00f5es.","id":4435007,"corpo":"<p align=justify>Durante o procedimento, deve-se reconhecer e manejar as complica\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s o procedimento, a recupera\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser tranquila.","id":4435008,"corpo":"<p align=justify>Ap\u00f3s o procedimento, a recupera\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser tranquila.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399710,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endoscopia Digestiva","oab":false,"nome":"Endoscopia Digestiva","pai":291395,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401073,"slug":"medicina-endoscopia-digestiva"}],"slug":"medicina\/1228774","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia Digestiva","id":1551}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Seda\u00e7\u00e3o compreende um estado cont\u00ednuo que inclui seda\u00e7\u00e3o m\u00ednima (ansi\u00f3lise), seda\u00e7\u00e3o moderada (consciente), seda\u00e7\u00e3o profunda e anestesia geral.Assinale a alternativa que indica um f\u00e1rmaco utilizado na seda\u00e7\u00e3o que seja um antagonista espec\u00edfico dos benzodiazep\u00ednicos, que reverte ou reduz os efeitos da seda\u00e7\u00e3o e amn\u00e9sia.","provas":[{"id":41423,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia Digestiva","id":1551},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-medico-area-endoscopia-digestiva","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia Digestiva - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":366,"descricao":"Medicina - Endoscopia Digestiva"}],"id":1228780,"hashId":"fb37ae33a008f1746d31eeded9b77b3e","enunciado":"<p align=justify>Seda\u00e7\u00e3o compreende um estado cont\u00ednuo que inclui seda\u00e7\u00e3o m\u00ednima (ansi\u00f3lise), seda\u00e7\u00e3o moderada\r\n(consciente), seda\u00e7\u00e3o profunda e anestesia geral.<div><br><\/div><div>Assinale a alternativa que indica um f\u00e1rmaco utilizado na seda\u00e7\u00e3o que seja um antagonista espec\u00edfico dos\r\nbenzodiazep\u00ednicos, que reverte ou reduz os efeitos da seda\u00e7\u00e3o e amn\u00e9sia.<\/div><\/p>","resposta":4435029,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Flumazenil.","id":4435029,"corpo":"<p align=justify>Flumazenil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Propofol.","id":4435030,"corpo":"<p align=justify>Propofol.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diazepam.","id":4435031,"corpo":"<p align=justify>Diazepam.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Midazolam.","id":4435032,"corpo":"<p align=justify>Midazolam.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fentanil.","id":4435033,"corpo":"<p align=justify>Fentanil.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399710,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endoscopia Digestiva","oab":false,"nome":"Endoscopia Digestiva","pai":291395,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401073,"slug":"medicina-endoscopia-digestiva"}],"slug":"medicina\/1228780","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia Digestiva","id":1551}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No mercado, existem diversas drogas e subst\u00e2ncias qu\u00edmicas para uso em endoscopia digestiva, cada uma delas para situa\u00e7\u00f5es espec\u00edficas e que devem ser conhecidas pelos endoscopistas no diagn\u00f3stico, no estadiamento e no tratamento. Al\u00e9m de cumprir esses objetivos, o profissional deve conhecer perfeitamente o princ\u00edpio de a\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, indica\u00e7\u00f5es, contraindica\u00e7\u00f5es e complica\u00e7\u00f5es das subst\u00e2ncias utilizadas. Sobre as drogas e subst\u00e2ncias medicamentosas empregadas em endoscopia, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":41423,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia Digestiva","id":1551},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-medico-area-endoscopia-digestiva","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - M\u00e9dico - \u00c1rea Endoscopia Digestiva - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":366,"descricao":"Medicina - Endoscopia Digestiva"}],"id":1228794,"hashId":"d3884c5dcd70a4d91a78b1b8b5e0b960","enunciado":"<p align=justify>No mercado, existem diversas drogas e subst\u00e2ncias qu\u00edmicas para uso em endoscopia digestiva, cada\r\numa delas para situa\u00e7\u00f5es espec\u00edficas e que devem ser conhecidas pelos endoscopistas no diagn\u00f3stico,\r\nno estadiamento e no tratamento. Al\u00e9m de cumprir esses objetivos, o profissional deve conhecer\r\nperfeitamente o princ\u00edpio de a\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, indica\u00e7\u00f5es, contraindica\u00e7\u00f5es e complica\u00e7\u00f5es das subst\u00e2ncias\r\nutilizadas. <div><br><\/div><div>Sobre as drogas e subst\u00e2ncias medicamentosas empregadas em endoscopia, assinale a alternativa\r\nincorreta.<\/div><\/p>","resposta":4435102,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O soro fisiol\u00f3gico \u00e9 muito indicado no diagn\u00f3stico de les\u00f5es potencialmente infiltrativas.","id":4435099,"corpo":"<p align=justify>O soro fisiol\u00f3gico \u00e9 muito indicado no diagn\u00f3stico de les\u00f5es potencialmente infiltrativas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A adrenalina \u00e9 utilizada na hemostasia endosc\u00f3pica nas hemorragias digestivas baixas.","id":4435100,"corpo":"<p align=justify>A adrenalina \u00e9 utilizada na hemostasia endosc\u00f3pica nas hemorragias digestivas baixas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O \u00e1lcool \u00e9 utilizado nas \u00falceras p\u00e9pticas.","id":4435101,"corpo":"<p align=justify>O \u00e1lcool \u00e9 utilizado nas \u00falceras p\u00e9pticas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A hidroxipropilmetilcelulose \u00e9 utilizada para estenoses refrat\u00e1rias \u00e0 dilata\u00e7\u00e3o de etiologia qu\u00edmica, p\u00e9ptica, act\u00ednica ou anastom\u00f3tica.","id":4435102,"corpo":"<p align=justify>A hidroxipropilmetilcelulose \u00e9 utilizada para estenoses refrat\u00e1rias \u00e0 dilata\u00e7\u00e3o de etiologia qu\u00edmica, p\u00e9ptica,\r\nact\u00ednica ou anastom\u00f3tica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O \u00e1cido ac\u00e9tico \u00e9 indicado ao es\u00f4fago para detec\u00e7\u00e3o de metaplasia intestinal no es\u00f4fago.","id":4435103,"corpo":"<p align=justify>O \u00e1cido ac\u00e9tico \u00e9 indicado ao es\u00f4fago para detec\u00e7\u00e3o de metaplasia intestinal no es\u00f4fago.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399710,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Endoscopia Digestiva","oab":false,"nome":"Endoscopia Digestiva","pai":291395,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":401073,"slug":"medicina-endoscopia-digestiva"}],"slug":"medicina\/1228794","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem de 77 anos, com quadro de dor lombar h\u00e1 4 meses, associado \u00e0 perda de peso e evoluindo quadro de icter\u00edcia h\u00e1 4 dias. Durante a investiga\u00e7\u00e3o, realizado exame, tem-se o diagn\u00f3stico de les\u00e3o em cabe\u00e7a de p\u00e2ncreas. Sobre os exames de estadiamento, qual \u00e9 o mais sens\u00edvel?","provas":[{"id":41426,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-medico-area-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"}],"id":1228817,"hashId":"e30d6f719bc789e451d537dc40cff009","enunciado":"<p align=justify>Homem de 77 anos, com quadro de dor lombar h\u00e1 4 meses, associado \u00e0 perda de peso e evoluindo\r\nquadro de icter\u00edcia h\u00e1 4 dias. Durante a investiga\u00e7\u00e3o, realizado exame, tem-se o diagn\u00f3stico de les\u00e3o em\r\ncabe\u00e7a de p\u00e2ncreas. Sobre os exames de estadiamento, qual \u00e9 o mais sens\u00edvel?<\/p>","resposta":4435223,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CA 19-9.","id":4435221,"corpo":"<p align=justify>CA 19-9.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ultrassom de abdome total.","id":4435222,"corpo":"<p align=justify>Ultrassom de abdome total.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tomografia de abdome superior e pelve (total).","id":4435223,"corpo":"<p align=justify>Tomografia de abdome superior e pelve (total).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Arteriografia.","id":4435224,"corpo":"<p align=justify>Arteriografia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Colangiopancreatografia por RNM.","id":4435225,"corpo":"<p align=justify>Colangiopancreatografia por RNM.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399713,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/1228817","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao tratamento da Doen\u00e7a do Refluxo Gastroesof\u00e1gico no lactente, assinale a alternativa que apresenta a correta rela\u00e7\u00e3o entre o f\u00e1rmaco e suas caracter\u00edsticas.","provas":[{"id":41426,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia","id":2794},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-medico-area-gastroenterologia","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - M\u00e9dico - \u00c1rea: Gastroenterologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":362,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia"}],"id":1228830,"hashId":"72bc0a610b6ef962d4e9c2efb258d083","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao tratamento da Doen\u00e7a do Refluxo Gastroesof\u00e1gico no lactente, assinale a alternativa\r\nque apresenta a correta rela\u00e7\u00e3o entre o f\u00e1rmaco e suas caracter\u00edsticas.<\/p>","resposta":4435278,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Procin\u00e9ticos - capacidade de aumentar o t\u00f4nus do esf\u00edncter esofagiano inferior, melhorar o clearance esof\u00e1gico e promover retardo do esvaziamento g\u00e1strico.","id":4435275,"corpo":"<p align=justify>Procin\u00e9ticos - capacidade de aumentar o t\u00f4nus do esf\u00edncter esofagiano inferior, melhorar o clearance esof\u00e1gico\r\ne promover retardo do esvaziamento g\u00e1strico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Metoclopramida - acelera o esvaziamento g\u00e1strico e aumenta a press\u00e3o do esf\u00edncter esofagiano inferior. Elevada frequ\u00eancia de efeitos colaterais que podem atingir mais de 60% dos pacientes, tais como: irritabilidade, sonol\u00eancia excessiva e, por vezes, sinais de libera\u00e7\u00e3o extrapiramidal.","id":4435276,"corpo":"<p align=justify>Metoclopramida - acelera o esvaziamento g\u00e1strico e aumenta a press\u00e3o do esf\u00edncter esofagiano inferior.\r\nElevada frequ\u00eancia de efeitos colaterais que podem atingir mais de 60% dos pacientes, tais como: irritabilidade,\r\nsonol\u00eancia excessiva e, por vezes, sinais de libera\u00e7\u00e3o extrapiramidal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Domperidona - droga antisserotonin\u00e9rgica que exerce efeito procin\u00e9tico moderado. Efeitos colaterais incluem c\u00f3licas e irritabilidade excessiva e prolongamento do intervalo QT no eletrocardiograma.","id":4435277,"corpo":"<p align=justify>Domperidona - droga antisserotonin\u00e9rgica que exerce efeito procin\u00e9tico moderado. Efeitos colaterais incluem\r\nc\u00f3licas e irritabilidade excessiva e prolongamento do intervalo QT no eletrocardiograma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ranitidina - Inibidora do receptor H2 das c\u00e9lulas parietais g\u00e1stricas. Comumente apresentam taquifilaxia.","id":4435278,"corpo":"<p align=justify>Ranitidina - Inibidora do receptor H2 das c\u00e9lulas parietais g\u00e1stricas. Comumente apresentam taquifilaxia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Inibidores de bomba de pr\u00f3tons - s\u00e3o indicados quando houver esofagite erosiva, estenose p\u00e9ptica do es\u00f4fago ou es\u00f4fago de Barrett, condi\u00e7\u00f5es comuns em lactentes.","id":4435279,"corpo":"<p align=justify>Inibidores de bomba de pr\u00f3tons - s\u00e3o indicados quando houver esofagite erosiva, estenose p\u00e9ptica do es\u00f4fago\r\nou es\u00f4fago de Barrett, condi\u00e7\u00f5es comuns em lactentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399713,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/1228830","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gastroenterologia Pedi\u00e1trica","id":11708}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a classifica\u00e7\u00e3o da Hepatite Autoimune baseada na presen\u00e7a de auto anticorpos n\u00e3o\u00f3rg\u00e3o espec\u00edficos, no Tipo I pode encontrar-se positivo, exceto:","provas":[{"id":41427,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gastroenterologia Pedi\u00e1trica","id":11708},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-medico-area-gastroenterologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - M\u00e9dico - \u00c1rea Gastroenterologia Pedi\u00e1trica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":361,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia Pedi\u00e1trica"}],"id":1228847,"hashId":"9c75df87160bcdb93ec819edb50a75cf","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a classifica\u00e7\u00e3o da Hepatite Autoimune baseada na presen\u00e7a de auto anticorpos n\u00e3o\u00f3rg\u00e3o\r\nespec\u00edficos, no Tipo I pode encontrar-se positivo, exceto:<\/p>","resposta":4435352,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anticorpo antiactina (AAA).","id":4435351,"corpo":"<p align=justify>Anticorpo antiactina (AAA).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Anticorpo anti-microssomal f\u00edgado-rim-1 (AAMFR-1).","id":4435352,"corpo":"<p align=justify>Anticorpo anti-microssomal f\u00edgado-rim-1 (AAMFR-1).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Anticorpos antinucleares (AAN).","id":4435353,"corpo":"<p align=justify>Anticorpos antinucleares (AAN).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Anticorpos contra ant\u00edgenos sol\u00faveis do f\u00edgado (anti-SLA).","id":4435354,"corpo":"<p align=justify>Anticorpos contra ant\u00edgenos sol\u00faveis do f\u00edgado (anti-SLA).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Anticorpos anti-citoplasm\u00e1ticos anti-neutrof\u00edlicos (ANCA).","id":4435355,"corpo":"<p align=justify>Anticorpos anti-citoplasm\u00e1ticos anti-neutrof\u00edlicos (ANCA).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399716,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/1228847","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gastroenterologia Pedi\u00e1trica","id":11708}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Hipertens\u00e3o Portal (HP) \u00e9 definida como o aumento do gradiente de press\u00e3o porto-sist\u00eamico em qualquer n\u00edvel do sistema venoso portal. Assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":41427,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gastroenterologia Pedi\u00e1trica","id":11708},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-medico-area-gastroenterologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - M\u00e9dico - \u00c1rea Gastroenterologia Pedi\u00e1trica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":361,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia Pedi\u00e1trica"}],"id":1228848,"hashId":"3d6ec53a7d9eb89d73982fac53b281f5","enunciado":"<p align=justify>Hipertens\u00e3o Portal (HP) \u00e9 definida como o aumento do gradiente de press\u00e3o porto-sist\u00eamico em\r\nqualquer n\u00edvel do sistema venoso portal. Assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":4435358,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No grupo pedi\u00e1trico, as causas mais frequentes de HP s\u00e3o a atresia biliar (intra-hep\u00e1tica) e a obstru\u00e7\u00e3o extra-hep\u00e1tica da veia porta.","id":4435356,"corpo":"<p align=justify>No grupo pedi\u00e1trico, as causas mais frequentes de HP s\u00e3o a atresia biliar (intra-hep\u00e1tica) e a obstru\u00e7\u00e3o extra-hep\u00e1tica\r\nda veia porta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"De acordo com o n\u00edvel anat\u00f4mico do aumento de resist\u00eancia ao fluxo, a HP pode ser classificada em pr\u00e9-hep\u00e1tica, intra-hep\u00e1tica e p\u00f3s-hep\u00e1tica.","id":4435357,"corpo":"<p align=justify>De acordo com o n\u00edvel anat\u00f4mico do aumento de resist\u00eancia ao fluxo, a HP pode ser classificada em pr\u00e9-hep\u00e1tica,\r\nintra-hep\u00e1tica e p\u00f3s-hep\u00e1tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A HP pode ser indiretamente mensurada pelo gradiente de press\u00e3o venosa hep\u00e1tica, cujos valores normais situam-se entre 10 e 15 mmHg.","id":4435358,"corpo":"<p align=justify>A HP pode ser indiretamente mensurada pelo gradiente de press\u00e3o venosa hep\u00e1tica, cujos valores normais\r\nsituam-se entre 10 e 15 mmHg.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O mecanismo fisiopatog\u00eanico da obstru\u00e7\u00e3o extra-hep\u00e1tica da veia porta se inicia atrav\u00e9s de uma vasodilata\u00e7\u00e3o arterial compensat\u00f3ria que estabiliza a fun\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica (trombose aguda). Em poucos dias, ocorre a forma\u00e7\u00e3o de colaterais venosas que ultrapassam a obstru\u00e7\u00e3o e, posteriormente (3 a 5 semanas), forma-se um cavernoma, o que confere apar\u00eancia ultrassonogr\u00e1fica caracter\u00edstica a esta desordem.","id":4435359,"corpo":"<p align=justify>O mecanismo fisiopatog\u00eanico da obstru\u00e7\u00e3o extra-hep\u00e1tica da veia porta se inicia atrav\u00e9s de uma vasodilata\u00e7\u00e3o\r\narterial compensat\u00f3ria que estabiliza a fun\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica (trombose aguda). Em poucos dias, ocorre a forma\u00e7\u00e3o de\r\ncolaterais venosas que ultrapassam a obstru\u00e7\u00e3o e, posteriormente (3 a 5 semanas), forma-se um cavernoma, o\r\nque confere apar\u00eancia ultrassonogr\u00e1fica caracter\u00edstica a esta desordem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O manejo dos pacientes com varizes esof\u00e1gicas inclui: 1) preven\u00e7\u00e3o do primeiro epis\u00f3dio de sangramento; 2) manejo do sangramento ativo; e 3) profilaxia secund\u00e1ria, que consiste na preven\u00e7\u00e3o de sangramento recorrente.","id":4435360,"corpo":"<p align=justify>O manejo dos pacientes com varizes esof\u00e1gicas inclui: 1) preven\u00e7\u00e3o do primeiro epis\u00f3dio de sangramento; 2)\r\nmanejo do sangramento ativo; e 3) profilaxia secund\u00e1ria, que consiste na preven\u00e7\u00e3o de sangramento recorrente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399716,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/1228848","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gastroenterologia Pedi\u00e1trica","id":11708}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a assertiva que n\u00e3o corresponde a caracter\u00edsticas da doen\u00e7a de Wilson.","provas":[{"id":41427,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gastroenterologia Pedi\u00e1trica","id":11708},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-medico-area-gastroenterologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - M\u00e9dico - \u00c1rea Gastroenterologia Pedi\u00e1trica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":361,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia Pedi\u00e1trica"}],"id":1228849,"hashId":"ef81e6fd922b0a621fb8a68e8768702e","enunciado":"<p align=justify>Assinale a assertiva que n\u00e3o corresponde a caracter\u00edsticas da doen\u00e7a de Wilson.<\/p>","resposta":4435364,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Doen\u00e7a rara, com in\u00edcio entre os 11 e 25 anos de idade.","id":4435361,"corpo":"<p align=justify>Doen\u00e7a rara, com in\u00edcio entre os 11 e 25 anos de idade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A sintomatologia \u00e9 caracterizada por manifesta\u00e7\u00f5es neurol\u00f3gicas, hep\u00e1ticas, psiqui\u00e1tricas e oculares.","id":4435362,"corpo":"<p align=justify>A sintomatologia \u00e9 caracterizada por manifesta\u00e7\u00f5es neurol\u00f3gicas, hep\u00e1ticas, psiqui\u00e1tricas e oculares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O anel de Kayser-Fleischer e as altera\u00e7\u00f5es do n\u00edvel de ceruloplasmina no sangue e da excre\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria de cobre representam os dados de maior import\u00e2ncia para o diagn\u00f3stico da doen\u00e7a.","id":4435363,"corpo":"<p align=justify>O anel de Kayser-Fleischer e as altera\u00e7\u00f5es do n\u00edvel de ceruloplasmina no sangue e da excre\u00e7\u00e3o urin\u00e1ria de\r\ncobre representam os dados de maior import\u00e2ncia para o diagn\u00f3stico da doen\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Altera\u00e7\u00f5es do tronco cerebral reveladas pela resson\u00e2ncia magn\u00e9tica (RM) conhecidas como sinais das \u201cpatas do panda\u201d t\u00eam demonstrado significativo valor no estudo da degenera\u00e7\u00e3o hepatolenticular.","id":4435364,"corpo":"<p align=justify>Altera\u00e7\u00f5es do tronco cerebral reveladas pela resson\u00e2ncia magn\u00e9tica (RM) conhecidas como sinais das \u201cpatas\r\ndo panda\u201d t\u00eam demonstrado significativo valor no estudo da degenera\u00e7\u00e3o hepatolenticular.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A sintomatologia neurol\u00f3gica \u00e9 vari\u00e1vel, sobressaindo-se os tremores de v\u00e1rios tipos (repouso, postural, a\u00e7\u00e3o, bater de asas), as posturas e\/ou movimentos dist\u00f4nicos e dist\u00farbios da marcha sem padr\u00e3o definido.","id":4435365,"corpo":"<p align=justify>A sintomatologia neurol\u00f3gica \u00e9 vari\u00e1vel, sobressaindo-se os tremores de v\u00e1rios tipos (repouso, postural, a\u00e7\u00e3o,\r\nbater de asas), as posturas e\/ou movimentos dist\u00f4nicos e dist\u00farbios da marcha sem padr\u00e3o definido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399716,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/1228849","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gastroenterologia Pedi\u00e1trica","id":11708}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 considerada causa de melena com dor abdominal ou sinais de peritonite\/perfura\u00e7\u00e3o em crian\u00e7as at\u00e9 2 anos o que se apresenta na alternativa:","provas":[{"id":41427,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Gastroenterologia Pedi\u00e1trica","id":11708},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-medico-area-gastroenterologia-pediatrica","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - M\u00e9dico - \u00c1rea Gastroenterologia Pedi\u00e1trica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":361,"descricao":"Medicina - Gastroenterologia Pedi\u00e1trica"}],"id":1228853,"hashId":"970f786e9fbea98e71517d0dd19d19c5","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 considerada causa de melena com dor abdominal ou sinais de peritonite\/perfura\u00e7\u00e3o em crian\u00e7as at\u00e9\r\n2 anos o que se apresenta na alternativa:<\/p>","resposta":4435385,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00dalcera duodenal.","id":4435381,"corpo":"<p align=justify>\u00dalcera duodenal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Duplica\u00e7\u00e3o duodenal.","id":4435382,"corpo":"<p align=justify>Duplica\u00e7\u00e3o duodenal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Duplica\u00e7\u00e3o ileal.","id":4435383,"corpo":"<p align=justify>Duplica\u00e7\u00e3o ileal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Divert\u00edculo de Meckel.","id":4435384,"corpo":"<p align=justify>Divert\u00edculo de Meckel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Volvo.","id":4435385,"corpo":"<p align=justify>Volvo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":399716,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":"medicina\/1228853","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Quitandinha","sigla":"Camara de Quitandinha","id":3824,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que tange ao Direito Municipal, sobre o Plano Diretor, considere as seguintes afirmativas: 1. A Constitui\u00e7\u00e3o Federal estabelece a compet\u00eancia legislativa especial aos Munic\u00edpios, relacionada \u00e0 pol\u00edtica de desenvolvimento urbano, que ser\u00e1 executada pelo Poder P\u00fablico Municipal. 2. Conforme diretrizes gerais fixadas em Lei, o Plano Diretor tem por objetivo ordenar o pleno desenvolvimento das fun\u00e7\u00f5es sociais da cidade e garantir o bem-estar de seus habitantes. 3. O Plano Diretor, obrigat\u00f3rio para cidades com mais de 20 mil habitantes, \u00e9 o instrumento b\u00e1sico, da pol\u00edtica de desenvolvimento e de expans\u00e3o urbana. 4. O Plano Diretor deve ser aprovado pela C\u00e2mara Municipal. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":41594,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Quitandinha","sigla":"Camara de Quitandinha","id":3824,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-quitandinha-pr-2018-funpar-nc-ufpr-advogado","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - C\u00e2mara de Quitandinha - Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:16:31","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1233791,"hashId":"b387cad5795205149708036b7d991f82","enunciado":"<p align=\"justify\">No que tange ao Direito Municipal, sobre o Plano Diretor, considere as seguintes afirmativas:\r\n<\/p><p align=\"justify\">1. A Constitui\u00e7\u00e3o Federal estabelece a compet\u00eancia legislativa especial aos Munic\u00edpios, relacionada \u00e0 pol\u00edtica de desenvolvimento urbano, que ser\u00e1 executada pelo Poder P\u00fablico Municipal.\r\n<\/p><p align=\"justify\">2. Conforme diretrizes gerais fixadas em Lei, o Plano Diretor tem por objetivo ordenar o pleno desenvolvimento das fun\u00e7\u00f5es sociais da cidade e garantir o bem-estar de seus habitantes.\r\n<\/p><p align=\"justify\">3. O Plano Diretor, obrigat\u00f3rio para cidades com mais de 20 mil habitantes, \u00e9 o instrumento b\u00e1sico, da pol\u00edtica de desenvolvimento e de expans\u00e3o urbana.\r\n<\/p><p align=\"justify\">4. O Plano Diretor deve ser aprovado pela C\u00e2mara Municipal.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4457093,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":4457089,"corpo":"Somente as afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":4457090,"corpo":"Somente as afirmativas 1, 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":4457091,"corpo":"Somente as afirmativas 1, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":4457092,"corpo":"Somente as afirmativas 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":4457093,"corpo":"As afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400207,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"nome_clean":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","oab":true,"nome":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402833,"slug":"direito-urbanistico-estatuto-da-cidade-lei-10-257-2001"}],"slug":"direito-urbanistico\/1233791","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Quitandinha","sigla":"Camara de Quitandinha","id":3824,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o legitimados para propor a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade e a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria de constitucionalidade perante o Supremo Tribunal Federal, EXCETO:","provas":[{"id":41594,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Quitandinha","sigla":"Camara de Quitandinha","id":3824,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-quitandinha-pr-2018-funpar-nc-ufpr-advogado","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - C\u00e2mara de Quitandinha - Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:16:31","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1233796,"hashId":"a090b6b5b1f369cab292eecf5d6da401","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o legitimados para propor a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade e a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria de constitucionalidade perante o Supremo Tribunal Federal, EXCETO:<\/p>","resposta":4457122,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Governador de Estado ou do Distrito Federal.","id":4457119,"corpo":"Governador de Estado ou do Distrito Federal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mesa de Assembleia Legislativa ou da C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal.","id":4457120,"corpo":"<p align=justify>Mesa de Assembleia Legislativa ou da C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Confedera\u00e7\u00e3o sindical ou entidade de classe de \u00e2mbito nacional.","id":4457121,"corpo":"<p align=justify>Confedera\u00e7\u00e3o sindical ou entidade de classe de \u00e2mbito nacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prefeito Municipal.","id":4457122,"corpo":"Prefeito Municipal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Conselho Federal da OAB.","id":4457123,"corpo":"Conselho Federal da OAB.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400207,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00f5es de controle concentrado de constitucionalidade","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00f5es de controle concentrado de constitucionalidade","pai":407754,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405324,"slug":"direito-constitucional-acoes-de-controle-concentrado-de-constitucionalidade"},{"nome_clean":"Controle abstrato ou controle concentrado de constitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle abstrato ou controle concentrado de constitucionalidade","pai":405319,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407754,"slug":"direito-constitucional-controle-abstrato-ou-controle-concentrado-de-constitucionalidade"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade ou a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade gen\u00e9rica ou ADI ou ADIN","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade ou a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade gen\u00e9rica ou ADI ou ADIN","pai":405324,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407762,"slug":"direito-constitucional-acao-direta-de-inconstitucionalidade-ou-acao-direta-de-inconstitucionalidade-generica-ou-adi-ou-adin"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o direta de constitucionalidade ou a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria de constitucionalidade ou ADC ou ADECON","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o direta de constitucionalidade ou a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria de constitucionalidade ou ADC ou ADECON","pai":405324,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407763,"slug":"direito-constitucional-acao-direta-de-constitucionalidade-ou-acao-declaratoria-de-constitucionalidade-ou-adc-ou-adecon"}],"slug":"direito-constitucional\/1233796","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Quitandinha","sigla":"Camara de Quitandinha","id":3824,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Imposto Predial Territorial Urbano, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":41594,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Quitandinha","sigla":"Camara de Quitandinha","id":3824,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-quitandinha-pr-2018-funpar-nc-ufpr-advogado","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - C\u00e2mara de Quitandinha - Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:16:31","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1233797,"hashId":"e7fba24a5f866195639bca3c351f0c57","enunciado":"<p align=justify>Sobre o Imposto Predial Territorial Urbano, \u00e9 INCORRETO afirmar:<\/p>","resposta":4457124,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O cession\u00e1rio de direito de uso de im\u00f3vel p\u00fablico \u00e9 contribuinte do IPTU, pois det\u00e9m a posse mediante rela\u00e7\u00e3o de natureza pessoal, sem animus domini.","id":4457124,"corpo":"<p align=\"justify\">O cession\u00e1rio de direito de uso de im\u00f3vel p\u00fablico \u00e9 contribuinte do IPTU, pois det\u00e9m a posse mediante rela\u00e7\u00e3o de natureza pessoal, sem <em>animus domini<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 defeso ao munic\u00edpio atualizar o IPTU, mediante decreto, em percentual superior ao \u00edndice oficial de corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria.","id":4457125,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 defeso ao munic\u00edpio atualizar o IPTU, mediante decreto, em percentual superior ao \u00edndice oficial de corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nos tributos em que o lan\u00e7amento se d\u00e1 de of\u00edcio, como \u00e9 o caso do IPTU, o prazo prescricional para se pleitear a repeti\u00e7\u00e3o de ind\u00e9bito \u00e9 de cinco anos, contados a partir da data em que se deu o pagamento do tributo.","id":4457126,"corpo":"<p align=justify>Nos tributos em que o lan\u00e7amento se d\u00e1 de of\u00edcio, como \u00e9 o caso do IPTU, o prazo prescricional para se pleitear a repeti\u00e7\u00e3o de ind\u00e9bito \u00e9 de cinco anos, contados a partir da data em que se deu o pagamento do tributo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O locat\u00e1rio, por n\u00e3o ostentar a condi\u00e7\u00e3o de contribuinte ou de respons\u00e1vel, n\u00e3o tem legitimidade ativa para litigar em a\u00e7\u00f5es de natureza tribut\u00e1ria envolvendo IPTU.","id":4457127,"corpo":"<p align=justify>O locat\u00e1rio, por n\u00e3o ostentar a condi\u00e7\u00e3o de contribuinte ou de respons\u00e1vel, n\u00e3o tem legitimidade ativa para litigar em a\u00e7\u00f5es de natureza tribut\u00e1ria envolvendo IPTU.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o incide IPTU, mas ITR, sobre im\u00f3vel localizado na \u00e1rea urbana do Munic\u00edpio, desde que comprovadamente utilizado em explora\u00e7\u00e3o extrativa, vegetal, agr\u00edcola, pecu\u00e1ria ou agroindustrial.","id":4457133,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o incide IPTU, mas ITR, sobre im\u00f3vel localizado na \u00e1rea urbana do Munic\u00edpio, desde que comprovadamente utilizado em explora\u00e7\u00e3o extrativa, vegetal, agr\u00edcola, pecu\u00e1ria ou agroindustrial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400207,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Imposto Predial e Territorial Urbano - IPTU","oab":true,"nome":"Imposto Predial e Territorial Urbano - IPTU","pai":407190,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407213,"slug":"direito-tributario-imposto-predial-e-territorial-urbano-iptu"},{"nome_clean":"Contribuinte","oab":false,"nome":"Contribuinte","pai":407213,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417749,"slug":"direito-tributario-contribuinte"}],"slug":"direito-tributario\/1233797","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Quitandinha","sigla":"Camara de Quitandinha","id":3824,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do Direito Tribut\u00e1rio, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":41594,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Quitandinha","sigla":"Camara de Quitandinha","id":3824,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-quitandinha-pr-2018-funpar-nc-ufpr-advogado","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - C\u00e2mara de Quitandinha - Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:16:32","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1233810,"hashId":"1038b5547aae78309b3150cf4f2afb4c","enunciado":"<p align=justify>A respeito do Direito Tribut\u00e1rio, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":4457192,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A partir da vig\u00eancia da Lei Complementar 116\/2003, a compet\u00eancia tribut\u00e1ria ativa para a cobran\u00e7a do ISSQN (Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza) recai sobre o Munic\u00edpio em que o servi\u00e7o \u00e9 efetivamente realizado, desde que, no local, haja unidade econ\u00f4mica ou profissional do estabelecimento prestador.","id":4457189,"corpo":"<p align=justify>A partir da vig\u00eancia da Lei Complementar 116\/2003, a compet\u00eancia tribut\u00e1ria ativa para a cobran\u00e7a do ISSQN (Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza) recai sobre o Munic\u00edpio em que o servi\u00e7o \u00e9 efetivamente realizado, desde que, no local, haja unidade econ\u00f4mica ou profissional do estabelecimento prestador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A tributa\u00e7\u00e3o fixa do ISSQN n\u00e3o alcan\u00e7a as sociedades constitu\u00eddas sob a forma de responsabilidade limitada, em raz\u00e3o do car\u00e1ter empresarial de que se reveste esse tipo societ\u00e1rio.","id":4457190,"corpo":"<p align=justify>A tributa\u00e7\u00e3o fixa do ISSQN n\u00e3o alcan\u00e7a as sociedades constitu\u00eddas sob a forma de responsabilidade limitada, em raz\u00e3o do car\u00e1ter empresarial de que se reveste esse tipo societ\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A compet\u00eancia para recolhimento do ISSQN nas hip\u00f3teses de constru\u00e7\u00e3o civil \u00e9 do Munic\u00edpio onde a obra foi realizada, independentemente do servi\u00e7o ter sido prestado antes ou ap\u00f3s a edi\u00e7\u00e3o da Lei Complementar 116\/2003.","id":4457191,"corpo":"<p align=justify>A compet\u00eancia para recolhimento do ISSQN nas hip\u00f3teses de constru\u00e7\u00e3o civil \u00e9 do Munic\u00edpio onde a obra foi realizada, independentemente do servi\u00e7o ter sido prestado antes ou ap\u00f3s a edi\u00e7\u00e3o da Lei Complementar 116\/2003.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 constitucional a incid\u00eancia do ISSQN sobre opera\u00e7\u00f5es de loca\u00e7\u00e3o de bens m\u00f3veis dissociadas da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.","id":4457192,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 constitucional a incid\u00eancia do ISSQN sobre opera\u00e7\u00f5es de loca\u00e7\u00e3o de bens m\u00f3veis dissociadas da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O ISSQN \u00e9 esp\u00e9cie tribut\u00e1ria que pode se caracterizar como tributo direto ou indireto, sendo necess\u00e1rio avaliar se seu valor \u00e9 repassado ou n\u00e3o ao pre\u00e7o cobrado pelo servi\u00e7o.","id":4457193,"corpo":"<p align=justify>O ISSQN \u00e9 esp\u00e9cie tribut\u00e1ria que pode se caracterizar como tributo direto ou indireto, sendo necess\u00e1rio avaliar se seu valor \u00e9 repassado ou n\u00e3o ao pre\u00e7o cobrado pelo servi\u00e7o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400207,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza - ISSQN","oab":true,"nome":"Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza - ISSQN","pai":407190,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407214,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-servicos-de-qualquer-natureza-issqn"},{"nome_clean":"Vig\u00eancia, Aplica\u00e7\u00e3o, Interpreta\u00e7\u00e3o e Integra\u00e7\u00e3o da Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","oab":false,"nome":"Vig\u00eancia, Aplica\u00e7\u00e3o, Interpreta\u00e7\u00e3o e Integra\u00e7\u00e3o da Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","pai":417818,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417848,"slug":"direito-tributario-vigencia-aplicacao-interpretacao-e-integracao-da-legislacao-tributaria"}],"slug":"direito-tributario\/1233810","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Quitandinha","sigla":"Camara de Quitandinha","id":3824,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Cr\u00e9dito Tribut\u00e1rio \u00e9 o v\u00ednculo jur\u00eddico, de natureza obrigacional, por for\u00e7a do qual o Estado pode exigir do particular, contribuinte ou respons\u00e1vel, o pagamento do tributo ou da penalidade pecuni\u00e1ria. A respeito do assunto, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":41594,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Quitandinha","sigla":"Camara de Quitandinha","id":3824,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-quitandinha-pr-2018-funpar-nc-ufpr-advogado","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - C\u00e2mara de Quitandinha - Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:16:32","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1233811,"hashId":"8cda24c566a5bda49da860ef1e8b1844","enunciado":"<p align=justify>Cr\u00e9dito Tribut\u00e1rio \u00e9 o v\u00ednculo jur\u00eddico, de natureza obrigacional, por for\u00e7a do qual o Estado pode exigir do particular, contribuinte ou respons\u00e1vel, o pagamento do tributo ou da penalidade pecuni\u00e1ria. A respeito do assunto, \u00e9 INCORRETO afirmar:<\/p>","resposta":4457198,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pendente o processo administrativo tribut\u00e1rio, em virtude de impugna\u00e7\u00e3o ou recurso interposto pelo contribuinte, n\u00e3o corre o prazo para a propositura da a\u00e7\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o fiscal.","id":4457194,"corpo":"<p align=justify>Pendente o processo administrativo tribut\u00e1rio, em virtude de impugna\u00e7\u00e3o ou recurso interposto pelo contribuinte, n\u00e3o corre o prazo para a propositura da a\u00e7\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o fiscal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O prazo prescricional n\u00e3o flui durante o per\u00edodo em que estiver vigente a liminar concedida em mandado de seguran\u00e7a impetrado pelo contribuinte.","id":4457195,"corpo":"<p align=justify>O prazo prescricional n\u00e3o flui durante o per\u00edodo em que estiver vigente a liminar concedida em mandado de seguran\u00e7a impetrado pelo contribuinte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s o surgimento do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, somente a lei pode estabelecer as formas de sua extin\u00e7\u00e3o.","id":4457196,"corpo":"<p align=justify>Ap\u00f3s o surgimento do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, somente a lei pode estabelecer as formas de sua extin\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A compensa\u00e7\u00e3o, a transa\u00e7\u00e3o e a remiss\u00e3o s\u00e3o meios de extin\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio.","id":4457197,"corpo":"<p align=justify>A compensa\u00e7\u00e3o, a transa\u00e7\u00e3o e a remiss\u00e3o s\u00e3o meios de extin\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A a\u00e7\u00e3o para cobran\u00e7a do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio prescreve em 3 (tr\u00eas) anos, contados da data da sua constitui\u00e7\u00e3o definitiva.","id":4457198,"corpo":"<p align=justify>A a\u00e7\u00e3o para cobran\u00e7a do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio prescreve em 3 (tr\u00eas) anos, contados da data da sua constitui\u00e7\u00e3o definitiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400207,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407168,"slug":"direito-tributario-credito-tributario"},{"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407168,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407174,"slug":"direito-tributario-extincao-do-credito-tributario"},{"nome_clean":"Prescri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Prescri\u00e7\u00e3o","pai":407174,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":416089,"slug":"direito-tributario-prescricao"}],"slug":"direito-tributario\/1233811","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Quitandinha","sigla":"Camara de Quitandinha","id":3824,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 poss\u00edvel a usucapi\u00e3o coletiva de im\u00f3vel urbano consistente em extensa \u00e1rea ocupada por um n\u00famero consider\u00e1vel de possuidores que n\u00e3o sejam propriet\u00e1rios de outro im\u00f3vel, urbano ou rural, desde que estejam na posse ininterrupta e sem oposi\u00e7\u00e3o por:","provas":[{"id":41594,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Quitandinha","sigla":"Camara de Quitandinha","id":3824,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-quitandinha-pr-2018-funpar-nc-ufpr-advogado","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - C\u00e2mara de Quitandinha - Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:16:33","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1233820,"hashId":"40961d688526496ac73ff4fed6b45367","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 poss\u00edvel a usucapi\u00e3o coletiva de im\u00f3vel urbano consistente em extensa \u00e1rea ocupada por um n\u00famero consider\u00e1vel de possuidores que n\u00e3o sejam propriet\u00e1rios de outro im\u00f3vel, urbano ou rural, desde que estejam na posse ininterrupta e sem oposi\u00e7\u00e3o por:<\/p>","resposta":4457242,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15 anos.","id":4457239,"corpo":"15 anos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10 anos.","id":4457240,"corpo":"10 anos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"7 anos.","id":4457241,"corpo":"7 anos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5 anos.","id":4457242,"corpo":"5 anos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3 anos.","id":4457243,"corpo":"3 anos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400207,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","oab":true,"nome":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406018,"slug":"direito-civil-direito-das-coisas-art-1-196-ao-1-510"},{"nome_clean":"Direito Real sobre Coisas Pr\u00f3prias - Propriedade (Art. 1.228 ao 1.276)","oab":true,"nome":"Direito Real sobre Coisas Pr\u00f3prias - Propriedade (Art. 1.228 ao 1.276)","pai":415990,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406024,"slug":"direito-civil-direito-real-sobre-coisas-proprias-propriedade-art-1-228-ao-1-276"},{"nome_clean":"Aquisi\u00e7\u00e3o da Propriedade","oab":true,"nome":"Aquisi\u00e7\u00e3o da Propriedade","pai":406024,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406025,"slug":"direito-civil-aquisicao-da-propriedade"},{"nome_clean":"Da Usucapi\u00e3o","oab":true,"nome":"Da Usucapi\u00e3o","pai":425001,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406026,"slug":"direito-civil-da-usucapiao"},{"nome_clean":"Direitos Reais (Art. 1.225 ao 1.510)","oab":false,"nome":"Direitos Reais (Art. 1.225 ao 1.510)","pai":406018,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415990,"slug":"direito-civil-direitos-reais-art-1-225-ao-1-510"},{"nome_clean":"Usucapi\u00e3o Especial","oab":false,"nome":"Usucapi\u00e3o Especial","pai":406026,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":416041,"slug":"direito-civil-usucapiao-especial"},{"nome_clean":"Usucapi\u00e3o Coletiva","oab":false,"nome":"Usucapi\u00e3o Coletiva","pai":416041,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":416045,"slug":"direito-civil-usucapiao-coletiva"},{"nome_clean":"Modos de Aquisi\u00e7\u00e3o da Propriedade Im\u00f3vel (Art. 1.238 ao 1.259)","oab":false,"nome":"Modos de Aquisi\u00e7\u00e3o da Propriedade Im\u00f3vel (Art. 1.238 ao 1.259)","pai":406025,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":425001,"slug":"direito-civil-modos-de-aquisicao-da-propriedade-imovel-art-1-238-ao-1-259"}],"slug":"direito-civil\/1233820","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Quitandinha","sigla":"Camara de Quitandinha","id":3824,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":41594,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Quitandinha","sigla":"Camara de Quitandinha","id":3824,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-quitandinha-pr-2018-funpar-nc-ufpr-advogado","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - C\u00e2mara de Quitandinha - Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:16:33","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1233827,"hashId":"d5f2d172d0013324b8f801d27a99b6db","enunciado":"<p align=justify>Sobre a a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":4457272,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 indispens\u00e1vel que todos os recursos poss\u00edveis tenham sido interpostos contra a decis\u00e3o de m\u00e9rito no processo de origem.","id":4457269,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 indispens\u00e1vel que todos os recursos poss\u00edveis tenham sido interpostos contra a decis\u00e3o de m\u00e9rito no processo de origem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O autor da a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria dever\u00e1 depositar a import\u00e2ncia de sete por cento sobre o valor da causa, sem limitador, que se converter\u00e1 em multa caso a a\u00e7\u00e3o seja, por unanimidade de votos, declarada inadmiss\u00edvel ou improcedente.","id":4457270,"corpo":"<p align=justify>O autor da a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria dever\u00e1 depositar a import\u00e2ncia de sete por cento sobre o valor da causa, sem limitador, que se converter\u00e1 em multa caso a a\u00e7\u00e3o seja, por unanimidade de votos, declarada inadmiss\u00edvel ou improcedente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As decis\u00f5es atac\u00e1veis mediante a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria devem ter sido proferidas em a\u00e7\u00f5es principais, nunca em a\u00e7\u00f5es incidentais.","id":4457271,"corpo":"<p align=justify>As decis\u00f5es atac\u00e1veis mediante a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria devem ter sido proferidas em a\u00e7\u00f5es principais, nunca em a\u00e7\u00f5es incidentais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Concuss\u00e3o, prevarica\u00e7\u00e3o ou corrup\u00e7\u00e3o do juiz s\u00e3o hip\u00f3teses de cabimento da a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria.","id":4457272,"corpo":"<p align=justify>Concuss\u00e3o, prevarica\u00e7\u00e3o ou corrup\u00e7\u00e3o do juiz s\u00e3o hip\u00f3teses de cabimento da a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Define-se a compet\u00eancia para a a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria conforme o primeiro grau de jurisdi\u00e7\u00e3o que se pronunciou sobre o m\u00e9rito da causa.","id":4457273,"corpo":"<p align=justify>Define-se a compet\u00eancia para a a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria conforme o primeiro grau de jurisdi\u00e7\u00e3o que se pronunciou sobre o m\u00e9rito da causa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400207,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Processos de Compet\u00eancia Origin\u00e1ria dos Tribunais","oab":true,"nome":"Processos de Compet\u00eancia Origin\u00e1ria dos Tribunais","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402211,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-processos-de-competencia-originaria-dos-tribunais"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Rescis\u00f3ria","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o Rescis\u00f3ria","pai":402211,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402219,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-acao-rescisoria"},{"nome_clean":"Hip\u00f3teses de Cabimento","oab":false,"nome":"Hip\u00f3teses de Cabimento","pai":402219,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424428,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-hipoteses-de-cabimento"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria","pai":424655,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424658,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-acao-rescisoria"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1233827","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Quitandinha","sigla":"Camara de Quitandinha","id":3824,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00c3O pode ser objeto de agravo de instrumento:","provas":[{"id":41594,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Quitandinha","sigla":"Camara de Quitandinha","id":3824,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-quitandinha-pr-2018-funpar-nc-ufpr-advogado","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - C\u00e2mara de Quitandinha - Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:16:33","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1233828,"hashId":"2d86021b4dd49ff17de5bec9237ee04e","enunciado":"<p align=justify>N\u00c3O pode ser objeto de agravo de instrumento:<\/p>","resposta":4457281,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Decis\u00e3o do incidente de desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica.","id":4457279,"corpo":"<p align=justify>Decis\u00e3o do incidente de desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rejei\u00e7\u00e3o do pedido de gratuidade da justi\u00e7a.","id":4457280,"corpo":"Rejei\u00e7\u00e3o do pedido de gratuidade da justi\u00e7a.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Decis\u00e3o que encerra o pronunciamento decis\u00f3rio da execu\u00e7\u00e3o.","id":4457281,"corpo":"<p align=justify>Decis\u00e3o que encerra o pronunciamento decis\u00f3rio da execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Admiss\u00e3o ou inadmiss\u00e3o de interven\u00e7\u00e3o de terceiros.","id":4457282,"corpo":"<p align=justify>Admiss\u00e3o ou inadmiss\u00e3o de interven\u00e7\u00e3o de terceiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Redistribui\u00e7\u00e3o do \u00f4nus da prova.","id":4457283,"corpo":"Redistribui\u00e7\u00e3o do \u00f4nus da prova.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400207,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Recursos","oab":true,"nome":"Recursos","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402222,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-recursos"},{"nome_clean":"Do agravo de instrumento","oab":true,"nome":"Do agravo de instrumento","pai":402222,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402225,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-agravo-de-instrumento"},{"nome_clean":"Recursos","oab":false,"nome":"Recursos","pai":402222,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424454,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-recursos"},{"nome_clean":"Recursos em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Recursos em Esp\u00e9cie","pai":424454,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424538,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-recursos-em-especie"},{"nome_clean":"Agravo de Instrumento","oab":false,"nome":"Agravo de Instrumento","pai":424538,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424543,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-agravo-de-instrumento"},{"nome_clean":"Rol do art. 1.015, CPC","oab":false,"nome":"Rol do art. 1.015, CPC","pai":424543,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424544,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-rol-do-art-1-015-cpc"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1233828","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Suporte","id":452}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"_________________ \u00e9 um ataque que visa a enviar comandos nocivos \u00e0 base de dados atrav\u00e9s dos campos de formul\u00e1rios ou atrav\u00e9s de URLs. Um ataque bem-sucedido pode, entre outras coisas, apagar (dropar) uma tabela do banco, deletar todos os dados da tabela ou at\u00e9 adquirir senhas que estejam cadastradas em um banco. A alternativa que completa adequadamente a lacuna \u00e9:","provas":[{"id":41568,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte","id":452},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-analista-de-suporte","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Analista de Suporte - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1233873,"hashId":"cd4d38d1096f14e46a002c06cb8754c5","enunciado":"<p align=justify>_________________ \u00e9 um ataque que visa a enviar comandos nocivos \u00e0 base de dados atrav\u00e9s dos\r\ncampos de formul\u00e1rios ou atrav\u00e9s de URLs. Um ataque bem-sucedido pode, entre outras coisas, apagar\r\n(dropar) uma tabela do banco, deletar todos os dados da tabela ou at\u00e9 adquirir senhas que estejam\r\ncadastradas em um banco. <div><br><\/div><div>A alternativa que completa adequadamente a lacuna \u00e9:<\/div><\/p>","resposta":4457507,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Spoofing","id":4457504,"corpo":"<p align=justify>Spoofing<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Brute force","id":4457505,"corpo":"<p align=justify>Brute force<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Defacement","id":4457506,"corpo":"<p align=justify>Defacement<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"SQL Injection","id":4457507,"corpo":"<p align=justify>SQL Injection<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Scan","id":4457508,"corpo":"<p align=justify>Scan<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400124,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1233873","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Quitandinha","sigla":"Camara de Quitandinha","id":3824,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia a tirinha a seguir: (Dispon\u00edvel em: https:\/\/tirasarmandinho.tumblr.com\/page\/8) Diante da falta de compreens\u00e3o (\u201cN\u00e3o entendi nada!\u201d) de Armandinho, considere as seguintes afirmativas: 1. A palavra p\u00fablico no primeiro quadrinho \u00e9 um adjetivo e significa \u201cque pertence a todos\u201d, enquanto a mesma palavra no segundo quadrinho \u00e9 um substantivo e significa \u201co homem comum\u201d. 2. A palavra \u201cprivadas\u201d no primeiro quadrinho \u00e9 um adjetivo e significa \u201cque pertencem um indiv\u00edduo particular\u201d, enquanto a palavra \u201cprivados\u201d do segundo quadrinho \u00e9 um verbo e significa \u201cimpedidos de ter o gozo de algo\u201d. 3. As express\u00f5es \u201ctransporte p\u00fablico\u201d, do primeiro quadrinho, e \u201ctransporte coletivo de qualidade\u201d, do segundo quadrinho, significam a mesma coisa. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":41597,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Quitandinha","sigla":"Camara de Quitandinha","id":3824,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-quitandinha-pr-2018-funpar-nc-ufpr-contador","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - C\u00e2mara de Quitandinha - Contador - 2018"},{"id":41602,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Quitandinha","sigla":"Camara de Quitandinha","id":3824,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-quitandinha-pr-2018-funpar-nc-ufpr-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - C\u00e2mara de Quitandinha - T\u00e9cnico Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:16:37","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1233886,"hashId":"0393ca481dd61015c1978766a0467928","enunciado":"<p align=\"justify\">Leia a tirinha a seguir: <\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/41597\/1.GIF\"><br>(Dispon\u00edvel em: https:\/\/tirasarmandinho.tumblr.com\/page\/8) <\/p><p align=\"justify\">Diante da falta de compreens\u00e3o (\u201cN\u00e3o entendi nada!\u201d) de Armandinho, considere as seguintes afirmativas:\r\n<\/p><p align=\"justify\">1. A palavra p\u00fablico no primeiro quadrinho \u00e9 um adjetivo e significa \u201cque pertence a todos\u201d, enquanto a mesma palavra no segundo quadrinho \u00e9 um substantivo e significa \u201co homem comum\u201d.\r\n<\/p><p align=\"justify\">2. A palavra \u201cprivadas\u201d no primeiro quadrinho \u00e9 um adjetivo e significa \u201cque pertencem um indiv\u00edduo particular\u201d, enquanto a palavra \u201cprivados\u201d do segundo quadrinho \u00e9 um verbo e significa \u201cimpedidos de ter o gozo de algo\u201d.\r\n<\/p><p align=\"justify\">3. As express\u00f5es \u201ctransporte p\u00fablico\u201d, do primeiro quadrinho, e \u201ctransporte coletivo de qualidade\u201d, do segundo quadrinho, significam a mesma coisa.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":4457577,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 1 \u00e9 verdadeira.","id":4457574,"corpo":"Somente a afirmativa 1 \u00e9 verdadeira.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 2 \u00e9 verdadeira.","id":4457575,"corpo":"Somente a afirmativa 2 \u00e9 verdadeira.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 3 \u00e9 verdadeira.","id":4457576,"corpo":"Somente a afirmativa 3 \u00e9 verdadeira.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.","id":4457577,"corpo":"Somente as afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":4457578,"corpo":"As afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400217,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4 a 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Adjetivos","oab":false,"nome":"Adjetivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403623,"slug":"lingua-portuguesa-adjetivos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1233886","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O art. 6\u00ba do Cap\u00edtulo III da Lei n\u00ba 8.742\/1993, do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social, disp\u00f5e da Organiza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUAS. Dessa forma, a gest\u00e3o das a\u00e7\u00f5es na \u00e1rea de assist\u00eancia social fica organizada sob a forma de sistema descentralizado e participativo, tendo como objetivo:","provas":[{"id":41598,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:16:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1233887,"hashId":"5295fc2545b21bcb8b5ede06f268b66e","enunciado":"<p align=justify>O art. 6\u00ba do Cap\u00edtulo III da Lei n\u00ba 8.742\/1993, do Sistema \u00danico de Assist\u00eancia Social, disp\u00f5e da\r\nOrganiza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUAS. Dessa forma, a gest\u00e3o das a\u00e7\u00f5es na \u00e1rea de assist\u00eancia social fica\r\norganizada sob a forma de sistema descentralizado e participativo, tendo como objetivo:<\/p>","resposta":4457570,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gest\u00e3o individual.","id":4457569,"corpo":"<p align=justify>Gest\u00e3o individual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estabelecer as responsabilidades dos entes federativos na organiza\u00e7\u00e3o, regula\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e expans\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de Assist\u00eancia Social.","id":4457570,"corpo":"<p align=justify>Estabelecer as responsabilidades dos entes federativos na organiza\u00e7\u00e3o, regula\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e expans\u00e3o\r\ndas a\u00e7\u00f5es de Assist\u00eancia Social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Consolidar a gest\u00e3o individual, o financiamento e a coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica dos entes federativos que, de modo estrat\u00e9gico operam a prote\u00e7\u00e3o social contributiva.","id":4457571,"corpo":"<p align=justify>Consolidar a gest\u00e3o individual, o financiamento e a coopera\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica dos entes federativos que, de modo\r\nestrat\u00e9gico operam a prote\u00e7\u00e3o social contributiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Negociar a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria no Distrito Federal.","id":4457572,"corpo":"<p align=justify>Negociar a\u00e7\u00f5es de vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria no Distrito Federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Estabelecer gest\u00e3o individual nas a\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o para popula\u00e7\u00e3o nas institui\u00e7\u00f5es p\u00fablica e privada.","id":4457573,"corpo":"<p align=justify>Estabelecer gest\u00e3o individual nas a\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o para popula\u00e7\u00e3o nas institui\u00e7\u00f5es p\u00fablica e privada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400218,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","oab":false,"nome":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398322,"slug":"servico-social-leis-importantes-para-servico-social"},{"nome_clean":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":false,"nome":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398326,"slug":"servico-social-lei-8-742-93-questoes-na-materia-legislacao-federal-lei-organica-da-assistencia-social-loas"},{"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"nome_clean":"Lei no 8.742\/1993 - Organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":true,"nome":"Lei no 8.742\/1993 - Organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":407061,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407062,"slug":"direito-previdenciario-lei-no-8-742-1993-organizacao-da-assistencia-social-loas"},{"nome_clean":"Das Defini\u00e7\u00f5es e dos Objetivos","oab":false,"nome":"Das Defini\u00e7\u00f5es e dos Objetivos","pai":407062,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":424772,"slug":"direito-previdenciario-das-definicoes-e-dos-objetivos"}],"slug":"direito-previdenciario\/1233887","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Quitandinha","sigla":"Camara de Quitandinha","id":3824,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no seu conhecimento e na explica\u00e7\u00e3o dada pelo autor, considere o uso do ponto e v\u00edrgula nas seguintes afirmativas:1. N\u00e3o foi poss\u00edvel fazer a impress\u00e3o do documento, nem colorida; nem em preto e branco. 2. Na linguagem escrita \u00e9 o leitor; na fala, o ouvinte. 3. Ele chegou adiantado, como de costume; como de costume, foi o \u00faltimo a sair. 4. Uns trabalham; outros descansam. Est\u00e1 correto o uso do ponto e v\u00edrgula em:","provas":[{"id":41597,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Quitandinha","sigla":"Camara de Quitandinha","id":3824,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-quitandinha-pr-2018-funpar-nc-ufpr-contador","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - C\u00e2mara de Quitandinha - Contador - 2018"},{"id":41602,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Quitandinha","sigla":"Camara de Quitandinha","id":3824,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-quitandinha-pr-2018-funpar-nc-ufpr-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - C\u00e2mara de Quitandinha - T\u00e9cnico Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:16:37","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1233889,"hashId":"eeb26b2dddac96d76d8785be88847795","enunciado":"<p align=\"justify\">Com base no seu conhecimento e na explica\u00e7\u00e3o dada pelo autor, considere o uso do ponto e v\u00edrgula nas seguintes afirmativas:<\/p><p align=\"justify\">1. N\u00e3o foi poss\u00edvel fazer a impress\u00e3o do documento, nem colorida; nem em preto e branco.\r\n<\/p><p align=\"justify\">2. Na linguagem escrita \u00e9 o leitor; na fala, o ouvinte.\r\n<\/p><p align=\"justify\">3. Ele chegou adiantado, como de costume; como de costume, foi o \u00faltimo a sair.\r\n<\/p><p align=\"justify\">4. Uns trabalham; outros descansam.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Est\u00e1 correto o uso do ponto e v\u00edrgula em:<\/p>","resposta":4457587,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 e 3 apenas.","id":4457584,"corpo":"1 e 3 apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 e 4 apenas.","id":4457585,"corpo":"2 e 4 apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 2 e 3 apenas.","id":4457586,"corpo":"1, 2 e 3 apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2, 3 e 4 apenas.","id":4457587,"corpo":"2, 3 e 4 apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 2, 3 e 4.","id":4457588,"corpo":"1, 2, 3 e 4.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O texto a seguir \u00e9 refer\u00eancia para as quest\u00f5es 08 a 10. O nobil\u00edssimo ponto e v\u00edrgula Estava na \u201ccapa\u201d do UOL ontem: \u201cMedo de ser assassinado atinge 3 em 4 brasileiros; 67% de jovens temem a PM\u201d. Por favor, veja o ponto e v\u00edrgula, prezado leitor. Que faz ele a\u00ed? \u00c9 correto o seu emprego? [...] Posto isso, voltemos ao t\u00edtulo do UOL e ao ponto e v\u00edrgula que h\u00e1 nele. Esse t\u00edtulo diz respeito a uma pesquisa realizada pelo Datafolha e publicada pelo F\u00f3rum Brasileiro de Seguran\u00e7a P\u00fablica. O tema da pesquisa, obviamente, \u00e9 a viol\u00eancia no Brasil, que, como se sabe, \u00e9 um pa\u00eds pac\u00edfico, solid\u00e1rio etc., etc., etc. As duas informa\u00e7\u00f5es que h\u00e1 no t\u00edtulo s\u00e3o distintas: a primeira diz respeito ao medo de ser assassinado, sentimento de 76% dos entrevistados; a segunda diz respeito ao temor que 67% dos jovens entrevistados t\u00eam da Pol\u00edcia Militar. As informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o distintas, mas integram o mesmo assunto, o mesmo campo, o mesmo territ\u00f3rio, por isso foi empregado (corretissimamente) o ponto e v\u00edrgula, que separa o primeiro bloco, completo, aut\u00f4nomo etc., do segundo bloco, tamb\u00e9m completo, aut\u00f4nomo etc. O papel do ponto e v\u00edrgula \u00e9 sempre o de separar partes aut\u00f4nomas de um todo, isto \u00e9, blocos que apresentam sentido e informa\u00e7\u00e3o completos e pertencem ao mesmo conjunto, ao mesmo assunto. [\u2026] (Pasquale Cipro Neto, publicado em: https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/colunas\/pasquale\/2016\/11\/1828820-o-nobilissimo-ponto-e-virgula.shtml?logged paywall. Acesso em 01\/06\/18. Adaptado)","id":400219,"enunciado":"<p align=\"justify\">O texto a seguir \u00e9 refer\u00eancia para as quest\u00f5es 08 a 10.\r\n<\/p><p align=\"center\"><strong>O nobil\u00edssimo ponto e v\u00edrgula<\/strong>\r\n<\/p><p align=\"justify\">Estava na \u201ccapa\u201d do UOL ontem: \u201cMedo de ser assassinado atinge 3 em 4 brasileiros; 67% de jovens temem a PM\u201d. Por favor, veja o ponto e v\u00edrgula, prezado leitor. Que faz ele a\u00ed? \u00c9 correto o seu emprego? [...]\r\n<\/p><p align=\"justify\">Posto isso, voltemos ao t\u00edtulo do UOL e ao ponto e v\u00edrgula que h\u00e1 nele. Esse t\u00edtulo diz respeito a uma pesquisa realizada pelo Datafolha e publicada pelo F\u00f3rum Brasileiro de Seguran\u00e7a P\u00fablica. O tema da pesquisa, obviamente, \u00e9 a viol\u00eancia no Brasil, que, como se sabe, \u00e9 um pa\u00eds pac\u00edfico, solid\u00e1rio etc., etc., etc.\r\n<\/p><p align=\"justify\">As duas informa\u00e7\u00f5es que h\u00e1 no t\u00edtulo s\u00e3o distintas: a primeira diz respeito ao medo de ser assassinado, sentimento de 76% dos entrevistados; a segunda diz respeito ao temor que 67% dos jovens entrevistados t\u00eam da Pol\u00edcia Militar.\r\n<\/p><p align=\"justify\">As informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o distintas, mas integram o mesmo assunto, o mesmo campo, o mesmo territ\u00f3rio, por isso foi empregado (corretissimamente) o ponto e v\u00edrgula, que separa o primeiro bloco, completo, aut\u00f4nomo etc., do segundo bloco, tamb\u00e9m completo, aut\u00f4nomo etc.\r\n<\/p><p align=\"justify\">O papel do ponto e v\u00edrgula \u00e9 sempre o de separar partes aut\u00f4nomas de um todo, isto \u00e9, blocos que apresentam sentido e informa\u00e7\u00e3o completos e pertencem ao mesmo conjunto, ao mesmo assunto. [\u2026]\r\n<\/p><p align=\"justify\"><sub>(Pasquale Cipro Neto, publicado em: https:\/\/www1.folha.uol.com.br\/colunas\/pasquale\/2016\/11\/1828820-o-nobilissimo-ponto-e-virgula.shtml?logged paywall. Acesso em 01\/06\/18. Adaptado)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"},{"nome_clean":"Uso do ponto e v\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso do ponto e v\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403668,"slug":"lingua-portuguesa-uso-do-ponto-e-virgula"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1233889","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o estando o idoso em dom\u00ednio de suas faculdades mentais, lhe \u00e9 assegurado o direito de optar pelo tratamento de sa\u00fade mais favor\u00e1vel. Essa medida ser\u00e1 tomada:","provas":[{"id":41598,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:16:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1233890,"hashId":"9792e20867bc6d45522899cf611b1b55","enunciado":"<p align=justify>N\u00e3o estando o idoso em dom\u00ednio de suas faculdades mentais, lhe \u00e9 assegurado o direito de optar pelo\r\ntratamento de sa\u00fade mais favor\u00e1vel. Essa medida ser\u00e1 tomada:<\/p>","resposta":4457590,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pelo m\u00e9dico respons\u00e1vel pelo atendimento, antepondo o desejo da fam\u00edlia e\/ou do curador.","id":4457589,"corpo":"<p align=justify>Pelo m\u00e9dico respons\u00e1vel pelo atendimento, antepondo o desejo da fam\u00edlia e\/ou do curador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pelo curador, quando o idoso for interditado, ou pelos familiares, quando o mesmo n\u00e3o tiver curador ou este n\u00e3o puder ser contactado em tempo h\u00e1bil.","id":4457590,"corpo":"<p align=justify>Pelo curador, quando o idoso for interditado, ou pelos familiares, quando o mesmo n\u00e3o tiver curador ou este\r\nn\u00e3o puder ser contactado em tempo h\u00e1bil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pelo m\u00e9dico, mesmo n\u00e3o havendo risco de vida, sem a consulta dos familiares ou curador.","id":4457591,"corpo":"<p align=justify>Pelo m\u00e9dico, mesmo n\u00e3o havendo risco de vida, sem a consulta dos familiares ou curador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pelo curador respons\u00e1vel, por mais que o mesmo n\u00e3o esteja presente para consulta em tempo h\u00e1bil, o m\u00e9dico dever\u00e1 aguardar.","id":4457592,"corpo":"<p align=justify>Pelo curador respons\u00e1vel, por mais que o mesmo n\u00e3o esteja presente para consulta em tempo h\u00e1bil, o m\u00e9dico\r\ndever\u00e1 aguardar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pelo pr\u00f3prio idoso.","id":4457593,"corpo":"<p align=justify>Pelo pr\u00f3prio idoso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400218,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.741\/2003 - Estatuto do Idoso","pai":null,"assunto_raiz":406473,"materia":true,"id":406473,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso"},{"nome_clean":"Art. 17","oab":true,"nome":"Art. 17","pai":410523,"assunto_raiz":406473,"materia":false,"id":410541,"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso-art-17"}],"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso\/1233890","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA) e o C\u00f3digo Civil Brasileiro, como podemos conceituar a tutela?","provas":[{"id":41598,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:16:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1233892,"hashId":"f0539f01004e5dfd897991ae1591ca3b","enunciado":"<p align=justify>Segundo o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA) e o C\u00f3digo Civil Brasileiro, como podemos\r\nconceituar a tutela?<\/p>","resposta":4457602,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Encargo atribu\u00eddo \u00e0 crian\u00e7a ou adolescente menor de idade que foge da casa dos pais ou respons\u00e1veis.","id":4457599,"corpo":"<p align=justify>Encargo atribu\u00eddo \u00e0 crian\u00e7a ou adolescente menor de idade que foge da casa dos pais ou respons\u00e1veis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A senten\u00e7a que declara a interdi\u00e7\u00e3o do respons\u00e1vel pelo indiv\u00edduo maior de idade.","id":4457600,"corpo":"<p align=justify>A senten\u00e7a que declara a interdi\u00e7\u00e3o do respons\u00e1vel pelo indiv\u00edduo maior de idade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Encargo atribu\u00eddo por um juiz a um adulto para cuidar de outra pessoa tamb\u00e9m adulta com incapacidade f\u00edsica e mental.","id":4457601,"corpo":"<p align=justify>Encargo atribu\u00eddo por um juiz a um adulto para cuidar de outra pessoa tamb\u00e9m adulta com incapacidade f\u00edsica\r\ne mental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Encargo atribu\u00eddo a uma pessoa adulta capaz de atender todos os interesses da crian\u00e7a ou adolescente. A nomea\u00e7\u00e3o deve constar em testamento ou qualquer outro documento aut\u00eantico.","id":4457602,"corpo":"<p align=justify>Encargo atribu\u00eddo a uma pessoa adulta capaz de atender todos os interesses da crian\u00e7a ou adolescente. A\r\nnomea\u00e7\u00e3o deve constar em testamento ou qualquer outro documento aut\u00eantico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Encargo atribu\u00eddo a uma pessoa adulta ao assinar uni\u00e3o civil com a respons\u00e1vel pelo menor.","id":4457603,"corpo":"<p align=justify>Encargo atribu\u00eddo a uma pessoa adulta ao assinar uni\u00e3o civil com a respons\u00e1vel pelo menor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400218,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Da Tutela (Art. 36 a 38)","oab":true,"nome":"Da Tutela (Art. 36 a 38)","pai":411474,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":411477,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-da-tutela-art-36-a-38"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1233892","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Quitandinha","sigla":"Camara de Quitandinha","id":3824,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A edi\u00e7\u00e3o 345, de julho\/2018, da revista Ci\u00eancia Hoje, traz mat\u00e9ria sobre a inova\u00e7\u00e3o no combate a doen\u00e7as neurol\u00f3gicas. As frases a seguir s\u00e3o parte desse texto, mas est\u00e3o fora de ordem. Numere os par\u00eanteses, identificando a sequ\u00eancia textual correta. ( ) O problema n\u00e3o se deve \u00e0 falta de f\u00e1rmacos para essas doen\u00e7as, mas \u00e0 dificuldade que eles t\u00eam em atravessar a barreira que separa o sistema circulat\u00f3rio do sistema nervoso central (chamada barreira hematoencef\u00e1lica) e chegar ao local onde devem desempenhar sua a\u00e7\u00e3o terap\u00eautica. ( ) Com o aumento da expectativa de vida da popula\u00e7\u00e3o, tem sido cada vez maior a preval\u00eancia de doen\u00e7as neurol\u00f3gicas, atualmente uma importante causa de mortalidade no mundo. ( ) Apesar dos r\u00e1pidos avan\u00e7os na tecnologia m\u00e9dica e na compreens\u00e3o de como funciona o c\u00e9rebro humano, v\u00e1rias doen\u00e7as neurol\u00f3gicas, como as de Alzheimer e Parkinson e tumores cerebrais, permanecem sem um tratamento eficaz. ( ) Embora tenha uma vasta rede de vasos capilares, o c\u00e9rebro \u00e9 provavelmente um dos \u00f3rg\u00e3os menos acess\u00edveis a subst\u00e2ncias que circulam na corrente sangu\u00ednea. ( ) Isso porque essa barreira semiperme\u00e1vel tem como fun\u00e7\u00e3o proteger o c\u00e9rebro de subst\u00e2ncias estranhas, como certos medicamentos, v\u00edrus e bact\u00e9rias. (Adaptado de: http:\/\/cienciahoje.org.br\/inovacao-no-combate-a-doencas-neurologicas\/) Assinale a alternativa que apresenta a numera\u00e7\u00e3o correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":41597,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Quitandinha","sigla":"Camara de Quitandinha","id":3824,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-quitandinha-pr-2018-funpar-nc-ufpr-contador","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - C\u00e2mara de Quitandinha - Contador - 2018"},{"id":41602,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Quitandinha","sigla":"Camara de Quitandinha","id":3824,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-quitandinha-pr-2018-funpar-nc-ufpr-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - C\u00e2mara de Quitandinha - T\u00e9cnico Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:38","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1233901,"hashId":"dc1989af7dfc7f2289d4c5becb493607","enunciado":"<p align=\"justify\">A edi\u00e7\u00e3o 345, de julho\/2018, da revista <em>Ci\u00eancia Hoje<\/em>, traz mat\u00e9ria sobre a inova\u00e7\u00e3o no combate a doen\u00e7as neurol\u00f3gicas. As frases a seguir s\u00e3o parte desse texto, mas est\u00e3o fora de ordem. Numere os par\u00eanteses, identificando a sequ\u00eancia textual correta.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) O problema n\u00e3o se deve \u00e0 falta de f\u00e1rmacos para essas doen\u00e7as, mas \u00e0 dificuldade que eles t\u00eam em atravessar a barreira que separa o sistema circulat\u00f3rio do sistema nervoso central (chamada barreira hematoencef\u00e1lica) e chegar ao local onde devem desempenhar sua a\u00e7\u00e3o terap\u00eautica.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Com o aumento da expectativa de vida da popula\u00e7\u00e3o, tem sido cada vez maior a preval\u00eancia de doen\u00e7as neurol\u00f3gicas, atualmente uma importante causa de mortalidade no mundo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Apesar dos r\u00e1pidos avan\u00e7os na tecnologia m\u00e9dica e na compreens\u00e3o de como funciona o c\u00e9rebro humano, v\u00e1rias doen\u00e7as neurol\u00f3gicas, como as de Alzheimer e Parkinson e tumores cerebrais, permanecem sem um tratamento eficaz.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Embora tenha uma vasta rede de vasos capilares, o c\u00e9rebro \u00e9 provavelmente um dos \u00f3rg\u00e3os menos acess\u00edveis a subst\u00e2ncias que circulam na corrente sangu\u00ednea.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Isso porque essa barreira semiperme\u00e1vel tem como fun\u00e7\u00e3o proteger o c\u00e9rebro de subst\u00e2ncias estranhas, como certos medicamentos, v\u00edrus e bact\u00e9rias.\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>(Adaptado de: http:\/\/cienciahoje.org.br\/inovacao-no-combate-a-doencas-neurologicas\/)<\/sub>\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que apresenta a numera\u00e7\u00e3o correta, de cima para baixo.<\/p>","resposta":4457634,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 5.","id":4457634,"corpo":"3 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 4 \u2013 5.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 \u2013 3 \u2013 5 \u2013 2 \u2013 4.","id":4457635,"corpo":"1 \u2013 3 \u2013 5 \u2013 2 \u2013 4.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 5 \u2013 3.","id":4457636,"corpo":"4 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 5 \u2013 3.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 5.","id":4457637,"corpo":"3 \u2013 2 \u2013 1 \u2013 4 \u2013 5.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 5 \u2013 3.","id":4457638,"corpo":"4 \u2013 1 \u2013 2 \u2013 5 \u2013 3.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400221,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","oab":false,"nome":"Coes\u00e3o e coer\u00eancia","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403711,"slug":"lingua-portuguesa-coesao-e-coerencia"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1233901","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 dimens\u00e3o t\u00e9cnico-operativa do Servi\u00e7o Social, analise os itens: I- Para Martinelli, os instrumentos compreendem um conjunto de t\u00e9cnicas para a materialidade do processo de trabalho. II- A pr\u00e1tica do Assistente Social n\u00e3o se utiliza dos instrumentais, visto que n\u00e3o agrega habilidade t\u00e9cnica no fazer profissional. III- Devido \u00e0 especificidade do seu processo de trabalho, o instrumental utilizado pelo Assistente Social pode ser aplicado e analisado isoladamente, por ser condicionado a normatiza\u00e7\u00f5es institucionais. IV- Os instrumentais t\u00e9cnicos-operativos s\u00e3o mediadores das demandas sociais do cidad\u00e3o e das potencialidades de concretiza\u00e7\u00e3o do projeto \u00e9tico pol\u00edtico do Servi\u00e7o Social. V- A dimens\u00e3o t\u00e9cnico-operativa do Servi\u00e7o social, na rela\u00e7\u00e3o entre o\/a Assistente Social e a popula\u00e7\u00e3o usu\u00e1ria dos servi\u00e7os, se apoia fundamentalmente no pragmatismo. Est\u00e1 correto o que se afirma em:","provas":[{"id":41598,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:16:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1233903,"hashId":"665865c14e61589b5a90c8b0c727cc21","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 dimens\u00e3o t\u00e9cnico-operativa do Servi\u00e7o Social, analise os itens: <div><br><\/div><div>I- Para Martinelli, os instrumentos compreendem um conjunto de t\u00e9cnicas para a materialidade do\r\nprocesso de trabalho. <\/div><div><br><\/div><div>II- A pr\u00e1tica do Assistente Social n\u00e3o se utiliza dos instrumentais, visto que n\u00e3o agrega habilidade t\u00e9cnica\r\nno fazer profissional. <\/div><div><br><\/div><div>III- Devido \u00e0 especificidade do seu processo de trabalho, o instrumental utilizado pelo Assistente Social\r\npode ser aplicado e analisado isoladamente, por ser condicionado a normatiza\u00e7\u00f5es institucionais. <\/div><div><br><\/div><div>IV- Os instrumentais t\u00e9cnicos-operativos s\u00e3o mediadores das demandas sociais do cidad\u00e3o e das\r\npotencialidades de concretiza\u00e7\u00e3o do projeto \u00e9tico pol\u00edtico do Servi\u00e7o Social. <\/div><div><br><\/div><div>V- A dimens\u00e3o t\u00e9cnico-operativa do Servi\u00e7o social, na rela\u00e7\u00e3o entre o\/a Assistente Social e a popula\u00e7\u00e3o\r\nusu\u00e1ria dos servi\u00e7os, se apoia fundamentalmente no pragmatismo. <\/div><div><br><\/div><div>Est\u00e1 correto o que se afirma em:<\/div><\/p>","resposta":4457663,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":4457659,"corpo":"<p align=justify>I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e IV, somente.","id":4457660,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV, somente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, IV e V, somente.","id":4457661,"corpo":"<p align=justify>I, IV e V, somente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, somente.","id":4457662,"corpo":"<p align=justify>V, somente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e IV, somente.","id":4457663,"corpo":"<p align=justify>I e IV, somente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400218,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Dimens\u00f5es do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Dimens\u00f5es do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415289,"slug":"servico-social-dimensoes-do-servico-social"},{"nome_clean":"Instrumentos e T\u00e9cnicas de Interven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Instrumentos e T\u00e9cnicas de Interven\u00e7\u00e3o","pai":398181,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415296,"slug":"servico-social-instrumentos-e-tecnicas-de-intervencao"}],"slug":"servico-social\/1233903","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quais a\u00e7\u00f5es n\u00e3o ocorrem de forma isolada, mas integram e predominam no processo coletivo do profissional de Servi\u00e7o Social no atendimento direto na \u00e1rea da sa\u00fade? I- A\u00e7\u00f5es socioassistenciais. II- A\u00e7\u00f5es de articula\u00e7\u00e3o interdisciplinar. III- A\u00e7\u00f5es socioeducativas. IV- A\u00e7\u00f5es disciplinares.","provas":[{"id":41598,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1233906,"hashId":"a2d38658db7913ade1ab2b3b44b7487f","enunciado":"<p align=justify>Quais a\u00e7\u00f5es n\u00e3o ocorrem de forma isolada, mas integram e predominam no processo coletivo do\r\nprofissional de Servi\u00e7o Social no atendimento direto na \u00e1rea da sa\u00fade? <div><br><\/div><div>I- A\u00e7\u00f5es socioassistenciais. <\/div><div><br><\/div><div>II- A\u00e7\u00f5es de articula\u00e7\u00e3o interdisciplinar. <\/div><div><br><\/div><div>III- A\u00e7\u00f5es socioeducativas. <\/div><div><br><\/div><div>IV- A\u00e7\u00f5es disciplinares.<\/div><\/p>","resposta":4457678,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":4457674,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e IV, somente.","id":4457675,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV, somente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV, somente.","id":4457676,"corpo":"<p align=justify>II e IV, somente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV, somente.","id":4457677,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV, somente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III, somente.","id":4457678,"corpo":"<p align=justify>I, II e III, somente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400218,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Sa\u00fade","pai":398142,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398144,"slug":"servico-social-saude"},{"nome_clean":"Exerc\u00edcio Profissional","oab":false,"nome":"Exerc\u00edcio Profissional","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398472,"slug":"servico-social-exercicio-profissional"}],"slug":"servico-social\/1233906","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Quitandinha","sigla":"Camara de Quitandinha","id":3824,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na conta Ativo Imobilizado, numere a coluna da direita de acordo com sua correspond\u00eancia com a coluna da esquerda. Assinale a alternativa que apresenta a numera\u00e7\u00e3o correta da coluna da direita, de cima para baixo.","provas":[{"id":41597,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Quitandinha","sigla":"Camara de Quitandinha","id":3824,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-quitandinha-pr-2018-funpar-nc-ufpr-contador","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - C\u00e2mara de Quitandinha - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:38","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1233917,"hashId":"3c8580b51a37e924390cd975efd4ef35","enunciado":"<p align=\"justify\">Com base na conta Ativo Imobilizado, numere a coluna da direita de acordo com sua correspond\u00eancia com a coluna da esquerda. <\/p><p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/41597\/2.GIF\"><\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que apresenta a numera\u00e7\u00e3o correta da coluna da direita, de cima para baixo.<\/p>","resposta":4457718,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4.","id":4457714,"corpo":"1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2.","id":4457715,"corpo":"4 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 2.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 1.","id":4457716,"corpo":"3 \u2013 4 \u2013 2 \u2013 1.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 1.","id":4457717,"corpo":"4 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 1.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 2.","id":4457718,"corpo":"1 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 2.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400222,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Crit\u00e9rio de Classifica\u00e7\u00e3o das Contas","oab":false,"nome":"Crit\u00e9rio de Classifica\u00e7\u00e3o das Contas","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4395,"slug":"contabilidade-geral-criterio-de-classificacao-das-contas"},{"nome_clean":"Ativo","oab":false,"nome":"Ativo","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4397,"slug":"contabilidade-geral-ativo"}],"slug":"contabilidade-geral\/1233917","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indica o Demonstrativo Cont\u00e1bil do Setor P\u00fablico composto por: a) Quadro Principal; b) Quadro da Execu\u00e7\u00e3o dos Restos a Pagar N\u00e3o Processados; e c) Quadro da Execu\u00e7\u00e3o dos Restos a Pagar Processados.","provas":[{"id":41600,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-contador-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1233988,"hashId":"62acb84b684e1e41f3438ab79f37d743","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que indica o Demonstrativo Cont\u00e1bil do Setor P\u00fablico composto por: a) Quadro\r\nPrincipal; b) Quadro da Execu\u00e7\u00e3o dos Restos a Pagar N\u00e3o Processados; e c) Quadro da Execu\u00e7\u00e3o dos\r\nRestos a Pagar Processados.<\/p>","resposta":4458085,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial.","id":4458084,"corpo":"<p align=justify>Balan\u00e7o Patrimonial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio.","id":4458085,"corpo":"<p align=justify>Balan\u00e7o Or\u00e7ament\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Balan\u00e7o Financeiro.","id":4458086,"corpo":"<p align=justify>Balan\u00e7o Financeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o dos Fluxos de Caixa.","id":4458087,"corpo":"<p align=justify>Demonstra\u00e7\u00e3o dos Fluxos de Caixa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado.","id":4458088,"corpo":"<p align=justify>Demonstra\u00e7\u00e3o do Valor Adicionado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400227,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405736,"slug":"contabilidade-publica-demonstracoes-contabeis-aplicadas-ao-setor-publico"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405737,"slug":"contabilidade-publica-balanco-orcamentario"}],"slug":"contabilidade-publica\/1233988","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Quitandinha","sigla":"Camara de Quitandinha","id":3824,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A empresa Delta abriu suas opera\u00e7\u00f5es em outubro de 2016 com a integraliza\u00e7\u00e3o total de seu capital social na conta banco no valor de 100.000,00. Aquisi\u00e7\u00e3o de um im\u00f3vel para ser a sede da empresa por R$ 100.000,00, com pagamento de 20% a vista e o restante financiado em 30 anos pela Caixa. Aquisi\u00e7\u00e3o de 30.000 em materiais para industrializa\u00e7\u00e3o, sendo 15.000,00 \u00e0 vista. Aquisi\u00e7\u00e3o de m\u00f3veis para o escrit\u00f3rio por 15.000,00 \u00e0 vista. Considerando as aquisi\u00e7\u00f5es acima no ano de 2016, qual \u00e9 o valor final do Patrim\u00f4nio dessa empresa em dezembro\/2016?","provas":[{"id":41597,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Quitandinha","sigla":"Camara de Quitandinha","id":3824,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-quitandinha-pr-2018-funpar-nc-ufpr-contador","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - C\u00e2mara de Quitandinha - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:16:39","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1233918,"hashId":"d3edc3487556b48d9da793af79690664","enunciado":"<p align=\"justify\">A empresa Delta abriu suas opera\u00e7\u00f5es em outubro de 2016 com a integraliza\u00e7\u00e3o total de seu capital social na conta banco no valor de 100.000,00.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Aquisi\u00e7\u00e3o de um im\u00f3vel para ser a sede da empresa por R$ 100.000,00, com pagamento de 20% a vista e o restante financiado em 30 anos pela Caixa.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Aquisi\u00e7\u00e3o de 30.000 em materiais para industrializa\u00e7\u00e3o, sendo 15.000,00 \u00e0 vista.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Aquisi\u00e7\u00e3o de m\u00f3veis para o escrit\u00f3rio por 15.000,00 \u00e0 vista.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Considerando as aquisi\u00e7\u00f5es acima no ano de 2016, qual \u00e9 o valor final do Patrim\u00f4nio dessa empresa em dezembro\/2016?<\/p>","resposta":4457730,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"215.000,00.","id":4457729,"corpo":"215.000,00.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"195.000,00.","id":4457730,"corpo":"195.000,00.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"180.000,00.","id":4457731,"corpo":"180.000,00.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"150.000,00.","id":4457732,"corpo":"150.000,00.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"115.000,00.","id":4457733,"corpo":"115.000,00.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400222,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Capital Social (Subscrito, a Realizar, Realizado)","oab":false,"nome":"Capital Social (Subscrito, a Realizar, Realizado)","pai":4399,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4400,"slug":"contabilidade-geral-capital-social-subscrito-a-realizar-realizado"}],"slug":"contabilidade-geral\/1233918","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo NETTO (1999), o projeto \u00e9tico-pol\u00edtico est\u00e1 vinculado a um projeto de transforma\u00e7\u00e3o da sociedade. Essa vincula\u00e7\u00e3o se d\u00e1 pela pr\u00f3pria exig\u00eancia que a dimens\u00e3o pol\u00edtica da interven\u00e7\u00e3o profissional imp\u00f5e. Quanto aos compromissos do projeto \u00e9tico-pol\u00edtico, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":41598,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":1233933,"hashId":"649b93abd02fbd5c189832183e56af6a","enunciado":"<p align=justify>Segundo NETTO (1999), o projeto \u00e9tico-pol\u00edtico est\u00e1 vinculado a um projeto de transforma\u00e7\u00e3o da\r\nsociedade. Essa vincula\u00e7\u00e3o se d\u00e1 pela pr\u00f3pria exig\u00eancia que a dimens\u00e3o pol\u00edtica da interven\u00e7\u00e3o\r\nprofissional imp\u00f5e. Quanto aos compromissos do projeto \u00e9tico-pol\u00edtico, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":4457796,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tem em seu n\u00facleo o reconhecimento da interdi\u00e7\u00e3o como valor \u00e9tico central \u00e0 liberdade concebida historicamente, como possibilidade de escolher alternativas concretas; da\u00ed um compromisso com a interdepend\u00eancia, a emancipa\u00e7\u00e3o e a plena expans\u00e3o dos indiv\u00edduos sociais.","id":4457794,"corpo":"<p align=justify>Tem em seu n\u00facleo o reconhecimento da interdi\u00e7\u00e3o como valor \u00e9tico central \u00e0 liberdade concebida\r\nhistoricamente, como possibilidade de escolher alternativas concretas; da\u00ed um compromisso com a\r\ninterdepend\u00eancia, a emancipa\u00e7\u00e3o e a plena expans\u00e3o dos indiv\u00edduos sociais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 expl\u00edcito no documento o reconhecimento da liberdade como valor \u00e9tico central \u00e0 liberdade concebida historicamente, como possibilidade de escolher alternativas concretas; da\u00ed um compromisso com a autonomia, a emancipa\u00e7\u00e3o e a plena expans\u00e3o dos indiv\u00edduos sociais.","id":4457795,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 expl\u00edcito no documento o reconhecimento da liberdade como valor \u00e9tico central \u00e0 liberdade concebida\r\nhistoricamente, como possibilidade de escolher alternativas concretas; da\u00ed um compromisso com a autonomia, a\r\nemancipa\u00e7\u00e3o e a plena expans\u00e3o dos indiv\u00edduos sociais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tem em seu n\u00facleo o reconhecimento da liberdade como valor \u00e9tico central \u00e0 liberdade concebida historicamente, como possibilidade de escolher alternativas concretas; da\u00ed um compromisso com a autonomia, a emancipa\u00e7\u00e3o e a plena expans\u00e3o dos indiv\u00edduos sociais.","id":4457796,"corpo":"<p align=justify>Tem em seu n\u00facleo o reconhecimento da liberdade como valor \u00e9tico central \u00e0 liberdade concebida\r\nhistoricamente, como possibilidade de escolher alternativas concretas; da\u00ed um compromisso com a autonomia, a\r\nemancipa\u00e7\u00e3o e a plena expans\u00e3o dos indiv\u00edduos sociais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 explicito em ata o registro do reconhecimento da liberdade como valor \u00e9tico central \u00e0 liberdade concebida historicamente, como possibilidade de escolher alternativas concretas; da\u00ed um compromisso com a interdepend\u00eancia, a emancipa\u00e7\u00e3o e a plena expans\u00e3o dos indiv\u00edduos sociais.","id":4457797,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 explicito em ata o registro do reconhecimento da liberdade como valor \u00e9tico central \u00e0 liberdade concebida\r\nhistoricamente, como possibilidade de escolher alternativas concretas; da\u00ed um compromisso com a\r\ninterdepend\u00eancia, a emancipa\u00e7\u00e3o e a plena expans\u00e3o dos indiv\u00edduos sociais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tem em seu n\u00facleo o reconhecimento da coa\u00e7\u00e3o como valor \u00e9tico central \u00e0 liberdade concebida historicamente, como possibilidade de escolher alternativas concretas; da\u00ed um compromisso com a interdepend\u00eancia, a emancipa\u00e7\u00e3o e a plena expans\u00e3o dos indiv\u00edduos sociais.","id":4457798,"corpo":"<p align=justify>Tem em seu n\u00facleo o reconhecimento da coa\u00e7\u00e3o como valor \u00e9tico central \u00e0 liberdade concebida historicamente,\r\ncomo possibilidade de escolher alternativas concretas; da\u00ed um compromisso com a interdepend\u00eancia, a\r\nemancipa\u00e7\u00e3o e a plena expans\u00e3o dos indiv\u00edduos sociais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400218,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Projeto \u00e9tico pol\u00edtico profissional do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Projeto \u00e9tico pol\u00edtico profissional do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398175,"slug":"servico-social-projeto-etico-politico-profissional-do-servico-social"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415285,"slug":"servico-social-codigo-de-etica-do-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/1233933","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Quitandinha","sigla":"Camara de Quitandinha","id":3824,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 2016, a empresa Atl\u00e2ntica & Companhia teve um custo de mercadoria vendida de R$ 500.000, um estoque inicial de R$ 150.000 e um estoque final de 400.000. Ao final do ano, o saldo de contas a pagar a fornecedores era de R$ 1.000.000. Quanto tempo levou em m\u00e9dia para a empresa pagar seus fornecedores, considerando o ano comercial de 360 dias?","provas":[{"id":41597,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Quitandinha","sigla":"Camara de Quitandinha","id":3824,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-quitandinha-pr-2018-funpar-nc-ufpr-contador","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - C\u00e2mara de Quitandinha - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:16:40","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1233957,"hashId":"6686af1149c646b6e4cc7773eeb179bc","enunciado":"<p align=justify>Em 2016, a empresa Atl\u00e2ntica & Companhia teve um custo de mercadoria vendida de R$ 500.000, um estoque inicial de R$ 150.000 e um estoque final de 400.000. Ao final do ano, o saldo de contas a pagar a fornecedores era de R$ 1.000.000. Quanto tempo levou em m\u00e9dia para a empresa pagar seus fornecedores, considerando o ano comercial de 360 dias?<\/p>","resposta":4457927,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6 meses.","id":4457924,"corpo":"6 meses.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"9 meses.","id":4457925,"corpo":"9 meses.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"14 meses.","id":4457926,"corpo":"14 meses.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 ano e 4 meses.","id":4457927,"corpo":"1 ano e 4 meses.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2 anos.","id":4457928,"corpo":"2 anos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400228,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"},{"nome_clean":"CMV \/ CPV \/ CSP","oab":false,"nome":"CMV \/ CPV \/ CSP","pai":4402,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4406,"slug":"contabilidade-geral-cmv-cpv-csp"}],"slug":"contabilidade-geral\/1233957","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}