{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2159559,"perPage":"100","pages":21596,"page":9513,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - Urologia","id":17116},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral","id":16221}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No fechamento de ferida assistido por press\u00e3o negativa, h\u00e1 remo\u00e7\u00e3o de edema cr\u00f4nico, diminui\u00e7\u00e3o do fluxo sangu\u00edneo local e est\u00edmulo do tecido de granula\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":34765,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - Urologia","id":17116},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-geral-urologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - Urologia - 2018"},{"id":34863,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral","id":16221},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-geral-programa-cirurgia-do-aparelho-digestivo-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - 2018"},{"id":34864,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral","id":16221},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-geral-programa-cirurgia-toracica-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - 2018"},{"id":34865,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral","id":16221},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-geral-programa-coloproctologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - 2018"},{"id":34866,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral","id":16221},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-geral-programa-urologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:34:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1028931,"hashId":"3c57528e9403bae18b684cb036c7c756","enunciado":"No fechamento de ferida assistido por press\u00e3o negativa, h\u00e1\r\nremo\u00e7\u00e3o de edema cr\u00f4nico, diminui\u00e7\u00e3o do fluxo sangu\u00edneo\r\nlocal e est\u00edmulo do tecido de granula\u00e7\u00e3o.","resposta":3601207,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3601206,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3601207,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cicatriza\u00e7\u00e3o de feridas, julgue os itens a seguir.","id":374524,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cicatriza\u00e7\u00e3o de feridas, julgue os itens a seguir.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/1028931","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - Urologia","id":17116},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral","id":16221}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Deve-se submeter o paciente a exame de tomografia computadorizada para o esclarecimento do diagn\u00f3stico.","provas":[{"id":34765,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - Urologia","id":17116},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-geral-urologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - Urologia - 2018"},{"id":34863,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral","id":16221},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-geral-programa-cirurgia-do-aparelho-digestivo-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - 2018"},{"id":34864,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral","id":16221},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-geral-programa-cirurgia-toracica-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - 2018"},{"id":34865,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral","id":16221},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-geral-programa-coloproctologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - 2018"},{"id":34866,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral","id":16221},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-geral-programa-urologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:34:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1028958,"hashId":"33ee067473c32a77f755e39fe046e6ae","enunciado":"Deve-se submeter o paciente a exame de tomografia\r\ncomputadorizada para o esclarecimento do diagn\u00f3stico.","resposta":3601261,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3601260,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3601261,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um homem com vinte e sete anos de idade foi atendido no pronto-socorro de um hospital geral, com hist\u00f3ria de aparecimento de dor abdominal em c\u00f3lica na regi\u00e3o epig\u00e1strica h\u00e1 4 h, acompanhada de n\u00e1useas e hiporexia. Posteriormente, a dor migrou para a fossa il\u00edaca direita, tornando-se cont\u00ednua e mais forte e o paciente referiu um epis\u00f3dio de v\u00f4mito. O exame f\u00edsico mostrou um bom estado geral, temperatura corporal de 37,5 \u00baC e abdome dolorido \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o da fossa il\u00edaca direita, com sinal de Blumberg presente. Com rela\u00e7\u00e3o a esse quadro cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":374531,"enunciado":"<p>Um homem com vinte e sete anos de idade foi atendido\r\nno pronto-socorro de um hospital geral, com hist\u00f3ria de\r\naparecimento de dor abdominal em c\u00f3lica na regi\u00e3o epig\u00e1strica\r\nh\u00e1 4 h, acompanhada de n\u00e1useas e hiporexia. Posteriormente,\r\na dor migrou para a fossa il\u00edaca direita, tornando-se cont\u00ednua\r\ne mais forte e o paciente referiu um epis\u00f3dio de v\u00f4mito. O exame\r\nf\u00edsico mostrou um bom estado geral, temperatura corporal\r\nde 37,5 \u00baC e abdome dolorido \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o da fossa il\u00edaca direita,\r\ncom sinal de Blumberg presente.<\/p><p>\r\nCom rela\u00e7\u00e3o a esse quadro cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/1028958","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - Urologia","id":17116},{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral","id":16221}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se, ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o de reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica, o paciente continuar com instabilidade hemodin\u00e2mica, deve-se indicar a laparotomia exploradora.","provas":[{"id":34765,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - Urologia","id":17116},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-geral-urologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - Urologia - 2018"},{"id":34863,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral","id":16221},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-geral-programa-cirurgia-do-aparelho-digestivo-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - 2018"},{"id":34864,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral","id":16221},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-geral-programa-cirurgia-toracica-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - 2018"},{"id":34865,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral","id":16221},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-geral-programa-coloproctologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - 2018"},{"id":34866,"cargo":{"descricao":"Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral","id":16221},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-programa-de-residencia-medica-em-especialidade-com-exigencia-de-pre-requisito-cirurgia-geral-programa-urologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Programa de Resid\u00eancia M\u00e9dica em Especialidade com Exig\u00eancia de Pr\u00e9 Requisito: Cirurgia Geral - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:34:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1028963,"hashId":"bfc36eceb7b63e12b44aee970a8f677c","enunciado":"Se, ap\u00f3s a realiza\u00e7\u00e3o de reposi\u00e7\u00e3o vol\u00eamica, o paciente\r\ncontinuar com instabilidade hemodin\u00e2mica, deve-se indicar\r\na laparotomia exploradora.","resposta":3601270,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3601270,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3601271,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente v\u00edtima de acidente automobil\u00edstico por colis\u00e3o frontal de ve\u00edculos foi levado para o centro de atendimento de trauma. No exame inicial, constatou-se que ele estava l\u00facido, orientado no tempo e no espa\u00e7o, hipotenso, taquic\u00e1rdico, taquipneico, com dor abdominal difusa importante e escoria\u00e7\u00f5es na regi\u00e3o toracoabdominal esquerda. Acerca desse caso cl\u00ednico, julgue os itens que se seguem.","id":374532,"enunciado":"<p>Um paciente v\u00edtima de acidente automobil\u00edstico por\r\ncolis\u00e3o frontal de ve\u00edculos foi levado para o centro de atendimento\r\nde trauma. No exame inicial, constatou-se que ele estava l\u00facido,\r\norientado no tempo e no espa\u00e7o, hipotenso, taquic\u00e1rdico,\r\ntaquipneico, com dor abdominal difusa importante e escoria\u00e7\u00f5es\r\nna regi\u00e3o toracoabdominal esquerda.\r\n<\/p><p>Acerca desse caso cl\u00ednico, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4475,"slug":"medicina-clinica-cirurgica"}],"slug":"medicina\/1028963","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":5299}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um Hotel possui 10 m\u00e1quinas de lavar roupas. Cada m\u00e1quina consome 1000 W de pot\u00eancia. Qual o custo mensal (considerar m\u00eas de 30 dias) que esse hotel tem para operar essas 10 m\u00e1quinas 4 horas por dia, considerando que a concession\u00e1ria de energia cobra R$ 0,50 o kWh?","provas":[{"id":41747,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":5299},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-tecnico-em-eletronica-3","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:34:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1239260,"hashId":"15af1bafa86875b02cb1087521f9d286","enunciado":"<p align=justify>Um Hotel possui 10 m\u00e1quinas de lavar roupas. Cada m\u00e1quina consome 1000 W de pot\u00eancia. Qual o\r\ncusto mensal (considerar m\u00eas de 30 dias) que esse hotel tem para operar essas 10 m\u00e1quinas 4 horas por\r\ndia, considerando que a concession\u00e1ria de energia cobra R$ 0,50 o kWh?<\/p>","resposta":4480146,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 100,00","id":4480143,"corpo":"<p align=justify>R$ 100,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 200,00","id":4480144,"corpo":"<p align=justify>R$ 200,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 400,00","id":4480145,"corpo":"<p align=justify>R$ 400,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 600,00","id":4480146,"corpo":"<p align=justify>R$ 600,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 800,00","id":4480147,"corpo":"<p align=justify>R$ 800,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400760,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400874,"slug":"fisica-eletrica"},{"nome_clean":"Eletromagnetismo","oab":false,"nome":"Eletromagnetismo","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400970,"slug":"fisica-eletromagnetismo"},{"nome_clean":"Resistores e Pot\u00eancia El\u00e9trica","oab":false,"nome":"Resistores e Pot\u00eancia El\u00e9trica","pai":400874,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416639,"slug":"fisica-resistores-e-potencia-eletrica"}],"slug":"fisica\/1239260","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O preparo do material para a esteriliza\u00e7\u00e3o \u00e9 uma das atividades mais importantes da rotina de atendimento odontol\u00f3gico. Sobre o assunto, marque a alternativa errada.","provas":[{"id":41757,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal","id":5861},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-tecnico-em-saude-bucal-3","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - T\u00e9cnico em Sa\u00fade Bucal - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:34:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1239450,"hashId":"4a3dfe757f14c8ad6b26fb935fda6237","enunciado":"<p align=justify>O preparo do material para a esteriliza\u00e7\u00e3o \u00e9 uma das atividades mais importantes da rotina de\r\natendimento odontol\u00f3gico. <div><br><\/div><div>Sobre o assunto, marque a alternativa errada.<\/div><\/p>","resposta":4480712,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A manuten\u00e7\u00e3o de biofilme no instrumental pode prejudicar a esteriliza\u00e7\u00e3o, mesmo que todo o ciclo ocorra corretamente.","id":4480710,"corpo":"<p align=justify>A manuten\u00e7\u00e3o de biofilme no instrumental pode prejudicar a esteriliza\u00e7\u00e3o, mesmo que todo o ciclo ocorra\r\ncorretamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A pr\u00e9-lavagem consiste na imers\u00e3o do material em subst\u00e2ncia detergente enzim\u00e1tico por tempo determinado.","id":4480711,"corpo":"<p align=justify>A pr\u00e9-lavagem consiste na imers\u00e3o do material em subst\u00e2ncia detergente enzim\u00e1tico por tempo determinado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O uso de equipamento individual de prote\u00e7\u00e3o \u00e9 dispens\u00e1vel ap\u00f3s as etapas de pr\u00e9-lavagem e lavagem do instrumental.","id":4480712,"corpo":"<p align=justify>O uso de equipamento individual de prote\u00e7\u00e3o \u00e9 dispens\u00e1vel ap\u00f3s as etapas de pr\u00e9-lavagem e lavagem do\r\ninstrumental.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A esteriliza\u00e7\u00e3o em autoclave promove a elimina\u00e7\u00e3o em n\u00edvel aceit\u00e1vel de seguran\u00e7a dos micro-organismos como v\u00edrus, bact\u00e9ria, fungo e esporo.","id":4480713,"corpo":"<p align=justify>A esteriliza\u00e7\u00e3o em autoclave promove a elimina\u00e7\u00e3o em n\u00edvel aceit\u00e1vel de seguran\u00e7a dos micro-organismos\r\ncomo v\u00edrus, bact\u00e9ria, fungo e esporo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os testes biol\u00f3gicos de monitora\u00e7\u00e3o da esteriliza\u00e7\u00e3o devem ser registrados e arquivados em local espec\u00edfico para essa finalidade.","id":4480714,"corpo":"<p align=justify>Os testes biol\u00f3gicos de monitora\u00e7\u00e3o da esteriliza\u00e7\u00e3o devem ser registrados e arquivados em local espec\u00edfico\r\npara essa finalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400777,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Esteriliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Esteriliza\u00e7\u00e3o","pai":399302,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399306,"slug":"odontologia-esterilizacao"},{"nome_clean":"M\u00e9todos de Esteriliza\u00e7\u00e3o e Monitoramento","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de Esteriliza\u00e7\u00e3o e Monitoramento","pai":399306,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417707,"slug":"odontologia-metodos-de-esterilizacao-e-monitoramento"}],"slug":"odontologia\/1239450","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":16122}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a tabela 1A8-I, o total de despesas de capital foi igual a","provas":[{"id":34107,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":16122},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2018-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE MG - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:33:51","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1021601,"hashId":"16b73752b6ddc2f17fa63463d8a975df","enunciado":"De acordo com a tabela 1A8-I, o total de despesas de capital\r\nfoi igual a","resposta":3576202,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 9.000.000.","id":3576201,"corpo":"R$ 9.000.000.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 9.400.000.","id":3576202,"corpo":"R$ 9.400.000.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 8.500.000.","id":3576203,"corpo":"R$ 8.500.000.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 10.900.000.","id":3576204,"corpo":"R$ 10.900.000.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 10.500.000.","id":3576205,"corpo":"R$ 10.500.000.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373176,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/34107\/10.gif\">","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405746,"slug":"contabilidade-publica-despesa-orcamentaria"}],"slug":"contabilidade-publica\/1021601","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":16122}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c0 luz da Lei n.\u00ba 4.320\/1964, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":34107,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":16122},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2018-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE MG - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:33:51","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1021606,"hashId":"cbaec25cd014f9a493f2e755fea3276a","enunciado":"\u00c0 luz da Lei n.\u00ba 4.320\/1964, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":3576227,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A demonstra\u00e7\u00e3o das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais evidencia as altera\u00e7\u00f5es verificadas no patrim\u00f4nio, resultantes ou independentes da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, e indica o saldo patrimonial do exerc\u00edcio.","id":3576226,"corpo":"A demonstra\u00e7\u00e3o das varia\u00e7\u00f5es patrimoniais evidencia\r\nas altera\u00e7\u00f5es verificadas no patrim\u00f4nio, resultantes ou\r\nindependentes da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, e indica o saldo\r\npatrimonial do exerc\u00edcio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" No balan\u00e7o financeiro, os restos a pagar do exerc\u00edcio s\u00e3o computados na receita extraor\u00e7ament\u00e1ria, o que compensa sua inclus\u00e3o na despesa or\u00e7ament\u00e1ria.","id":3576227,"corpo":" No balan\u00e7o financeiro, os restos a pagar do exerc\u00edcio s\u00e3o\r\ncomputados na receita extraor\u00e7ament\u00e1ria, o que compensa\r\nsua inclus\u00e3o na despesa or\u00e7ament\u00e1ria.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Constituem elementos da conta financeira as altera\u00e7\u00f5es da situa\u00e7\u00e3o l\u00edquida patrimonial que abranjam os resultados da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, bem como as varia\u00e7\u00f5es independentes dessa execu\u00e7\u00e3o e as superveni\u00eancias e insubsist\u00eancias ativas e passivas.","id":3576228,"corpo":"Constituem elementos da conta financeira as altera\u00e7\u00f5es\r\nda situa\u00e7\u00e3o l\u00edquida patrimonial que abranjam os resultados\r\nda execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, bem como as varia\u00e7\u00f5es\r\nindependentes dessa execu\u00e7\u00e3o e as superveni\u00eancias\r\ne insubsist\u00eancias ativas e passivas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No balan\u00e7o patrimonial, o ativo permanente compreende os bens, cr\u00e9ditos e valores cuja mobiliza\u00e7\u00e3o ou aliena\u00e7\u00e3o independa de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa.","id":3576229,"corpo":"No balan\u00e7o patrimonial, o ativo permanente compreende\r\nos bens, cr\u00e9ditos e valores cuja mobiliza\u00e7\u00e3o ou aliena\u00e7\u00e3o\r\nindependa de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio demonstra a receita e a despesa or\u00e7ament\u00e1rias, al\u00e9m dos recebimentos e dos pagamentos de natureza extraor\u00e7ament\u00e1ria do exerc\u00edcio corrente.","id":3576230,"corpo":"O balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio demonstra a receita e a despesa\r\nor\u00e7ament\u00e1rias, al\u00e9m dos recebimentos e dos pagamentos\r\nde natureza extraor\u00e7ament\u00e1ria do exerc\u00edcio corrente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373177,"enunciado":"","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/1021606","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":16122}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tribunal de contas de determinado estado emitiu parecer pr\u00e9vio favor\u00e1vel \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o das contas anuais referentes ao exerc\u00edcio de 2017 do governo de determinado munic\u00edpio do estado. O parecer continha uma s\u00e9rie de recomenda\u00e7\u00f5es que deveriam ser cumpridas, sob pena de reflexos negativos na aprecia\u00e7\u00e3o das contas relativas ao exerc\u00edcio do ano de 2018. O parecer pr\u00e9vio \u00e9","provas":[{"id":34107,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":16122},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2018-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE MG - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:33:51","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1021615,"hashId":"1382ec28b3346dcd0802f2081f042db1","enunciado":"<p>O tribunal de contas de determinado estado emitiu parecer\r\npr\u00e9vio favor\u00e1vel \u00e0 aprova\u00e7\u00e3o das contas anuais referentes ao\r\nexerc\u00edcio de 2017 do governo de determinado munic\u00edpio do estado.\r\nO parecer continha uma s\u00e9rie de recomenda\u00e7\u00f5es que deveriam ser\r\ncumpridas, sob pena de reflexos negativos na aprecia\u00e7\u00e3o das contas\r\nrelativas ao exerc\u00edcio do ano de 2018.\r\n<\/p><p>O parecer pr\u00e9vio \u00e9<\/p>","resposta":3576272,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um meio de controle inerente ao poder hier\u00e1rquico.","id":3576271,"corpo":"um meio de controle inerente ao poder hier\u00e1rquico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pe\u00e7a t\u00e9cnico-jur\u00eddica de natureza opinativa cuja finalidade \u00e9 subsidiar o julgamento das contas pelo Poder Legislativo.","id":3576272,"corpo":"pe\u00e7a t\u00e9cnico-jur\u00eddica de natureza opinativa cuja finalidade \u00e9\r\nsubsidiar o julgamento das contas pelo Poder Legislativo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"emitido pelo \u00f3rg\u00e3o ao qual compete a fiscaliza\u00e7\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o de contas anual do munic\u00edpio e prevalecer\u00e1 por decis\u00e3o de tr\u00eas quintos dos membros da c\u00e2mara municipal.","id":3576273,"corpo":"emitido pelo \u00f3rg\u00e3o ao qual compete a fiscaliza\u00e7\u00e3o da presta\u00e7\u00e3o\r\nde contas anual do munic\u00edpio e prevalecer\u00e1 por decis\u00e3o de tr\u00eas\r\nquintos dos membros da c\u00e2mara municipal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pe\u00e7a de natureza pol\u00edtica que orienta o Poder Legislativo no julgamento das contas prestadas anualmente pelo Poder Executivo.","id":3576274,"corpo":"pe\u00e7a de natureza pol\u00edtica que orienta o Poder Legislativo no\r\njulgamento das contas prestadas anualmente pelo Poder\r\nExecutivo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um meio de controle para provocar o reexame de atos administrativos.","id":3576275,"corpo":"um meio de controle para provocar o reexame de atos\r\nadministrativos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373178,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCE MG","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCE MG","pai":395452,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395068,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tce-mg"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1021615","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":16122}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jos\u00e9 solicitou informa\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 gest\u00e3o de determinado \u00f3rg\u00e3o do Poder Executivo federal. Apesar de ele ter atendido \u00e0s normas de identifica\u00e7\u00e3o estabelecidas pelo \u00f3rg\u00e3o em quest\u00e3o, foi-lhe negado o acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es requeridas. Em raz\u00e3o dessa recusa, Jos\u00e9 apresentou recurso \u00e0 autoridade hierarquicamente superior \u00e0quela que exarou a primeira decis\u00e3o, mas novamente seu acesso foi negado. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, de acordo com a Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o, para tentar ter acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es requeridas, Jos\u00e9 poder\u00e1 recorrer","provas":[{"id":34107,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":16122},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2018-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE MG - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:33:51","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1021618,"hashId":"c25aab8aeeaea351122ca651695d95cc","enunciado":"<p>Jos\u00e9 solicitou informa\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 gest\u00e3o de\r\ndeterminado \u00f3rg\u00e3o do Poder Executivo federal. Apesar de ele\r\nter atendido \u00e0s normas de identifica\u00e7\u00e3o estabelecidas pelo \u00f3rg\u00e3o\r\nem quest\u00e3o, foi-lhe negado o acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es requeridas.\r\nEm raz\u00e3o dessa recusa, Jos\u00e9 apresentou recurso \u00e0 autoridade\r\nhierarquicamente superior \u00e0quela que exarou a primeira decis\u00e3o,\r\nmas novamente seu acesso foi negado.<\/p><p>\r\nNessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, de acordo com a Lei de Acesso\r\n\u00e0 Informa\u00e7\u00e3o, para tentar ter acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es requeridas,\r\nJos\u00e9 poder\u00e1 recorrer<\/p>","resposta":3576289,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 Advocacia-Geral da Uni\u00e3o (AGU).","id":3576286,"corpo":"\u00e0 Advocacia-Geral da Uni\u00e3o (AGU).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o (DPU).","id":3576287,"corpo":"\u00e0 Defensoria P\u00fablica da Uni\u00e3o (DPU).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" ao Congresso Nacional.","id":3576288,"corpo":" ao Congresso Nacional.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 Controladoria-Geral da Uni\u00e3o (CGU).","id":3576289,"corpo":"\u00e0 Controladoria-Geral da Uni\u00e3o (CGU).","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ao Tribunal de Contas da Uni\u00e3o (TCU).","id":3576290,"corpo":"ao Tribunal de Contas da Uni\u00e3o (TCU).","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373178,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Do procedimento de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Do procedimento de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o","pai":422277,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422280,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iii-do-procedimento-de-acesso-a-informacao"},{"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o II - Dos Recursos","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o II - Dos Recursos","pai":422280,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422282,"slug":"direito-administrativo-secao-ii-dos-recursos"}],"slug":"direito-administrativo\/1021618","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":16122}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o que determina a Resolu\u00e7\u00e3o n.\u00ba 12\/2008 \u2014 Regimento Interno do Tribunal de Contas do Estado de Minas Gerais \u2014, as contas de determinado gestor dever\u00e3o ser consideradas iliquid\u00e1veis caso","provas":[{"id":34107,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":16122},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2018-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE MG - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:33:51","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1021619,"hashId":"62d34748db43f2760b2425c8ed63a32d","enunciado":"De acordo com o que determina a Resolu\u00e7\u00e3o n.\u00ba 12\/2008\r\n\u2014 Regimento Interno do Tribunal de Contas do Estado de Minas\r\nGerais \u2014, as contas de determinado gestor dever\u00e3o ser\r\nconsideradas iliquid\u00e1veis caso","resposta":3576294,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"comprovem dano injustificado ao er\u00e1rio em decorr\u00eancia de ato de gest\u00e3o ileg\u00edtimo ou antiecon\u00f4mico.","id":3576291,"corpo":"comprovem dano injustificado ao er\u00e1rio em decorr\u00eancia\r\nde ato de gest\u00e3o ileg\u00edtimo ou antiecon\u00f4mico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"comprovem grave infra\u00e7\u00e3o \u00e0 norma legal ou regulamentar, de natureza cont\u00e1bil, financeira, or\u00e7ament\u00e1ria, operacional ou patrimonial.","id":3576292,"corpo":"comprovem grave infra\u00e7\u00e3o \u00e0 norma legal ou regulamentar,\r\nde natureza cont\u00e1bil, financeira, or\u00e7ament\u00e1ria, operacional\r\nou patrimonial.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"evidenciem impropriedade ou qualquer outra falta de natureza formal, mesmo que n\u00e3o causem dano ao er\u00e1rio.","id":3576293,"corpo":"evidenciem impropriedade ou qualquer outra falta de natureza\r\nformal, mesmo que n\u00e3o causem dano ao er\u00e1rio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"venha a ser materialmente imposs\u00edvel o julgamento de m\u00e9rito, por motivo de for\u00e7a maior ou caso fortuito.","id":3576294,"corpo":"venha a ser materialmente imposs\u00edvel o julgamento de m\u00e9rito,\r\npor motivo de for\u00e7a maior ou caso fortuito.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"expressem inexatid\u00e3o dos demonstrativos cont\u00e1beis, mesmo que os atos de gest\u00e3o do respons\u00e1vel sejam legais, leg\u00edtimos, econ\u00f4micos e razo\u00e1veis.","id":3576295,"corpo":"expressem inexatid\u00e3o dos demonstrativos cont\u00e1beis, mesmo\r\nque os atos de gest\u00e3o do respons\u00e1vel sejam legais, leg\u00edtimos,\r\necon\u00f4micos e razo\u00e1veis.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373178,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Regimento Interno - TCE MG","oab":true,"nome":"Regimento Interno - TCE MG","pai":395452,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395863,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-tce-mg"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1021619","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":16122}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, \u00e0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF) e da jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal (STF). I O TCU tem compet\u00eancia para fiscalizar procedimentos de licita\u00e7\u00e3o e pode expedir medidas cautelares para prevenir les\u00e3o ao er\u00e1rio. II \u00c9 constitucional norma estadual que estabelece a compet\u00eancia do respectivo tribunal de contas para realizar exame pr\u00e9vio de validade de contratos firmados com o poder p\u00fablico. III A revoga\u00e7\u00e3o ou a anula\u00e7\u00e3o de aposentadoria j\u00e1 apreciada e registrada pelo TCU prescinde de nova aprova\u00e7\u00e3o do colegiado desse \u00f3rg\u00e3o para se confirmar, ao contr\u00e1rio do que ocorre com a anula\u00e7\u00e3o dos atos de admiss\u00e3o. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":34107,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":16122},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2018-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE MG - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:33:51","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1021620,"hashId":"0953013c66c6f371516b535b20de761a","enunciado":"<p>Julgue os itens a seguir, \u00e0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF)\r\ne da jurisprud\u00eancia do Supremo Tribunal Federal (STF).<\/p><p>\r\nI O TCU tem compet\u00eancia para fiscalizar procedimentos\r\nde licita\u00e7\u00e3o e pode expedir medidas cautelares para prevenir\r\nles\u00e3o ao er\u00e1rio.<\/p><p>\r\nII \u00c9 constitucional norma estadual que estabelece a compet\u00eancia\r\ndo respectivo tribunal de contas para realizar exame pr\u00e9vio\r\nde validade de contratos firmados com o poder p\u00fablico.\r\n<\/p><p>III A revoga\u00e7\u00e3o ou a anula\u00e7\u00e3o de aposentadoria j\u00e1 apreciada\r\ne registrada pelo TCU prescinde de nova aprova\u00e7\u00e3o do\r\ncolegiado desse \u00f3rg\u00e3o para se confirmar, ao contr\u00e1rio do que\r\nocorre com a anula\u00e7\u00e3o dos atos de admiss\u00e3o.\r\n<\/p><p>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":3576296,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 certo.","id":3576296,"corpo":"Apenas o item I est\u00e1 certo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II est\u00e1 certo.","id":3576297,"corpo":"Apenas o item II est\u00e1 certo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o certos.","id":3576298,"corpo":"Apenas os itens I e III est\u00e3o certos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.","id":3576299,"corpo":"Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o certos.","id":3576300,"corpo":"Todos os itens est\u00e3o certos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373178,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405258,"slug":"direito-constitucional-fiscalizacao-contabil-financeira-e-orcamentaria-da-uniao"}],"slug":"direito-constitucional\/1021620","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":16122}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um secret\u00e1rio de estado de Minas Gerais, provocado pela equipe t\u00e9cnica da sua secretaria, encaminhou consulta ao TCE\/MG, a fim de obter o entendimento desse tribunal a respeito da aplica\u00e7\u00e3o correta de norma com repercuss\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, mas que n\u00e3o versava sobre caso concreto. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o TCE\/MG dever\u00e1 deliberar mediante","provas":[{"id":34107,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":16122},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2018-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE MG - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:33:52","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1021626,"hashId":"ccc2b5c9f3a75517b43d827ba78e24c4","enunciado":"<p>Um secret\u00e1rio de estado de Minas Gerais, provocado pela\r\nequipe t\u00e9cnica da sua secretaria, encaminhou consulta ao TCE\/MG,\r\na fim de obter o entendimento desse tribunal a respeito da aplica\u00e7\u00e3o\r\ncorreta de norma com repercuss\u00e3o financeira e or\u00e7ament\u00e1ria,\r\nmas que n\u00e3o versava sobre caso concreto.\r\n<\/p><p>Nessa situa\u00e7\u00e3o, o TCE\/MG dever\u00e1 deliberar mediante<\/p>","resposta":3576330,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ac\u00f3rd\u00e3o.","id":3576326,"corpo":"ac\u00f3rd\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"provimento.","id":3576327,"corpo":"provimento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"instru\u00e7\u00e3o.","id":3576328,"corpo":"instru\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"resolu\u00e7\u00e3o.","id":3576329,"corpo":"resolu\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"parecer.","id":3576330,"corpo":"parecer.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373178,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCE MG","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCE MG","pai":395452,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395068,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tce-mg"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1021626","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"PGM","id":3463,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o entendimento dos tribunais superiores, assinale a op\u00e7\u00e3o correta, no que diz respeito a agentes p\u00fablicos.","provas":[{"id":34128,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"PGM","id":3463,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pgm-pb-2018-cespe-cebraspe-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGM - Procurador do Munic\u00edpio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:33:53","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1021663,"hashId":"6ca941e1c39872d14191ae3b8629e785","enunciado":"Considerando o entendimento dos tribunais superiores, assinale a\r\nop\u00e7\u00e3o correta, no que diz respeito a agentes p\u00fablicos.","resposta":3576419,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para o STJ, em processo disciplinar que apure infra\u00e7\u00e3o administrativa que configura a\u00e7\u00e3o penal, o prazo prescricional ser\u00e1 determinado pela pena em abstrato cominada na condena\u00e7\u00e3o penal transitada em julgado.","id":3576415,"corpo":"Para o STJ, em processo disciplinar que apure infra\u00e7\u00e3o\r\nadministrativa que configura a\u00e7\u00e3o penal, o prazo prescricional\r\nser\u00e1 determinado pela pena em abstrato cominada na\r\ncondena\u00e7\u00e3o penal transitada em julgado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para o STJ, \u00e9 vedado a banca examinadora de concurso p\u00fablico exigir em quest\u00e3o da prova conhecimento de legisla\u00e7\u00e3o superveniente \u00e0 publica\u00e7\u00e3o do edital.","id":3576416,"corpo":"Para o STJ, \u00e9 vedado a banca examinadora de concurso\r\np\u00fablico exigir em quest\u00e3o da prova conhecimento de legisla\u00e7\u00e3o\r\nsuperveniente \u00e0 publica\u00e7\u00e3o do edital.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para o STF, n\u00e3o ser\u00e1 devido o abono de perman\u00eancia ao policial civil que permanecer em atividade ap\u00f3s o preenchimento dos requisitos para a concess\u00e3o da aposentadoria volunt\u00e1ria especial.","id":3576417,"corpo":"Para o STF, n\u00e3o ser\u00e1 devido o abono de perman\u00eancia ao\r\npolicial civil que permanecer em atividade ap\u00f3s o\r\npreenchimento dos requisitos para a concess\u00e3o da\r\naposentadoria volunt\u00e1ria especial.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para o STJ, candidato aprovado em concurso p\u00fablico fora do n\u00famero de vagas ofertadas em edital ter\u00e1 direito subjetivo \u00e0 nomea\u00e7\u00e3o caso comprove o surgimento de vagas durante a validade do certame.","id":3576418,"corpo":"Para o STJ, candidato aprovado em concurso p\u00fablico fora do\r\nn\u00famero de vagas ofertadas em edital ter\u00e1 direito subjetivo \u00e0\r\nnomea\u00e7\u00e3o caso comprove o surgimento de vagas durante a\r\nvalidade do certame.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para o STF, processo administrativo disciplinar \u00e9 v\u00e1lido mesmo quando a defesa t\u00e9cnica da parte n\u00e3o \u00e9 efetivada por advogado, desde que assegurados a ampla defesa e o contradit\u00f3rio.","id":3576419,"corpo":"Para o STF, processo administrativo disciplinar \u00e9 v\u00e1lido\r\nmesmo quando a defesa t\u00e9cnica da parte n\u00e3o \u00e9 efetivada por\r\nadvogado, desde que assegurados a ampla defesa e o\r\ncontradit\u00f3rio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373188,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Do Processo Disciplinar","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo III - Do Processo Disciplinar","pai":404519,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404522,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iii-do-processo-disciplinar"}],"slug":"direito-administrativo\/1021663","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"PGM","id":3463,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema de registro de pre\u00e7os (SRP) \u00e9 um conjunto de procedimentos para registro formal de pre\u00e7os referentes a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os e aquisi\u00e7\u00e3o de bens, com o objetivo de viabilizar futuras contrata\u00e7\u00f5es pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Acerca desse tema, assinale a op\u00e7\u00e3o correta, considerando as disposi\u00e7\u00f5es da Lei n.\u00ba 8.666\/1993 e do Decreto n.\u00ba 7.892\/2013.","provas":[{"id":34128,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"PGM","id":3463,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pgm-pb-2018-cespe-cebraspe-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGM - Procurador do Munic\u00edpio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:33:53","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1021670,"hashId":"38fb3c8094e04d7d521e3294fdc67075","enunciado":"<p>O sistema de registro de pre\u00e7os (SRP) \u00e9 um conjunto de\r\nprocedimentos para registro formal de pre\u00e7os referentes a presta\u00e7\u00e3o\r\nde servi\u00e7os e aquisi\u00e7\u00e3o de bens, com o objetivo de viabilizar futuras\r\ncontrata\u00e7\u00f5es pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p><p>\r\nAcerca desse tema, assinale a op\u00e7\u00e3o correta, considerando as\r\ndisposi\u00e7\u00f5es da Lei n.\u00ba 8.666\/1993 e do Decreto n.\u00ba 7.892\/2013.<\/p>","resposta":3576452,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O SRP configura uma modalidade especial e aut\u00f4noma de licita\u00e7\u00e3o prevista em norma espec\u00edfica.","id":3576450,"corpo":"O SRP configura uma modalidade especial e aut\u00f4noma de\r\nlicita\u00e7\u00e3o prevista em norma espec\u00edfica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para a realiza\u00e7\u00e3o do procedimento de registro de pre\u00e7os, \u00e9 indispens\u00e1vel \u00e0 administra\u00e7\u00e3o indicar no processo a dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, sob pena de nulidade do ato.","id":3576451,"corpo":"Para a realiza\u00e7\u00e3o do procedimento de registro de pre\u00e7os, \u00e9\r\nindispens\u00e1vel \u00e0 administra\u00e7\u00e3o indicar no processo a dota\u00e7\u00e3o\r\nor\u00e7ament\u00e1ria, sob pena de nulidade do ato.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As compras p\u00fablicas, sempre que poss\u00edvel, ser\u00e3o processadas por meio de SRP.","id":3576452,"corpo":"As compras p\u00fablicas, sempre que poss\u00edvel, ser\u00e3o processadas\r\npor meio de SRP.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal \u00e9 excepcionalmente permitida a ades\u00e3o a ata de registro de pre\u00e7os gerenciada por \u00f3rg\u00e3o ou entidade municipal, distrital ou estadual, desde que devidamente justificada a vantagem.","id":3576453,"corpo":"A \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal \u00e9\r\nexcepcionalmente permitida a ades\u00e3o a ata de registro de\r\npre\u00e7os gerenciada por \u00f3rg\u00e3o ou entidade municipal, distrital ou\r\nestadual, desde que devidamente justificada a vantagem.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O prazo m\u00e1ximo de validade da ata de registro de pre\u00e7os ser\u00e1 de sessenta meses, j\u00e1 inclu\u00eddas nesse prazo eventuais prorroga\u00e7\u00f5es legalmente autorizadas.","id":3576454,"corpo":"O prazo m\u00e1ximo de validade da ata de registro de pre\u00e7os ser\u00e1\r\nde sessenta meses, j\u00e1 inclu\u00eddas nesse prazo eventuais\r\nprorroga\u00e7\u00f5es legalmente autorizadas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373188,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Sistema de Registro de Pre\u00e7os (SRP) - Decreto n. 7.892\/2013","oab":true,"nome":"Sistema de Registro de Pre\u00e7os (SRP) - Decreto n. 7.892\/2013","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408272,"slug":"direito-administrativo-sistema-de-registro-de-precos-srp-decreto-n-7-892-2013"}],"slug":"direito-administrativo\/1021670","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"PGM","id":3463,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que, ap\u00f3s declarada a insolv\u00eancia do devedor, este tenha falecido. De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o pertinente, nesse caso, o cr\u00e9dito que primariamente goza de privil\u00e9gio geral \u00e9 o de","provas":[{"id":34128,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"PGM","id":3463,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pgm-pb-2018-cespe-cebraspe-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGM - Procurador do Munic\u00edpio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:33:53","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1021683,"hashId":"70c6385ee5c1fced099bd57a9198b9d8","enunciado":"Considere que, ap\u00f3s declarada a insolv\u00eancia do devedor, este tenha\r\nfalecido. De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o pertinente, nesse caso, o\r\ncr\u00e9dito que primariamente goza de privil\u00e9gio geral \u00e9 o de","resposta":3576517,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"impostos devidos \u00e0 fazenda p\u00fablica.","id":3576515,"corpo":"impostos devidos \u00e0 fazenda p\u00fablica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sal\u00e1rios de empregados dom\u00e9sticos.","id":3576516,"corpo":"sal\u00e1rios de empregados dom\u00e9sticos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"despesas de funeral.","id":3576517,"corpo":"despesas de funeral.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"gastos necess\u00e1rios \u00e0 manten\u00e7a da fam\u00edlia do devedor.","id":3576518,"corpo":"gastos necess\u00e1rios \u00e0 manten\u00e7a da fam\u00edlia do devedor.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"despesas com o luto do c\u00f4njuge sobrevivo, caso exista.","id":3576519,"corpo":"despesas com o luto do c\u00f4njuge sobrevivo, caso exista.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373190,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Prefer\u00eancias e Privil\u00e9gios Credit\u00f3rios (Art. 955 ao 965)","oab":false,"nome":"Prefer\u00eancias e Privil\u00e9gios Credit\u00f3rios (Art. 955 ao 965)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424980,"slug":"direito-civil-preferencias-e-privilegios-creditorios-art-955-ao-965"},{"nome_clean":"Prefer\u00eancia dos Privil\u00e9gios","oab":false,"nome":"Prefer\u00eancia dos Privil\u00e9gios","pai":424980,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424983,"slug":"direito-civil-preferencia-dos-privilegios"}],"slug":"direito-civil\/1021683","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"PGM","id":3463,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Determinado munic\u00edpio deixou de pagar, por v\u00e1rios anos consecutivos e sem motivo de for\u00e7a maior, sua d\u00edvida fundada. Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":34128,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"PGM","id":3463,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pgm-pb-2018-cespe-cebraspe-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGM - Procurador do Munic\u00edpio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:33:54","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1021708,"hashId":"507b0e965ea0edf6644c39c2f0546eca","enunciado":"<p>Determinado munic\u00edpio deixou de pagar, por v\u00e1rios anos\r\nconsecutivos e sem motivo de for\u00e7a maior, sua d\u00edvida fundada.\r\n<\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":3576642,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A CF n\u00e3o prev\u00ea interven\u00e7\u00e3o motivada por inadimpl\u00eancia de d\u00edvida fundada nos entes municipais.","id":3576640,"corpo":"A CF n\u00e3o prev\u00ea interven\u00e7\u00e3o motivada por inadimpl\u00eancia de\r\nd\u00edvida fundada nos entes municipais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O governador do respectivo estado-membro poder\u00e1 decretar interven\u00e7\u00e3o no munic\u00edpio, ap\u00f3s o pr\u00e9vio provimento de a\u00e7\u00e3o interventiva pelo tribunal de justi\u00e7a local.","id":3576641,"corpo":"O governador do respectivo estado-membro poder\u00e1 decretar\r\ninterven\u00e7\u00e3o no munic\u00edpio, ap\u00f3s o pr\u00e9vio provimento de a\u00e7\u00e3o\r\ninterventiva pelo tribunal de justi\u00e7a local.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O governador do respectivo estado-membro poder\u00e1 decretar interven\u00e7\u00e3o no munic\u00edpio, submetendo, no prazo de vinte e quatro horas, o respectivo decreto interventivo \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o da assembleia legislativa estadual.","id":3576642,"corpo":"O governador do respectivo estado-membro poder\u00e1 decretar\r\ninterven\u00e7\u00e3o no munic\u00edpio, submetendo, no prazo de vinte e\r\nquatro horas, o respectivo decreto interventivo \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o da\r\nassembleia legislativa estadual.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O governador do respectivo estado-membro ou o presidente da Rep\u00fablica poder\u00e1 decretar interven\u00e7\u00e3o no munic\u00edpio.","id":3576643,"corpo":"O governador do respectivo estado-membro ou o presidente da\r\nRep\u00fablica poder\u00e1 decretar interven\u00e7\u00e3o no munic\u00edpio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O governador do respectivo estado-membro poder\u00e1 decretar interven\u00e7\u00e3o no munic\u00edpio, por tempo indeterminado, at\u00e9 cessarem os motivos da interven\u00e7\u00e3o.","id":3576644,"corpo":"O governador do respectivo estado-membro poder\u00e1 decretar\r\ninterven\u00e7\u00e3o no munic\u00edpio, por tempo indeterminado, at\u00e9\r\ncessarem os motivos da interven\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373192,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Reorganiza\u00e7\u00e3o territorial - forma\u00e7\u00e3o de novos estados, munic\u00edpios e territ\u00f3rios federais ou altera\u00e7\u00e3o na estrutura da federa\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Reorganiza\u00e7\u00e3o territorial - forma\u00e7\u00e3o de novos estados, munic\u00edpios e territ\u00f3rios federais ou altera\u00e7\u00e3o na estrutura da federa\u00e7\u00e3o","pai":405233,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405234,"slug":"direito-constitucional-reorganizacao-territorial-formacao-de-novos-estados-municipios-e-territorios-federais-ou-alteracao-na-estrutura-da-federacao"}],"slug":"direito-constitucional\/1021708","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"PGM","id":3463,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da argui\u00e7\u00e3o de descumprimento de preceito fundamental (ADPF), que consiste em instrumento constitucional que intensifica o poder de controle de constitucionalidade do STF, julgue os itens a seguir. I A ADPF tem como objeto exclusivo a prote\u00e7\u00e3o dos direitos e das garantias fundamentais previstos na CF, sendo admitida somente quando n\u00e3o houver outro meio de sanar a lesividade. II A ADPF pode ser proposta pelos entes legitimados para a propositura de a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade, bem como por qualquer pessoa lesada ou amea\u00e7ada por ato do poder p\u00fablico. III A ADPF \u00e9 admitida quando for relevante o fundamento da controv\u00e9rsia constitucional sobre lei ou ato normativo federal, estadual ou municipal, ainda que anteriores \u00e0 CF. IV Embora seja vi\u00e1vel a utiliza\u00e7\u00e3o da ADPF para tratar de viola\u00e7\u00e3o a preceito fundamental decorrente de decis\u00f5es judiciais do pr\u00f3prio Poder Judici\u00e1rio, esse instrumento constitucional n\u00e3o \u00e9 a via adequada para a obten\u00e7\u00e3o de interpreta\u00e7\u00e3o, revis\u00e3o ou cancelamento de s\u00famula vinculante. Est\u00e3o certos apenas os itens","provas":[{"id":34128,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"PGM","id":3463,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pgm-pb-2018-cespe-cebraspe-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGM - Procurador do Munic\u00edpio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:33:54","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1021712,"hashId":"460a02335c93a942147abdd300312d1c","enunciado":"<p>Acerca da argui\u00e7\u00e3o de descumprimento de preceito fundamental\r\n(ADPF), que consiste em instrumento constitucional que intensifica\r\no poder de controle de constitucionalidade do STF, julgue os itens\r\na seguir.\r\n<\/p><p>I A ADPF tem como objeto exclusivo a prote\u00e7\u00e3o dos direitos e\r\ndas garantias fundamentais previstos na CF, sendo admitida\r\nsomente quando n\u00e3o houver outro meio de sanar a lesividade.\r\n<\/p><p>II A ADPF pode ser proposta pelos entes legitimados para a\r\npropositura de a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade, bem como\r\npor qualquer pessoa lesada ou amea\u00e7ada por ato do poder\r\np\u00fablico.\r\n<\/p><p>III A ADPF \u00e9 admitida quando for relevante o fundamento da\r\ncontrov\u00e9rsia constitucional sobre lei ou ato normativo federal,\r\nestadual ou municipal, ainda que anteriores \u00e0 CF.\r\n<\/p><p>IV Embora seja vi\u00e1vel a utiliza\u00e7\u00e3o da ADPF para tratar de\r\nviola\u00e7\u00e3o a preceito fundamental decorrente de decis\u00f5es\r\njudiciais do pr\u00f3prio Poder Judici\u00e1rio, esse instrumento\r\nconstitucional n\u00e3o \u00e9 a via adequada para a obten\u00e7\u00e3o de\r\ninterpreta\u00e7\u00e3o, revis\u00e3o ou cancelamento de s\u00famula vinculante.<\/p><p>\r\nEst\u00e3o certos apenas os itens<\/p>","resposta":3576662,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":3576660,"corpo":"I e II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":3576661,"corpo":"I e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":3576662,"corpo":"III e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":3576663,"corpo":"I, II e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":3576664,"corpo":"II, III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373192,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/1021712","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"PGM","id":3463,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A reforma trabalhista aprovada em 2017 extinguiu a obrigatoriedade de contribui\u00e7\u00e3o sindical e condicionou seu pagamento \u00e0 pr\u00e9via e expressa autoriza\u00e7\u00e3o dos filiados ao sindicato. De acordo com o entendimento do STF, a referida reforma \u00e9","provas":[{"id":34128,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"PGM","id":3463,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pgm-pb-2018-cespe-cebraspe-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGM - Procurador do Munic\u00edpio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:33:54","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1021715,"hashId":"f53cc9368b9a9401fcf4a086f92bbf7d","enunciado":"A reforma trabalhista aprovada em 2017 extinguiu a\r\nobrigatoriedade de contribui\u00e7\u00e3o sindical e condicionou seu\r\npagamento \u00e0 pr\u00e9via e expressa autoriza\u00e7\u00e3o dos filiados ao sindicato.\r\nDe acordo com o entendimento do STF, a referida reforma \u00e9","resposta":3576678,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"incompat\u00edvel com a CF, uma vez que fere a autonomia sindical.","id":3576675,"corpo":"incompat\u00edvel com a CF, uma vez que fere a autonomia sindical.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"incompat\u00edvel com a CF, uma vez que \u00e9 necess\u00e1ria lei espec\u00edfica para a concess\u00e3o de benef\u00edcio fiscal.","id":3576676,"corpo":"incompat\u00edvel com a CF, uma vez que \u00e9 necess\u00e1ria lei espec\u00edfica\r\npara a concess\u00e3o de benef\u00edcio fiscal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"incompat\u00edvel com a CF, pois, por tratar de normas gerais de direito tribut\u00e1rio, o assunto deveria ser regulamentado por lei complementar.","id":3576677,"corpo":"incompat\u00edvel com a CF, pois, por tratar de normas gerais de\r\ndireito tribut\u00e1rio, o assunto deveria ser regulamentado por lei\r\ncomplementar.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"compat\u00edvel com a CF, porque assegura a livre associa\u00e7\u00e3o profissional ou sindical.","id":3576678,"corpo":"compat\u00edvel com a CF, porque assegura a livre associa\u00e7\u00e3o\r\nprofissional ou sindical.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"compat\u00edvel com a CF, porquanto o poder p\u00fablico \u00e9 livre para interferir no sistema de organiza\u00e7\u00e3o sindical.","id":3576679,"corpo":"compat\u00edvel com a CF, porquanto o poder p\u00fablico \u00e9 livre para\r\ninterferir no sistema de organiza\u00e7\u00e3o sindical.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373192,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405227,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-artigos-6o-a-11-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1021715","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"PGM","id":3463,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conven\u00e7\u00e3o coletiva do trabalho, estabeleceu-se cl\u00e1usula que pro\u00edbe determinado condom\u00ednio residencial de contratar empregados terceirizados \u2014 porteiros, zeladores e prestadores de servi\u00e7os gerais \u2014 para a realiza\u00e7\u00e3o de atividade fim. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, de acordo com o entendimento do TST, essa cl\u00e1usula deve ser considerada","provas":[{"id":34128,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"PGM","id":3463,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pgm-pb-2018-cespe-cebraspe-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGM - Procurador do Munic\u00edpio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:33:55","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1021720,"hashId":"e00ee8c7e4d0bfb93941ec2510a3c27d","enunciado":"<p>Em conven\u00e7\u00e3o coletiva do trabalho, estabeleceu-se\r\ncl\u00e1usula que pro\u00edbe determinado condom\u00ednio residencial de\r\ncontratar empregados terceirizados \u2014 porteiros, zeladores e\r\nprestadores de servi\u00e7os gerais \u2014 para a realiza\u00e7\u00e3o de atividade fim.\r\n<\/p><p>Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, de acordo com o entendimento do TST,\r\nessa cl\u00e1usula deve ser considerada<\/p>","resposta":3576702,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"v\u00e1lida, uma vez que as atividades fim n\u00e3o podem ser contratadas por meio de terceiriza\u00e7\u00e3o.","id":3576700,"corpo":"v\u00e1lida, uma vez que as atividades fim n\u00e3o podem ser\r\ncontratadas por meio de terceiriza\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nula quanto aos prestadores de servi\u00e7os gerais, uma vez que essa categoria profissional n\u00e3o presta servi\u00e7os classificados como atividade fim em um condom\u00ednio.","id":3576701,"corpo":"nula quanto aos prestadores de servi\u00e7os gerais, uma vez que\r\nessa categoria profissional n\u00e3o presta servi\u00e7os classificados\r\ncomo atividade fim em um condom\u00ednio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nula, pois limitou a iniciativa empresarial para a consecu\u00e7\u00e3o de objetivo considerado regular e l\u00edcito, em desacordo, portanto, com o princ\u00edpio da livre concorr\u00eancia.","id":3576702,"corpo":"nula, pois limitou a iniciativa empresarial para a consecu\u00e7\u00e3o de\r\nobjetivo considerado regular e l\u00edcito, em desacordo, portanto,\r\ncom o princ\u00edpio da livre concorr\u00eancia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"v\u00e1lida, produzindo todos os efeitos legais, salvo se for declarada nula pelo Poder Judici\u00e1rio por n\u00e3o atender um requisito formal.","id":3576703,"corpo":"v\u00e1lida, produzindo todos os efeitos legais, salvo se for\r\ndeclarada nula pelo Poder Judici\u00e1rio por n\u00e3o atender um\r\nrequisito formal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"v\u00e1lida em raz\u00e3o da autonomia das conven\u00e7\u00f5es e dos acordos coletivos de trabalho para estabelecerem as condi\u00e7\u00f5es de trabalho para as categorias profissionais que regem.","id":3576704,"corpo":"v\u00e1lida em raz\u00e3o da autonomia das conven\u00e7\u00f5es e dos acordos\r\ncoletivos de trabalho para estabelecerem as condi\u00e7\u00f5es de\r\ntrabalho para as categorias profissionais que regem.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373193,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 6 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Normas Coletivas","oab":true,"nome":"Normas Coletivas","pai":406777,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406807,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-normas-coletivas"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/1021720","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"PGM","id":3463,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do agravo de peti\u00e7\u00e3o no processo de execu\u00e7\u00e3o trabalhista, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":34128,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"PGM","id":3463,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pgm-pb-2018-cespe-cebraspe-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGM - Procurador do Munic\u00edpio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:33:55","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1021722,"hashId":"1503c2f1103d7ad154d3b28779df13f3","enunciado":"A respeito do agravo de peti\u00e7\u00e3o no processo de execu\u00e7\u00e3o\r\ntrabalhista, \u00e9 correto afirmar que","resposta":3576711,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a interposi\u00e7\u00e3o desse recurso suspende o curso da execu\u00e7\u00e3o at\u00e9 o seu julgamento final.","id":3576710,"corpo":"a interposi\u00e7\u00e3o desse recurso suspende o curso da execu\u00e7\u00e3o at\u00e9\r\no seu julgamento final.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a parte executada deve delimitar os valores impugnados, de forma a possibilitar a execu\u00e7\u00e3o da parte incontroversa.","id":3576711,"corpo":"a parte executada deve delimitar os valores impugnados, de\r\nforma a possibilitar a execu\u00e7\u00e3o da parte incontroversa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a interposi\u00e7\u00e3o desse recurso para obter um acr\u00e9scimo no valor j\u00e1 apurado dever\u00e1 delimitar o valor que deseja acrescer.","id":3576712,"corpo":"a interposi\u00e7\u00e3o desse recurso para obter um acr\u00e9scimo no valor\r\nj\u00e1 apurado dever\u00e1 delimitar o valor que deseja acrescer.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"esse \u00e9 um recurso cab\u00edvel contra decis\u00e3o homologat\u00f3ria de c\u00e1lculos.","id":3576713,"corpo":"esse \u00e9 um recurso cab\u00edvel contra decis\u00e3o homologat\u00f3ria de\r\nc\u00e1lculos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 necess\u00e1rio o recolhimento do dep\u00f3sito recursal quando da interposi\u00e7\u00e3o desse recurso na fase execut\u00f3ria, mesmo estando garantido o ju\u00edzo.","id":3576714,"corpo":"\u00e9 necess\u00e1rio o recolhimento do dep\u00f3sito recursal quando da\r\ninterposi\u00e7\u00e3o desse recurso na fase execut\u00f3ria, mesmo estando\r\ngarantido o ju\u00edzo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373193,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 6 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o trabalhista","oab":true,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o trabalhista","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406838,"slug":"direito-processual-do-trabalho-execucao-trabalhista"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/1021722","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"PGM","id":3463,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um munic\u00edpio do estado da Para\u00edba celebrou conv\u00eanio com a Uni\u00e3o para a constru\u00e7\u00e3o de uma unidade hospitalar de pronto-atendimento, em 2014, tendo oferecido uma contrapartida de 20% do valor do conv\u00eanio. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, a responsabilidade de julgar as contas dos administradores dos recursos do conv\u00eanio caber\u00e1 exclusivamente ao","provas":[{"id":34128,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"PGM","id":3463,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pgm-pb-2018-cespe-cebraspe-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGM - Procurador do Munic\u00edpio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:33:55","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1021728,"hashId":"9011fb34bfb9957e5c344b7574de0275","enunciado":"<p>Um munic\u00edpio do estado da Para\u00edba celebrou conv\u00eanio\r\ncom a Uni\u00e3o para a constru\u00e7\u00e3o de uma unidade hospitalar de\r\npronto-atendimento, em 2014, tendo oferecido uma contrapartida\r\nde 20% do valor do conv\u00eanio.\r\n<\/p><p>Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, a responsabilidade de julgar as contas\r\ndos administradores dos recursos do conv\u00eanio caber\u00e1\r\nexclusivamente ao<\/p>","resposta":3576740,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"TCU, em rela\u00e7\u00e3o aos recursos federais, e ao TCE-PB, quanto aos recursos municipais.","id":3576740,"corpo":"TCU, em rela\u00e7\u00e3o aos recursos federais, e ao TCE-PB, quanto\r\naos recursos municipais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"TCU.","id":3576741,"corpo":"TCU.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"TCE-PB.","id":3576742,"corpo":"TCE-PB.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Poder Legislativo federal, em rela\u00e7\u00e3o aos recursos federais, e ao Poder Legislativo municipal, quanto aos recursos municipais.","id":3576743,"corpo":"Poder Legislativo federal, em rela\u00e7\u00e3o aos recursos federais, e\r\nao Poder Legislativo municipal, quanto aos recursos\r\nmunicipais.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Poder Legislativo municipal.","id":3576744,"corpo":"Poder Legislativo municipal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373194,"enunciado":"","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405258,"slug":"direito-constitucional-fiscalizacao-contabil-financeira-e-orcamentaria-da-uniao"}],"slug":"direito-constitucional\/1021728","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"PGM","id":3463,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c0 luz da LRF, julgue os pr\u00f3ximos itens. I S\u00e3o exig\u00eancias para a realiza\u00e7\u00e3o de transfer\u00eancia volunt\u00e1ria, entre outras, a observ\u00e2ncia dos limites das d\u00edvidas consolidada e mobili\u00e1ria e de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito e a previs\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria de contrapartida pelo recebedor. II Em nenhuma hip\u00f3tese poder\u00e3o ser utilizados recursos p\u00fablicos, nem mesmo de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, para socorrer institui\u00e7\u00f5es do Sistema Financeiro Nacional, ainda que mediante a concess\u00e3o de empr\u00e9stimos de recupera\u00e7\u00e3o ou financiamentos para mudan\u00e7a de controle acion\u00e1rio. III Equipara-se a opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito a assun\u00e7\u00e3o, o reconhecimento ou a confiss\u00e3o de d\u00edvidas pelo ente da Federa\u00e7\u00e3o. IV A destina\u00e7\u00e3o de recursos para, direta ou indiretamente, cobrir necessidades de pessoas f\u00edsicas ou d\u00e9ficits de pessoas jur\u00eddicas, por institui\u00e7\u00f5es financeiras estatais, dever\u00e1 ser autorizada por lei espec\u00edfica, atender \u00e0s condi\u00e7\u00f5es estabelecidas na LDO e estar prevista no or\u00e7amento ou em seus cr\u00e9ditos adicionais. Est\u00e3o certos apenas os itens","provas":[{"id":34128,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"PGM","id":3463,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pgm-pb-2018-cespe-cebraspe-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGM - Procurador do Munic\u00edpio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:33:55","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1021733,"hashId":"0ec6a1177a5a704b6903a02bbf8dc8cb","enunciado":"<p>\u00c0 luz da LRF, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p><p>\r\nI S\u00e3o exig\u00eancias para a realiza\u00e7\u00e3o de transfer\u00eancia volunt\u00e1ria,\r\nentre outras, a observ\u00e2ncia dos limites das d\u00edvidas consolidada\r\ne mobili\u00e1ria e de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito e a previs\u00e3o\r\nor\u00e7ament\u00e1ria de contrapartida pelo recebedor.\r\n<\/p><p>II Em nenhuma hip\u00f3tese poder\u00e3o ser utilizados recursos p\u00fablicos,\r\nnem mesmo de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, para socorrer institui\u00e7\u00f5es\r\ndo Sistema Financeiro Nacional, ainda que mediante a\r\nconcess\u00e3o de empr\u00e9stimos de recupera\u00e7\u00e3o ou financiamentos\r\npara mudan\u00e7a de controle acion\u00e1rio.\r\n<\/p><p>III Equipara-se a opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito a assun\u00e7\u00e3o, o\r\nreconhecimento ou a confiss\u00e3o de d\u00edvidas pelo ente da\r\nFedera\u00e7\u00e3o.<\/p><p>\r\nIV A destina\u00e7\u00e3o de recursos para, direta ou indiretamente, cobrir\r\nnecessidades de pessoas f\u00edsicas ou d\u00e9ficits de pessoas jur\u00eddicas,\r\npor institui\u00e7\u00f5es financeiras estatais, dever\u00e1 ser autorizada por\r\nlei espec\u00edfica, atender \u00e0s condi\u00e7\u00f5es estabelecidas na LDO e\r\nestar prevista no or\u00e7amento ou em seus cr\u00e9ditos adicionais.\r\n<\/p><p>Est\u00e3o certos apenas os itens<\/p>","resposta":3576766,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":3576765,"corpo":"I e II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":3576766,"corpo":"I e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":3576767,"corpo":"III e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":3576768,"corpo":"I, II e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" II, III e IV.","id":3576769,"corpo":" II, III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373194,"enunciado":"","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Transfer\u00eancias Volunt\u00e1rias (Art. 25)","oab":false,"nome":"Transfer\u00eancias Volunt\u00e1rias (Art. 25)","pai":405659,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405663,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-transferencias-voluntarias-art-25"},{"nome_clean":"Recursos P\u00fablicos para o Setor Privado (Art. 26 ao 28)","oab":false,"nome":"Recursos P\u00fablicos para o Setor Privado (Art. 26 ao 28)","pai":405659,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405664,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-recursos-publicos-para-o-setor-privado-art-26-ao-28"},{"nome_clean":"D\u00edvida e Endividamento (Art. 29 ao 42)","oab":false,"nome":"D\u00edvida e Endividamento (Art. 29 ao 42)","pai":405659,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405665,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-divida-e-endividamento-art-29-ao-42"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00e3o de Cr\u00e9dito","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00e3o de Cr\u00e9dito","pai":424408,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411992,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-operacao-de-credito"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"nome_clean":"Transfer\u00eancias Volunt\u00e1rias (Art. 25)","oab":false,"nome":"Transfer\u00eancias Volunt\u00e1rias (Art. 25)","pai":424258,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424312,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-transferencias-voluntarias-art-25"},{"nome_clean":"Recursos P\u00fablicos para o Setor Privado (Art. 26 ao 28)","oab":false,"nome":"Recursos P\u00fablicos para o Setor Privado (Art. 26 ao 28)","pai":424258,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424314,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-recursos-publicos-para-o-setor-privado-art-26-ao-28"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00e3o de Cr\u00e9dito","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00e3o de Cr\u00e9dito","pai":424316,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424320,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-operacao-de-credito"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/1021733","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"PGM","id":3463,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Procuradoria-Geral do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa foi consultada a respeito da possibilidade de se aumentar a receita or\u00e7ament\u00e1ria decorrente de imposto territorial rural. Em rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e ao referido tributo, \u00e9 correto afirmar que, de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF), o munic\u00edpio","provas":[{"id":34128,"cargo":{"descricao":"Procurador do Munic\u00edpio","id":12891},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"PGM","id":3463,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pgm-pb-2018-cespe-cebraspe-procurador-do-muncipio","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGM - Procurador do Munic\u00edpio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:33:56","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1021748,"hashId":"665fbe7df0492aa5b6235d030363c6b3","enunciado":"<p>A Procuradoria-Geral do Munic\u00edpio de Jo\u00e3o Pessoa foi\r\nconsultada a respeito da possibilidade de se aumentar a receita\r\nor\u00e7ament\u00e1ria decorrente de imposto territorial rural.\r\n<\/p><p>Em rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e ao referido tributo, \u00e9 correto\r\nafirmar que, de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 (CF),\r\no munic\u00edpio<\/p>","resposta":3576840,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dever\u00e1 auferir a totalidade do produto de arrecada\u00e7\u00e3o, se optar por promover sua cobran\u00e7a e fiscaliza\u00e7\u00e3o.","id":3576840,"corpo":"dever\u00e1 auferir a totalidade do produto de arrecada\u00e7\u00e3o, se optar\r\npor promover sua cobran\u00e7a e fiscaliza\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 realizar fiscaliza\u00e7\u00e3o e cobran\u00e7a, uma vez que o imposto em quest\u00e3o \u00e9 um tributo federal.","id":3576841,"corpo":"n\u00e3o poder\u00e1 realizar fiscaliza\u00e7\u00e3o e cobran\u00e7a, uma vez que o\r\nimposto em quest\u00e3o \u00e9 um tributo federal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 deferir ao Estado sua cobran\u00e7a e fiscaliza\u00e7\u00e3o.","id":3576842,"corpo":"poder\u00e1 deferir ao Estado sua cobran\u00e7a e fiscaliza\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" poder\u00e1 aumentar a al\u00edquota por lei municipal.","id":3576843,"corpo":" poder\u00e1 aumentar a al\u00edquota por lei municipal.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 instituir ren\u00fancia fiscal por meio de lei municipal.","id":3576844,"corpo":"poder\u00e1 instituir ren\u00fancia fiscal por meio de lei municipal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373197,"enunciado":"","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","pai":405298,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405300,"slug":"direito-constitucional-dos-orcamentos-financas-publicas-arts-165-a-169-da-cf-88"}],"slug":"direito-constitucional\/1021748","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Atuariais","id":16124}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O plano de benef\u00edcios na modalidade contribui\u00e7\u00e3o vari\u00e1vel \u00e9 aquele em que","provas":[{"id":34129,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Atuariais","id":16124},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2018-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-ciencias-atuariais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE MG - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Atuariais - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:33:57","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"}],"id":1021761,"hashId":"b9946f6fd026e6ccd0bf3723feb81574","enunciado":"O plano de benef\u00edcios na modalidade contribui\u00e7\u00e3o vari\u00e1vel\r\n\u00e9 aquele em que","resposta":3576907,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os benef\u00edcios programados apresentam caracter\u00edstica de contribui\u00e7\u00e3o definida na fase de pagamento dos benef\u00edcios.","id":3576905,"corpo":"os benef\u00edcios programados apresentam caracter\u00edstica de\r\ncontribui\u00e7\u00e3o definida na fase de pagamento dos benef\u00edcios.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os benef\u00edcios de risco apresentam caracter\u00edsticas de benef\u00edcio definido na fase de acumula\u00e7\u00e3o.","id":3576906,"corpo":"os benef\u00edcios de risco apresentam caracter\u00edsticas de benef\u00edcio\r\ndefinido na fase de acumula\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os benef\u00edcios programados conjugam caracter\u00edsticas de contribui\u00e7\u00e3o definida e benef\u00edcio definido.","id":3576907,"corpo":"os benef\u00edcios programados conjugam caracter\u00edsticas de\r\ncontribui\u00e7\u00e3o definida e benef\u00edcio definido.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os benef\u00edcios de risco apresentam caracter\u00edsticas de contribui\u00e7\u00e3o definida na fase de acumula\u00e7\u00e3o.","id":3576908,"corpo":"os benef\u00edcios de risco apresentam caracter\u00edsticas de\r\ncontribui\u00e7\u00e3o definida na fase de acumula\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os benef\u00edcios apresentam caracter\u00edsticas de contribui\u00e7\u00e3o definida tanto na fase de acumula\u00e7\u00e3o quanto na de pagamento.","id":3576909,"corpo":"os benef\u00edcios apresentam caracter\u00edsticas de contribui\u00e7\u00e3o\r\ndefinida tanto na fase de acumula\u00e7\u00e3o quanto na de pagamento.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373199,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Atu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1135,"materia":true,"id":1135,"slug":"atuaria"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o atuarial","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o atuarial","pai":1135,"assunto_raiz":1135,"materia":false,"id":402498,"slug":"atuaria-avaliacao-atuarial"}],"slug":"atuaria\/1021761","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Atuariais","id":16124}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As reservas ou provis\u00f5es matem\u00e1ticas","provas":[{"id":34129,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Atuariais","id":16124},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2018-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-ciencias-atuariais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE MG - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Atuariais - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:33:58","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"}],"id":1021767,"hashId":"ccfbfa8cf200c25b88e0c4f9d9dbbc0e","enunciado":"As reservas ou provis\u00f5es matem\u00e1ticas","resposta":3576939,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de benef\u00edcios concedidos s\u00e3o relativas aos participantes que ainda n\u00e3o estejam recebendo benef\u00edcio pelo plano, ou seja, os ativos.","id":3576935,"corpo":"de benef\u00edcios concedidos s\u00e3o relativas aos participantes\r\nque ainda n\u00e3o estejam recebendo benef\u00edcio pelo plano, ou seja,\r\nos ativos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de benef\u00edcios concedidos s\u00e3o calculadas por meio dos valores atuais dos benef\u00edcios futuros a conceder.","id":3576936,"corpo":"de benef\u00edcios concedidos s\u00e3o calculadas por meio dos valores\r\natuais dos benef\u00edcios futuros a conceder.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"correspondem \u00e0 diferen\u00e7a entre o valor atual das contribui\u00e7\u00f5es passadas e o valor atual dos benef\u00edcios futuros.","id":3576937,"corpo":"correspondem \u00e0 diferen\u00e7a entre o valor atual das contribui\u00e7\u00f5es\r\npassadas e o valor atual dos benef\u00edcios futuros.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" de benef\u00edcios a conceder s\u00e3o calculadas por meio dos valores atuais dos benef\u00edcios passados.","id":3576938,"corpo":" de benef\u00edcios a conceder s\u00e3o calculadas por meio dos valores\r\natuais dos benef\u00edcios passados.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"correspondem \u00e0 diferen\u00e7a entre o valor atual dos benef\u00edcios futuros e o valor atual das contribui\u00e7\u00f5es futuras.","id":3576939,"corpo":"correspondem \u00e0 diferen\u00e7a entre o valor atual dos benef\u00edcios\r\nfuturos e o valor atual das contribui\u00e7\u00f5es futuras.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373199,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Atu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1135,"materia":true,"id":1135,"slug":"atuaria"},{"nome_clean":"Reservas Matem\u00e1ticas","oab":false,"nome":"Reservas Matem\u00e1ticas","pai":1135,"assunto_raiz":1135,"materia":false,"id":402508,"slug":"atuaria-reservas-matematicas"}],"slug":"atuaria\/1021767","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Atuariais","id":16124}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Carlos era participante de um plano de previd\u00eancia de benef\u00edcio definido que previa o pagamento de R$ 5.000 mensais, durante 20 anos, a partir do in\u00edcio dos recebimentos. Ele decidiu migrar para outro plano de contribui\u00e7\u00e3o definida. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, ser\u00e1 transferido para uma conta individual, em nome de Carlos, no novo plano, um valor igual","provas":[{"id":34129,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Atuariais","id":16124},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2018-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-ciencias-atuariais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE MG - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Atuariais - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:33:59","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"}],"id":1021780,"hashId":"bd0f64ba949d0845e9e363ae9a82a03a","enunciado":"<p>Carlos era participante de um plano de previd\u00eancia\r\nde benef\u00edcio definido que previa o pagamento de R$ 5.000 mensais,\r\ndurante 20 anos, a partir do in\u00edcio dos recebimentos. Ele decidiu\r\nmigrar para outro plano de contribui\u00e7\u00e3o definida.\r\n<\/p><p>Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, ser\u00e1 transferido para uma conta\r\nindividual, em nome de Carlos, no novo plano, um valor igual<\/p>","resposta":3577000,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 reserva individualizada acumulada por Carlos no plano anterior enquanto participou dele.","id":3577000,"corpo":"\u00e0 reserva individualizada acumulada por Carlos no plano\r\nanterior enquanto participou dele.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ao valor presente da perpetuidade correspondente ao pagamento dos R$ 5.000 mensais, descontados pela taxa de juros m\u00e9dia do mercado.","id":3577001,"corpo":"ao valor presente da perpetuidade correspondente\r\nao pagamento dos R$ 5.000 mensais, descontados pela taxa\r\nde juros m\u00e9dia do mercado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a zero, pois a contribui\u00e7\u00e3o de Carlos ao plano anterior dever\u00e1 financiar os benef\u00edcios dos demais participantes.","id":3577002,"corpo":"a zero, pois a contribui\u00e7\u00e3o de Carlos ao plano anterior dever\u00e1\r\nfinanciar os benef\u00edcios dos demais participantes.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 soma simples de todos os benef\u00edcios mensais a ser recebidos, ou seja, R$ 1.200.000.","id":3577003,"corpo":"\u00e0 soma simples de todos os benef\u00edcios mensais a ser recebidos,\r\nou seja, R$ 1.200.000.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0 soma simples de 240 parcelas iguais ao sal\u00e1rio atual de Carlos.","id":3577004,"corpo":"\u00e0 soma simples de 240 parcelas iguais ao sal\u00e1rio atual\r\nde Carlos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373200,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Atu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1135,"materia":true,"id":1135,"slug":"atuaria"},{"nome_clean":"Planos de previd\u00eancia","oab":false,"nome":"Planos de previd\u00eancia","pai":1135,"assunto_raiz":1135,"materia":false,"id":402501,"slug":"atuaria-planos-de-previdencia"}],"slug":"atuaria\/1021780","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Atuariais","id":16124}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um plano de benef\u00edcios na modalidade de benef\u00edcio definido foi estruturado com base em determinadas hip\u00f3teses atuariais, tendo sido a contribui\u00e7\u00e3o de cada participante determinada de acordo com essas hip\u00f3teses e com os benef\u00edcios contratados por todos os participantes. Ap\u00f3s alguns anos, em um estudo de ader\u00eancia de hip\u00f3teses, verificou-se que a idade de entrada dos novos participantes no plano era significativamente maior que aquela assumida pelas hip\u00f3teses iniciais do plano. Nesse caso, a contribui\u00e7\u00e3o de cada participante dever\u00e1","provas":[{"id":34129,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Atuariais","id":16124},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2018-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-ciencias-atuariais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE MG - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Atuariais - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:33:59","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"}],"id":1021783,"hashId":"c6e54e6991ca3e50f6a7868d0c697cdd","enunciado":"<p>Um plano de benef\u00edcios na modalidade de benef\u00edcio\r\ndefinido foi estruturado com base em determinadas hip\u00f3teses\r\natuariais, tendo sido a contribui\u00e7\u00e3o de cada participante\r\ndeterminada de acordo com essas hip\u00f3teses e com os benef\u00edcios\r\ncontratados por todos os participantes. Ap\u00f3s alguns anos,\r\nem um estudo de ader\u00eancia de hip\u00f3teses, verificou-se que a idade\r\nde entrada dos novos participantes no plano era significativamente\r\nmaior que aquela assumida pelas hip\u00f3teses iniciais do plano.\r\n<\/p><p>Nesse caso, a contribui\u00e7\u00e3o de cada participante dever\u00e1<\/p>","resposta":3577015,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aumentar, refletindo a redu\u00e7\u00e3o dos anos de contribui\u00e7\u00e3o da massa de participantes.","id":3577015,"corpo":"aumentar, refletindo a redu\u00e7\u00e3o dos anos de contribui\u00e7\u00e3o\r\nda massa de participantes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diminuir, pois a expectativa de vida da massa de participantes \u00e9 menor que aquela definida nas hip\u00f3teses.","id":3577016,"corpo":"diminuir, pois a expectativa de vida da massa de participantes\r\n\u00e9 menor que aquela definida nas hip\u00f3teses.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"diminuir, pois haver\u00e1 um rateio por um maior n\u00famero de participantes.","id":3577017,"corpo":"diminuir, pois haver\u00e1 um rateio por um maior n\u00famero\r\nde participantes.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"manter-se constante, pois a idade de entrada n\u00e3o afeta o volume de benef\u00edcios a ser pagos no futuro.","id":3577018,"corpo":"manter-se constante, pois a idade de entrada n\u00e3o afeta\r\no volume de benef\u00edcios a ser pagos no futuro.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"manter-se constante, pois a maior despesa futura gerada pelos novos participantes ser\u00e1 rateada por eles.","id":3577019,"corpo":"manter-se constante, pois a maior despesa futura gerada\r\npelos novos participantes ser\u00e1 rateada por eles.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373202,"enunciado":"","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Atu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1135,"materia":true,"id":1135,"slug":"atuaria"},{"nome_clean":"Hip\u00f3teses financeiras e biom\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Hip\u00f3teses financeiras e biom\u00e9tricas","pai":1135,"assunto_raiz":1135,"materia":false,"id":402500,"slug":"atuaria-hipoteses-financeiras-e-biometricas"}],"slug":"atuaria\/1021783","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Linha Administrativas","id":16273},{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Linha Engenharias","id":16274}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SULGAS","id":2206,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avalie o seguinte fragmento do texto: \u2018O g\u00e1s natural produzido no Brasil \u00e9 predominantemente de origem associada ao petr\u00f3leo e se destina a diversos mercados de consumo, sendo os principais a gera\u00e7\u00e3o de energia termel\u00e9trica e os segmentos industriais\u2019 e as afirma\u00e7\u00f5es que seguem: I. A partir do voc\u00e1bulo \u2018principais\u2019 \u00e9 poss\u00edvel inferir que h\u00e1 outros mercados de consumo al\u00e9m dos citados. II. N\u00e3o se pode pressupor que h\u00e1 mercados al\u00e9m daqueles citados no enunciado. III. Pode-se afirmar que, al\u00e9m dos mercados descritos no fragmento, h\u00e1 outros, por\u00e9m poucos. Quais das afirma\u00e7\u00f5es acima t\u00eam suporte no fragmento retirado do texto?","provas":[{"id":35021,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Linha Administrativas","id":16273},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SULGAS","id":2206,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sulgas-rs-2018-fundatec-tecnico-superior-linha-administrativas","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SULG\u00c1S - T\u00e9cnico Superior Linha Administrativas - 2018"},{"id":35022,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Linha Engenharias","id":16274},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SULGAS","id":2206,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sulgas-rs-2018-fundatec-tecnico-superior-linha-engenharias","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SULG\u00c1S - T\u00e9cnico Superior Linha Engenharias - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:34:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1032670,"hashId":"7c2d8aea5457e2e8765e0c1889480d9f","enunciado":"<p>Avalie o seguinte fragmento do texto: \u2018O g\u00e1s natural produzido no Brasil \u00e9\r\npredominantemente de origem associada ao petr\u00f3leo e se destina a diversos mercados de consumo,\r\nsendo os principais a gera\u00e7\u00e3o de energia termel\u00e9trica e os segmentos industriais\u2019 e as afirma\u00e7\u00f5es\r\nque seguem:\r\n<\/p><p>I. A partir do voc\u00e1bulo \u2018principais\u2019 \u00e9 poss\u00edvel inferir que h\u00e1 outros mercados de consumo al\u00e9m dos\r\ncitados.<\/p><p>\r\nII. N\u00e3o se pode pressupor que h\u00e1 mercados al\u00e9m daqueles citados no enunciado.\r\n<\/p><p>III. Pode-se afirmar que, al\u00e9m dos mercados descritos no fragmento, h\u00e1 outros, por\u00e9m poucos.\r\n<\/p><p>Quais das afirma\u00e7\u00f5es acima t\u00eam suporte no fragmento retirado do texto?<\/p>","resposta":3613313,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":3613313,"corpo":"Apenas I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":3613314,"corpo":"Apenas II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":3613315,"corpo":"Apenas III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":3613316,"corpo":"Apenas I e II.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":3613317,"corpo":"Apenas II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375195,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/35021\/04.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1032670","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Linha Administrativas","id":16273},{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Linha Engenharias","id":16274}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SULGAS","id":2206,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 linguagem do texto, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que: I. No primeiro par\u00e1grafo do texto, a linguagem \u00e9 eminentemente denotativa. II. Ao utilizar a express\u00e3o \u2018g\u00e1s natural\u2019, o autor se vale de figura de linguagem denominada meton\u00edmia. III. Na linha 31, ao usar o voc\u00e1bulo \u2018superior\u2019 para se referir ao poder calor\u00edfico, evidencia-se o emprego de uma hip\u00e9rbole. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":35021,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Linha Administrativas","id":16273},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SULGAS","id":2206,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sulgas-rs-2018-fundatec-tecnico-superior-linha-administrativas","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SULG\u00c1S - T\u00e9cnico Superior Linha Administrativas - 2018"},{"id":35022,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Linha Engenharias","id":16274},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SULGAS","id":2206,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sulgas-rs-2018-fundatec-tecnico-superior-linha-engenharias","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SULG\u00c1S - T\u00e9cnico Superior Linha Engenharias - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:34:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1032671,"hashId":"e630bcadff5f1a1b9468046353a5b78f","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 linguagem do texto, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que:\r\n<\/p><p>I. No primeiro par\u00e1grafo do texto, a linguagem \u00e9 eminentemente denotativa.\r\n<\/p><p>II. Ao utilizar a express\u00e3o \u2018g\u00e1s natural\u2019, o autor se vale de figura de linguagem denominada\r\nmeton\u00edmia.<\/p><p>\r\nIII. Na linha 31, ao usar o voc\u00e1bulo \u2018superior\u2019 para se referir ao poder calor\u00edfico, evidencia-se o\r\nemprego de uma hip\u00e9rbole.\r\n<\/p><p>Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":3613318,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":3613318,"corpo":"Apenas I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":3613319,"corpo":"Apenas II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":3613320,"corpo":"Apenas III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":3613321,"corpo":"Apenas I e III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" I, II e III.","id":3613322,"corpo":" I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375195,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/35021\/04.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1032671","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Linha Administrativas","id":16273},{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Linha Engenharias","id":16274}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SULGAS","id":2206,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as defini\u00e7\u00f5es previstas no art. 2\u00ba da Lei Federal n\u00ba 11.909\/2009, o duto destinado \u00e0 movimenta\u00e7\u00e3o de g\u00e1s natural, considerado de interesse espec\u00edfico e exclusivo de seu propriet\u00e1rio, iniciando e terminando em suas pr\u00f3prias instala\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o, coleta, transfer\u00eancia, estocagem e processamento de g\u00e1s natural, denomina-se gasoduto de:","provas":[{"id":35021,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Linha Administrativas","id":16273},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SULGAS","id":2206,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sulgas-rs-2018-fundatec-tecnico-superior-linha-administrativas","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SULG\u00c1S - T\u00e9cnico Superior Linha Administrativas - 2018"},{"id":35022,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Linha Engenharias","id":16274},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SULGAS","id":2206,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sulgas-rs-2018-fundatec-tecnico-superior-linha-engenharias","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SULG\u00c1S - T\u00e9cnico Superior Linha Engenharias - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:34:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1032682,"hashId":"15dfb425be317fd6283c146ad55d6f76","enunciado":"De acordo com as defini\u00e7\u00f5es previstas no art. 2\u00ba da Lei Federal n\u00ba 11.909\/2009, o\r\nduto destinado \u00e0 movimenta\u00e7\u00e3o de g\u00e1s natural, considerado de interesse espec\u00edfico e exclusivo de\r\nseu propriet\u00e1rio, iniciando e terminando em suas pr\u00f3prias instala\u00e7\u00f5es de produ\u00e7\u00e3o, coleta,\r\ntransfer\u00eancia, estocagem e processamento de g\u00e1s natural, denomina-se gasoduto de:","resposta":3613376,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tratamento.","id":3613373,"corpo":"Tratamento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Liquefa\u00e7\u00e3o.","id":3613374,"corpo":"Liquefa\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Transporte.","id":3613375,"corpo":"Transporte.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Transfer\u00eancia.","id":3613376,"corpo":"Transfer\u00eancia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Escoamento da Produ\u00e7\u00e3o.","id":3613377,"corpo":"Escoamento da Produ\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375197,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.909\/2009 - Disp\u00f5e sobre as atividades relativas ao transporte de g\u00e1s natural, de que trata o art. 177 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, bem como sobre as atividades de tratamento, processamento, estocagem, liquefa\u00e7\u00e3o, regaseifica\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o de","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.909\/2009 - Disp\u00f5e sobre as atividades relativas ao transporte de g\u00e1s natural, de que trata o art. 177 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, bem como sobre as atividades de tratamento, processamento, estocagem, liquefa\u00e7\u00e3o, regaseifica\u00e7\u00e3o e comercializa\u00e7\u00e3o de","pai":395699,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":399732,"slug":"legislacao-federal-lei-no-11-909-2009-dispoe-sobre-as-atividades-relativas-ao-transporte-de-gas-natural-de-que-trata-o-art-177-da-constituicao-federal-bem-como-sobre-as-atividades-de-tratamento-processamento-estocagem-liquefacao-regaseificacao-e-comercializacao-de"}],"slug":"legislacao-federal\/1032682","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Linha Administrativas","id":16273},{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Linha Engenharias","id":16274}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SULGAS","id":2206,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise, no contexto dos n\u00fameros naturais, as sequ\u00eancias num\u00e9ricas formuladas pelas seguintes afirma\u00e7\u00f5es: Determinam, respectivamente, as sequ\u00eancias presentes em qual alternativa?","provas":[{"id":35021,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Linha Administrativas","id":16273},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SULGAS","id":2206,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sulgas-rs-2018-fundatec-tecnico-superior-linha-administrativas","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SULG\u00c1S - T\u00e9cnico Superior Linha Administrativas - 2018"},{"id":35022,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Linha Engenharias","id":16274},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SULGAS","id":2206,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sulgas-rs-2018-fundatec-tecnico-superior-linha-engenharias","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SULG\u00c1S - T\u00e9cnico Superior Linha Engenharias - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:34:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1032692,"hashId":"ca5837c0ac515e22552ffdfa539193b1","enunciado":"<p>Analise, no contexto dos n\u00fameros naturais, as sequ\u00eancias num\u00e9ricas formuladas\r\npelas seguintes afirma\u00e7\u00f5es: <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/35021\/09.gif\"><\/p><p>Determinam, respectivamente, as sequ\u00eancias presentes em qual alternativa?<\/p>","resposta":3613425,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"9541 e 12175.","id":3613423,"corpo":"9541 e 12175.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" 9412 e 21175.","id":3613424,"corpo":" 9412 e 21175.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" 9514 e 12715.","id":3613425,"corpo":" 9514 e 12715.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"9154 e 12751.","id":3613426,"corpo":"9154 e 12751.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"9514 e 12751.","id":3613427,"corpo":"9514 e 12751.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375201,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Racioc\u00ednio Anal\u00edtico e Racioc\u00ednio Cr\u00edtico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio Anal\u00edtico e Racioc\u00ednio Cr\u00edtico","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404258,"slug":"raciocinio-logico-raciocinio-analitico-e-raciocinio-critico"}],"slug":"raciocinio-logico\/1032692","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Linha Administrativas","id":16273}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SULGAS","id":2206,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se o empregado, ao realizar atividade que lhe compete, desobedece ao regramento interno da empresa empregadora e, com esse ato, causa dano a algu\u00e9m:","provas":[{"id":35021,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Linha Administrativas","id":16273},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SULGAS","id":2206,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sulgas-rs-2018-fundatec-tecnico-superior-linha-administrativas","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SULG\u00c1S - T\u00e9cnico Superior Linha Administrativas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:34:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1032698,"hashId":"2476345f83e81a1d676059b2469c5406","enunciado":"Se o empregado, ao realizar atividade que lhe compete, desobedece ao regramento interno da empresa empregadora e, com esse ato, causa dano a algu\u00e9m:","resposta":3613457,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o haver\u00e1 responsabilidade do empregador, eis que o empregado agiu em desconformidade com o regramento interno da empregadora.","id":3613453,"corpo":"N\u00e3o haver\u00e1 responsabilidade do empregador, eis que o empregado agiu em desconformidade com o regramento interno da empregadora.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O empregador somente responder\u00e1 se o empregado n\u00e3o tiver condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas de indenizar o dano causado \u00e0 v\u00edtima.","id":3613454,"corpo":"O empregador somente responder\u00e1 se o empregado n\u00e3o tiver condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas de indenizar o dano causado \u00e0 v\u00edtima.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Haver\u00e1 responsabilidade subsidi\u00e1ria do empregador.","id":3613455,"corpo":"Haver\u00e1 responsabilidade subsidi\u00e1ria do empregador.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Haver\u00e1 responsabilidade civil do empregador, fundada na presun\u00e7\u00e3o de culpa (culpa in eligendo).","id":3613456,"corpo":"Haver\u00e1 responsabilidade civil do empregador, fundada na presun\u00e7\u00e3o de culpa (culpa in eligendo).","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Haver\u00e1 responsabilidade objetiva do empregador.","id":3613457,"corpo":"Haver\u00e1 responsabilidade objetiva do empregador.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375202,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Responsabilidade Trabalhista","oab":true,"nome":"Responsabilidade Trabalhista","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406775,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-responsabilidade-trabalhista"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/1032698","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Linha Administrativas","id":16273}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SULGAS","id":2206,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao empres\u00e1rio individual, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":35021,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Linha Administrativas","id":16273},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SULGAS","id":2206,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sulgas-rs-2018-fundatec-tecnico-superior-linha-administrativas","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SULG\u00c1S - T\u00e9cnico Superior Linha Administrativas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:34:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1032699,"hashId":"3c8d9b5862010b233a0521c22deb7f5f","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o ao empres\u00e1rio individual, \u00e9 correto afirmar que:","resposta":3613460,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao realizar a sua inscri\u00e7\u00e3o perante o \u00f3rg\u00e3o de registro de empresas mercantis, assumir\u00e1 a condi\u00e7\u00e3o de pessoa jur\u00eddica.","id":3613458,"corpo":"Ao realizar a sua inscri\u00e7\u00e3o perante o \u00f3rg\u00e3o de registro de empresas mercantis, assumir\u00e1 a condi\u00e7\u00e3o de pessoa jur\u00eddica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se estiver devidamente inscrito no \u00f3rg\u00e3o de registro mercantil, ter\u00e1 responsabilidade limitada ao capital destinado ao desempenho da atividade.","id":3613459,"corpo":"Se estiver devidamente inscrito no \u00f3rg\u00e3o de registro mercantil, ter\u00e1 responsabilidade limitada ao capital destinado ao desempenho da atividade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente poder\u00e1 realizar a inscri\u00e7\u00e3o no \u00f3rg\u00e3o de registro mercantil se tiver capacidade civil.","id":3613460,"corpo":"Somente poder\u00e1 realizar a inscri\u00e7\u00e3o no \u00f3rg\u00e3o de registro mercantil se tiver capacidade civil.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se exercer atividade incompat\u00edvel com a condi\u00e7\u00e3o de empres\u00e1rio individual, dever\u00e1 postular autoriza\u00e7\u00e3o judicial para a inscri\u00e7\u00e3o no registro mercantil.","id":3613461,"corpo":"Se exercer atividade incompat\u00edvel com a condi\u00e7\u00e3o de empres\u00e1rio individual, dever\u00e1 postular autoriza\u00e7\u00e3o judicial para a inscri\u00e7\u00e3o no registro mercantil.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se for casado, necessitar\u00e1 da anu\u00eancia de seu c\u00f4njuge para a inscri\u00e7\u00e3o no registro mercantil.","id":3613462,"corpo":"Se for casado, necessitar\u00e1 da anu\u00eancia de seu c\u00f4njuge para a inscri\u00e7\u00e3o no registro mercantil.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375202,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Direito Empresarial","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Direito Empresarial","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406935,"slug":"direito-empresarial-comercial-teoria-geral-do-direito-empresarial"},{"nome_clean":"Do Empres\u00e1rio","oab":true,"nome":"Do Empres\u00e1rio","pai":406935,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406937,"slug":"direito-empresarial-comercial-do-empresario"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/1032699","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Linha Administrativas","id":16273}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SULGAS","id":2206,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma demanda c\u00edvel, o juiz, ao proferir a decis\u00e3o de saneamento, deferiu o pedido de gratuidade judici\u00e1ria formulado pelo r\u00e9u na contesta\u00e7\u00e3o. A referida decis\u00e3o:","provas":[{"id":35021,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Linha Administrativas","id":16273},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SULGAS","id":2206,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sulgas-rs-2018-fundatec-tecnico-superior-linha-administrativas","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SULG\u00c1S - T\u00e9cnico Superior Linha Administrativas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:34:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1032704,"hashId":"45b073f1cc9bf71ea2a0165ebf44d021","enunciado":"Em uma demanda c\u00edvel, o juiz, ao proferir a decis\u00e3o de saneamento, deferiu o pedido de gratuidade judici\u00e1ria formulado pelo r\u00e9u na contesta\u00e7\u00e3o. A referida decis\u00e3o:","resposta":3613487,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 irrecorr\u00edvel.","id":3613483,"corpo":"\u00c9 irrecorr\u00edvel.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Poder\u00e1 ser atacada por recurso de agravo de instrumento.","id":3613484,"corpo":" Poder\u00e1 ser atacada por recurso de agravo de instrumento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Poder\u00e1 ser atacada por recurso de agravo retido.","id":3613485,"corpo":"Poder\u00e1 ser atacada por recurso de agravo retido.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Poder\u00e1 der atacada por recurso de agravo interno.","id":3613486,"corpo":"Poder\u00e1 der atacada por recurso de agravo interno.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Poder\u00e1 ser atacada como preliminar de apela\u00e7\u00e3o ou nas contrarraz\u00f5es de apela\u00e7\u00e3o.","id":3613487,"corpo":"Poder\u00e1 ser atacada como preliminar de apela\u00e7\u00e3o ou nas contrarraz\u00f5es de apela\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375203,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Do Processo de Conhecimento e do Cumprimento de Senten\u00e7a","oab":true,"nome":"Do Processo de Conhecimento e do Cumprimento de Senten\u00e7a","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402149,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-processo-de-conhecimento-e-do-cumprimento-de-sentenca"},{"nome_clean":"Do procedimento comum","oab":true,"nome":"Do procedimento comum","pai":402149,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402150,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-procedimento-comum"},{"nome_clean":"Recursos","oab":true,"nome":"Recursos","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402222,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-recursos"},{"nome_clean":"Saneamento","oab":false,"nome":"Saneamento","pai":402150,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423677,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-saneamento"},{"nome_clean":"Recursos","oab":false,"nome":"Recursos","pai":402222,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424454,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-recursos"},{"nome_clean":"Recursos em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Recursos em Esp\u00e9cie","pai":424454,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424538,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-recursos-em-especie"},{"nome_clean":"Apela\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Apela\u00e7\u00e3o","pai":424538,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424539,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-apelacao"},{"nome_clean":"Procedimento","oab":false,"nome":"Procedimento","pai":424539,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424541,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-procedimento"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/1032704","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Linha Administrativas","id":16273}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SULGAS","id":2206,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos contratos individuais de trabalho, a previs\u00e3o de cl\u00e1usula de arbitragem:","provas":[{"id":35021,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Linha Administrativas","id":16273},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SULGAS","id":2206,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sulgas-rs-2018-fundatec-tecnico-superior-linha-administrativas","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SULG\u00c1S - T\u00e9cnico Superior Linha Administrativas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:34:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1032708,"hashId":"f43d919f18fa20a8d28e4c172f854da0","enunciado":"Nos contratos individuais de trabalho, a previs\u00e3o de cl\u00e1usula de arbitragem:","resposta":3613505,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 expressamente vedada pela Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho.","id":3613503,"corpo":"\u00c9 expressamente vedada pela Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 inv\u00e1lida, mas poder\u00e1 ser convalidada pela manifesta\u00e7\u00e3o expressa do empregado, devidamente assistido pelo sindicato da categoria correspondente.","id":3613504,"corpo":"\u00c9 inv\u00e1lida, mas poder\u00e1 ser convalidada pela manifesta\u00e7\u00e3o expressa do empregado, devidamente assistido pelo sindicato da categoria correspondente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 v\u00e1lida quando a remunera\u00e7\u00e3o do empregado for superior a duas vezes o limite m\u00e1ximo estabelecido para os benef\u00edcios do Regime Geral de Previd\u00eancia Social, desde que a pactua\u00e7\u00e3o seja por iniciativa do empregado ou mediante a sua concord\u00e2ncia expressa.","id":3613505,"corpo":"\u00c9 v\u00e1lida quando a remunera\u00e7\u00e3o do empregado for superior a duas vezes o limite m\u00e1ximo estabelecido para os benef\u00edcios do Regime Geral de Previd\u00eancia Social, desde que a pactua\u00e7\u00e3o seja por iniciativa do empregado ou mediante a sua concord\u00e2ncia expressa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Poder\u00e1 ser adotada se autorizada expressamente na conven\u00e7\u00e3o coletiva da categoria e n\u00e3o vier a causar preju\u00edzo ao empregado, devendo estar prevista expressamente no contrato de trabalho.","id":3613506,"corpo":"Poder\u00e1 ser adotada se autorizada expressamente na conven\u00e7\u00e3o coletiva da categoria e n\u00e3o vier a causar preju\u00edzo ao empregado, devendo estar prevista expressamente no contrato de trabalho.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 incompat\u00edvel com o sistema de tutela estabelecido pela Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, sendo nula de pleno direito.","id":3613507,"corpo":"\u00c9 incompat\u00edvel com o sistema de tutela estabelecido pela Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho, sendo nula de pleno direito.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375203,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Do Contrato de Trabalho","oab":true,"nome":"Do Contrato de Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406755,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-do-contrato-de-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/1032708","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Linha Engenharias","id":16274}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SULGAS","id":2206,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento que deve ser realizado no g\u00e1s natural antes de este ser distribu\u00eddo para o consumo, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":35022,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Linha Engenharias","id":16274},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SULGAS","id":2206,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sulgas-rs-2018-fundatec-tecnico-superior-linha-engenharias","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SULG\u00c1S - T\u00e9cnico Superior Linha Engenharias - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:34:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1032715,"hashId":"9ce7d572966d13b297e87fe06fc02431","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o ao tratamento que deve ser realizado no g\u00e1s natural antes de este ser distribu\u00eddo para o consumo, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","resposta":3613538,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 sempre realizado, mesmo em zonas de produ\u00e7\u00e3o ou regi\u00f5es isoladas.","id":3613538,"corpo":"\u00c9 sempre realizado, mesmo em zonas de produ\u00e7\u00e3o ou regi\u00f5es isoladas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Visa eliminar (ou reduzir substancialmente) a presen\u00e7a de composto sulfurados.","id":3613539,"corpo":"Visa eliminar (ou reduzir substancialmente) a presen\u00e7a de composto sulfurados.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Visa reduzir ao m\u00ednimo a propor\u00e7\u00e3o de hidrocarbonetos que se liquefazem facilmente ou s\u00e3o l\u00edquidos na temperatura ambiente.","id":3613540,"corpo":"Visa reduzir ao m\u00ednimo a propor\u00e7\u00e3o de hidrocarbonetos que se liquefazem facilmente ou s\u00e3o l\u00edquidos na temperatura ambiente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os compostos sulfurados, na combust\u00e3o, d\u00e3o origem aos \u00f3xidos de enxofre.","id":3613541,"corpo":"Os compostos sulfurados, na combust\u00e3o, d\u00e3o origem aos \u00f3xidos de enxofre.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na forma como os compostos se encontram nos gases naturais, a sua elimina\u00e7\u00e3o \u00e9 relativamente f\u00e1cil.","id":3613542,"corpo":"Na forma como os compostos se encontram nos gases naturais, a sua elimina\u00e7\u00e3o \u00e9 relativamente f\u00e1cil.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375204,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: G\u00e1s e Bioenergia","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: G\u00e1s e Bioenergia","pai":394764,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394765,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-gas-e-bioenergia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1032715","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Linha Engenharias","id":16274}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SULGAS","id":2206,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Est\u00e3o entre as caracter\u00edsticas do g\u00e1s natural como fonte de energia: I. Maior impacto ambiental. II. Efici\u00eancia na gera\u00e7\u00e3o de eletricidade e uso t\u00e9rmico na ind\u00fastria. III. Exist\u00eancia de reservas dispon\u00edveis. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":35022,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Linha Engenharias","id":16274},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SULGAS","id":2206,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sulgas-rs-2018-fundatec-tecnico-superior-linha-engenharias","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SULG\u00c1S - T\u00e9cnico Superior Linha Engenharias - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:34:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1032716,"hashId":"3a9389cbe1d4665b0f9e0df4e4201283","enunciado":"<p>Est\u00e3o entre as caracter\u00edsticas do g\u00e1s natural como fonte de energia:\r\n<\/p><p>I. Maior impacto ambiental.\r\n<\/p><p>II. Efici\u00eancia na gera\u00e7\u00e3o de eletricidade e uso t\u00e9rmico na ind\u00fastria.<\/p><p>\r\nIII. Exist\u00eancia de reservas dispon\u00edveis.\r\n<\/p><p>Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":3613547,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":3613543,"corpo":"Apenas I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":3613544,"corpo":"Apenas II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":3613545,"corpo":"Apenas III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":3613546,"corpo":"Apenas I e II.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":3613547,"corpo":"Apenas II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375204,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: G\u00e1s e Bioenergia","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: G\u00e1s e Bioenergia","pai":394764,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394765,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-gas-e-bioenergia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1032716","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Linha Engenharias","id":16274}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SULGAS","id":2206,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que a resist\u00eancia \u00e0 tra\u00e7\u00e3o de amostras de a\u00e7o pode ser modelada por uma distribui\u00e7\u00e3o normal, com uma m\u00e9dia de 1.400 quilogramas por cent\u00edmetro quadrado e um desvio padr\u00e3o de 200 quilogramas por cent\u00edmetro quadrado, a probabilidade aproximada de a resist\u00eancia da amostra ser menor que 1.300 quilogramas por cent\u00edmetro quadrado \u00e9 de:","provas":[{"id":35022,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Linha Engenharias","id":16274},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SULGAS","id":2206,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sulgas-rs-2018-fundatec-tecnico-superior-linha-engenharias","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SULG\u00c1S - T\u00e9cnico Superior Linha Engenharias - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:34:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1032718,"hashId":"dc04835f8e09171469fe46e48c7fca36","enunciado":"Considerando que a resist\u00eancia \u00e0 tra\u00e7\u00e3o de amostras de a\u00e7o pode ser modelada por uma distribui\u00e7\u00e3o normal, com uma m\u00e9dia de 1.400 quilogramas por cent\u00edmetro quadrado e um desvio padr\u00e3o de 200 quilogramas por cent\u00edmetro quadrado, a probabilidade aproximada de a resist\u00eancia da amostra ser menor que 1.300 quilogramas por cent\u00edmetro quadrado \u00e9 de:","resposta":3613555,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"69,15%.","id":3613553,"corpo":"69,15%.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"50%.","id":3613554,"corpo":"50%.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"30,85%.","id":3613555,"corpo":"30,85%.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"19,15%.","id":3613556,"corpo":"19,15%.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10%.","id":3613557,"corpo":"10%.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 36 e 37, considere a figura e a tabela abaixo, que indica a \u00e1rea tabulada para o caso da Distribui\u00e7\u00e3o Normal de Probabilidade. Z\u00c1reaZ\u00c1reaZ\u00c1rea0,00,50001,00,15872,00,02280,10,46021,10,13572,10,01790,20,42071,20,11512,20,01390,30,38211,30,09682,30,01070,40,34461,40,08082,40,00820,50,30851,50,06682,50,00620,60,27431,60,05482,60,00470,70,24201,70,04462,70,00350,80,21191,80,03592,80,00260,90,18411,90,02872,90,0019","id":375205,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder \u00e0s quest\u00f5es 36 e 37, considere a figura e a tabela abaixo, que indica a \u00e1rea tabulada para o caso da Distribui\u00e7\u00e3o Normal de Probabilidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/35022\/grupo-questao\/375205-20201229090713000000-0.gif\" width=\"307\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 602px;\"><colgroup><col width=\"81\"><col width=\"80\"><col width=\"65\"><col width=\"62\"><col width=\"78\"><col width=\"65\"><col width=\"80\"><col width=\"91\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Z<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u00c1rea<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Z<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u00c1rea<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Z<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u00c1rea<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">0,0<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">0,5000<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">1,0<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">0,1587<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">2,0<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">0,0228<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\">0,1<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">0,4602<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">1,1<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">0,1357<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">2,1<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\">0,0179<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">0,2<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">0,4207<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">1,2<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">0,1151<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">2,2<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">0,0139<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\">0,3<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">0,3821<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">1,3<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">0,0968<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">2,3<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\">0,0107<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">0,4<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">0,3446<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">1,4<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">0,0808<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">2,4<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">0,0082<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">0,5<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">0,3085<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">1,5<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">0,0668<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">2,5<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">0,0062<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\">0,6<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">0,2743<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">1,6<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">0,0548<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">2,6<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\">0,0047<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">0,7<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">0,2420<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">1,7<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">0,0446<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">2,7<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">0,0035<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\">0,8<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">0,2119<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">1,8<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">0,0359<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">2,8<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\">0,0026<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">0,9<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">0,1841<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">1,9<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">0,0287<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">2,9<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">0,0019<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: G\u00e1s e Bioenergia","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: G\u00e1s e Bioenergia","pai":394764,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394765,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-gas-e-bioenergia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/1032718","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Linha Engenharias","id":16274}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SULGAS","id":2206,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A probabilidade aproximada de a resist\u00eancia da amostra estar entre 1.300 e 1.600 quilogramas por cent\u00edmetro quadrado \u00e9 de:","provas":[{"id":35022,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Linha Engenharias","id":16274},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SULGAS","id":2206,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sulgas-rs-2018-fundatec-tecnico-superior-linha-engenharias","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SULG\u00c1S - T\u00e9cnico Superior Linha Engenharias - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:34:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1032719,"hashId":"3cee44e11dae4549e7eca8a9eac0b38d","enunciado":"<p>A probabilidade aproximada de a resist\u00eancia da amostra estar entre 1.300 e 1.600 quilogramas por cent\u00edmetro quadrado \u00e9 de:<\/p>","resposta":3613558,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"53,28%.","id":3613558,"corpo":"<p>53,28%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"46,12%.","id":3613559,"corpo":"<p>46,12%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"30,85%.","id":3613560,"corpo":"<p>30,85%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"15,87%.","id":3613561,"corpo":"<p>15,87%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"14,98%.","id":3613562,"corpo":"<p>14,98%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 36 e 37, considere a figura e a tabela abaixo, que indica a \u00e1rea tabulada para o caso da Distribui\u00e7\u00e3o Normal de Probabilidade. Z\u00c1reaZ\u00c1reaZ\u00c1rea0,00,50001,00,15872,00,02280,10,46021,10,13572,10,01790,20,42071,20,11512,20,01390,30,38211,30,09682,30,01070,40,34461,40,08082,40,00820,50,30851,50,06682,50,00620,60,27431,60,05482,60,00470,70,24201,70,04462,70,00350,80,21191,80,03592,80,00260,90,18411,90,02872,90,0019","id":375205,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para responder \u00e0s quest\u00f5es 36 e 37, considere a figura e a tabela abaixo, que indica a \u00e1rea tabulada para o caso da Distribui\u00e7\u00e3o Normal de Probabilidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/35022\/grupo-questao\/375205-20201229090713000000-0.gif\" width=\"307\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 602px;\"><colgroup><col width=\"81\"><col width=\"80\"><col width=\"65\"><col width=\"62\"><col width=\"78\"><col width=\"65\"><col width=\"80\"><col width=\"91\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Z<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u00c1rea<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Z<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u00c1rea<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">Z<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u00c1rea<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">0,0<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">0,5000<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">1,0<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">0,1587<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">2,0<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">0,0228<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\">0,1<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">0,4602<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">1,1<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">0,1357<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">2,1<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\">0,0179<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">0,2<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">0,4207<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">1,2<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">0,1151<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">2,2<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">0,0139<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\">0,3<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">0,3821<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">1,3<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">0,0968<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">2,3<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\">0,0107<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">0,4<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">0,3446<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">1,4<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">0,0808<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">2,4<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">0,0082<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">0,5<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">0,3085<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">1,5<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">0,0668<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">2,5<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">0,0062<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\">0,6<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">0,2743<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">1,6<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">0,0548<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">2,6<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\">0,0047<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">0,7<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">0,2420<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">1,7<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">0,0446<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">2,7<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">0,0035<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\">0,8<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">0,2119<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">1,8<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">0,0359<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">2,8<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\" style=\"background-color: rgb(239, 239, 239);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(239, 239, 239)\">0,0026<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">0,9<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">0,1841<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">1,9<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">0,0287<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"6\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\"><span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">2,9<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">0,0019<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Distribui\u00e7\u00f5es Te\u00f3ricas de Probabilidade","oab":false,"nome":"Distribui\u00e7\u00f5es Te\u00f3ricas de Probabilidade","pai":7139,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":416510,"slug":"estatistica-distribuicoes-teoricas-de-probabilidade"},{"nome_clean":"Normal","oab":false,"nome":"Normal","pai":426661,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426664,"slug":"estatistica-normal"}],"slug":"estatistica\/1032719","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Linha Engenharias","id":16274}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SULGAS","id":2206,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 divis\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es em classes, prevista na NR-20, associe a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2. Coluna 1 1. Classe I. 2. Classe II. 3. Classe III. Coluna 2 ( ) Engarrafadora de gases inflam\u00e1veis. ( ) Postos de servi\u00e7o com inflam\u00e1veis e\/ou l\u00edquidos combust\u00edveis. ( ) Unidades de processamento de g\u00e1s natural. ( ) Atividades de transporte dutovi\u00e1rio de gases e l\u00edquidos inflam\u00e1veis e\/ou combust\u00edveis. ( ) Instala\u00e7\u00f5es petroqu\u00edmicas. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":35022,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Linha Engenharias","id":16274},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SULGAS","id":2206,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sulgas-rs-2018-fundatec-tecnico-superior-linha-engenharias","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SULG\u00c1S - T\u00e9cnico Superior Linha Engenharias - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:34:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1032720,"hashId":"9e1b6436844b7820ea5b91e6d5cd0d17","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 divis\u00e3o das instala\u00e7\u00f5es em classes, prevista na NR-20, associe a Coluna 1 \u00e0 Coluna 2.\r\n<\/p><p>Coluna 1\r\n<\/p><p>1. Classe I.\r\n<\/p><p>2. Classe II.<\/p><p>\r\n3. Classe III.\r\n<\/p><p>Coluna 2\r\n<\/p><p>( ) Engarrafadora de gases inflam\u00e1veis.<\/p><p>\r\n( ) Postos de servi\u00e7o com inflam\u00e1veis e\/ou l\u00edquidos combust\u00edveis.\r\n<\/p><p>( ) Unidades de processamento de g\u00e1s natural.\r\n<\/p><p>( ) Atividades de transporte dutovi\u00e1rio de gases e l\u00edquidos inflam\u00e1veis e\/ou combust\u00edveis.\r\n<\/p><p>( ) Instala\u00e7\u00f5es petroqu\u00edmicas.\r\n<\/p><p>A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":3613567,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 3.","id":3613563,"corpo":"1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 3.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3\u2013 1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 2.","id":3613564,"corpo":"3\u2013 1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 2.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 2.","id":3613565,"corpo":"3 \u2013 3 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 2.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 3.","id":3613566,"corpo":"1 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 3.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 3.","id":3613567,"corpo":"2 \u2013 1 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 3.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375206,"enunciado":"","rotulo":38,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 20 - L\u00edquidos Combust\u00edveis e Inflam\u00e1veis","oab":false,"nome":"NR 20 - L\u00edquidos Combust\u00edveis e Inflam\u00e1veis","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397937,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-20-liquidos-combustiveis-e-inflamaveis"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1032720","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Linha Engenharias","id":16274}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SULGAS","id":2206,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a composi\u00e7\u00e3o de custo unit\u00e1rio descrita na figura acima, no que se refere ao preparo, transporte, lan\u00e7amento e adensamento de concreto estrutural, pode-se afirmar que a quantidade de areia necess\u00e1ria para a execu\u00e7\u00e3o de 40 &#119898;3 corresponde, em &#119898;3, aproximadamente, a:","provas":[{"id":35022,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Linha Engenharias","id":16274},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SULGAS","id":2206,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sulgas-rs-2018-fundatec-tecnico-superior-linha-engenharias","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SULG\u00c1S - T\u00e9cnico Superior Linha Engenharias - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:34:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1032722,"hashId":"ee39b1e9c6f12b9750b26655139cefb4","enunciado":"Considerando a composi\u00e7\u00e3o de custo unit\u00e1rio descrita na figura acima, no que se refere ao preparo, transporte, lan\u00e7amento e adensamento de concreto estrutural, pode-se afirmar que a quantidade de areia necess\u00e1ria para a execu\u00e7\u00e3o de 40 &#119898;3 corresponde, em &#119898;3, aproximadamente, a:","resposta":3613573,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"36.","id":3613573,"corpo":"36.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"24.","id":3613574,"corpo":"24.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"18.","id":3613575,"corpo":"18.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"9.","id":3613576,"corpo":"9.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,9.","id":3613577,"corpo":"0,9.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375208,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/35022\/11.gif\">","rotulo":40,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40 a 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Mediana, mediatriz, bissetriz e altura de tri\u00e2ngulos","oab":false,"nome":"Mediana, mediatriz, bissetriz e altura de tri\u00e2ngulos","pai":403878,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403881,"slug":"matematica-mediana-mediatriz-bissetriz-e-altura-de-triangulos"}],"slug":"matematica\/1032722","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Linha Engenharias","id":16274}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SULGAS","id":2206,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00e2mbito da organiza\u00e7\u00e3o administrativa da Uni\u00e3o, analise as seguintes caracter\u00edsticas da administra\u00e7\u00e3o indireta: I. Constitui o conjunto dos \u00f3rg\u00e3os integrados na estrutura administrativa da Uni\u00e3o. II. Compreende as seguintes categorias de entidades, dotadas de personalidade jur\u00eddica pr\u00f3pria: autarquias, funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, ag\u00eancias reguladoras, ag\u00eancias executivas, empresas p\u00fablicas e sociedades de economia mista. III. Via de regra, possui somente poderes administrativos. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":35022,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Linha Engenharias","id":16274},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SULGAS","id":2206,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sulgas-rs-2018-fundatec-tecnico-superior-linha-engenharias","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SULG\u00c1S - T\u00e9cnico Superior Linha Engenharias - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:34:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1032726,"hashId":"5ca785b499084ebb6e896a079f647629","enunciado":"<p>No \u00e2mbito da organiza\u00e7\u00e3o administrativa da Uni\u00e3o, analise as seguintes caracter\u00edsticas da administra\u00e7\u00e3o indireta:\r\n<\/p><p>I. Constitui o conjunto dos \u00f3rg\u00e3os integrados na estrutura administrativa da Uni\u00e3o.<\/p><p>\r\nII. Compreende as seguintes categorias de entidades, dotadas de personalidade jur\u00eddica pr\u00f3pria: autarquias, funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, ag\u00eancias reguladoras, ag\u00eancias executivas, empresas p\u00fablicas e sociedades de economia mista.\r\n<\/p><p>III. Via de regra, possui somente poderes administrativos.\r\n<\/p><p>Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":3613597,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":3613593,"corpo":"Apenas I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":3613594,"corpo":"Apenas II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":3613595,"corpo":"Apenas III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":3613596,"corpo":"Apenas I e II.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":3613597,"corpo":"Apenas II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375210,"enunciado":"","rotulo":44,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"}],"slug":"direito-administrativo\/1032726","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Linha Engenharias","id":16274}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SULGAS","id":2206,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n\u00ba 12.846\/2013, conhecida como Lei Anticorrup\u00e7\u00e3o, prev\u00ea novos procedimentos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 responsabiliza\u00e7\u00e3o _________________ de pessoas _____________ pela pr\u00e1tica de atos contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, _____________________. Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.","provas":[{"id":35022,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Linha Engenharias","id":16274},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SULGAS","id":2206,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sulgas-rs-2018-fundatec-tecnico-superior-linha-engenharias","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SULG\u00c1S - T\u00e9cnico Superior Linha Engenharias - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:34:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1032727,"hashId":"0da038a63ee513c84749aa7d139021ad","enunciado":"<p>A Lei n\u00ba 12.846\/2013, conhecida como Lei Anticorrup\u00e7\u00e3o, prev\u00ea novos procedimentos em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 responsabiliza\u00e7\u00e3o _________________ de pessoas _____________ pela pr\u00e1tica de atos contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, _____________________.\r\n<\/p><p>Assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas do trecho acima.<\/p>","resposta":3613601,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"penal, administrativa e civil \u2013 f\u00edsicas \u2013 nacional","id":3613598,"corpo":"penal, administrativa e civil \u2013 f\u00edsicas \u2013 nacional","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"administrativa e civil \u2013 f\u00edsicas \u2013 nacional ou estrangeira","id":3613599,"corpo":"administrativa e civil \u2013 f\u00edsicas \u2013 nacional ou estrangeira","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"penal, administrativa e civil \u2013 jur\u00eddicas \u2013 estrangeira","id":3613600,"corpo":"penal, administrativa e civil \u2013 jur\u00eddicas \u2013 estrangeira","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"administrativa e civil \u2013 jur\u00eddicas \u2013 nacional ou estrangeira","id":3613601,"corpo":"administrativa e civil \u2013 jur\u00eddicas \u2013 nacional ou estrangeira","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"penal, administrativa e civil \u2013 jur\u00eddicas \u2013 nacional","id":3613602,"corpo":"penal, administrativa e civil \u2013 jur\u00eddicas \u2013 nacional","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375211,"enunciado":"","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.846\/2013 - Disp\u00f5e sobre a responsabiliza\u00e7\u00e3o administrativa e civil de pessoas jur\u00eddicas pela pr\u00e1tica de atos contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, nacional ou estrangeira","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.846\/2013 - Disp\u00f5e sobre a responsabiliza\u00e7\u00e3o administrativa e civil de pessoas jur\u00eddicas pela pr\u00e1tica de atos contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, nacional ou estrangeira","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422412,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-846-2013-dispoe-sobre-a-responsabilizacao-administrativa-e-civil-de-pessoas-juridicas-pela-pratica-de-atos-contra-a-administracao-publica-nacional-ou-estrangeira"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Da responsabiliza\u00e7\u00e3o administrativa","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Da responsabiliza\u00e7\u00e3o administrativa","pai":422412,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422415,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iii-da-responsabilizacao-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/1032727","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Linha Engenharias","id":16274}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SULGAS","id":2206,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O momento fletor m\u00e1ximo ao qual est\u00e1 submetida a viga corresponde, em kN*m, a:","provas":[{"id":35022,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Superior Linha Engenharias","id":16274},"orgao":{"nome":"Companhia de G\u00e1s do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"SULGAS","id":2206,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sulgas-rs-2018-fundatec-tecnico-superior-linha-engenharias","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SULG\u00c1S - T\u00e9cnico Superior Linha Engenharias - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:34:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1032730,"hashId":"8f30d9da6e8aeaaa0f64fbb15de92b36","enunciado":"O momento fletor m\u00e1ximo ao qual est\u00e1 submetida a viga corresponde, em kN*m, a:","resposta":3613613,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"62,5.","id":3613613,"corpo":"62,5.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"125.","id":3613614,"corpo":"125.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"250.","id":3613615,"corpo":"250.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"500.","id":3613616,"corpo":"500.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"700.","id":3613617,"corpo":"700.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":375214,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/35022\/14.gif\">","rotulo":48,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48 a 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Vetores","oab":false,"nome":"Vetores","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400866,"slug":"fisica-vetores"}],"slug":"fisica\/1032730","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":5299}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O raio luminoso \u00e9 uma onda progressiva de campos el\u00e9tricos e magn\u00e9ticos, ou seja, \u00e9 uma onda eletromagn\u00e9tica. No espectro eletromagn\u00e9tico, encontram-se outras formas de ondas, tais como as ondas de r\u00e1dio, as micro-ondas, raios infravermelhos e ultravioletas. Escolha a alternativa correta, que define em qual velocidade as ondas de r\u00e1dio se propagam no v\u00e1cuo.","provas":[{"id":41747,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":5299},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-tecnico-em-eletronica-3","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:33:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1239063,"hashId":"fb70f73987167b5a895a0019d166c55d","enunciado":"<p align=justify>O raio luminoso \u00e9 uma onda progressiva de campos el\u00e9tricos e magn\u00e9ticos, ou seja, \u00e9 uma onda\r\neletromagn\u00e9tica. No espectro eletromagn\u00e9tico, encontram-se outras formas de ondas, tais como as ondas\r\nde r\u00e1dio, as micro-ondas, raios infravermelhos e ultravioletas. Escolha a alternativa correta, que define em\r\nqual velocidade as ondas de r\u00e1dio se propagam no v\u00e1cuo.<\/p>","resposta":4479353,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na velocidade do som.","id":4479351,"corpo":"<p align=justify>Na velocidade do som.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Abaixo da velocidade do som.","id":4479352,"corpo":"<p align=justify>Abaixo da velocidade do som.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na mesma velocidade da Luz vis\u00edvel.","id":4479353,"corpo":"<p align=justify>Na mesma velocidade da Luz vis\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Abaixo da velocidade da Luz vis\u00edvel.","id":4479354,"corpo":"<p align=justify>Abaixo da velocidade da Luz vis\u00edvel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Acima da velocidade da Luz vis\u00edvel.","id":4479355,"corpo":"<p align=justify>Acima da velocidade da Luz vis\u00edvel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400760,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Ondulat\u00f3ria","oab":false,"nome":"Ondulat\u00f3ria","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400872,"slug":"fisica-ondulatoria"},{"nome_clean":"Ondas e Propriedades Ondulat\u00f3rias","oab":false,"nome":"Ondas e Propriedades Ondulat\u00f3rias","pai":400872,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416620,"slug":"fisica-ondas-e-propriedades-ondulatorias"}],"slug":"fisica\/1239063","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":5299}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Por existirem tantas grandezas f\u00edsicas, a sua organiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 uma tarefa f\u00e1cil. Dessa forma, atrav\u00e9s de um acordo internacional, foi escolhido certo n\u00famero de grandezas f\u00edsicas para atribuir padr\u00f5es a elas. Com isso, criou-se o SI \u2013 Sistema Internacional de Medidas, que possui entre outras as seguintes grandezas fundamentais: o comprimento, o tempo e a massa. Qual alternativa cont\u00e9m os nomes corretos das \u201cunidades\u201d dessas grandezas?","provas":[{"id":41747,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":5299},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-tecnico-em-eletronica-3","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:33:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1239120,"hashId":"ca4795021038335d41ba213907dc99d1","enunciado":"<p align=justify>Por existirem tantas grandezas f\u00edsicas, a sua organiza\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 uma tarefa f\u00e1cil. Dessa forma, atrav\u00e9s\r\nde um acordo internacional, foi escolhido certo n\u00famero de grandezas f\u00edsicas para atribuir padr\u00f5es a elas.\r\nCom isso, criou-se o SI \u2013 Sistema Internacional de Medidas, que possui entre outras as seguintes\r\ngrandezas fundamentais: o comprimento, o tempo e a massa. Qual alternativa cont\u00e9m os nomes corretos\r\ndas \u201cunidades\u201d dessas grandezas?<\/p>","resposta":4479579,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cent\u00edmetro, segundo e grama.","id":4479576,"corpo":"<p align=justify>Cent\u00edmetro, segundo e grama.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cent\u00edmetro, minuto e grama.","id":4479577,"corpo":"<p align=justify>Cent\u00edmetro, minuto e grama.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Metro, minuto e grama.","id":4479578,"corpo":"<p align=justify>Metro, minuto e grama.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Metro, segundo e quilograma.","id":4479579,"corpo":"<p align=justify>Metro, segundo e quilograma.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Metro, hora e quilograma.","id":4479580,"corpo":"<p align=justify>Metro, hora e quilograma.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400760,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Cinem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Cinem\u00e1tica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400867,"slug":"fisica-cinematica"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400962,"slug":"fisica-mecanica"},{"nome_clean":"Fundamentos da Cinem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Fundamentos da Cinem\u00e1tica","pai":400867,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416569,"slug":"fisica-fundamentos-da-cinematica"}],"slug":"fisica\/1239120","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":5299}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O campo magn\u00e9tico pode ser definido pela medida da for\u00e7a que o campo exerce sobre o movimento das part\u00edculas de carga, tal como um el\u00e9tron. A representa\u00e7\u00e3o visual do Campo Magn\u00e9tico \u00e9 feita atrav\u00e9s de Linhas de Campo Magn\u00e9tico, tamb\u00e9m conhecidas por Linhas de Indu\u00e7\u00e3o Magn\u00e9tica ou ainda por Linhas de Fluxo Magn\u00e9tico, que s\u00e3o linhas envolt\u00f3rias imagin\u00e1rias. Quanto \u00e0s caracter\u00edsticas das Linhas de Campo Magn\u00e9tico, quais das seguintes s\u00e3o verdadeiras? I - S\u00e3o sempre linhas fechadas. II - Saem e nunca voltam a um mesmo ponto. III - As linhas nunca se cruzam. IV - Nos polos, a concentra\u00e7\u00e3o das linhas \u00e9 maior: quanto maior concentra\u00e7\u00e3o de linhas, mais intenso ser\u00e1 o campo magn\u00e9tico numa dada regi\u00e3o.","provas":[{"id":41747,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":5299},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-tecnico-em-eletronica-3","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:33:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1239125,"hashId":"468c0226f4532633b180237eff8ae586","enunciado":"<p align=justify>O campo magn\u00e9tico pode ser definido pela medida da for\u00e7a que o campo exerce sobre o movimento\r\ndas part\u00edculas de carga, tal como um el\u00e9tron. A representa\u00e7\u00e3o visual do Campo Magn\u00e9tico \u00e9 feita atrav\u00e9s\r\nde Linhas de Campo Magn\u00e9tico, tamb\u00e9m conhecidas por Linhas de Indu\u00e7\u00e3o Magn\u00e9tica ou ainda por\r\nLinhas de Fluxo Magn\u00e9tico, que s\u00e3o linhas envolt\u00f3rias imagin\u00e1rias. Quanto \u00e0s caracter\u00edsticas das Linhas\r\nde Campo Magn\u00e9tico, quais das seguintes s\u00e3o verdadeiras? <div><br><\/div><div>I - S\u00e3o sempre linhas fechadas. <\/div><div><br><\/div><div>II - Saem e nunca voltam a um mesmo ponto. <\/div><div><br><\/div><div>III - As linhas nunca se cruzam. <\/div><div><br><\/div><div>IV - Nos polos, a concentra\u00e7\u00e3o das linhas \u00e9 maior: quanto maior concentra\u00e7\u00e3o de linhas, mais intenso ser\u00e1\r\no campo magn\u00e9tico numa dada regi\u00e3o.<\/div><\/p>","resposta":4479636,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":4479633,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":4479634,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e IV.","id":4479635,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV.","id":4479636,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II, III e IV.","id":4479637,"corpo":"<p align=justify>Apenas II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400760,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Magnetismo","oab":false,"nome":"Magnetismo","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400875,"slug":"fisica-magnetismo"},{"nome_clean":"Eletromagnetismo","oab":false,"nome":"Eletromagnetismo","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400970,"slug":"fisica-eletromagnetismo"},{"nome_clean":"Campo e For\u00e7a Magn\u00e9tica","oab":false,"nome":"Campo e For\u00e7a Magn\u00e9tica","pai":400875,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416646,"slug":"fisica-campo-e-forca-magnetica"}],"slug":"fisica\/1239125","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":5299}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O mult\u00edmetro \u00e9 um aparelho de medida el\u00e9trica capaz de realizar a medi\u00e7\u00e3o el\u00e9trica de tr\u00eas tipos diferentes: Volt\u00edmetro, Ohm\u00edmetro e Amper\u00edmetro. Assinale a alternativa correta quanto \u00e0s afirma\u00e7\u00f5es seguintes sobre a fun\u00e7\u00e3o que deve ser utilizada para se medir as grandezas. I) Corrente el\u00e9trica (cont\u00ednua e alternada) \u2013 atrav\u00e9s da fun\u00e7\u00e3o Volt\u00edmetro. II) Tens\u00e3o el\u00e9trica (cont\u00ednua e alternada) \u2013 atrav\u00e9s da fun\u00e7\u00e3o Amper\u00edmetro. III) Resist\u00eancia el\u00e9trica - atrav\u00e9s da fun\u00e7\u00e3o Ohm\u00edmetro.","provas":[{"id":41747,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica","id":5299},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-tecnico-em-eletronica-3","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - T\u00e9cnico em Eletr\u00f4nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:34:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1239250,"hashId":"6e64d1ca60a55b0a17bba2a98ee2002e","enunciado":"<p align=justify>O mult\u00edmetro \u00e9 um aparelho de medida el\u00e9trica capaz de realizar a medi\u00e7\u00e3o el\u00e9trica de tr\u00eas tipos\r\ndiferentes: Volt\u00edmetro, Ohm\u00edmetro e Amper\u00edmetro. <div><br><\/div><div>Assinale a alternativa correta quanto \u00e0s afirma\u00e7\u00f5es seguintes sobre a fun\u00e7\u00e3o que deve ser utilizada para\r\nse medir as grandezas. <\/div><div><br><\/div><div>I) Corrente el\u00e9trica (cont\u00ednua e alternada) \u2013 atrav\u00e9s da fun\u00e7\u00e3o Volt\u00edmetro. <\/div><div><br><\/div><div>II) Tens\u00e3o el\u00e9trica (cont\u00ednua e alternada) \u2013 atrav\u00e9s da fun\u00e7\u00e3o Amper\u00edmetro. <\/div><div><br><\/div><div>III) Resist\u00eancia el\u00e9trica - atrav\u00e9s da fun\u00e7\u00e3o Ohm\u00edmetro.<\/div><\/p>","resposta":4480105,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente I e II s\u00e3o verdadeiras.","id":4480101,"corpo":"<p align=justify>Somente I e II s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente I e III s\u00e3o verdadeiras.","id":4480102,"corpo":"<p align=justify>Somente I e III s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente II e III s\u00e3o verdadeiras.","id":4480103,"corpo":"<p align=justify>Somente II e III s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente a II \u00e9 verdadeira.","id":4480104,"corpo":"<p align=justify>Somente a II \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente a III \u00e9 verdadeira.","id":4480105,"corpo":"<p align=justify>Somente a III \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400760,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400874,"slug":"fisica-eletrica"},{"nome_clean":"Eletromagnetismo","oab":false,"nome":"Eletromagnetismo","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400970,"slug":"fisica-eletromagnetismo"}],"slug":"fisica\/1239250","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos agentes causadores de uma queimadura, podemos citar os agentes: f\u00edsicos, el\u00e9tricos, radioativos, qu\u00edmicos e biol\u00f3gicos. Correspondem, respectivamente, aos agentes qu\u00edmicos, f\u00edsicos e biol\u00f3gicos:","provas":[{"id":41696,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-fisioterapeuta-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Fisioterapeuta - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:33:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1237272,"hashId":"96f4cd2735adc92914440d8f075282b8","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos agentes causadores de uma queimadura, podemos citar os agentes: f\u00edsicos, el\u00e9tricos,\r\nradioativos, qu\u00edmicos e biol\u00f3gicos. <div><br><\/div><div>Correspondem, respectivamente, aos agentes qu\u00edmicos, f\u00edsicos e biol\u00f3gicos:<\/div><\/p>","resposta":4472092,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c1lcool, \u00e1gua quente e urtiga.","id":4472092,"corpo":"<p align=justify>\u00c1lcool, \u00e1gua quente e urtiga.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c1cidos, \u00e1gua viva e \u00e1gua quente.","id":4472093,"corpo":"<p align=justify>\u00c1cidos, \u00e1gua viva e \u00e1gua quente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gasolina, vapor e sol.","id":4472094,"corpo":"<p align=justify>Gasolina, vapor e sol.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Corrente el\u00e9trica, raios ultravioleta e \u00e1gua quente.","id":4472095,"corpo":"<p align=justify>Corrente el\u00e9trica, raios ultravioleta e \u00e1gua quente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Urtiga, \u00e1cidos e fogo.","id":4472096,"corpo":"<p align=justify>Urtiga, \u00e1cidos e fogo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400583,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Ortopedia e Traumatologia","oab":false,"nome":"Ortopedia e Traumatologia","pai":401096,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403456,"slug":"fisioterapia-ortopedia-e-traumatologia"}],"slug":"fisioterapia\/1237272","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A plaquetometria, que \u00e9 a contagem do n\u00famero de plaquetas por mil\u00edmetro c\u00fabico de sangue, revela altera\u00e7\u00f5es, principalmente, dos mecanismos da coagula\u00e7\u00e3o. Sobre esse exame comumente realizado nos hospitais, marque a alternativa incorreta.","provas":[{"id":41696,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-fisioterapeuta-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Fisioterapeuta - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:33:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":1237278,"hashId":"b46a99cd9770145deea21ffcffb81aef","enunciado":"<p align=justify>A plaquetometria, que \u00e9 a contagem do n\u00famero de plaquetas por mil\u00edmetro c\u00fabico de sangue, revela\r\naltera\u00e7\u00f5es, principalmente, dos mecanismos da coagula\u00e7\u00e3o. <div><br><\/div><div>Sobre esse exame comumente realizado nos hospitais, marque a alternativa incorreta.<\/div><\/p>","resposta":4472123,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A trombocitose ou plaquetose, que \u00e9 o aumento do n\u00famero de plaquetas, pode ser causado por transfus\u00e3o sangu\u00ednea.","id":4472122,"corpo":"<p align=justify>A trombocitose ou plaquetose, que \u00e9 o aumento do n\u00famero de plaquetas, pode ser causado por transfus\u00e3o\r\nsangu\u00ednea.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O aumento do n\u00famero das plaquetas, evidenciado no hemograma, tamb\u00e9m demonstra um poss\u00edvel quadro infeccioso.","id":4472123,"corpo":"<p align=justify>O aumento do n\u00famero das plaquetas, evidenciado no hemograma, tamb\u00e9m demonstra um poss\u00edvel quadro\r\ninfeccioso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A trombocitopenia pode ser desenvolvida pelo uso indiscriminado de anticoagulantes ou por dist\u00farbios de coagula\u00e7\u00e3o.","id":4472124,"corpo":"<p align=justify>A trombocitopenia pode ser desenvolvida pelo uso indiscriminado de anticoagulantes ou por dist\u00farbios de\r\ncoagula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pacientes com trombocitopenia acentuada (&lt; 100.000 c\u00e9lulas\/mm3) est\u00e3o mais propensos a desenvolver equimoses e hematomas.","id":4472125,"corpo":"<p align=\"justify\">Pacientes com trombocitopenia acentuada (&lt; 100.000 c\u00e9lulas\/mm<sup>3<\/sup>) est\u00e3o mais propensos a desenvolver\r\nequimoses e hematomas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pacientes com trombocitose acentuada, ou seja, &gt; 600.000 c\u00e9lulas\/mm3, podem apresentar risco aumentado de acidentes tromboemb\u00f3licos.","id":4472126,"corpo":"<p align=\"justify\">Pacientes com trombocitose acentuada, ou seja, &gt; 600.000 c\u00e9lulas\/mm<sup>3<\/sup>, podem apresentar risco aumentado de\r\nacidentes tromboemb\u00f3licos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400583,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fundamentos da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Fundamentos da Sa\u00fade","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401093,"slug":"fisioterapia-fundamentos-da-saude"}],"slug":"fisioterapia\/1237278","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As altera\u00e7\u00f5es de fala, apresentadas no caso, s\u00e3o consideradas:","provas":[{"id":41699,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-fonoaudiologo-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Fonoaudi\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:33:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1237326,"hashId":"486e3e353b743e895c890c6f13f87299","enunciado":"<p align=justify>As altera\u00e7\u00f5es de fala, apresentadas no caso, s\u00e3o consideradas:<\/p>","resposta":4472332,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dist\u00farbio fon\u00e9tico e fonol\u00f3gico.","id":4472330,"corpo":"<p align=justify>Dist\u00farbio fon\u00e9tico e fonol\u00f3gico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dist\u00farbio fon\u00e9tico e articula\u00e7\u00e3o compensat\u00f3ria.","id":4472331,"corpo":"<p align=justify>Dist\u00farbio fon\u00e9tico e articula\u00e7\u00e3o compensat\u00f3ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Articula\u00e7\u00e3o compensat\u00f3ria e dist\u00farbio obrigat\u00f3rio.","id":4472332,"corpo":"<p align=justify>Articula\u00e7\u00e3o compensat\u00f3ria e dist\u00farbio obrigat\u00f3rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Articula\u00e7\u00e3o compensat\u00f3ria e dist\u00farbio fonol\u00f3gico.","id":4472333,"corpo":"<p align=justify>Articula\u00e7\u00e3o compensat\u00f3ria e dist\u00farbio fonol\u00f3gico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dispraxia e dist\u00farbio obrigat\u00f3rio.","id":4472334,"corpo":"<p align=justify>Dispraxia e dist\u00farbio obrigat\u00f3rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Analise o caso a seguir e responda \u00e0s pr\u00f3ximas tr\u00eas quest\u00f5es. A paciente A.L.B., 9 anos, apresenta fissura transforame unilateral \u00e0 esquerda. Realizou queiloplastia aos 6 meses de idade e palatoplastia com 1 ano e 2 meses de idade. Ap\u00f3s avalia\u00e7\u00e3o de fala de A.L.B., verificou-se inteligibilidade de fala alterada devido \u00e0 presen\u00e7a de resson\u00e2ncia nasal leve para moderada, emiss\u00e3o de ar aud\u00edvel em emiss\u00f5es, presen\u00e7a de fricativa far\u00edngea e golpe de glote em produ\u00e7\u00f5es, qualidade vocal rouco soprosa. Em hist\u00f3ria pregressa, ocorreram epis\u00f3dios de otalgia e otorreia. ","id":400591,"enunciado":"<p align=justify>Analise o caso a seguir e \r\nresponda \u00e0s \r\npr\u00f3ximas tr\u00eas quest\u00f5es. <div><br>\r\n<\/div><div>A paciente A.L.B., 9 anos, \r\napresenta \r\nfissura transforame unilateral \u00e0 esquerda. \r\nRealizou queiloplastia aos 6\r\nmeses de idade e palatoplastia com 1 ano e \r\n2 meses de idade. Ap\u00f3s avalia\u00e7\u00e3o de fala \r\nde A.L.B., verificou-se\r\ninteligibilidade de fala alterada devido \u00e0 \r\npresen\u00e7a de resson\u00e2ncia nasal leve para \r\nmoderada, emiss\u00e3o de\r\nar aud\u00edvel em emiss\u00f5es, presen\u00e7a de \r\nfricativa far\u00edngea e golpe de glote em \r\nprodu\u00e7\u00f5es, qualidade vocal\r\nrouco soprosa. Em hist\u00f3ria pregressa, \r\nocorreram epis\u00f3dios de otalgia e otorreia.\r\n<\/div><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Dist\u00farbios da Voz","oab":false,"nome":"Dist\u00farbios da Voz","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401445,"slug":"fonoaudiologia-disturbios-da-voz"}],"slug":"fonoaudiologia\/1237326","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a avalia\u00e7\u00e3o de casos de disfagia neurog\u00eanica \u00e9 importante o uso de escalas funcionais para avaliar a efic\u00e1cia da fonoterapia quanto \u00e0 ingest\u00e3o por via oral. As escalas t\u00eam como finalidade:","provas":[{"id":41699,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-fonoaudiologo-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Fonoaudi\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:33:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1237343,"hashId":"ecc34d818728177688d3457d7357f417","enunciado":"<p align=justify>Para a avalia\u00e7\u00e3o de casos de disfagia neurog\u00eanica \u00e9 importante o uso de escalas funcionais para\r\navaliar a efic\u00e1cia da fonoterapia quanto \u00e0 ingest\u00e3o por via oral. As escalas t\u00eam como finalidade:<\/p>","resposta":4472407,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Determinar e favorecer o melhor seguimento para o paciente.","id":4472407,"corpo":"<p align=justify>Determinar e favorecer o melhor seguimento para o paciente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Definir a proped\u00eautica inicial efetiva de cada paciente.","id":4472408,"corpo":"<p align=justify>Definir a proped\u00eautica inicial efetiva de cada paciente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tornar a funcionalidade das manobras menos eficaz.","id":4472409,"corpo":"<p align=justify>Tornar a funcionalidade das manobras menos eficaz.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prejudicar a complementa\u00e7\u00e3o da avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica.","id":4472410,"corpo":"<p align=justify>Prejudicar a complementa\u00e7\u00e3o da avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Viabilizar apenas as orienta\u00e7\u00f5es espec\u00edficas da disfagia.","id":4472411,"corpo":"<p align=justify>Viabilizar apenas as orienta\u00e7\u00f5es espec\u00edficas da disfagia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400592,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Desenvolvimento da Motricidade Orofacial","oab":false,"nome":"Desenvolvimento da Motricidade Orofacial","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401431,"slug":"fonoaudiologia-desenvolvimento-da-motricidade-orofacial"}],"slug":"fonoaudiologia\/1237343","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente de 64 anos de idade queixou-se \u00e0 entrevista audiol\u00f3gica dificuldade em acuidade auditiva pregressa; negou otalgia, otorreia e presen\u00e7a de zumbido. Os familiares relataram que ele aumenta volume da televis\u00e3o e fala com intensidade vocal aumentada. Ao caso, \u00e9 mais indicado para a avalia\u00e7\u00e3o audiol\u00f3gica:","provas":[{"id":41699,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-fonoaudiologo-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Fonoaudi\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:33:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1237345,"hashId":"bef51f9a68a003390feb1aaaae5c9c8d","enunciado":"<p align=justify>Um paciente de 64 anos de idade queixou-se \u00e0 entrevista audiol\u00f3gica dificuldade em acuidade auditiva\r\npregressa; negou otalgia, otorreia e presen\u00e7a de zumbido. Os familiares relataram que ele aumenta volume\r\nda televis\u00e3o e fala com intensidade vocal aumentada. <div><br><\/div><div>Ao caso, \u00e9 mais indicado para a avalia\u00e7\u00e3o audiol\u00f3gica:<\/div><\/p>","resposta":4472419,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Imitanciometria e potencial evocado.","id":4472417,"corpo":"<p align=justify>Imitanciometria e potencial evocado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Audiometria tonal liminar e emiss\u00f5es otoac\u00fasticas.","id":4472418,"corpo":"<p align=justify>Audiometria tonal liminar e emiss\u00f5es otoac\u00fasticas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Audiometria tonal liminar e imitanciometria.","id":4472419,"corpo":"<p align=justify>Audiometria tonal liminar e imitanciometria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Audiometria tonal liminar e potencial evocado.","id":4472420,"corpo":"<p align=justify>Audiometria tonal liminar e potencial evocado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Emiss\u00f5es otoac\u00fasticas e potencial evocado.","id":4472421,"corpo":"<p align=justify>Emiss\u00f5es otoac\u00fasticas e potencial evocado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400592,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/1237345","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Clinicamente, a doen\u00e7a de M\u00e8ni\u00e9re caracteriza-se por:","provas":[{"id":41699,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-fonoaudiologo-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Fonoaudi\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:33:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":1237346,"hashId":"52ce792f0a5e2688738fe1170d07806f","enunciado":"<p align=justify>Clinicamente, a doen\u00e7a de M\u00e8ni\u00e9re caracteriza-se por:<\/p>","resposta":4472425,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aus\u00eancia de disacusia, presen\u00e7a e\/ou aus\u00eancia de zumbido e vertigem.","id":4472422,"corpo":"<p align=justify>Aus\u00eancia de disacusia, presen\u00e7a e\/ou aus\u00eancia de zumbido e vertigem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Exames audiol\u00f3gicos e vestibulares com resultados normais, e as vertigens s\u00f3 ocorrem em determinadas posi\u00e7\u00f5es da cabe\u00e7a.","id":4472423,"corpo":"<p align=justify>Exames audiol\u00f3gicos e vestibulares com resultados normais, e as vertigens s\u00f3 ocorrem em determinadas\r\nposi\u00e7\u00f5es da cabe\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hipoacusia do tipo neurossensorial, presen\u00e7a de zumbido e sem vertigem.","id":4472424,"corpo":"<p align=justify>Hipoacusia do tipo neurossensorial, presen\u00e7a de zumbido e sem vertigem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hipoacusia do tipo neurossensorial, presen\u00e7a de zumbido e com vertigem.","id":4472425,"corpo":"<p align=justify>Hipoacusia do tipo neurossensorial, presen\u00e7a de zumbido e com vertigem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Hipoacusia do tipo condutiva unilateral, zumbidos e vertigem e\/ou instabilidade do equil\u00edbrio.","id":4472426,"corpo":"<p align=justify>Hipoacusia do tipo condutiva unilateral, zumbidos e vertigem e\/ou instabilidade do equil\u00edbrio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400592,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Fonoaudiologia cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia cl\u00ednica","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401452,"slug":"fonoaudiologia-fonoaudiologia-clinica"}],"slug":"fonoaudiologia\/1237346","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher de 28 anos, P2, gr\u00e1vida de 22 semanas, vem apresentando sangramento vaginal t\u00e3o somente. Os batimentos cardiofetais est\u00e3o entre 140 e 145. Qual o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel?","provas":[{"id":45331,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - M\u00e9dico Obstetra - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:32:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1371925,"hashId":"2a3e46544ea70b61757e53661717c0c9","enunciado":"<p align=justify>Mulher de 28 anos, P2, gr\u00e1vida de 22 semanas, vem apresentando sangramento vaginal t\u00e3o somente. Os batimentos cardiofetais est\u00e3o entre 140 e 145. Qual o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel?<\/p>","resposta":5039730,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Amea\u00e7a de abortamento.","id":5039729,"corpo":"<p align=justify>Amea\u00e7a de abortamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sangramento anteparto.","id":5039730,"corpo":"<p align=justify>Sangramento anteparto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Abortamento inevit\u00e1vel.","id":5039731,"corpo":"<p align=justify>Abortamento inevit\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aborto retido.","id":5039732,"corpo":"<p align=justify>Aborto retido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417028,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":"medicina\/1371925","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As queimaduras podem ser classificadas em quatro graus. Marque a alternativa que cont\u00e9m aspectos que caracterizam uma queimadura de terceiro grau.","provas":[{"id":45333,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:32:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1372095,"hashId":"9c52e0ec81a52000cc7d8d4559bbc95d","enunciado":"<p align=justify>As queimaduras podem ser classificadas em quatro graus. Marque a alternativa que cont\u00e9m aspectos que caracterizam uma queimadura de terceiro grau.<\/p>","resposta":5040545,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estendem-se \u00e0 gordura subcut\u00e2nea, f\u00e1scia muscular e s\u00e3o dolorosas.","id":5040544,"corpo":"<p align=justify>Estendem-se \u00e0 gordura subcut\u00e2nea, f\u00e1scia muscular e s\u00e3o dolorosas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ocorre destrui\u00e7\u00e3o da derme, incluindo fol\u00edculos pilosos e s\u00e3o indolores.","id":5040545,"corpo":"<p align=justify>Ocorre destrui\u00e7\u00e3o da derme, incluindo fol\u00edculos pilosos e s\u00e3o indolores.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A epiderme e parte da derme s\u00e3o destru\u00eddas, poupando anexos cut\u00e2neos.","id":5040546,"corpo":"<p align=justify>A epiderme e parte da derme s\u00e3o destru\u00eddas, poupando anexos cut\u00e2neos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Comprometem m\u00fasculos e associam-se a queimaduras el\u00e9tricas, sobretudo por alta voltagem.","id":5040547,"corpo":"<p align=justify>Comprometem m\u00fasculos e associam-se a queimaduras el\u00e9tricas, sobretudo por alta voltagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417047,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Traumatologia","oab":false,"nome":"Traumatologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":397967,"slug":"medicina-traumatologia"}],"slug":"medicina\/1372095","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos acidentes por submers\u00e3o na inf\u00e2ncia, \u00e9 correto afirmar.","provas":[{"id":45333,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:32:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1372097,"hashId":"bd1e265c38ff5de900f499a5a8b65cad","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos acidentes por submers\u00e3o na inf\u00e2ncia, \u00e9 correto afirmar.<\/p>","resposta":5040550,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os dist\u00farbios eletrol\u00edticos dependem se o evento ocorreu na \u00e1gua doce ou salgada.","id":5040548,"corpo":"<p align=justify>Os dist\u00farbios eletrol\u00edticos dependem se o evento ocorreu na \u00e1gua doce ou salgada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quando ocorre fibrila\u00e7\u00e3o ventricular nessas v\u00edtimas, est\u00e1 relacionada \u00e0 hem\u00f3lise ou hiperpotassemia.","id":5040549,"corpo":"<p align=justify>Quando ocorre fibrila\u00e7\u00e3o ventricular nessas v\u00edtimas, est\u00e1 relacionada \u00e0 hem\u00f3lise ou hiperpotassemia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A altera\u00e7\u00e3o fisiopatol\u00f3gica mais importante \u00e9 a hip\u00f3xia.","id":5040550,"corpo":"<p align=justify>A altera\u00e7\u00e3o fisiopatol\u00f3gica mais importante \u00e9 a hip\u00f3xia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A aspira\u00e7\u00e3o de \u00e1gua doce ou salgada produz alveolite e edema pulmonar cardiog\u00eanico.","id":5040551,"corpo":"<p align=justify>A aspira\u00e7\u00e3o de \u00e1gua doce ou salgada produz alveolite e edema pulmonar cardiog\u00eanico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417047,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1372097","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma crian\u00e7a de 4 anos ter\u00e1 classifica\u00e7\u00e3o de Crise Asm\u00e1tica Grave, se em sua avalia\u00e7\u00e3o inicial apresentar os seguintes achados:","provas":[{"id":45333,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra","id":5283},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatra - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:32:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":1372099,"hashId":"f703293440d270bbb0ea13348654a092","enunciado":"<p align=justify>Uma crian\u00e7a de 4 anos ter\u00e1 classifica\u00e7\u00e3o de Crise Asm\u00e1tica Grave, se em sua avalia\u00e7\u00e3o inicial apresentar os seguintes achados:<\/p>","resposta":5040568,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"satura\u00e7\u00e3o de O2 na admiss\u00e3o &lt; 92% e frequ\u00eancia card\u00edaca &lt; 150bpm.","id":5040567,"corpo":"<p align=\"justify\">satura\u00e7\u00e3o de O<sub>2<\/sub> na admiss\u00e3o &lt; 92% e frequ\u00eancia card\u00edaca &lt; 150bpm.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"agita\u00e7\u00e3o e falando apenas palavras.","id":5040568,"corpo":"<p align=justify>agita\u00e7\u00e3o e falando apenas palavras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sibil\u00e2ncia intensa e aus\u00eancia de cianose central.","id":5040569,"corpo":"<p align=justify>sibil\u00e2ncia intensa e aus\u00eancia de cianose central.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"frequ\u00eancia respirat\u00f3ria aumentada e retra\u00e7\u00f5es ausentes.","id":5040570,"corpo":"<p align=justify>frequ\u00eancia respirat\u00f3ria aumentada e retra\u00e7\u00f5es ausentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417047,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Pediatria","oab":false,"nome":"Pediatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4499,"slug":"medicina-pediatria"}],"slug":"medicina\/1372099","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista","id":6217}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Voc\u00ea est\u00e1 diante de um jovem de 21 anos, v\u00edtima de traumatismo cranioencef\u00e1lico, hipotenso, com respira\u00e7\u00e3o irregular, apresentando Escala de Coma de Glasgow (ECG ) = 4. Voc\u00ea informa \u00e0 equipe que ir\u00e1 proceder \u00e0 intuba\u00e7\u00e3o traqueal do referido paciente. Diante do contexto qual alternativa est\u00e1 correta?","provas":[{"id":45321,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista","id":6217},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - M\u00e9dico Intensivista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:32:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1371722,"hashId":"c1e04de38dcbb15072129595a3363ca4","enunciado":"<p align=\"justify\">Voc\u00ea est\u00e1 diante de um jovem de 21 anos, v\u00edtima de\r\ntraumatismo cranioencef\u00e1lico, hipotenso, com respira\u00e7\u00e3o\r\nirregular, apresentando Escala de Coma de Glasgow (ECG ) = 4.\r\nVoc\u00ea informa \u00e0 equipe que ir\u00e1 proceder \u00e0 intuba\u00e7\u00e3o traqueal do\r\nreferido paciente. Diante do contexto qual alternativa est\u00e1\r\ncorreta?<\/p>","resposta":5038790,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Contraindica-se etomidato devido ao risco de supress\u00e3o suprarrenal.","id":5038789,"corpo":"<p align=\"justify\">Contraindica-se etomidato devido ao risco de supress\u00e3o\r\nsuprarrenal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Indica se realiza\u00e7\u00e3o de seda\u00e7\u00e3o venosa antes da intuba\u00e7\u00e3o mesmo com ECG 4.","id":5038790,"corpo":"<p align=justify>Indica se realiza\u00e7\u00e3o de seda\u00e7\u00e3o venosa antes da intuba\u00e7\u00e3o\r\nmesmo com ECG 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Procede se \u00e0 seda\u00e7\u00e3o do paciente seguida de ventila\u00e7\u00e3o pulmonar com bolsa valva m\u00e1scara.","id":5038791,"corpo":"<p align=justify>Procede se \u00e0 seda\u00e7\u00e3o do paciente seguida de ventila\u00e7\u00e3o\r\npulmonar com bolsa valva m\u00e1scara.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Solicita se compress\u00e3o da cartilagem cricoide, pois, com isto, assegura se que n\u00e3o haver\u00e1 broncoaspira\u00e7\u00e3o.","id":5038792,"corpo":"<p align=justify>Solicita se compress\u00e3o da cartilagem cricoide, pois, com\r\nisto, assegura se que n\u00e3o haver\u00e1 broncoaspira\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417015,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":"medicina\/1371722","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista","id":6217}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Voc\u00ea admite na UTI uma senhora de 42 anos, 60 Kg, apresentando 30% da \u00e1rea de superf\u00edcie corporal queimada, sem outras comorbobidades. Com base na f\u00f3rmula de Parkland, qual deve ser o volume de ringer lactato a ser administrado para essa paciente em 24 horas?","provas":[{"id":45321,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista","id":6217},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - M\u00e9dico Intensivista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:32:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1371734,"hashId":"cad5a2fc010b85d170ee106a42824855","enunciado":"<p align=justify>Voc\u00ea admite na UTI uma senhora de 42 anos, 60 Kg,\r\napresentando 30% da \u00e1rea de superf\u00edcie corporal queimada,\r\nsem outras comorbobidades. Com base na f\u00f3rmula de Parkland,\r\nqual deve ser o volume de ringer lactato a ser administrado para\r\nessa paciente em 24 horas?<\/p>","resposta":5038830,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"7.200 ml.","id":5038830,"corpo":"<p align=justify>7.200 ml.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8.400 ml.","id":5038831,"corpo":"<p align=justify>8.400 ml.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"9.600 ml.","id":5038832,"corpo":"<p align=justify>9.600 ml.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10.800 ml.","id":5038833,"corpo":"<p align=justify>10.800 ml.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417015,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":"medicina\/1371734","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista","id":6217}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Voc\u00ea acaba de admitir na UTI uma mulher de 45 anos em p\u00f3s-operat\u00f3rio imediato de uma neurocirurgia. Ela encontra-se ainda intubada, por\u00e9m, acordando da anestesia. Diante do contexto, todas as alternativas abaixo est\u00e3o corretas, EXCETO qual?","provas":[{"id":45321,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Intensivista","id":6217},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - M\u00e9dico Intensivista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:32:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":1371739,"hashId":"c6da0acb470789a7e3fcb8dfb05d8f41","enunciado":"<p align=\"justify\">Voc\u00ea acaba de admitir na UTI uma mulher de 45 anos em p\u00f3s-operat\u00f3rio imediato de uma neurocirurgia. Ela encontra-se ainda intubada, por\u00e9m, acordando da anestesia. Diante do contexto, todas as alternativas abaixo est\u00e3o corretas, <strong>EXCETO<\/strong> qual?<\/p>","resposta":5038865,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Convuls\u00e3o \u00e9 uma possibilidade plaus\u00edvel no p\u00f3s-operat\u00f3rio.","id":5038862,"corpo":"<p align=justify>Convuls\u00e3o \u00e9 uma possibilidade plaus\u00edvel no p\u00f3s-operat\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hipertens\u00e3o intracraniana sintom\u00e1tica pode ter como causa pneumoenc\u00e9falo.","id":5038863,"corpo":"<p align=justify>Hipertens\u00e3o intracraniana sintom\u00e1tica pode ter como causa pneumoenc\u00e9falo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Causa plaus\u00edvel de eleva\u00e7\u00e3o da press\u00e3o intracraniana no p\u00f3s-operat\u00f3rio \u00e9 hematoma.","id":5038864,"corpo":"<p align=justify>Causa plaus\u00edvel de eleva\u00e7\u00e3o da press\u00e3o intracraniana no p\u00f3s-operat\u00f3rio \u00e9 hematoma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deteriora\u00e7\u00e3o cl\u00ednica associada a hematoma geralmente ocorre ap\u00f3s 24 h de p\u00f3s-operat\u00f3rio.","id":5038865,"corpo":"<p align=justify>Deteriora\u00e7\u00e3o cl\u00ednica associada a hematoma geralmente ocorre ap\u00f3s 24 h de p\u00f3s-operat\u00f3rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417015,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina Intensiva","oab":false,"nome":"Medicina Intensiva","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4487,"slug":"medicina-medicina-intensiva"}],"slug":"medicina\/1371739","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Neonatologista","id":5657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica de um rec\u00e9m-nascido a termo, acordado e saud\u00e1vel, os achados dentro dos par\u00e2metros da normalidade para frequ\u00eancia respirat\u00f3ria (FR) e frequ\u00eancia card\u00edaca (FC) s\u00e3o os seguintes:","provas":[{"id":45327,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neonatologista","id":5657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - M\u00e9dico Neonatologista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:32:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"}],"id":1371788,"hashId":"31ef3d5165328969c18b785f52af7374","enunciado":"<p align=justify>Na avalia\u00e7\u00e3o cl\u00ednica de um rec\u00e9m-nascido a termo, acordado e saud\u00e1vel, os achados dentro dos par\u00e2metros da normalidade para frequ\u00eancia respirat\u00f3ria (FR) e frequ\u00eancia card\u00edaca (FC) s\u00e3o os seguintes:<\/p>","resposta":5039098,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"FR entre 30 e 50 respira\u00e7\u00f5es\/minuto e FC entre 90 e 190 batimentos\/minuto.","id":5039097,"corpo":"<p align=justify>FR entre 30 e 50 respira\u00e7\u00f5es\/minuto e FC entre 90 e 190 batimentos\/minuto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"FR entre 40 e 60 respira\u00e7\u00f5es\/minuto e FC entre 120 e 160 batimentos\/minuto.","id":5039098,"corpo":"<p align=justify>FR entre 40 e 60 respira\u00e7\u00f5es\/minuto e FC entre 120 e 160 batimentos\/minuto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"FR entre 50 e 70 respira\u00e7\u00f5es\/minuto e FC entre 70 e 80 batimentos\/minuto.","id":5039099,"corpo":"<p align=justify>FR entre 50 e 70 respira\u00e7\u00f5es\/minuto e FC entre 70 e 80 batimentos\/minuto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"FR entre 60 e 80 respira\u00e7\u00f5es\/minuto e FC entre 80 e 120 batimentos\/minuto.","id":5039100,"corpo":"<p align=justify>FR entre 60 e 80 respira\u00e7\u00f5es\/minuto e FC entre 80 e 120 batimentos\/minuto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417024,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neonatologia","oab":false,"nome":"Neonatologia","pai":4499,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291403,"slug":"medicina-neonatologia"}],"slug":"medicina\/1371788","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Neonatologista","id":5657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As indica\u00e7\u00f5es de intuba\u00e7\u00e3o traqueal para o transporte neonatal intra e inter-hospitalar s\u00e3o:","provas":[{"id":45327,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neonatologista","id":5657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - M\u00e9dico Neonatologista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:32:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"}],"id":1371814,"hashId":"4e9408f0a423f149176a1e7aab0c543c","enunciado":"<p align=justify>As indica\u00e7\u00f5es de intuba\u00e7\u00e3o traqueal para o transporte neonatal intra e inter-hospitalar s\u00e3o:<\/p>","resposta":5039226,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"peso de nascimento inferior a 1.000g e necessidade de FiO2 maior que 30%.","id":5039225,"corpo":"<p align=\"justify\">peso de nascimento inferior a 1.000g e necessidade de FiO<sub>2<\/sub> maior que 30%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"peso ao transporte inferior a 1.000g e risco de obstru\u00e7\u00e3o de vias a\u00e9reas.","id":5039226,"corpo":"<p align=justify>peso ao transporte inferior a 1.000g e risco de obstru\u00e7\u00e3o de vias a\u00e9reas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"PaCO2 maior que 40mmHg e necessidade de FiO2 maior que 30%.","id":5039227,"corpo":"<p align=\"justify\">PaCO<sub>2<\/sub> maior que 40mmHg e necessidade de FiO<sub>2<\/sub> maior que 30%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"relato de apneia isolada h\u00e1 menos de 7 dias e risco de obstru\u00e7\u00e3o de vias a\u00e9reas.","id":5039228,"corpo":"<p align=justify>relato de apneia isolada h\u00e1 menos de 7 dias e risco de obstru\u00e7\u00e3o de vias a\u00e9reas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417024,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neonatologia","oab":false,"nome":"Neonatologia","pai":4499,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291403,"slug":"medicina-neonatologia"}],"slug":"medicina\/1371814","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Neonatologista","id":5657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Rec\u00e9m-nascido a termo apresentando, ao exame f\u00edsico inicial, quando realizada a inspe\u00e7\u00e3o da cavidade oral, pequenos cistos de inclus\u00e3o brancos, agrupados sobre a linha m\u00e9dia na jun\u00e7\u00e3o do palato duro e mole. A hip\u00f3tese mais prov\u00e1vel para esse achado \u00e9:","provas":[{"id":45327,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neonatologista","id":5657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - M\u00e9dico Neonatologista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:32:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"}],"id":1371824,"hashId":"13e088acbfa90a9068a7703704d42a43","enunciado":"<p align=justify>Rec\u00e9m-nascido a termo apresentando, ao exame f\u00edsico inicial, quando realizada a inspe\u00e7\u00e3o da cavidade oral, pequenos cistos de inclus\u00e3o brancos, agrupados sobre a linha m\u00e9dia na jun\u00e7\u00e3o do palato duro e mole. A hip\u00f3tese mais prov\u00e1vel para esse achado \u00e9:<\/p>","resposta":5039282,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cistos alveolares.","id":5039281,"corpo":"<p align=justify>cistos alveolares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"P\u00e9rolas de Epstein.","id":5039282,"corpo":"<p align=justify>P\u00e9rolas de Epstein.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"infec\u00e7\u00e3o por Candida albicans.","id":5039283,"corpo":"<p align=\"justify\">infec\u00e7\u00e3o por <em>Candida albicans<\/em>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mucoceles.","id":5039284,"corpo":"<p align=justify>mucoceles.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417024,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neonatologia","oab":false,"nome":"Neonatologia","pai":4499,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291403,"slug":"medicina-neonatologia"}],"slug":"medicina\/1371824","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Neonatologista","id":5657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as patologias neonatais que cursam com v\u00f4mitos n\u00e3o biliosos est\u00e3o:","provas":[{"id":45327,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neonatologista","id":5657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - M\u00e9dico Neonatologista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:32:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"}],"id":1371842,"hashId":"0ee4b9fee658ab5f932c502771c0afe2","enunciado":"<p align=justify>Dentre as patologias neonatais que cursam com v\u00f4mitos n\u00e3o biliosos est\u00e3o:<\/p>","resposta":5039351,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sepse com \u00edleo paral\u00edtico, atresia jejunal e les\u00e3o do sistema nervoso central.","id":5039349,"corpo":"<p align=justify>sepse com \u00edleo paral\u00edtico, atresia jejunal e les\u00e3o do sistema nervoso central.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estenose duodenal superior, v\u00f3lvulo de intestino m\u00e9dio e m\u00e1 rota\u00e7\u00e3o intestinal.","id":5039350,"corpo":"<p align=justify>estenose duodenal superior, v\u00f3lvulo de intestino m\u00e9dio e m\u00e1 rota\u00e7\u00e3o intestinal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prematuridade, intoler\u00e2ncia alimentar e exposi\u00e7\u00e3o pr\u00e9-natal ao sulfato de magn\u00e9sio.","id":5039351,"corpo":"<p align=justify>prematuridade, intoler\u00e2ncia alimentar e exposi\u00e7\u00e3o pr\u00e9-natal ao sulfato de magn\u00e9sio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estenose pil\u00f3rica, bandas peritoneais e persist\u00eancia do ducto onfalomesent\u00e9rico.","id":5039352,"corpo":"<p align=justify>estenose pil\u00f3rica, bandas peritoneais e persist\u00eancia do ducto onfalomesent\u00e9rico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417024,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neonatologia","oab":false,"nome":"Neonatologia","pai":4499,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291403,"slug":"medicina-neonatologia"}],"slug":"medicina\/1371842","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Neonatologista","id":5657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo as normas b\u00e1sicas para alojamento conjunto, aprovadas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, todo bin\u00f4mio m\u00e3e-filho deve permanecer em alojamento conjunto at\u00e9 a alta hospitalar, sempre que apresentarem as seguintes caracter\u00edsticas:","provas":[{"id":45327,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neonatologista","id":5657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - M\u00e9dico Neonatologista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:32:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"}],"id":1371849,"hashId":"191a5f4647df26391423765411fe01d1","enunciado":"<p align=justify>Segundo as normas b\u00e1sicas para alojamento conjunto, aprovadas pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, todo bin\u00f4mio m\u00e3e-filho deve permanecer em alojamento conjunto at\u00e9 a alta hospitalar, sempre que apresentarem as seguintes caracter\u00edsticas:<\/p>","resposta":5039386,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"rec\u00e9m-nascido com idade gestacional superior a 35 semanas e \u00edndice de Apgar maior que 6 no quinto minuto de vida.","id":5039386,"corpo":"<p align=justify>rec\u00e9m-nascido com idade gestacional superior a 35 semanas e \u00edndice de Apgar maior que 6 no quinto minuto de vida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"neonatos com peso de nascimento superior a 1.700g e boa vitalidade.","id":5039387,"corpo":"<p align=justify>neonatos com peso de nascimento superior a 1.700g e boa vitalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas neonatos nascidos de parto vaginal e peso de nascimento superior a 2.500g.","id":5039388,"corpo":"<p align=justify>apenas neonatos nascidos de parto vaginal e peso de nascimento superior a 2.500g.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"beb\u00eas com controle t\u00e9rmico adequado e apenas as m\u00e3es com condi\u00e7\u00f5es de amamentar seu filho.","id":5039389,"corpo":"<p align=justify>beb\u00eas com controle t\u00e9rmico adequado e apenas as m\u00e3es com condi\u00e7\u00f5es de amamentar seu filho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417024,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neonatologia","oab":false,"nome":"Neonatologia","pai":4499,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291403,"slug":"medicina-neonatologia"}],"slug":"medicina\/1371849","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Neonatologista","id":5657}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das alternativas abaixo apresenta situa\u00e7\u00f5es que, desde o nascimento, j\u00e1 representam maior risco de adoecimento e \u00f3bito para a crian\u00e7a?","provas":[{"id":45327,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Neonatologista","id":5657},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - M\u00e9dico Neonatologista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:32:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"}],"id":1371853,"hashId":"e996d1e0c3bec4a443eda20d874f0e0e","enunciado":"<p align=justify>Qual das alternativas abaixo apresenta situa\u00e7\u00f5es que, desde o nascimento, j\u00e1 representam maior risco de adoecimento e \u00f3bito para a crian\u00e7a?<\/p>","resposta":5039403,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Asfixia grave (Apgar menor que 7 no quinto minuto), idade gestacional menor que 35 semanas e m\u00e3e mult\u00edpara.","id":5039400,"corpo":"<p align=justify>Asfixia grave (Apgar menor que 7 no quinto minuto), idade gestacional menor que 35 semanas e m\u00e3e mult\u00edpara.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"M\u00e3e adolescente, peso de nascimento menor que 2.800g e hist\u00f3ria de morte de crian\u00e7as com menos de 5 anos na fam\u00edlia.","id":5039401,"corpo":"<p align=justify>M\u00e3e adolescente, peso de nascimento menor que 2.800g e hist\u00f3ria de morte de crian\u00e7as com menos de 5 anos na fam\u00edlia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"M\u00e3e com menos de 12 anos de escolaridade, necessidades de orienta\u00e7\u00f5es espec\u00edficas no momento da alta na maternidade e peso de nascimento menor que 2.800g.","id":5039402,"corpo":"<p align=justify>M\u00e3e com menos de 12 anos de escolaridade, necessidades de orienta\u00e7\u00f5es espec\u00edficas no momento da alta na maternidade e peso de nascimento menor que 2.800g.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Idade gestacional menor que 37 semanas, resid\u00eancia em \u00e1rea de risco e m\u00e3e adolescente.","id":5039403,"corpo":"<p align=justify>Idade gestacional menor que 37 semanas, resid\u00eancia em \u00e1rea de risco e m\u00e3e adolescente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417024,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Neonatologia","oab":false,"nome":"Neonatologia","pai":4499,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291403,"slug":"medicina-neonatologia"}],"slug":"medicina\/1371853","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher de 35 anos est\u00e1 em aleitamento exclusivo com livre demanda, ap\u00f3s parto natural h\u00e1 15 dias. N\u00e3o deseja engravidar mais. Fazia uso de p\u00edlula combinada antes da gesta\u00e7\u00e3o. Na consulta de revis\u00e3o de parto, qual a melhor recomenda\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":45331,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - M\u00e9dico Obstetra - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:32:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1371892,"hashId":"2b723603cc52aa5dd19bcec3f9d9baae","enunciado":"<p align=justify>Mulher de 35 anos est\u00e1 em aleitamento exclusivo com livre demanda, ap\u00f3s parto natural h\u00e1 15 dias. N\u00e3o deseja engravidar mais. Fazia uso de p\u00edlula combinada antes da gesta\u00e7\u00e3o. Na consulta de revis\u00e3o de parto, qual a melhor recomenda\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":5039599,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Manter o m\u00e9todo de amenorreia e lacta\u00e7\u00e3o at\u00e9 o primeiro ano p\u00f3s-parto, com boa efic\u00e1cia contraceptiva.","id":5039597,"corpo":"<p align=justify>Manter o m\u00e9todo de amenorreia e lacta\u00e7\u00e3o at\u00e9 o primeiro ano p\u00f3s-parto, com boa efic\u00e1cia contraceptiva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Indicar DIU de cobre naquele momento, pois at\u00e9 30 dias p\u00f3s-parto obt\u00e9m-se menor taxa de deslocamento de DIU.","id":5039598,"corpo":"<p align=justify>Indicar DIU de cobre naquele momento, pois at\u00e9 30 dias p\u00f3s-parto obt\u00e9m-se menor taxa de deslocamento de DIU.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Iniciar m\u00e9todo progest\u00ednico ap\u00f3s 6 semanas do parto, mantendo o aleitamento exclusivo como m\u00e9todo contraceptivo.","id":5039599,"corpo":"<p align=justify>Iniciar m\u00e9todo progest\u00ednico ap\u00f3s 6 semanas do parto, mantendo o aleitamento exclusivo como m\u00e9todo contraceptivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reiniciar contraceptivo oral combinado logo ap\u00f3s a primeira menstrua\u00e7\u00e3o.","id":5039600,"corpo":"<p align=justify>Reiniciar contraceptivo oral combinado logo ap\u00f3s a primeira menstrua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417028,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":"medicina\/1371892","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma primigesta de 30 anos apresenta n\u00e1useas e v\u00f4mitos nos primeiros tr\u00eas meses. Durante o acompanhamento, observou-se hemoglobina de 9,0 g\/dL e VCM de 110. Qual a causa mais prov\u00e1vel da anemia?","provas":[{"id":45331,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - M\u00e9dico Obstetra - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:32:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1371902,"hashId":"7a49ea1319d15b5ad8d6efa06a00acbc","enunciado":"<p align=justify>Uma primigesta de 30 anos apresenta n\u00e1useas e v\u00f4mitos nos primeiros tr\u00eas meses. Durante o acompanhamento, observou-se hemoglobina de 9,0 g\/dL e VCM de 110. Qual a causa mais prov\u00e1vel da anemia?<\/p>","resposta":5039632,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anemia fisiol\u00f3gica pr\u00f3pria da gravidez.","id":5039630,"corpo":"<p align=justify>Anemia fisiol\u00f3gica pr\u00f3pria da gravidez.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Defici\u00eancia de vitamina B12.","id":5039631,"corpo":"<p align=justify>Defici\u00eancia de vitamina B12.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Defici\u00eancia de folato.","id":5039632,"corpo":"<p align=justify>Defici\u00eancia de folato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Defici\u00eancia de ferro.","id":5039633,"corpo":"<p align=justify>Defici\u00eancia de ferro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417028,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":"medicina\/1371902","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher de 33 anos, na 37\u00aa semana de gesta\u00e7\u00e3o confirmada por US no primeiro trimestre, vem \u00e0 maternidade por sangramento vaginal moderadamente grave. A US mostra placenta pr\u00e9via, qual a conduta mais adequada?","provas":[{"id":45331,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Obstetra","id":5605},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - M\u00e9dico Obstetra - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:32:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":1371913,"hashId":"174f3630d9842b4e6ee6694504b1d9b0","enunciado":"<p align=justify>Mulher de 33 anos, na 37\u00aa semana de gesta\u00e7\u00e3o confirmada por US no primeiro trimestre, vem \u00e0 maternidade por sangramento vaginal moderadamente grave. A US mostra placenta pr\u00e9via, qual a conduta mais adequada?<\/p>","resposta":5039682,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Indu\u00e7\u00e3o do trabalho de parto.","id":5039681,"corpo":"<p align=justify>Indu\u00e7\u00e3o do trabalho de parto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Realizar a cesariana.","id":5039682,"corpo":"<p align=justify>Realizar a cesariana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Toc\u00f3lise do trabalho de parto.","id":5039683,"corpo":"<p align=justify>Toc\u00f3lise do trabalho de parto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Conduta expectante.","id":5039684,"corpo":"<p align=justify>Conduta expectante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":417028,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":"medicina\/1371913","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18491}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os indicadores bioqu\u00edmicos fornecem medidas objetivas das altera\u00e7\u00f5es do estado nutricional, tendo como vantagens principais: a confirma\u00e7\u00e3o das defici\u00eancias nutricionais; a identifica\u00e7\u00e3o precoce de problemas nutricionais antes que qualquer sinal e\/ou sintoma cl\u00ednico nutricional de defici\u00eancia e\/ou excesso de nutrientes seja percebido pelo indiv\u00edduo ou nutricionista, e o monitoramento do indiv\u00edduo em tratamento. Diante do contexto, analise as assertivas a seguir, assinalando a op\u00e7\u00e3o CORRETA.","provas":[{"id":43686,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18491},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpi-pi-2018-copese-ufpi-residencia-multiprofissional-em-saude-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:32:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1308518,"hashId":"8a32c095b94b61ed88c16314bedaec8b","enunciado":"<p align=justify>Os indicadores bioqu\u00edmicos fornecem medidas objetivas das altera\u00e7\u00f5es do estado nutricional, tendo como vantagens principais: a confirma\u00e7\u00e3o das defici\u00eancias nutricionais; a identifica\u00e7\u00e3o precoce de problemas nutricionais antes que qualquer sinal e\/ou sintoma cl\u00ednico nutricional de defici\u00eancia e\/ou excesso de nutrientes seja percebido pelo indiv\u00edduo ou nutricionista, e o monitoramento do indiv\u00edduo em tratamento. Diante do contexto, analise as assertivas a seguir, assinalando a op\u00e7\u00e3o CORRETA.<\/p>","resposta":4775826,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O uso de biomarcadores inflamat\u00f3rios como PCR \u00e9 \u00fatil para predizer quando o per\u00edodo hipermetab\u00f3lico da resposta inflamat\u00f3ria aumentou. Tanto a PCR quanto a PCR-us s\u00e3o indicadores inespec\u00edficos e refletem qualquer tipo de infec\u00e7\u00e3o.","id":4775823,"corpo":"<p align=justify>O uso de biomarcadores inflamat\u00f3rios como PCR \u00e9 \u00fatil para predizer quando o per\u00edodo hipermetab\u00f3lico da resposta inflamat\u00f3ria aumentou. Tanto a PCR quanto a PCR-us s\u00e3o indicadores inespec\u00edficos e refletem qualquer tipo de infec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os estudos a respeito do balan\u00e7o nitrogenado s\u00e3o utilizados em pesquisas para estimar o equil\u00edbrio entre a ingest\u00e3o de nitrog\u00eanio ex\u00f3geno e a remo\u00e7\u00e3o renal de compostos nitrogenados. Estes estudos s\u00e3o uma medida do anabolismo e do catabolismo proteicos.","id":4775824,"corpo":"<p align=justify>Os estudos a respeito do balan\u00e7o nitrogenado s\u00e3o utilizados em pesquisas para estimar o equil\u00edbrio entre a ingest\u00e3o de nitrog\u00eanio ex\u00f3geno e a remo\u00e7\u00e3o renal de compostos nitrogenados. Estes estudos s\u00e3o uma medida do anabolismo e do catabolismo proteicos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o da anemia macroc\u00edtica inclui a medida est\u00e1tica da defici\u00eancia de vitamina B12 e \u00e1cido f\u00f3lico no sangue. Na defici\u00eancia de folato ou de vitamina B12, ocorre eleva\u00e7\u00e3o nas concentra\u00e7\u00f5es de homociste\u00edna nos tecidos afetados. Logo, esta eleva\u00e7\u00e3o associa-se \u00e0 s\u00edntese aumentada de ferritina para aumentar a eritropoiese.","id":4775825,"corpo":"<p align=justify>A avalia\u00e7\u00e3o da anemia macroc\u00edtica inclui a medida est\u00e1tica da defici\u00eancia de vitamina B12 e \u00e1cido f\u00f3lico no sangue. Na defici\u00eancia de folato ou de vitamina B12, ocorre eleva\u00e7\u00e3o nas concentra\u00e7\u00f5es de homociste\u00edna nos tecidos afetados. Logo, esta eleva\u00e7\u00e3o associa-se \u00e0 s\u00edntese aumentada de ferritina para aumentar a eritropoiese.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alguns dados da urin\u00e1lise podem ter import\u00e2ncia cl\u00ednica e nutricional ampla, como: glicos\u00faria positiva em pacientes com diabetes; cetona, positiva em pacientes com diabetes descontrolado; e a presen\u00e7a de sangue, indica infec\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio.","id":4775826,"corpo":"<p align=justify>Alguns dados da urin\u00e1lise podem ter import\u00e2ncia cl\u00ednica e nutricional ampla, como: glicos\u00faria positiva em pacientes com diabetes; cetona, positiva em pacientes com diabetes descontrolado; e a presen\u00e7a de sangue, indica infec\u00e7\u00e3o do trato urin\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os n\u00edveis s\u00e9ricos de albumina e Pr\u00e9-albumina t\u00eam sido utilizados como parte da avalia\u00e7\u00e3o nutricional. Refletem a gravidade da doen\u00e7a, a condi\u00e7\u00e3o proteica atual, mas n\u00e3o os efeitos da nutri\u00e7\u00e3o complementar rica em nutrientes.","id":4775827,"corpo":"<p align=justify>Os n\u00edveis s\u00e9ricos de albumina e Pr\u00e9-albumina t\u00eam sido utilizados como parte da avalia\u00e7\u00e3o nutricional. Refletem a gravidade da doen\u00e7a, a condi\u00e7\u00e3o proteica atual, mas n\u00e3o os efeitos da nutri\u00e7\u00e3o complementar rica em nutrientes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408867,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398536,"slug":"nutricao-avaliacao-nutricional"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de Exames Laboratoriais","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de Exames Laboratoriais","pai":398536,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418138,"slug":"nutricao-analise-de-exames-laboratoriais"}],"slug":"nutricao\/1308518","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18491}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Doen\u00e7a Pulmonar Obstrutiva Cr\u00f4nica (DPOC) \u00e9 uma enfermidade respirat\u00f3ria preven\u00edvel e trat\u00e1vel, que se caracteriza pela presen\u00e7a de obstru\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica do fluxo a\u00e9reo, que n\u00e3o \u00e9 totalmente revers\u00edvel. Sobre a DPOC, analise as afirmativas a seguir: I. A doen\u00e7a moderada caracteriza-se pela redu\u00e7\u00e3o da capacidade f\u00edsica e presen\u00e7a de dispneia, a que s\u00e3o atribu\u00eddas ao envelhecimento ou h\u00e1bito sedent\u00e1rio; II. O diagn\u00f3stico diferencial da asma br\u00f4nquica e DPOC \u00e9 estabelecido pela resposta ao tratamento com corticoide inalat\u00f3rio. Alguns pacientes asm\u00e1ticos fumantes, ou que t\u00eam remodelamento br\u00f4nquico e obstru\u00e7\u00e3o ao fluxo a\u00e9reo fixo, podem causar maior d\u00favida diagn\u00f3stica; III. Fumantes de cigarros apresentam um risco 10 a 14 vezes maior de morte por DPOC, e os de charutos e cachimbos um risco 6 vezes maior de morte por essa patologia; IV. A inala\u00e7\u00e3o da fuma\u00e7a de cigarro e demais derivados do tabaco produtores de fuma\u00e7a exp\u00f5e os pulm\u00f5es a altas concentra\u00e7\u00f5es de agentes oxidantes e radicais livres que diminuem a capacidade antioxidante, que normalmente protege as c\u00e9lulas epiteliais. Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA.","provas":[{"id":43686,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18491},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpi-pi-2018-copese-ufpi-residencia-multiprofissional-em-saude-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:32:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1308521,"hashId":"d956bbd305514921499a832207af62da","enunciado":"<p align=\"justify\">A Doen\u00e7a Pulmonar Obstrutiva Cr\u00f4nica (DPOC) \u00e9 uma enfermidade respirat\u00f3ria preven\u00edvel e trat\u00e1vel, que se caracteriza pela presen\u00e7a de obstru\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica do fluxo a\u00e9reo, que n\u00e3o \u00e9 totalmente revers\u00edvel. Sobre a DPOC, analise as afirmativas a seguir:\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. A doen\u00e7a moderada caracteriza-se pela redu\u00e7\u00e3o da capacidade f\u00edsica e presen\u00e7a de dispneia, a que s\u00e3o atribu\u00eddas ao envelhecimento ou h\u00e1bito sedent\u00e1rio;<\/p><p align=\"justify\">\r\nII. O diagn\u00f3stico diferencial da asma br\u00f4nquica e DPOC \u00e9 estabelecido pela resposta ao tratamento com corticoide inalat\u00f3rio. Alguns pacientes asm\u00e1ticos fumantes, ou que t\u00eam remodelamento br\u00f4nquico e obstru\u00e7\u00e3o ao fluxo a\u00e9reo fixo, podem causar maior d\u00favida diagn\u00f3stica;\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Fumantes de cigarros apresentam um risco 10 a 14 vezes maior de morte por DPOC, e os de charutos e cachimbos um risco 6 vezes maior de morte por essa patologia;\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. A inala\u00e7\u00e3o da fuma\u00e7a de cigarro e demais derivados do tabaco produtores de fuma\u00e7a exp\u00f5e os pulm\u00f5es a altas concentra\u00e7\u00f5es de agentes oxidantes e radicais livres que diminuem a capacidade antioxidante, que normalmente protege as c\u00e9lulas epiteliais.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA.<\/p>","resposta":4775842,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":4775838,"corpo":"<p align=justify>Somente os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente os itens III e IV est\u00e3o corretos.","id":4775839,"corpo":"<p align=justify>Somente os itens III e IV est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III est\u00e3o corretos.","id":4775840,"corpo":"<p align=justify>Somente os itens I e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente os itens II e III est\u00e3o corretos.","id":4775841,"corpo":"<p align=justify>Somente os itens II e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos.","id":4775842,"corpo":"<p align=justify>Todos os itens est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408867,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398509,"slug":"nutricao-nutricao-clinica"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o-transmissiveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o-transmissiveis","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398513,"slug":"nutricao-doencas-cronicas-nao-transmissiveis"}],"slug":"nutricao\/1308521","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18491}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"J.R.S.S, sexo masculino, 47anos, vi\u00favo, mec\u00e2nico, foi admitido no Hospital com diagn\u00f3stico de IRC, refere que, h\u00e1 cerca de 8 meses, vem apresentando dor lombar e poliartralgia; fez uso de anti-inflamat\u00f3rios, com melhora do quadro. Evoluiu com anemia severa, hemat\u00faria macrosc\u00f3pica e protein\u00faria; recebeu tr\u00eas bolsas de hem\u00e1cias, evoluindo com deteriora\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o renal e hiperpotassemia. Faz uso dos seguintes medicamentos: Dipirona, Prednisona, Omeprazol e Plasil. Peso Atual: 52,10kg; Peso Usual: 65,0 kg; Altura: 1,67 PCT 9mm, CB 22cm; Hemoglobina(mg\/dl)7,0; Hemat\u00f3crito 21,0% Press\u00e3o Arterial 170\/110mmHg, diurese 900ml\/24h. Ap\u00f3s an\u00e1lise da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA.","provas":[{"id":43686,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18491},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpi-pi-2018-copese-ufpi-residencia-multiprofissional-em-saude-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:32:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1308525,"hashId":"1067fd72f1e320f6730923f50241bc3e","enunciado":"<p align=justify>J.R.S.S, sexo masculino, 47anos, vi\u00favo, mec\u00e2nico, foi admitido no Hospital com diagn\u00f3stico de IRC, refere que, h\u00e1 cerca de 8 meses, vem apresentando dor lombar e poliartralgia; fez uso de anti-inflamat\u00f3rios, com melhora do quadro. Evoluiu com anemia severa, hemat\u00faria macrosc\u00f3pica e protein\u00faria; recebeu tr\u00eas bolsas de hem\u00e1cias, evoluindo com deteriora\u00e7\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o renal e hiperpotassemia. Faz uso dos seguintes medicamentos: Dipirona, Prednisona, Omeprazol e Plasil. Peso Atual: 52,10kg; Peso Usual: 65,0 kg; Altura: 1,67 PCT 9mm, CB 22cm; Hemoglobina(mg\/dl)7,0; Hemat\u00f3crito 21,0% Press\u00e3o Arterial 170\/110mmHg, diurese 900ml\/24h. Ap\u00f3s an\u00e1lise da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA.<\/p>","resposta":4775862,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O gasto energ\u00e9tico do nefropata mostra-se sempre elevado, em fun\u00e7\u00e3o do marcado hipercatabolismo da doen\u00e7a, estado nutricional prec\u00e1rio, as comorbidades associadas, como: inflama\u00e7\u00e3o, diabetes ou hiperparatireoidismo secund\u00e1rio.","id":4775858,"corpo":"<p align=justify>O gasto energ\u00e9tico do nefropata mostra-se sempre elevado, em fun\u00e7\u00e3o do marcado hipercatabolismo da doen\u00e7a, estado nutricional prec\u00e1rio, as comorbidades associadas, como: inflama\u00e7\u00e3o, diabetes ou hiperparatireoidismo secund\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O paciente apresenta desnutri\u00e7\u00e3o grau II, devido a toxidade ur\u00eamica, respons\u00e1vel por transtornos digestivos como n\u00e1useas v\u00f4mitos, hipercatabolismo proteico e o uso cr\u00f4nico de medicamentos.","id":4775859,"corpo":"<p align=justify>O paciente apresenta desnutri\u00e7\u00e3o grau II, devido a toxidade ur\u00eamica, respons\u00e1vel por transtornos digestivos como n\u00e1useas v\u00f4mitos, hipercatabolismo proteico e o uso cr\u00f4nico de medicamentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Defeitos na secre\u00e7\u00e3o de insulina pelo p\u00e2ncreas e\/ou defeitos celulares na sensibilidade \u00e0 insulina resultam em hiperglicemia, diminui\u00e7\u00e3o de toler\u00e2ncia \u00e0 glicose e aumento da resist\u00eancia \u00e0 insulina nos nefropatas, raz\u00f5es suficientes para flexibilizar a cota glic\u00eddica na perspectiva de suprir a demanda energ\u00e9tica aumentada.","id":4775860,"corpo":"<p align=justify>Defeitos na secre\u00e7\u00e3o de insulina pelo p\u00e2ncreas e\/ou defeitos celulares na sensibilidade \u00e0 insulina resultam em hiperglicemia, diminui\u00e7\u00e3o de toler\u00e2ncia \u00e0 glicose e aumento da resist\u00eancia \u00e0 insulina nos nefropatas, raz\u00f5es suficientes para flexibilizar a cota glic\u00eddica na perspectiva de suprir a demanda energ\u00e9tica aumentada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A hipertrigliceridemia comum em pacientes renais pode ser explicada pelo defeito no catabolismo das LDL-c, VLDL-c e IDL-c, secund\u00e1rio \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da atividade da enzima lipase lipoprote\u00edca e imp\u00f5e a necessidade de controlar a cota lip\u00eddica na dieta dos mesmos, recomendando-se de 2 a 2,5 g\/lip\u00eddio\/kg por dia.","id":4775861,"corpo":"<p align=justify>A hipertrigliceridemia comum em pacientes renais pode ser explicada pelo defeito no catabolismo das LDL-c, VLDL-c e IDL-c, secund\u00e1rio \u00e0 redu\u00e7\u00e3o da atividade da enzima lipase lipoprote\u00edca e imp\u00f5e a necessidade de controlar a cota lip\u00eddica na dieta dos mesmos, recomendando-se de 2 a 2,5 g\/lip\u00eddio\/kg por dia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A despeito de o paciente em quest\u00e3o apresentar Gasto Energ\u00e9tico em Repouso (GER) aumentado, devido \u00e0s comorbidades associadas, o gasto energ\u00e9tico total mantem-se pouco alterado, devido ao n\u00edvel de atividade f\u00edsica compat\u00edvel com sedentarismo.","id":4775862,"corpo":"<p align=justify>A despeito de o paciente em quest\u00e3o apresentar Gasto Energ\u00e9tico em Repouso (GER) aumentado, devido \u00e0s comorbidades associadas, o gasto energ\u00e9tico total mantem-se pouco alterado, devido ao n\u00edvel de atividade f\u00edsica compat\u00edvel com sedentarismo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408867,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Cl\u00ednica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398509,"slug":"nutricao-nutricao-clinica"}],"slug":"nutricao\/1308525","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18491}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A a\u00e7\u00e3o multifacetada do estresse oxidativo parece ocupar papel central nas manifesta\u00e7\u00f5es da S\u00edndrome Metab\u00f3lica (SM), incluindo disfun\u00e7\u00e3o endotelial, insul\u00ednica, resist\u00eancia insul\u00ednica, obesidade abdominal e hiperlipidemia. Considerando que a Resist\u00eancia Insul\u00ednica (RI) est\u00e1 associada ao estresse oxidativo, assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.","provas":[{"id":43686,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18491},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpi-pi-2018-copese-ufpi-residencia-multiprofissional-em-saude-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:32:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1308535,"hashId":"412f06681dca0bb6ad070bb6f08d078f","enunciado":"<p align=justify>A a\u00e7\u00e3o multifacetada do estresse oxidativo parece ocupar papel central nas manifesta\u00e7\u00f5es da S\u00edndrome Metab\u00f3lica (SM), incluindo disfun\u00e7\u00e3o endotelial, insul\u00ednica, resist\u00eancia insul\u00ednica, obesidade abdominal e hiperlipidemia. Considerando que a Resist\u00eancia Insul\u00ednica (RI) est\u00e1 associada ao estresse oxidativo, assinale a op\u00e7\u00e3o INCORRETA.<\/p>","resposta":4775911,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A RI est\u00e1 associada ao aumento dos estoques de ferritina (Fe+++) que, via Haber--Weiss, gera hidroxil e consequentemente lipoperoxida\u00e7\u00e3o, e a produ\u00e7\u00e3o exagerada do peroxinitrito na SM pode desencadear a lipoperoxida\u00e7\u00e3o.","id":4775908,"corpo":"<p align=justify>A RI est\u00e1 associada ao aumento dos estoques de ferritina (Fe+++) que, via Haber--Weiss, gera hidroxil e consequentemente lipoperoxida\u00e7\u00e3o, e a produ\u00e7\u00e3o exagerada do peroxinitrito na SM pode desencadear a lipoperoxida\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A RI tamb\u00e9m est\u00e1 relacionada com a diminui\u00e7\u00e3o da adiponectina, citocina antiaterog\u00eanica e amplificadora da sensibilidade \u00e0 insulina.","id":4775909,"corpo":"<p align=justify>A RI tamb\u00e9m est\u00e1 relacionada com a diminui\u00e7\u00e3o da adiponectina, citocina antiaterog\u00eanica e amplificadora da sensibilidade \u00e0 insulina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O aumento de angiotensina II relaciona-se \u00e0 RI verificada na SM, resulta em hiperatividade de NADPH- -oxidase, diminui\u00e7\u00e3o da sinaliza\u00e7\u00e3o de insulina e incremento da produ\u00e7\u00e3o de endotelina, a qual se mostra apta a inibir a sinaliza\u00e7\u00e3o da insulina e estimular a NADPH-oxidase endotelial a produzir adicional super\u00f3xido.","id":4775910,"corpo":"<p align=justify>O aumento de angiotensina II relaciona-se \u00e0 RI verificada na SM, resulta em hiperatividade de NADPH- -oxidase, diminui\u00e7\u00e3o da sinaliza\u00e7\u00e3o de insulina e incremento da produ\u00e7\u00e3o de endotelina, a qual se mostra apta a inibir a sinaliza\u00e7\u00e3o da insulina e estimular a NADPH-oxidase endotelial a produzir adicional super\u00f3xido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A RI induz a oxida\u00e7\u00e3o da pr\u00f3pria glicose gerando glioxal e metilglioxal (via glica\u00e7\u00e3o), que agridem \u00e1reas nucleof\u00edlicas de importantes constituintes celulares levando \u00e0 carbonila\u00e7\u00e3o irrevers\u00edvel (comprometendo a fun\u00e7\u00e3o de insulina, glicose 6-fosfato desidrogenase, citocromo C e c\u00e9lula endotelial).","id":4775911,"corpo":"<p align=justify>A RI induz a oxida\u00e7\u00e3o da pr\u00f3pria glicose gerando glioxal e metilglioxal (via glica\u00e7\u00e3o), que agridem \u00e1reas nucleof\u00edlicas de importantes constituintes celulares levando \u00e0 carbonila\u00e7\u00e3o irrevers\u00edvel (comprometendo a fun\u00e7\u00e3o de insulina, glicose 6-fosfato desidrogenase, citocromo C e c\u00e9lula endotelial).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A RI induzida pelo aumento da enzima NOS pode estar relacionada com a S-nitrosa\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas envolvidas com etapas iniciais da sinaliza\u00e7\u00e3o da insulina e do seu pr\u00f3prio receptor.","id":4775912,"corpo":"<p align=justify>A RI induzida pelo aumento da enzima NOS pode estar relacionada com a S-nitrosa\u00e7\u00e3o de prote\u00ednas envolvidas com etapas iniciais da sinaliza\u00e7\u00e3o da insulina e do seu pr\u00f3prio receptor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408868,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutrientes","oab":false,"nome":"Nutrientes","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398483,"slug":"nutricao-nutrientes"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398488,"slug":"nutricao-bioquimica"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o-transmissiveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as cr\u00f4nicas n\u00e3o-transmissiveis","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398513,"slug":"nutricao-doencas-cronicas-nao-transmissiveis"}],"slug":"nutricao\/1308535","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18491}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A obesidade est\u00e1 associada a uma inflama\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica de baixo grau, caracterizada pelo aumento de \u00e1cidos graxos circulantes e \u00e0 quimioatra\u00e7\u00e3o das c\u00e9lulas imunit\u00e1rias que contribuem para a condi\u00e7\u00e3o inflamat\u00f3ria. Acerca da rela\u00e7\u00e3o obesidade e c\u00e2ncer, analise os itens a seguir: I. A inflama\u00e7\u00e3o do f\u00edgado est\u00e1 associada \u00e0 obesidade induzida por fibrose e cirrose, resultando em produ\u00e7\u00e3o elevada de v\u00e1rias citocinas e adipocinas, que foram implicados na hepatocarcinog\u00eanese; II. Dados epidemiol\u00f3gicos apoiam a participa\u00e7\u00e3o da resist\u00eancia \u00e0 insulina e subsequente hiperinsulinemia como fatores de risco para c\u00e2ncer de c\u00f3lon. N\u00edveis aumentados de fator de crescimento semelhante \u00e0 insulina biodispon\u00edvel (IGF-) 1, que \u00e9 conhecido por ter efeitos promotores de c\u00e2ncer, est\u00e3o relacionados hiperinsulinemia. A leptina, um agente pr\u00f3-inflamat\u00f3rio, diretamente associado \u00e0 quantidade do tecido adiposo, est\u00e1 relacionado \u00e0 resist\u00eancia \u00e0 insulina e progress\u00e3o de c\u00e2ncer de c\u00f3lon em estudos experimentais; III. As concentra\u00e7\u00f5es sangu\u00edneas elevadas de andr\u00f3genos est\u00e3o associadas ao aumento do risco de c\u00e2ncer de mama em mulheres na pre e p\u00f3s-menopausa, o tecido adiposo produz enzima aromatase. Portanto, em mulheres obesas, h\u00e1 convers\u00e3o aumentada dos andr\u00f3genos, androstenediona e testosterona nos estrog\u00eanios estrona e estradiol, respectivamente, por a\u00e7\u00e3o da enzima aromatase; IV. Um estudo prospectivo multic\u00eantrico com mulheres na p\u00f3s-menopausa mostrou que os n\u00edveis de estrog\u00eanios e andr\u00f3genos circulantes associaram-se negativamente com risco de c\u00e2ncer endometrial, e uma associa\u00e7\u00e3o direta foi relatada entre globulina de liga\u00e7\u00e3o a horm\u00f4nios sexuais. Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA.","provas":[{"id":43686,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18491},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpi-pi-2018-copese-ufpi-residencia-multiprofissional-em-saude-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:32:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1308536,"hashId":"766d101fbb437758d75519ece74cfb61","enunciado":"<p align=\"justify\">A obesidade est\u00e1 associada a uma inflama\u00e7\u00e3o cr\u00f4nica de baixo grau, caracterizada pelo aumento de \u00e1cidos graxos circulantes e \u00e0 quimioatra\u00e7\u00e3o das c\u00e9lulas imunit\u00e1rias que contribuem para a condi\u00e7\u00e3o inflamat\u00f3ria. Acerca da rela\u00e7\u00e3o obesidade e c\u00e2ncer, analise os itens a seguir:<\/p><p align=\"justify\">\r\nI. A inflama\u00e7\u00e3o do f\u00edgado est\u00e1 associada \u00e0 obesidade induzida por fibrose e cirrose, resultando em produ\u00e7\u00e3o elevada de v\u00e1rias citocinas e adipocinas, que foram implicados na hepatocarcinog\u00eanese;\r\n<\/p><p align=\"justify\">II. Dados epidemiol\u00f3gicos apoiam a participa\u00e7\u00e3o da resist\u00eancia \u00e0 insulina e subsequente hiperinsulinemia como fatores de risco para c\u00e2ncer de c\u00f3lon. N\u00edveis aumentados de fator de crescimento semelhante \u00e0 insulina biodispon\u00edvel (IGF-) 1, que \u00e9 conhecido por ter efeitos promotores de c\u00e2ncer, est\u00e3o relacionados hiperinsulinemia. A leptina, um agente pr\u00f3-inflamat\u00f3rio, diretamente associado \u00e0 quantidade do tecido adiposo, est\u00e1 relacionado \u00e0 resist\u00eancia \u00e0 insulina e progress\u00e3o de c\u00e2ncer de c\u00f3lon em estudos experimentais;\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. As concentra\u00e7\u00f5es sangu\u00edneas elevadas de andr\u00f3genos est\u00e3o associadas ao aumento do risco de c\u00e2ncer de mama em mulheres na pre e p\u00f3s-menopausa, o tecido adiposo produz enzima aromatase. Portanto, em mulheres obesas, h\u00e1 convers\u00e3o aumentada dos andr\u00f3genos, androstenediona e testosterona nos estrog\u00eanios estrona e estradiol, respectivamente, por a\u00e7\u00e3o da enzima aromatase;\r\n<\/p><p align=\"justify\">IV. Um estudo prospectivo multic\u00eantrico com mulheres na p\u00f3s-menopausa mostrou que os n\u00edveis de estrog\u00eanios e andr\u00f3genos circulantes associaram-se negativamente com risco de c\u00e2ncer endometrial, e uma associa\u00e7\u00e3o direta foi relatada entre globulina de liga\u00e7\u00e3o a horm\u00f4nios sexuais.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA.<\/p>","resposta":4775915,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente os itens I, II e IV est\u00e3o corretos.","id":4775913,"corpo":"<p align=justify>Somente os itens I, II e IV est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e IV est\u00e3o corretos.","id":4775914,"corpo":"<p align=justify>Somente os itens I e IV est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens I, II e III est\u00e3o corretos.","id":4775915,"corpo":"<p align=justify>Somente os itens I, II e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos.","id":4775916,"corpo":"<p align=justify>Todos os itens est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o incorretos.","id":4775917,"corpo":"<p align=justify>Todos os itens est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408868,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Cancer","oab":false,"nome":"Cancer","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398517,"slug":"nutricao-cancer"},{"nome_clean":"Obesidade e Transtornos Alimentares","oab":false,"nome":"Obesidade e Transtornos Alimentares","pai":398510,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418104,"slug":"nutricao-obesidade-e-transtornos-alimentares"}],"slug":"nutricao\/1308536","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18491}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No tocante ao protocolo de tratamento das f\u00edstulas digestivas, analise os itens abaixo. I. O ponto b\u00e1sico inicial \u00e9 a reposi\u00e7\u00e3o de volume com solu\u00e7\u00f5es eletrol\u00edticas balanceadas (Ringer Lactato), associadas a coloides sint\u00e9ticos, como forma de controlar os dist\u00farbios hidroeletrol\u00edticos e \u00e1cido-b\u00e1sico e hipovolemia apresentados; II. O Suporte Nutricional Parenteral (SNP) representa a nutri\u00e7\u00e3o preferida para fistulas altas (esof\u00e1gicas) ou baixas e naquelas em que n\u00e3o se consegue passar sonda distalmente a ela; III. Existe um consenso de que a imunonutri\u00e7\u00e3o pode piorar a s\u00edndrome da resposta imune sist\u00eamica e, ent\u00e3o, o papel preciso da imunonutri\u00e7\u00e3o enteral neste contexto, permanece controverso. Assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA.","provas":[{"id":43686,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18491},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Piau\u00ed","sigla":"UFPI","id":3310,"esfera":"Estadual","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed","descricao":"Comiss\u00e3o permanente de Sele\u00e7\u00e3o da Universidade Federal do Piau\u00ed -COPESE\/UFPI","sigla":"COPESE UFPI","oab":false,"id":550},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpi-pi-2018-copese-ufpi-residencia-multiprofissional-em-saude-area-nutricao-2","tipo":1,"nome":"COPESE\/UFPI - UFPI - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:32:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1308541,"hashId":"639d89d527b583243117ae2116ef54c6","enunciado":"<p align=\"justify\">No tocante ao protocolo de tratamento das f\u00edstulas digestivas, analise os itens abaixo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">I. O ponto b\u00e1sico inicial \u00e9 a reposi\u00e7\u00e3o de volume com solu\u00e7\u00f5es eletrol\u00edticas balanceadas (Ringer Lactato), associadas a coloides sint\u00e9ticos, como forma de controlar os dist\u00farbios hidroeletrol\u00edticos e \u00e1cido-b\u00e1sico e hipovolemia apresentados;<\/p><p align=\"justify\">\r\nII. O Suporte Nutricional Parenteral (SNP) representa a nutri\u00e7\u00e3o preferida para fistulas altas (esof\u00e1gicas) ou baixas e naquelas em que n\u00e3o se consegue passar sonda distalmente a ela;\r\n<\/p><p align=\"justify\">III. Existe um consenso de que a imunonutri\u00e7\u00e3o pode piorar a s\u00edndrome da resposta imune sist\u00eamica e, ent\u00e3o, o papel preciso da imunonutri\u00e7\u00e3o enteral neste contexto, permanece controverso.<\/p><p align=\"justify\">\r\nAssinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA.<\/p>","resposta":4775942,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos.","id":4775938,"corpo":"<p align=justify>Todos os itens est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o incorretos.","id":4775939,"corpo":"<p align=justify>Todos os itens est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente os itens I, II e III est\u00e3o corretos.","id":4775940,"corpo":"<p align=justify>Somente os itens I, II e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":4775941,"corpo":"<p align=justify>Somente os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e III est\u00e3o corretos.","id":4775942,"corpo":"<p align=justify>Somente os itens I e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":408868,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as do Trato digestivo","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as do Trato digestivo","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398516,"slug":"nutricao-doencas-do-trato-digestivo"}],"slug":"nutricao\/1308541","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consel Concursos","descricao":"Consel Concursos - Consel","sigla":"Consel","oab":false,"id":1089}],"cargos":[{"descricao":"Agente Previdenci\u00e1rio","id":14429}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores do Munic\u00edpio de Maripor\u00e3","sigla":"IPREMA","id":3826,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em maio, o Brasil quase entrou em colapso por falta de combust\u00edveis e abastecimento em virtude da greve dos caminhoneiros, que interditaram estradas pelo pa\u00eds e causou impactos econ\u00f4micos refletidos ao longo dos meses seguintes. Ap\u00f3s v\u00e1rias tentativas de acordo, o Governo Federal anunciou:","provas":[{"id":41665,"cargo":{"descricao":"Agente Previdenci\u00e1rio","id":14429},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores do Munic\u00edpio de Maripor\u00e3","sigla":"IPREMA","id":3826,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consel Concursos","descricao":"Consel Concursos - Consel","sigla":"Consel","oab":false,"id":1089},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iprema-sp-2018-consel-agente-previdenciario","tipo":1,"nome":"Consel - IPREMA - Agente Previdenci\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:33:09","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":1236386,"hashId":"683cd459a57cfe4fc9576566bd76edd5","enunciado":"<p align=justify>Em maio, o Brasil quase entrou em colapso por\r\nfalta de combust\u00edveis e abastecimento em virtude\r\nda greve dos caminhoneiros, que interditaram\r\nestradas pelo pa\u00eds e causou impactos econ\u00f4micos\r\nrefletidos ao longo dos meses seguintes. Ap\u00f3s\r\nv\u00e1rias tentativas de acordo, o Governo Federal\r\nanunciou:<\/p>","resposta":4468341,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A redu\u00e7\u00e3o de R$ 0,46 por litro do diesel, esse valor se refere aos impostos PIS, COFINS e CIDE e deveria come\u00e7ar a valer a partir do dia 1\u00ba de junho.","id":4468341,"corpo":"<p align=justify>A redu\u00e7\u00e3o de R$ 0,46 por litro do diesel, esse valor\r\nse refere aos impostos PIS, COFINS e CIDE e deveria\r\ncome\u00e7ar a valer a partir do dia 1\u00ba de junho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A extin\u00e7\u00e3o da tabela de frete m\u00ednimo que impedia a livre negocia\u00e7\u00e3o entre patr\u00f5es e empregados.","id":4468342,"corpo":"<p align=justify>A extin\u00e7\u00e3o da tabela de frete m\u00ednimo que impedia\r\na livre negocia\u00e7\u00e3o entre patr\u00f5es e empregados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma nova pol\u00edtica de reajustes dos combust\u00edveis que passaria a ser semanal ao inv\u00e9s de di\u00e1ria.","id":4468343,"corpo":"<p align=justify>Uma nova pol\u00edtica de reajustes dos combust\u00edveis\r\nque passaria a ser semanal ao inv\u00e9s de di\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Redu\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os praticados nas bombas de combust\u00edveis para a gasolina e para o diesel a partir de 1\u00ba de junho.","id":4468344,"corpo":"<p align=justify>Redu\u00e7\u00e3o dos pre\u00e7os praticados nas bombas de\r\ncombust\u00edveis para a gasolina e para o diesel a partir\r\nde 1\u00ba de junho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400493,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407402,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1236386","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Regulamento T\u00e9cnico referente ao fracionamento de medicamentos afirma que:","provas":[{"id":41667,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Farmac\u00eautico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:33:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1236387,"hashId":"8ea66879f95edf8db93a30c8f6e80a3d","enunciado":"<p align=justify>O Regulamento T\u00e9cnico referente ao fracionamento de medicamentos afirma que:<\/p>","resposta":4468346,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a capta\u00e7\u00e3o de prescri\u00e7\u00f5es oriundas de qualquer outro estabelecimento, exceto se for da mesma empresa.","id":4468345,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 vedada a capta\u00e7\u00e3o de prescri\u00e7\u00f5es oriundas de qualquer outro estabelecimento, exceto se for da mesma\r\nempresa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 proibido manter subst\u00e2ncias, produtos, equipamentos ou utens\u00edlios na \u00e1rea de fracionamento que possam violar, adulterar ou avariar os medicamentos a serem fracionados.","id":4468346,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 proibido manter subst\u00e2ncias, produtos, equipamentos ou utens\u00edlios na \u00e1rea de fracionamento que possam\r\nviolar, adulterar ou avariar os medicamentos a serem fracionados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s o fracionamento, a embalagem prim\u00e1ria fracionada n\u00e3o precisa ser acondicionada.","id":4468347,"corpo":"<p align=justify>Ap\u00f3s o fracionamento, a embalagem prim\u00e1ria fracionada n\u00e3o precisa ser acondicionada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O fracionamento pode ser realizado sob supervis\u00e3o do gerente do estabelecimento, n\u00e3o havendo a necessidade de ele ser farmac\u00eautico.","id":4468348,"corpo":"<p align=justify>O fracionamento pode ser realizado sob supervis\u00e3o do gerente do estabelecimento, n\u00e3o havendo a\r\nnecessidade de ele ser farmac\u00eautico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O fracionamento dos medicamentos pode ser realizado em qualquer \u00e1rea do estabelecimento.","id":4468349,"corpo":"<p align=justify>O fracionamento dos medicamentos pode ser realizado em qualquer \u00e1rea do estabelecimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400496,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398691,"slug":"farmacia-legislacoes-sobre-farmacia"}],"slug":"farmacia\/1236387","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o RDC n\u00ba 210\/04 da ANVISA regulamenta as boas pr\u00e1ticas para a fabrica\u00e7\u00e3o de medicamentos. As Boas Pr\u00e1ticas de Fabrica\u00e7\u00e3o (BPF) determinam que: I- As etapas cr\u00edticas dos processos de fabrica\u00e7\u00e3o e quaisquer modifica\u00e7\u00f5es significativas devem ser sistematicamente validadas. II- As instru\u00e7\u00f5es e os procedimentos devem ser escritos em linguagem clara, inequ\u00edvoca e serem aplic\u00e1veis de forma espec\u00edfica \u00e0s instala\u00e7\u00f5es utilizadas. III- O armazenamento adequado e a distribui\u00e7\u00e3o dos produtos devem minimizar qualquer risco \u00e0 sua qualidade. IV- Os registros referentes \u00e0 fabrica\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o, que possibilitam o rastreamento completo de um lote, sejam arquivados de maneira organizada e de f\u00e1cil acesso. V- Esteja implantado um sistema capaz de recolher qualquer lote, ap\u00f3s sua venda ou fornecimento. Pode-se afirmar que:","provas":[{"id":41667,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Farmac\u00eautico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:33:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1236394,"hashId":"d623eb135f7cdb79affbb2282648f138","enunciado":"<p align=justify>A Resolu\u00e7\u00e3o RDC n\u00ba 210\/04 da ANVISA regulamenta as boas pr\u00e1ticas para a fabrica\u00e7\u00e3o de\r\nmedicamentos. As Boas Pr\u00e1ticas de Fabrica\u00e7\u00e3o (BPF) determinam que: <div><br><\/div><div>I- As etapas cr\u00edticas dos processos de fabrica\u00e7\u00e3o e quaisquer modifica\u00e7\u00f5es significativas devem ser\r\nsistematicamente validadas. <\/div><div><br><\/div><div>II- As instru\u00e7\u00f5es e os procedimentos devem ser escritos em linguagem clara, inequ\u00edvoca e serem\r\naplic\u00e1veis de forma espec\u00edfica \u00e0s instala\u00e7\u00f5es utilizadas. <\/div><div><br><\/div><div>III- O armazenamento adequado e a distribui\u00e7\u00e3o dos produtos devem minimizar qualquer risco \u00e0 sua\r\nqualidade. <\/div><div><br><\/div><div>IV- Os registros referentes \u00e0 fabrica\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o, que possibilitam o rastreamento completo de um\r\nlote, sejam arquivados de maneira organizada e de f\u00e1cil acesso. <\/div><div><br><\/div><div>V- Esteja implantado um sistema capaz de recolher qualquer lote, ap\u00f3s sua venda ou fornecimento. <\/div><div><br><\/div><div>Pode-se afirmar que:<\/div><\/p>","resposta":4468382,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a I est\u00e1 correta.","id":4468378,"corpo":"<p align=justify>Apenas a I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":4468379,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I, IV e V est\u00e3o corretas.","id":4468380,"corpo":"<p align=justify>Apenas I, IV e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e V est\u00e3o corretas.","id":4468381,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V est\u00e3o corretas.","id":4468382,"corpo":"<p align=justify>I, II, III, IV e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400496,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Tecnologia Farmac\u00eautica","oab":false,"nome":"Tecnologia Farmac\u00eautica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398300,"slug":"farmacia-tecnologia-farmaceutica"},{"nome_clean":"Boas pr\u00e1ticas de fabrica\u00e7\u00e3o de medicamentos","oab":false,"nome":"Boas pr\u00e1ticas de fabrica\u00e7\u00e3o de medicamentos","pai":398300,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400667,"slug":"farmacia-boas-praticas-de-fabricacao-de-medicamentos"}],"slug":"farmacia\/1236394","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a subst\u00e2ncia psicotr\u00f3pica sujeita \u00e0 notifica\u00e7\u00e3o de Receita \u201cB\u201d.","provas":[{"id":41667,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Farmac\u00eautico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:33:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1236413,"hashId":"93e21d5bff93cf2964d0ee26dbcdc1f6","enunciado":"<p align=justify>Assinale a subst\u00e2ncia psicotr\u00f3pica sujeita \u00e0 notifica\u00e7\u00e3o de Receita \u201cB\u201d.<\/p>","resposta":4468474,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00d3pio.","id":4468473,"corpo":"<p align=justify>\u00d3pio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Flurazepam.","id":4468474,"corpo":"<p align=justify>Flurazepam.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tramadol.","id":4468475,"corpo":"<p align=justify>Tramadol.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Propiram.","id":4468476,"corpo":"<p align=justify>Propiram.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Teba\u00edna.","id":4468477,"corpo":"<p align=justify>Teba\u00edna.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400496,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398691,"slug":"farmacia-legislacoes-sobre-farmacia"},{"nome_clean":"Portaria Minist\u00e9rio da Sa\u00fade n\u00ba 344\/1998: Aprova o Regulamento T\u00e9cnico sobre subst\u00e2ncias e medicamentos sujeitos a controle especial.","oab":false,"nome":"Portaria Minist\u00e9rio da Sa\u00fade n\u00ba 344\/1998: Aprova o Regulamento T\u00e9cnico sobre subst\u00e2ncias e medicamentos sujeitos a controle especial.","pai":398691,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398696,"slug":"farmacia-portaria-ministerio-da-saude-no-344-1998-aprova-o-regulamento-tecnico-sobre-substancias-e-medicamentos-sujeitos-a-controle-especial"}],"slug":"farmacia\/1236413","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Portaria n\u00ba 3.916\/98, a Pol\u00edtica Nacional de Medicamentos tem como prop\u00f3sito:","provas":[{"id":41667,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-farmaceutico-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Farmac\u00eautico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:33:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1236414,"hashId":"fd3f324b3033fc806777c176316d7764","enunciado":"<p align=justify>Segundo a Portaria n\u00ba 3.916\/98, a Pol\u00edtica Nacional de Medicamentos tem como prop\u00f3sito:<\/p>","resposta":4468480,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Praticar procedimento que n\u00e3o seja reconhecido pelo Conselho Federal de Farm\u00e1cia.","id":4468478,"corpo":"<p align=justify>Praticar procedimento que n\u00e3o seja reconhecido pelo Conselho Federal de Farm\u00e1cia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Delegar a outros profissionais atos ou atribui\u00e7\u00f5es exclusivos da profiss\u00e3o farmac\u00eautica.","id":4468479,"corpo":"<p align=justify>Delegar a outros profissionais atos ou atribui\u00e7\u00f5es exclusivos da profiss\u00e3o farmac\u00eautica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Garantir a necess\u00e1ria seguran\u00e7a, efic\u00e1cia e qualidade destes produtos, a promo\u00e7\u00e3o do uso racional e o acesso da popula\u00e7\u00e3o \u00e0queles considerados essenciais.","id":4468480,"corpo":"<p align=justify>Garantir a necess\u00e1ria seguran\u00e7a, efic\u00e1cia e qualidade destes produtos, a promo\u00e7\u00e3o do uso racional e o acesso\r\nda popula\u00e7\u00e3o \u00e0queles considerados essenciais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estabelecer crit\u00e9rios e requisitos para a qualifica\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios e Estados ao incentivo \u00e0 Assist\u00eancia Farmac\u00eautica b\u00e1sica.","id":4468481,"corpo":"<p align=justify>Estabelecer crit\u00e9rios e requisitos para a qualifica\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios e Estados ao incentivo \u00e0 Assist\u00eancia\r\nFarmac\u00eautica b\u00e1sica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aprovar o c\u00f3digo de \u00e9tica da profiss\u00e3o farmac\u00eautica.","id":4468482,"corpo":"<p align=justify>Aprovar o c\u00f3digo de \u00e9tica da profiss\u00e3o farmac\u00eautica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400496,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398691,"slug":"farmacia-legislacoes-sobre-farmacia"}],"slug":"farmacia\/1236414","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Oncologia","id":17862}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Encaminhar os medicamentos higienizados e rotulados, atrav\u00e9s de bandeja inox, para manipula\u00e7\u00e3o \u00e9 uma rotina na:","provas":[{"id":41670,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico - \u00c1rea Oncologia","id":17862},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-farmaceutico-area-oncologia-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Farmac\u00eautico - \u00c1rea Oncologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:33:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":487,"descricao":"Farm\u00e1cia (Oncologia)"}],"id":1236455,"hashId":"2554334c2852de98d58c76011a99dcc2","enunciado":"<p align=justify>Encaminhar os medicamentos higienizados e rotulados, atrav\u00e9s de bandeja inox, para manipula\u00e7\u00e3o \u00e9\r\numa rotina na:<\/p>","resposta":4468683,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sala de higieniza\u00e7\u00e3o.","id":4468683,"corpo":"<p align=justify>Sala de higieniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sala de paramenta\u00e7\u00e3o.","id":4468684,"corpo":"<p align=justify>Sala de paramenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C\u00e2mara de preparo de antineopl\u00e1sicos.","id":4468685,"corpo":"<p align=justify>C\u00e2mara de preparo de antineopl\u00e1sicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Recep\u00e7\u00e3o.","id":4468686,"corpo":"<p align=justify>Recep\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Antec\u00e2mara.","id":4468687,"corpo":"<p align=justify>Antec\u00e2mara.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400498,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farm\u00e1cia Hospitalar","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia Hospitalar","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398447,"slug":"farmacia-farmacia-hospitalar"}],"slug":"farmacia\/1236455","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consel Concursos","descricao":"Consel Concursos - Consel","sigla":"Consel","oab":false,"id":1089}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os","id":3425}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores do Munic\u00edpio de Maripor\u00e3","sigla":"IPREMA","id":3826,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a frase onde a crase foi empregada INCORRETAMENTE:","provas":[{"id":41668,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os","id":3425},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores do Munic\u00edpio de Maripor\u00e3","sigla":"IPREMA","id":3826,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consel Concursos","descricao":"Consel Concursos - Consel","sigla":"Consel","oab":false,"id":1089},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"iprema-sp-2018-consel-auxiliar-de-servicos","tipo":1,"nome":"Consel - IPREMA - Auxiliar de Servi\u00e7os - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:33:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":1236468,"hashId":"4fa91cc8869fcb3c852016bb39614f87","enunciado":"<p align=justify>Assinale a frase onde a crase foi empregada\r\nINCORRETAMENTE:<\/p>","resposta":4468739,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Iremos \u00e0 ch\u00e1cara segunda-feira.","id":4468738,"corpo":"<p align=justify>Iremos \u00e0 ch\u00e1cara segunda-feira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A ju\u00edza fez cr\u00edticas \u00e0 algumas testemunhas.","id":4468739,"corpo":"<p align=justify>A ju\u00edza fez cr\u00edticas \u00e0 algumas testemunhas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ela est\u00e1 \u00e0 espera das senhoras.","id":4468740,"corpo":"<p align=justify>Ela est\u00e1 \u00e0 espera das senhoras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vou \u00e0 academia depois da aula.","id":4468741,"corpo":"<p align=justify>Vou \u00e0 academia depois da aula.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400501,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1236468","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consel Concursos","descricao":"Consel Concursos - Consel","sigla":"Consel","oab":false,"id":1089}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os","id":3425}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores do Munic\u00edpio de Maripor\u00e3","sigla":"IPREMA","id":3826,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a frase cujas palavras sublinhadas sejam substantivo e pronome, respectivamente:","provas":[{"id":41668,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os","id":3425},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores do Munic\u00edpio de Maripor\u00e3","sigla":"IPREMA","id":3826,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consel Concursos","descricao":"Consel Concursos - Consel","sigla":"Consel","oab":false,"id":1089},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"iprema-sp-2018-consel-auxiliar-de-servicos","tipo":1,"nome":"Consel - IPREMA - Auxiliar de Servi\u00e7os - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:33:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":1236474,"hashId":"5be318008464491e34d22859a8c23cdd","enunciado":"<p align=justify>Assinale a frase cujas palavras sublinhadas\r\nsejam substantivo e pronome, respectivamente:<\/p>","resposta":4468763,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O pote de sorvete \u00e9 dela.","id":4468763,"corpo":"<p align=justify>O <u>pote<\/u> de sorvete \u00e9 <u>dela<\/u>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Su\u00ed\u00e7a \u00e9 um pa\u00eds muito civilizado.","id":4468764,"corpo":"<p align=justify>A Su\u00ed\u00e7a \u00e9 um <u>pa\u00eds<\/u> muito <u>civilizado<\/u>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Diga sobre tudo o que lhe interessar.","id":4468765,"corpo":"<p align=justify>Diga sobre <u>tudo<\/u> o que lhe <u>interessar<\/u>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As mulheres est\u00e3o inconsoladas.","id":4468766,"corpo":"<p align=justify>As <u>mulheres<\/u> est\u00e3o <u>inconsoladas<\/u>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400501,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Substantivos","oab":false,"nome":"Substantivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403622,"slug":"lingua-portuguesa-substantivos"},{"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1236474","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consel Concursos","descricao":"Consel Concursos - Consel","sigla":"Consel","oab":false,"id":1089}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os","id":3425}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores do Munic\u00edpio de Maripor\u00e3","sigla":"IPREMA","id":3826,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Mandou-me fazer a li\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o A fiz.\" A palavra em destaque \u00e9:","provas":[{"id":41668,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os","id":3425},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores do Munic\u00edpio de Maripor\u00e3","sigla":"IPREMA","id":3826,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consel Concursos","descricao":"Consel Concursos - Consel","sigla":"Consel","oab":false,"id":1089},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"iprema-sp-2018-consel-auxiliar-de-servicos","tipo":1,"nome":"Consel - IPREMA - Auxiliar de Servi\u00e7os - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:33:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":1236477,"hashId":"d2428b489f4c3ba75f36aa3c7f1d70cf","enunciado":"<p align=\"justify\">\"Mandou-me fazer a li\u00e7\u00e3o, mas n\u00e3o <u>A<\/u> fiz.\" A\r\npalavra em destaque \u00e9:<\/p>","resposta":4468783,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"artigo","id":4468780,"corpo":"<p align=justify>artigo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pronome \u00e1tono","id":4468781,"corpo":"<p align=justify>pronome \u00e1tono<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"preposi\u00e7\u00e3o","id":4468782,"corpo":"<p align=justify>preposi\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pronome demonstrativo","id":4468783,"corpo":"<p align=justify>pronome demonstrativo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400501,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1236477","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consel Concursos","descricao":"Consel Concursos - Consel","sigla":"Consel","oab":false,"id":1089}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os","id":3425}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores do Munic\u00edpio de Maripor\u00e3","sigla":"IPREMA","id":3826,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Aponte a op\u00e7\u00e3o em que muito \u00e9 pronome indefinido:","provas":[{"id":41668,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os","id":3425},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores do Munic\u00edpio de Maripor\u00e3","sigla":"IPREMA","id":3826,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consel Concursos","descricao":"Consel Concursos - Consel","sigla":"Consel","oab":false,"id":1089},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"iprema-sp-2018-consel-auxiliar-de-servicos","tipo":1,"nome":"Consel - IPREMA - Auxiliar de Servi\u00e7os - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:33:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":1236479,"hashId":"13b94c0dff741e0e89187f12bc490f13","enunciado":"<p align=justify>Aponte a op\u00e7\u00e3o em que muito \u00e9 pronome\r\nindefinido:<\/p>","resposta":4468789,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O candidato da oposi\u00e7\u00e3o falava muito bem.","id":4468788,"corpo":"<p align=justify>O candidato da oposi\u00e7\u00e3o falava muito bem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Havia muito pol\u00edtico ruim.","id":4468789,"corpo":"<p align=justify>Havia muito pol\u00edtico ruim.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O eleitor era muito desconfiado.","id":4468790,"corpo":"<p align=justify>O eleitor era muito desconfiado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Presidente vacilava muito para tomar decis\u00e3o.","id":4468791,"corpo":"<p align=justify>O Presidente vacilava muito para tomar decis\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400501,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronomes indefinidos","oab":false,"nome":"Pronomes indefinidos","pai":403641,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403648,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes-indefinidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1236479","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consel Concursos","descricao":"Consel Concursos - Consel","sigla":"Consel","oab":false,"id":1089}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os","id":3425}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores do Munic\u00edpio de Maripor\u00e3","sigla":"IPREMA","id":3826,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O medico do Senhor Jos\u00e9 o recomendou a fazer pequenas caminhas para combater o sedentarismo. Para isso ele come\u00e7ou a mudar h\u00e1bitos e todos os dias vai a p\u00e9 at\u00e9 a padaria, que \u00e9 uma dist\u00e2ncia de 420 metros de sua casa e logo em seguida vai at\u00e9 a casa de seu pai que s\u00e3o 1,9 km da padaria. A alternativa que corresponde ao total do percurso de ida e volta, em metros, que o Senhor Jos\u00e9 faz diariamente \u00e9:","provas":[{"id":41668,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os","id":3425},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores do Munic\u00edpio de Maripor\u00e3","sigla":"IPREMA","id":3826,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consel Concursos","descricao":"Consel Concursos - Consel","sigla":"Consel","oab":false,"id":1089},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"iprema-sp-2018-consel-auxiliar-de-servicos","tipo":1,"nome":"Consel - IPREMA - Auxiliar de Servi\u00e7os - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:33:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":1236509,"hashId":"cff806a067bccffac6aa9c75f97ac9f4","enunciado":"<p align=justify>O medico do Senhor Jos\u00e9 o recomendou a\r\nfazer pequenas caminhas para combater o\r\nsedentarismo. Para isso ele come\u00e7ou a mudar\r\nh\u00e1bitos e todos os dias vai a p\u00e9 at\u00e9 a padaria, que\r\n\u00e9 uma dist\u00e2ncia de 420 metros de sua casa e logo\r\nem seguida vai at\u00e9 a casa de seu pai que s\u00e3o 1,9\r\nkm da padaria. A alternativa que corresponde ao\r\ntotal do percurso de ida e volta, em metros, que o\r\nSenhor Jos\u00e9 faz diariamente \u00e9:<\/p>","resposta":4468926,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4.420 metros","id":4468923,"corpo":"<p align=justify>4.420 metros<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4.500 metros","id":4468924,"corpo":"<p align=justify>4.500 metros<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4.560 metros","id":4468925,"corpo":"<p align=justify>4.560 metros<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4.640 metros","id":4468926,"corpo":"<p align=justify>4.640 metros<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400501,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Fundamentais","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403827,"slug":"matematica-operacoes-fundamentais"},{"nome_clean":"Sistema Internacional de Unidades (SI)","oab":false,"nome":"Sistema Internacional de Unidades (SI)","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403832,"slug":"matematica-sistema-internacional-de-unidades-si"}],"slug":"matematica\/1236509","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consel Concursos","descricao":"Consel Concursos - Consel","sigla":"Consel","oab":false,"id":1089}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os","id":3425}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores do Munic\u00edpio de Maripor\u00e3","sigla":"IPREMA","id":3826,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em maio, o Supremo Tribunal Federal julgou uma a\u00e7\u00e3o que estabelecia novas regras para o uso do Foro Privilegiado. Segundo essa decis\u00e3o \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":41668,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os","id":3425},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia dos Servidores do Munic\u00edpio de Maripor\u00e3","sigla":"IPREMA","id":3826,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consel Concursos","descricao":"Consel Concursos - Consel","sigla":"Consel","oab":false,"id":1089},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"iprema-sp-2018-consel-auxiliar-de-servicos","tipo":1,"nome":"Consel - IPREMA - Auxiliar de Servi\u00e7os - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:33:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[],"id":1236522,"hashId":"7e242750a14a97edebb52a01fdebc6eb","enunciado":"<p align=justify>Em maio, o Supremo Tribunal Federal julgou\r\numa a\u00e7\u00e3o que estabelecia novas regras para o uso\r\ndo Foro Privilegiado. Segundo essa decis\u00e3o \u00e9\r\nINCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":4468979,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Foro privilegiado n\u00e3o \u00e9 um privil\u00e9gio de uma pessoa, mas do cargo que ela ocupa.","id":4468976,"corpo":"<p align=justify>o Foro privilegiado n\u00e3o \u00e9 um privil\u00e9gio de uma\r\npessoa, mas do cargo que ela ocupa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Entre os cargos que possuem o benef\u00edcio garantido pela Constitui\u00e7\u00e3o est\u00e3o o presidente da Rep\u00fablica, os ministros (civis e militares), todos os parlamentares, prefeitos, integrantes do Poder Judici\u00e1rio, do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o e todos os membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":4468977,"corpo":"<p align=justify>Entre os cargos que possuem o benef\u00edcio\r\ngarantido pela Constitui\u00e7\u00e3o est\u00e3o o presidente da\r\nRep\u00fablica, os ministros (civis e militares), todos os\r\nparlamentares, prefeitos, integrantes do Poder\r\nJudici\u00e1rio, do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o e todos os\r\nmembros do Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Com a mudan\u00e7a na regra, o que fica para ser julgado pelo \u00f3rg\u00e3o s\u00e3o apenas crimes que ocorreram durante o exerc\u00edcio do mandato e que tenham liga\u00e7\u00e3o com o cargo. Caso contr\u00e1rio, o processo ser\u00e1 julgado em tribunais federais, estaduais regionais ou eleitorais.","id":4468978,"corpo":"<p align=justify>Com a mudan\u00e7a na regra, o que fica para ser\r\njulgado pelo \u00f3rg\u00e3o s\u00e3o apenas crimes que ocorreram\r\ndurante o exerc\u00edcio do mandato e que tenham liga\u00e7\u00e3o\r\ncom o cargo. Caso contr\u00e1rio, o processo ser\u00e1 julgado\r\nem tribunais federais, estaduais regionais ou\r\neleitorais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No in\u00edcio de maio, o Supremo Tribunal Federal (STF) limitou o alcance do foro privilegiado para Presidente, Governadores, deputados federais e senadores.","id":4468979,"corpo":"<p align=justify>No in\u00edcio de maio, o Supremo Tribunal Federal\r\n(STF) limitou o alcance do foro privilegiado para\r\nPresidente, Governadores, deputados federais e\r\nsenadores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400501,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1236522","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os valores de refer\u00eancia do quadro seguinte, avalie as afirmativas e marque a alternativa com a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo: Valores de Refer\u00eancia Hemat\u00f3crito: 40 - 54% Morfologia: Normoc\u00edtico e normocr\u00f4mica Hemoglobina: 12.5 - 16.5 g\/dL Ferro s\u00e9rico: 59- 158 ug\/dL VCM: 77 - 92 fL Ferritina: 30-200 ug\/dL HCM: 27 - 29 pg ( ) A presen\u00e7a no hemograma de 8,6 g\/dL de hemoglobina, hipocr\u00f4mia e microcitose, ferritina de 360 ug\/dL e ferro s\u00e9rico de 38 ug\/dL caracteriza uma anemia ferropriva. ( ) Valores aumentados de volume corpuscular m\u00e9dio (VCM), hemoglobina e hemat\u00f3crito caracterizam a anemia megalobl\u00e1stica. ( ) Hemoglobina de 10,8 g\/dL, VCM de 110 fL e HCM de 30 pg caracterizam uma anemia microc\u00edtica e normocr\u00f4mica. ( ) Hemoglobina 8,0 g\/dL, presen\u00e7a de drepan\u00f3citos, anisocitose, poiquilocitose e eritroblastos no hemograma requerem um diagn\u00f3stico diferencial para a anemia falciforme.","provas":[{"id":41673,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-farmaceutico-bioquimico-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:33:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1236529,"hashId":"50c61b81280cbb165cdb19563fc97e10","enunciado":"<div style=\"text-align: justify;\">Considerando os valores de refer\u00eancia do quadro seguinte, avalie as afirmativas e marque a alternativa\r\ncom a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo: <\/div><div style=\"text-align: justify;\"><span style=\"text-align: center;\"><br><\/span><\/div><div style=\"text-align: justify;\"><span style=\"text-align: center;\"><br><\/span><\/div><div style=\"text-align: left;\"><span style=\"text-align: center;\">                                             Valores de Refer\u00eancia <\/span><\/div><div style=\"text-align: left;\">            Hemat\u00f3crito: 40 - 54%                  Morfologia: Normoc\u00edtico e normocr\u00f4mica<\/div><div style=\"text-align: left;\">            Hemoglobina: 12.5 - 16.5 g\/dL     Ferro s\u00e9rico: 59- 158 ug\/dL<\/div><div style=\"text-align: left;\">            VCM: 77 - 92 fL                           Ferritina: 30-200 ug\/dL<\/div><div style=\"text-align: left;\">            HCM: 27 - 29 pg <\/div><div style=\"text-align: center;\"><br><\/div><div style=\"text-align: justify;\"><br><\/div><div style=\"text-align: justify;\"><br><\/div><div style=\"text-align: justify;\">( ) A presen\u00e7a no hemograma de 8,6 g\/dL de hemoglobina, hipocr\u00f4mia e microcitose, ferritina de 360 ug\/dL\r\ne ferro s\u00e9rico de 38 ug\/dL caracteriza uma anemia ferropriva. <\/div><div style=\"text-align: justify;\"><br><\/div><div style=\"text-align: justify;\">( ) Valores aumentados de volume corpuscular m\u00e9dio (VCM), hemoglobina e hemat\u00f3crito caracterizam a\r\nanemia megalobl\u00e1stica. <\/div><div style=\"text-align: justify;\"><br><\/div><div style=\"text-align: justify;\">( ) Hemoglobina de 10,8 g\/dL, VCM de 110 fL e HCM de 30 pg caracterizam uma anemia microc\u00edtica e\r\nnormocr\u00f4mica. <\/div><div style=\"text-align: justify;\"><br><\/div><div style=\"text-align: justify;\">( ) Hemoglobina 8,0 g\/dL, presen\u00e7a de drepan\u00f3citos, anisocitose, poiquilocitose e eritroblastos no\r\nhemograma requerem um diagn\u00f3stico diferencial para a anemia falciforme.<\/div>","resposta":4469017,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":4469013,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":4469014,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":4469015,"corpo":"<p align=justify>F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 F.","id":4469016,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":4469017,"corpo":"<p align=justify>V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400504,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Hematologia","oab":false,"nome":"Hematologia","pai":417965,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398702,"slug":"farmacia-hematologia"},{"nome_clean":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417965,"slug":"farmacia-analises-clinicas"}],"slug":"farmacia\/1236529","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tradicionalmente, eram mensuradas as enzimas Creatinoquinase total e Desidrogenase L\u00e1ctica tanto no diagn\u00f3stico quanto no progn\u00f3stico de pacientes com S\u00edndrome Coron\u00e1ria Aguda (SCA). Sobre a Desidrogenase L\u00e1ctica, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":41673,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-farmaceutico-bioquimico-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:33:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1236535,"hashId":"29e774fd036f51eb6d610d72e8f116ab","enunciado":"<p align=justify>Tradicionalmente, eram mensuradas as enzimas Creatinoquinase total e Desidrogenase L\u00e1ctica tanto\r\nno diagn\u00f3stico quanto no progn\u00f3stico de pacientes com S\u00edndrome Coron\u00e1ria Aguda (SCA). <div><br><\/div><div>Sobre a Desidrogenase L\u00e1ctica, \u00e9 correto afirmar:<\/div><\/p>","resposta":4469043,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Enzima que catalisa, reversivelmente, a convers\u00e3o do piruvato a lactato com oxida\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea do NADH a NAD+.","id":4469043,"corpo":"<p align=justify>Enzima que catalisa, reversivelmente, a convers\u00e3o do piruvato a lactato com oxida\u00e7\u00e3o simult\u00e2nea do NADH a\r\nNAD+.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 localizada apenas no citoplasma da c\u00e9lula do m\u00fasculo card\u00edaco.","id":4469044,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 localizada apenas no citoplasma da c\u00e9lula do m\u00fasculo card\u00edaco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Enzima que catalisa a rea\u00e7\u00e3o de desamina\u00e7\u00e3o e amina\u00e7\u00e3o, onde o grupo amino de um amino\u00e1cido \u00e9, reversivelmente, transferido a um ceto\u00e1cido e vice-versa.","id":4469045,"corpo":"<p align=justify>Enzima que catalisa a rea\u00e7\u00e3o de desamina\u00e7\u00e3o e amina\u00e7\u00e3o, onde o grupo amino de um amino\u00e1cido \u00e9,\r\nreversivelmente, transferido a um ceto\u00e1cido e vice-versa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Enzima encontrada em tecidos de todos animais e que hidrolisa a acetilcolina em colina e \u00e1cido ac\u00e9tico.","id":4469046,"corpo":"<p align=justify>Enzima encontrada em tecidos de todos animais e que hidrolisa a acetilcolina em colina e \u00e1cido ac\u00e9tico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Enzima que catalisa a hidr\u00f3lise de \u00e9steres na posi\u00e7\u00e3o &alpha; de triglicer\u00eddeo.","id":4469047,"corpo":"<p align=justify>Enzima que catalisa a hidr\u00f3lise de \u00e9steres na posi\u00e7\u00e3o &alpha; de triglicer\u00eddeo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400504,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417965,"slug":"farmacia-analises-clinicas"}],"slug":"farmacia\/1236535","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Bilirrubina \u00e9 um produto da quebra do heme (uma parte da hemoglobina nas hem\u00e1cias) e o f\u00edgado \u00e9 respons\u00e1vel por limpar a bilirrubina do sangue. Sobre o aumento nos n\u00edveis de bilirrubina encontrado nos exames laboratoriais e poss\u00edvel diagn\u00f3stico, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":41673,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-farmaceutico-bioquimico-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:33:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1236537,"hashId":"ea8ed10f8a58d0813eb7bed59c80eccd","enunciado":"<p align=justify>A Bilirrubina \u00e9 um produto da quebra do heme (uma parte da hemoglobina nas hem\u00e1cias) e o f\u00edgado \u00e9\r\nrespons\u00e1vel por limpar a bilirrubina do sangue. <div><br><\/div><div>Sobre o aumento nos n\u00edveis de bilirrubina encontrado nos exames laboratoriais e poss\u00edvel diagn\u00f3stico, \u00e9\r\ncorreto afirmar:<\/div><\/p>","resposta":4469053,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Produ\u00e7\u00e3o aumentada de bilirrubina pode ocorrer por diversas causas, como a cirrose e a hepatite viral.","id":4469053,"corpo":"<p align=justify>Produ\u00e7\u00e3o aumentada de bilirrubina pode ocorrer por diversas causas, como a cirrose e a hepatite viral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A obstru\u00e7\u00e3o dos ductos biliares provocada por c\u00e1lculos ou carcinoma n\u00e3o influencia na excre\u00e7\u00e3o da bilirrubina.","id":4469054,"corpo":"<p align=justify>A obstru\u00e7\u00e3o dos ductos biliares provocada por c\u00e1lculos ou carcinoma n\u00e3o influencia na excre\u00e7\u00e3o da bilirrubina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As anemias hemol\u00edticas podem causar defici\u00eancias nos hepat\u00f3citos e secre\u00e7\u00e3o de bilirrubina pelo hepat\u00f3cito reduzida, provocando icter\u00edcias graves.","id":4469055,"corpo":"<p align=justify>As anemias hemol\u00edticas podem causar defici\u00eancias nos hepat\u00f3citos e secre\u00e7\u00e3o de bilirrubina pelo hepat\u00f3cito\r\nreduzida, provocando icter\u00edcias graves.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pode haver suspeita de hem\u00f3lise, hepatite viral ou cirrose se a bilirrubina direta (conjugada) for normal e houver excesso de bilirrubina n\u00e3o-conjugada.","id":4469056,"corpo":"<p align=justify>Pode haver suspeita de hem\u00f3lise, hepatite viral ou cirrose se a bilirrubina direta (conjugada) for normal e houver\r\nexcesso de bilirrubina n\u00e3o-conjugada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A bilirrubina est\u00e1 presente nas c\u00e9lulas que delineiam os ductos biliares do f\u00edgado e ir\u00e1 aumentar com grandes obstru\u00e7\u00f5es do ducto biliar, colestase intra-hep\u00e1tica ou doen\u00e7as infiltrativas do f\u00edgado.","id":4469057,"corpo":"<p align=justify>A bilirrubina est\u00e1 presente nas c\u00e9lulas que delineiam os ductos biliares do f\u00edgado e ir\u00e1 aumentar com grandes\r\nobstru\u00e7\u00f5es do ducto biliar, colestase intra-hep\u00e1tica ou doen\u00e7as infiltrativas do f\u00edgado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400504,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417965,"slug":"farmacia-analises-clinicas"}],"slug":"farmacia\/1236537","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sabendo que o m\u00e9dico solicitou v\u00e1rios marcadores sorol\u00f3gicos para a defini\u00e7\u00e3o da suspeita cl\u00ednica, e que o resultado sorol\u00f3gico teve o seguinte perfil: AgHBs, anti-HBc IgG e anti-HBs positivos e anti-HBc IgM negativo, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que:","provas":[{"id":41673,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico","id":7815},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-farmaceutico-bioquimico-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Farmac\u00eautico Bioqu\u00edmico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:33:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1236541,"hashId":"21bdb9afbd95bdaa231cd80ada98fd17","enunciado":"<p align=justify>Sabendo que o m\u00e9dico solicitou v\u00e1rios marcadores sorol\u00f3gicos para a defini\u00e7\u00e3o da suspeita cl\u00ednica, e\r\nque o resultado sorol\u00f3gico teve o seguinte perfil: AgHBs, anti-HBc IgG e anti-HBs positivos e anti-HBc IgM\r\nnegativo, \u00e9 poss\u00edvel afirmar que:<\/p>","resposta":4469081,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Corresponde a um achado na fase prod\u00f4mica da Hepatite A.","id":4469078,"corpo":"<p align=justify>Corresponde a um achado na fase prod\u00f4mica da Hepatite A.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O paciente est\u00e1 na fase aguda da Hepatite B.","id":4469079,"corpo":"<p align=justify>O paciente est\u00e1 na fase aguda da Hepatite B.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Trata-se de uma pessoa imunizada contra Hepatite C.","id":4469080,"corpo":"<p align=justify>Trata-se de uma pessoa imunizada contra Hepatite C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O paciente encontra-se na fase de recupera\u00e7\u00e3o da Hepatite B.","id":4469081,"corpo":"<p align=justify>O paciente encontra-se na fase de recupera\u00e7\u00e3o da Hepatite B.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O paciente \u00e9 um portador cr\u00f4nico da Hepatite A.","id":4469082,"corpo":"<p align=justify>O paciente \u00e9 um portador cr\u00f4nico da Hepatite A.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto seguinte para responder \u00e0s pr\u00f3ximas quatro quest\u00f5es. Paciente M.F.C, sexo masculino com 30 anos, foi atendido no pronto atendimento local com febre, mal-estar, desconforto, dor abdominal, dor nas articula\u00e7\u00f5es e erup\u00e7\u00f5es na pele. No exame cl\u00ednico, o m\u00e9dico observou que o paciente apresentava colora\u00e7\u00e3o de pele e olhos amarelados. O paciente relatou que sua urina estava escura e as fezes mais claras do que o habitual. O m\u00e9dico solicitou v\u00e1rios exames laboratoriais e que o paciente fosse internado at\u00e9 a libera\u00e7\u00e3o dos resultados.","id":400507,"enunciado":"<p align=justify>Leia o texto seguinte para responder \u00e0s \r\npr\u00f3ximas quatro quest\u00f5es. <div><br><\/div><div>Paciente M.F.C, sexo masculino com \r\n30 \r\nanos, foi atendido no pronto atendimento \r\nlocal com febre, mal-estar,\r\ndesconforto, dor abdominal, dor nas \r\narticula\u00e7\u00f5es e erup\u00e7\u00f5es na pele. No exame \r\ncl\u00ednico, o m\u00e9dico\r\nobservou que o paciente apresentava \r\ncolora\u00e7\u00e3o de pele e olhos amarelados. O \r\npaciente relatou que sua\r\nurina estava escura e as fezes mais claras \r\ndo que o habitual. O m\u00e9dico solicitou \r\nv\u00e1rios exames\r\nlaboratoriais e que o paciente fosse \r\ninternado at\u00e9 a libera\u00e7\u00e3o dos resultados.<\/div><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","oab":false,"nome":"An\u00e1lises Cl\u00ednicas","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417965,"slug":"farmacia-analises-clinicas"}],"slug":"farmacia\/1236541","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Programa de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional (PCMSO), deve: 1. considerar as quest\u00f5es incidentes sobre o indiv\u00edduo e a coletividade de trabalhadores, privilegiando o instrumental cl\u00ednico-epidemiol\u00f3gico na abordagem da rela\u00e7\u00e3o entre sua sa\u00fade e o trabalho. 2. ter car\u00e1ter de preven\u00e7\u00e3o, rastreamento e diagn\u00f3stico precoce dos agravos \u00e0 sa\u00fade relacionados ao trabalho, inclusive de natureza subcl\u00ednica, al\u00e9m da constata\u00e7\u00e3o da exist\u00eancia de casos de doen\u00e7as profissionais ou danos irrevers\u00edveis \u00e0 sa\u00fade dos trabalhadores. 3. reconhecer, avaliar e consequentemente controlar a ocorr\u00eancia de riscos ambientais existentes ou que venham a existir no ambiente de trabalho. 4. ser planejado e implantado com base nos riscos \u00e0 sa\u00fade dos trabalhadores, especialmente os identificados nas avalia\u00e7\u00f5es previstas nas demais NR. Est\u00e3o corretos os itens:","provas":[{"id":41659,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2018-funpar-nc-ufpr-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - M\u00e9dico do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:33:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1236166,"hashId":"2fd88b520f8c8fc75113d413d59d11ff","enunciado":"<p align=\"justify\">O Programa de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional (PCMSO), deve:\r\n<\/p><p align=\"justify\">1. considerar as quest\u00f5es incidentes sobre o indiv\u00edduo e a coletividade de trabalhadores, privilegiando o instrumental cl\u00ednico-epidemiol\u00f3gico na abordagem da rela\u00e7\u00e3o entre sua sa\u00fade e o trabalho.\r\n<\/p><p align=\"justify\">2. ter car\u00e1ter de preven\u00e7\u00e3o, rastreamento e diagn\u00f3stico precoce dos agravos \u00e0 sa\u00fade relacionados ao trabalho, inclusive de natureza subcl\u00ednica, al\u00e9m da constata\u00e7\u00e3o da exist\u00eancia de casos de doen\u00e7as profissionais ou danos irrevers\u00edveis \u00e0 sa\u00fade dos trabalhadores.\r\n<\/p><p align=\"justify\">3. reconhecer, avaliar e consequentemente controlar a ocorr\u00eancia de riscos ambientais existentes ou que venham a existir no ambiente de trabalho.\r\n<\/p><p align=\"justify\">4. ser planejado e implantado com base nos riscos \u00e0 sa\u00fade dos trabalhadores, especialmente os identificados nas avalia\u00e7\u00f5es previstas nas demais NR.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Est\u00e3o corretos os itens:<\/p>","resposta":4467320,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 e 2 apenas.","id":4467317,"corpo":"1 e 2 apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 e 3 apenas.","id":4467318,"corpo":"2 e 3 apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 e 4 apenas.","id":4467319,"corpo":"3 e 4 apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 2 e 4 apenas.","id":4467320,"corpo":"1, 2 e 4 apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 2, 3 e 4.","id":4467321,"corpo":"1, 2, 3 e 4.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400476,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/1236166","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Eletricista - Eletrot\u00e9cnico","id":17859}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Toda a instala\u00e7\u00e3o predial deve ser dividida em v\u00e1rios circuitos. Sobre isso, analise as considera\u00e7\u00f5es que se seguem e escolha a alternativa que contempla a(s) correta(s): I- Chama-se de circuito o conjunto de pontos de consumo, alimentados pelos mesmos condutores e ligados ao mesmo dispositivo de prote\u00e7\u00e3o (chave ou disjuntor). II- Os circuitos de ilumina\u00e7\u00e3o devem ser separados dos circuitos de tomadas. III- Em unidades residenciais, hot\u00e9is e similares, s\u00e3o permitidos pontos de ilumina\u00e7\u00e3o e tomadas em um mesmo circuito somente nas cozinhas, copas e \u00e1reas de servi\u00e7o.","provas":[{"id":41658,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Eletricista - Eletrot\u00e9cnico","id":17859},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-engenheiro-area-eletricista-eletrotecnico-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Engenheiro - \u00c1rea Eletricista - Eletrot\u00e9cnico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:33:08","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1236172,"hashId":"5458f3922660acf513ce16697aaa4f9e","enunciado":"<p align=justify>Toda a instala\u00e7\u00e3o predial deve ser dividida em v\u00e1rios circuitos. Sobre isso, analise as considera\u00e7\u00f5es\r\nque se seguem e escolha a alternativa que contempla a(s) correta(s): <div><br><\/div><div>I- Chama-se de circuito o conjunto de pontos de consumo, alimentados pelos mesmos condutores e\r\nligados ao mesmo dispositivo de prote\u00e7\u00e3o (chave ou disjuntor). <\/div><div><br><\/div><div>II- Os circuitos de ilumina\u00e7\u00e3o devem ser separados dos circuitos de tomadas. <\/div><div><br><\/div><div>III- Em unidades residenciais, hot\u00e9is e similares, s\u00e3o permitidos pontos de ilumina\u00e7\u00e3o e tomadas em um\r\nmesmo circuito somente nas cozinhas, copas e \u00e1reas de servi\u00e7o.<\/div><\/p>","resposta":4467345,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":4467342,"corpo":"<p align=justify>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":4467343,"corpo":"<p align=justify>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":4467344,"corpo":"<p align=justify>Apenas III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":4467345,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":4467346,"corpo":"<p align=justify>Apenas I e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400475,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Projeto de Ilumina\u00e7\u00e3o (Luminot\u00e9cnica)","oab":false,"nome":"Projeto de Ilumina\u00e7\u00e3o (Luminot\u00e9cnica)","pai":399254,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399246,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-projeto-de-iluminacao-luminotecnica"},{"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399254,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-instalacoes-eletricas-e-projetos-eletricos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1236172","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o trabalhador exposto a radia\u00e7\u00e3o ionizante, o hemograma completo e a contagem de plaquetas devem ser realizados no exame admissional e:","provas":[{"id":41659,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2018-funpar-nc-ufpr-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - M\u00e9dico do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:33:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1236176,"hashId":"bf016d0eb91f0a4714ac971093e970f9","enunciado":"<p align=justify>Para o trabalhador exposto a radia\u00e7\u00e3o ionizante, o hemograma completo e a contagem de plaquetas devem ser realizados no exame admissional e:<\/p>","resposta":4467362,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"semestralmente.","id":4467362,"corpo":"semestralmente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"anualmente.","id":4467363,"corpo":"anualmente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"bienalmente.","id":4467364,"corpo":"bienalmente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"trienalmente.","id":4467365,"corpo":"trienalmente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"no exame demissional.","id":4467366,"corpo":"no exame demissional.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400476,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/1236176","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Eletricista - Eletrot\u00e9cnico","id":17859}],"orgaos":[{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao transformador, podemos ainda afirmar que:","provas":[{"id":41658,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Eletricista - Eletrot\u00e9cnico","id":17859},"orgao":{"nome":"Grupo Hospitalar Concei\u00e7\u00e3o do Estado do Rio Grande do Sul","sigla":"GHC","id":3735,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ghc-rs-2018-ms-concursos-engenheiro-area-eletricista-eletrotecnico-2","tipo":1,"nome":"MS Concursos - GHC - Engenheiro - \u00c1rea Eletricista - Eletrot\u00e9cnico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:33:09","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":1236178,"hashId":"7c84fa90a532f25e86dc8134f29d623c","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao transformador, podemos ainda afirmar que:<\/p>","resposta":4467385,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando a tens\u00e3o do secund\u00e1rio \u00e9 maior do que a do prim\u00e1rio, ele \u00e9 chamado de transformador abaixador.","id":4467382,"corpo":"<p align=justify>Quando a tens\u00e3o do secund\u00e1rio \u00e9 maior do que a do prim\u00e1rio, ele \u00e9 chamado de transformador abaixador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quando a tens\u00e3o do prim\u00e1rio \u00e9 maior do que a do secund\u00e1rio, ele \u00e9 chamado de transformador elevador.","id":4467383,"corpo":"<p align=justify>Quando a tens\u00e3o do prim\u00e1rio \u00e9 maior do que a do secund\u00e1rio, ele \u00e9 chamado de transformador elevador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma raz\u00e3o de tens\u00e3o de 1:4 (l\u00ea-se um para quatro) significa tratar-se de um transformador abaixador.","id":4467384,"corpo":"<p align=justify>Uma raz\u00e3o de tens\u00e3o de 1:4 (l\u00ea-se um para quatro) significa tratar-se de um transformador abaixador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma raz\u00e3o de tens\u00e3o de 1:4 (l\u00ea-se um para quatro) significa tratar-se de um transformador elevador.","id":4467385,"corpo":"<p align=justify>Uma raz\u00e3o de tens\u00e3o de 1:4 (l\u00ea-se um para quatro) significa tratar-se de um transformador elevador.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Uma raz\u00e3o de tens\u00e3o de 4:1 significa tratar-se de um transformador elevador em 4 vezes o valor do prim\u00e1rio.","id":4467386,"corpo":"<p align=justify>Uma raz\u00e3o de tens\u00e3o de 4:1 significa tratar-se de um transformador elevador em 4 vezes o valor do prim\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400475,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Transformadores e M\u00e1quinas El\u00e9tricas","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399236,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-transformadores-e-maquinas-eletricas"},{"nome_clean":"Circuitos equivalentes e circuitos magn\u00e9ticos","oab":false,"nome":"Circuitos equivalentes e circuitos magn\u00e9ticos","pai":399237,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":418474,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-circuitos-equivalentes-e-circuitos-magneticos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/1236178","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao transtorno do ciclo vig\u00edlia-sono relacionado ao trabalho, considere os seguintes aspectos cl\u00ednicos do trabalhador: 1. Apresenta um padr\u00e3o vig\u00edlia-sono do fora de sincronia com o ciclo vig\u00edlia-sono desejado, que \u00e9 compartilhado pela maioria das pessoas no mesmo ambiente cultural. 2. Apresenta ins\u00f4nia durante o principal per\u00edodo de sono e hipersonia durante o per\u00edodo de vig\u00edlia quase todos os dias, por pelo menos um m\u00eas ou recorrentemente por per\u00edodos mais curtos de tempo. 3. Apresenta qualidade e tempo de sono insatisfat\u00f3rios, como causa de ang\u00fastia pessoal ou interfer\u00eancia com o funcionamento pessoal na vida di\u00e1ria, social ou ocupacional. 4. Apresenta um fator org\u00e2nico causal, tal como condi\u00e7\u00e3o neurol\u00f3gica ou outra condi\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, como o uso de subst\u00e2ncia psicoativa ou de um medicamento. S\u00e3o essenciais para um diagn\u00f3stico do transtorno ciclo vig\u00edlia-sono:","provas":[{"id":41659,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2018-funpar-nc-ufpr-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - M\u00e9dico do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:33:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1236193,"hashId":"60888fcacede2fa237a5867aaba367d3","enunciado":"<p align=\"justify\">Em rela\u00e7\u00e3o ao transtorno do ciclo vig\u00edlia-sono relacionado ao trabalho, considere os seguintes aspectos cl\u00ednicos do trabalhador:\r\n<\/p><p align=\"justify\">1. Apresenta um padr\u00e3o vig\u00edlia-sono do fora de sincronia com o ciclo vig\u00edlia-sono desejado, que \u00e9 compartilhado pela maioria das pessoas no mesmo ambiente cultural.\r\n<\/p><p align=\"justify\">2. Apresenta ins\u00f4nia durante o principal per\u00edodo de sono e hipersonia durante o per\u00edodo de vig\u00edlia quase todos os dias, por pelo menos um m\u00eas ou recorrentemente por per\u00edodos mais curtos de tempo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">3. Apresenta qualidade e tempo de sono insatisfat\u00f3rios, como causa de ang\u00fastia pessoal ou interfer\u00eancia com o funcionamento pessoal na vida di\u00e1ria, social ou ocupacional.\r\n<\/p><p align=\"justify\">4. Apresenta um fator org\u00e2nico causal, tal como condi\u00e7\u00e3o neurol\u00f3gica ou outra condi\u00e7\u00e3o m\u00e9dica, como o uso de subst\u00e2ncia psicoativa ou de um medicamento.\r\n<\/p><p align=\"justify\">S\u00e3o essenciais para um diagn\u00f3stico do transtorno ciclo vig\u00edlia-sono:<\/p>","resposta":4467455,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 e 2 apenas.","id":4467452,"corpo":"1 e 2 apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 e 4 apenas.","id":4467453,"corpo":"3 e 4 apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 e 4 apenas.","id":4467454,"corpo":"2 e 4 apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 2 e 3 apenas.","id":4467455,"corpo":"1, 2 e 3 apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 2, 3 e 4.","id":4467456,"corpo":"1, 2, 3 e 4.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400476,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/1236193","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os seguintes sintomas: 1. Sentimentos de desgaste emocional e esvaziamento afetivo. 2. Perturba\u00e7\u00f5es cognitivas na forma de desconfian\u00e7a, idea\u00e7\u00e3o paranoide e\/ou preocupa\u00e7\u00e3o excessiva com um tema \u00fanico. 3. Rea\u00e7\u00e3o negativa, insensibilidade ou afastamento excessivo do p\u00fablico que deveria receber os servi\u00e7os ou cuidados do paciente. 4. Sentimento de diminui\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia e de sucesso no trabalho. S\u00e3o sintomas da s\u00edndrome de esgotamento profissional (BURN-OUT):","provas":[{"id":41659,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2018-funpar-nc-ufpr-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - M\u00e9dico do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:33:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1236194,"hashId":"038dade74c38d3d87463c4fe8c23c423","enunciado":"<p align=\"justify\">Considere os seguintes sintomas:\r\n<\/p><p align=\"justify\">1. Sentimentos de desgaste emocional e esvaziamento afetivo.\r\n<\/p><p align=\"justify\">2. Perturba\u00e7\u00f5es cognitivas na forma de desconfian\u00e7a, idea\u00e7\u00e3o paranoide e\/ou preocupa\u00e7\u00e3o excessiva com um tema \u00fanico.\r\n<\/p><p align=\"justify\">3. Rea\u00e7\u00e3o negativa, insensibilidade ou afastamento excessivo do p\u00fablico que deveria receber os servi\u00e7os ou cuidados do paciente.\r\n<\/p><p align=\"justify\">4. Sentimento de diminui\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia e de sucesso no trabalho.\r\n<\/p><p align=\"justify\">S\u00e3o sintomas da s\u00edndrome de esgotamento profissional (BURN-OUT):<\/p>","resposta":4467460,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 e 3 apenas.","id":4467457,"corpo":"1 e 3 apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 e 4 apenas.","id":4467458,"corpo":"2 e 4 apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 2 e 4 apenas.","id":4467459,"corpo":"1, 2 e 4 apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 3 e 4 apenas.","id":4467460,"corpo":"1, 3 e 4 apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 2, 3 e 4.","id":4467461,"corpo":"1, 2, 3 e 4.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400476,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/1236194","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O parkinsonismo secund\u00e1rio a fatores ocupacionais pode ser causado por qual agente qu\u00edmico?","provas":[{"id":41659,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2018-funpar-nc-ufpr-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - M\u00e9dico do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:33:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1236196,"hashId":"ecc3466df4a6deca5f62f07c6e2591b7","enunciado":"<p align=justify>O parkinsonismo secund\u00e1rio a fatores ocupacionais pode ser causado por qual agente qu\u00edmico?<\/p>","resposta":4467464,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fl\u00faor.","id":4467462,"corpo":"Fl\u00faor.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estireno.","id":4467463,"corpo":"Estireno.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mangan\u00eas.","id":4467464,"corpo":"Mangan\u00eas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tolueno.","id":4467465,"corpo":"Tolueno.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Xileno.","id":4467466,"corpo":"Xileno.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400476,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/1236196","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual doen\u00e7a osteomuscular relacionada ao trabalho \u00e9 causada por microtrauma repetido do carpo, que ocorre na opera\u00e7\u00e3o de equipamentos vibrat\u00f3rios que requerem for\u00e7a sobre a palma da m\u00e3o (marteletes pneum\u00e1ticos)?","provas":[{"id":41659,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","sigla":"UFPR","id":1242,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufpr-2018-funpar-nc-ufpr-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - UFPR - M\u00e9dico do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:33:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1236201,"hashId":"22aa10c146003a8cde2c1f919c6e2fdd","enunciado":"<p align=justify>Qual doen\u00e7a osteomuscular relacionada ao trabalho \u00e9 causada por microtrauma repetido do carpo, que ocorre na opera\u00e7\u00e3o de equipamentos vibrat\u00f3rios que requerem for\u00e7a sobre a palma da m\u00e3o (marteletes pneum\u00e1ticos)?<\/p>","resposta":4467488,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tenossinovite do estiloide radial (De Quervain).","id":4467487,"corpo":"Tenossinovite do estiloide radial (De Quervain).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Osteocondrose (doen\u00e7a de Kienb\u00f6ck).","id":4467488,"corpo":"Osteocondrose (doen\u00e7a de Kienb\u00f6ck).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bursite da m\u00e3o.","id":4467489,"corpo":"Bursite da m\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sinovite crepitante cr\u00f4nica da m\u00e3o e do punho.","id":4467490,"corpo":"Sinovite crepitante cr\u00f4nica da m\u00e3o e do punho.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome do supraespinhoso.","id":4467491,"corpo":"S\u00edndrome do supraespinhoso.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":400476,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/1236201","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}