{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2159559,"perPage":"100","pages":21596,"page":9541,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No ponto a da figura do diagrama de fase, as fases gasosa, l\u00edquida e s\u00f3lida coexistem.","provas":[{"id":30339,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":966160,"hashId":"491990f6a65d80e56ce419a58b4102dd","enunciado":"No ponto a da figura do diagrama de fase, as fases gasosa,\r\nl\u00edquida e s\u00f3lida coexistem.","resposta":3379073,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3379073,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3379074,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A figura precedente mostra um diagrama de fase para uma subst\u00e2ncia pura que exibe tr\u00eas fases: s\u00f3lida, l\u00edquida e gasosa. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsecutivos.","id":363139,"enunciado":"<p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30339\/47.gif\"><div align=\"left\"><\/div><\/p><p>A figura precedente mostra um diagrama de fase para uma\r\nsubst\u00e2ncia pura que exibe tr\u00eas fases: s\u00f3lida, l\u00edquida e gasosa.\r\nCom base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsecutivos.<\/p>","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400879,"slug":"quimica-reacoes-e-solucoes"}],"slug":"quimica\/966160","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com exce\u00e7\u00e3o do h\u00e9lio, os gases nobres possuem oito el\u00e9trons de val\u00eancia e, por esse motivo, n\u00e3o s\u00e3o capazes de compartilhar el\u00e9trons para formar liga\u00e7\u00f5es covalentes.","provas":[{"id":30339,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":966183,"hashId":"e56ce97b9549c78392a97000bc5c5532","enunciado":"<p>Com exce\u00e7\u00e3o do h\u00e9lio, os gases nobres possuem oito el\u00e9trons de val\u00eancia e, por esse motivo, n\u00e3o s\u00e3o capazes de compartilhar el\u00e9trons para formar liga\u00e7\u00f5es covalentes.<\/p>","resposta":3379120,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3379119,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3379120,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A tabela peri\u00f3dica e o modelo at\u00f4mico evolu\u00edram gradualmente ao longo do tempo, at\u00e9 as vers\u00f5es atuais. A figura precedente mostra uma ilustra\u00e7\u00e3o bastante utilizada na representa\u00e7\u00e3o de um \u00e1tomo e que se baseia no modelo at\u00f4mico de Bohr. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 tabela peri\u00f3dica, aos modelos at\u00f4micos e aspectos a eles relacionados, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":363145,"enunciado":"<p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30339\/53.gif\"><\/p><p>A tabela peri\u00f3dica e o modelo at\u00f4mico evolu\u00edram gradualmente\r\nao longo do tempo, at\u00e9 as vers\u00f5es atuais. A figura precedente\r\nmostra uma ilustra\u00e7\u00e3o bastante utilizada na representa\u00e7\u00e3o de um\r\n\u00e1tomo e que se baseia no modelo at\u00f4mico de Bohr. Com rela\u00e7\u00e3o\r\n\u00e0 tabela peri\u00f3dica, aos modelos at\u00f4micos e aspectos a eles\r\nrelacionados, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":87,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Teorias At\u00f4micas","oab":false,"nome":"Teorias At\u00f4micas","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400880,"slug":"quimica-teorias-atomicas"}],"slug":"quimica\/966183","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O propeno \u00e9 muito mais reativo do que o eteno no que diz respeito \u00e0 rea\u00e7\u00e3o de hidrata\u00e7\u00e3o catalisada por \u00e1cido.","provas":[{"id":30339,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":966187,"hashId":"530e691427b163c5f8ce863ea9257892","enunciado":"O propeno \u00e9 muito mais reativo do que o eteno no que\r\ndiz respeito \u00e0 rea\u00e7\u00e3o de hidrata\u00e7\u00e3o catalisada por \u00e1cido.","resposta":3379127,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3379127,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3379128,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os alquenos s\u00e3o mat\u00e9ria-prima de grande import\u00e2ncia na ind\u00fastria porque podem ser facilmente transformados em uma vasta gama de compostos qu\u00edmicos. Exemplos t\u00edpicos s\u00e3o as rea\u00e7\u00f5es de hidrata\u00e7\u00e3o e de polimeriza\u00e7\u00e3o catalisadas por \u00e1cido. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s rea\u00e7\u00f5es de alquenos, julgue os itens subsequentes.","id":363146,"enunciado":"Os alquenos s\u00e3o mat\u00e9ria-prima de grande import\u00e2ncia na ind\u00fastria\r\nporque podem ser facilmente transformados em uma vasta gama de\r\ncompostos qu\u00edmicos. Exemplos t\u00edpicos s\u00e3o as rea\u00e7\u00f5es de hidrata\u00e7\u00e3o\r\ne de polimeriza\u00e7\u00e3o catalisadas por \u00e1cido. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s rea\u00e7\u00f5es\r\nde alquenos, julgue os itens subsequentes.","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","oab":false,"nome":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400881,"slug":"quimica-elementos-quimicos-substancias-e-propriedades-quimicas-tabela-periodica"}],"slug":"quimica\/966187","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a teoria das colis\u00f5es, um aumento na temperatura de rea\u00e7\u00e3o ocasiona aumento no n\u00famero total de colis\u00f5es entre as esp\u00e9cies reagentes e na fra\u00e7\u00e3o de colis\u00f5es efetivas.","provas":[{"id":30339,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":966191,"hashId":"22cf45eedf27ed095251001428e90f25","enunciado":"De acordo com a teoria das colis\u00f5es, um aumento na\r\ntemperatura de rea\u00e7\u00e3o ocasiona aumento no n\u00famero total de\r\ncolis\u00f5es entre as esp\u00e9cies reagentes e na fra\u00e7\u00e3o de colis\u00f5es\r\nefetivas.","resposta":3379135,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3379135,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3379136,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os alquenos s\u00e3o mat\u00e9ria-prima de grande import\u00e2ncia na ind\u00fastria porque podem ser facilmente transformados em uma vasta gama de compostos qu\u00edmicos. Exemplos t\u00edpicos s\u00e3o as rea\u00e7\u00f5es de hidrata\u00e7\u00e3o e de polimeriza\u00e7\u00e3o catalisadas por \u00e1cido. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s rea\u00e7\u00f5es de alquenos, julgue os itens subsequentes.","id":363146,"enunciado":"Os alquenos s\u00e3o mat\u00e9ria-prima de grande import\u00e2ncia na ind\u00fastria\r\nporque podem ser facilmente transformados em uma vasta gama de\r\ncompostos qu\u00edmicos. Exemplos t\u00edpicos s\u00e3o as rea\u00e7\u00f5es de hidrata\u00e7\u00e3o\r\ne de polimeriza\u00e7\u00e3o catalisadas por \u00e1cido. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s rea\u00e7\u00f5es\r\nde alquenos, julgue os itens subsequentes.","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Termoqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Termoqu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400884,"slug":"quimica-termoquimica"}],"slug":"quimica\/966191","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As aulas pr\u00e1ticas permitem que os conte\u00fados de qu\u00edmica sejam aplicados no cotidiano do aluno.","provas":[{"id":30339,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":966192,"hashId":"a0a0a4ec35239f30b6fe209d51468a67","enunciado":"As aulas pr\u00e1ticas permitem que os conte\u00fados de qu\u00edmica\r\nsejam aplicados no cotidiano do aluno.","resposta":3379137,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3379137,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3379138,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o texto precedente e os m\u00faltiplos aspectos a ele relacionados, julgue os itens seguintes, a respeito de compet\u00eancias e habilidades propostas pelos Par\u00e2metros Curriculares Nacionais de Ensino M\u00e9dio (PCNEM) para a disciplina de qu\u00edmica.","id":363147,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30339\/56.gif\"><\/p><p>Considerando o texto precedente e os m\u00faltiplos aspectos a ele\r\nrelacionados, julgue os itens seguintes, a respeito de compet\u00eancias\r\ne habilidades propostas pelos Par\u00e2metros Curriculares Nacionais\r\nde Ensino M\u00e9dio (PCNEM) para a disciplina de qu\u00edmica.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais - PCN","oab":true,"nome":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais - PCN","pai":395474,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396382,"slug":"legislacao-dos-orgaos-parametros-curriculares-nacionais-pcn"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/966192","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na pr\u00e1tica pedag\u00f3gica, o professor deve inovar na abordagem dos conte\u00fados para que estes n\u00e3o sejam apenas uma repeti\u00e7\u00e3o dos livros did\u00e1ticos e possibilitem o desenvolvimento dos conte\u00fados a partir de temas centrais.","provas":[{"id":30339,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":966196,"hashId":"d634b1b5c44c75377ae6a11da2f1db0f","enunciado":"Na pr\u00e1tica pedag\u00f3gica, o professor deve inovar na abordagem\r\ndos conte\u00fados para que estes n\u00e3o sejam apenas uma repeti\u00e7\u00e3o\r\ndos livros did\u00e1ticos e possibilitem o desenvolvimento dos\r\nconte\u00fados a partir de temas centrais.","resposta":3379145,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3379145,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3379146,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o texto precedente e os m\u00faltiplos aspectos a ele relacionados, julgue os itens seguintes, a respeito de compet\u00eancias e habilidades propostas pelos Par\u00e2metros Curriculares Nacionais de Ensino M\u00e9dio (PCNEM) para a disciplina de qu\u00edmica.","id":363147,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30339\/56.gif\"><\/p><p>Considerando o texto precedente e os m\u00faltiplos aspectos a ele\r\nrelacionados, julgue os itens seguintes, a respeito de compet\u00eancias\r\ne habilidades propostas pelos Par\u00e2metros Curriculares Nacionais\r\nde Ensino M\u00e9dio (PCNEM) para a disciplina de qu\u00edmica.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais - PCN","oab":true,"nome":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais - PCN","pai":395474,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396382,"slug":"legislacao-dos-orgaos-parametros-curriculares-nacionais-pcn"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/966196","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para o preparo de uma solu\u00e7\u00e3o \u00e1cida, a conduta mais adequada e segura \u00e9 despejar \u00e1gua no recipiente que j\u00e1 contenha o \u00e1cido, a fim de dilu\u00ed-lo.","provas":[{"id":30339,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":1927},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:53","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":966199,"hashId":"6e0359978ef13f61d91f526657317339","enunciado":"Para o preparo de uma solu\u00e7\u00e3o \u00e1cida, a conduta mais adequada\r\ne segura \u00e9 despejar \u00e1gua no recipiente que j\u00e1 contenha o \u00e1cido,\r\na fim de dilu\u00ed-lo.","resposta":3379152,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3379151,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3379152,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos materiais utilizados nos laborat\u00f3rios de ensino de qu\u00edmica e \u00e0s normas de seguran\u00e7a laboratoriais, julgue os itens subsequentes.","id":363148,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos materiais utilizados nos laborat\u00f3rios de ensino\r\nde qu\u00edmica e \u00e0s normas de seguran\u00e7a laboratoriais, julgue\r\nos itens subsequentes.","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400906,"slug":"quimica-praticas-laboratoriais-em-quimica"}],"slug":"quimica\/966199","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De uma perspectiva sociol\u00f3gica, as institui\u00e7\u00f5es sociais existem independentemente de e para al\u00e9m da coer\u00e7\u00e3o social.","provas":[{"id":30340,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-area-sociologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Sociologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":966223,"hashId":"989739fce030016aaba331857e5a02a2","enunciado":"De uma perspectiva sociol\u00f3gica, as institui\u00e7\u00f5es sociais existem\r\nindependentemente de e para al\u00e9m da coer\u00e7\u00e3o social.","resposta":3379199,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3379199,"corpo":"Errado","ordem":2,"rotulo":"E"},{"corpo_clean":"Certo","id":3379200,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as reflex\u00f5es acerca da estrutura e da organiza\u00e7\u00e3o da sociedade com base na divis\u00e3o do trabalho e na domina\u00e7\u00e3o social, julgue os itens seguintes.","id":363153,"enunciado":"Considerando as reflex\u00f5es acerca da estrutura e da organiza\u00e7\u00e3o da\r\nsociedade com base na divis\u00e3o do trabalho e na domina\u00e7\u00e3o social,\r\njulgue os itens seguintes.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"O processo de socializa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"O processo de socializa\u00e7\u00e3o","pai":398193,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":402580,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-o-processo-de-socializacao"},{"nome_clean":"Institui\u00e7\u00f5es sociais, normas e valores","oab":false,"nome":"Institui\u00e7\u00f5es sociais, normas e valores","pai":402580,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":402581,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-instituicoes-sociais-normas-e-valores"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/966223","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para Marx, as lutas pol\u00edticas definem-se a partir da posi\u00e7\u00e3o e da consci\u00eancia de classe, enquanto as lutas de classes, de maneira distinta, decorrem da disputa econ\u00f4mica, que se distancia de sua concep\u00e7\u00e3o de capital.","provas":[{"id":30340,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-area-sociologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Sociologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":966231,"hashId":"d1c586e2faf5bdbadde3e54b4f2116fd","enunciado":"Para Marx, as lutas pol\u00edticas definem-se a partir da posi\u00e7\u00e3o\r\ne da consci\u00eancia de classe, enquanto as lutas de classes,\r\nde maneira distinta, decorrem da disputa econ\u00f4mica, que\r\nse distancia de sua concep\u00e7\u00e3o de capital.","resposta":3379216,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3379215,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3379216,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nas an\u00e1lises de Karl Marx e Max Weber acerca das classes sociais, das formas de produ\u00e7\u00e3o e de reprodu\u00e7\u00e3o de desigualdades e dos tipos de estratifica\u00e7\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":363154,"enunciado":"Com base nas an\u00e1lises de Karl Marx e Max Weber acerca\r\ndas classes sociais, das formas de produ\u00e7\u00e3o e de reprodu\u00e7\u00e3o\r\nde desigualdades e dos tipos de estratifica\u00e7\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos\r\nitens.","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Karl Marx & Friedrich Engels","oab":false,"nome":"Karl Marx & Friedrich Engels","pai":409279,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398203,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-karl-marx-e-friedrich-engels"},{"nome_clean":"Sociologia Cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Sociologia Cl\u00e1ssica","pai":398188,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":409279,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-classica"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/966231","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao tratar dos \u201cbatalhadores\u201d e da \u201cral\u00e9\u201d brasileira, Jess\u00e9 Souza incorpora \u00e0 sua an\u00e1lise elementos relacionados aos estilos de vida, sem desconsiderar a import\u00e2ncia do conceito de classes, o qual \u00e9 por ele trabalhado criticamente.","provas":[{"id":30340,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-area-sociologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Sociologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":966233,"hashId":"40a5354df5b2dca32030fe722de31a2b","enunciado":"Ao tratar dos \u201cbatalhadores\u201d e da \u201cral\u00e9\u201d brasileira, Jess\u00e9 Souza\r\nincorpora \u00e0 sua an\u00e1lise elementos relacionados aos estilos\r\nde vida, sem desconsiderar a import\u00e2ncia do conceito de\r\nclasses, o qual \u00e9 por ele trabalhado criticamente.","resposta":3379219,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3379219,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3379220,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo o fragmento de texto apresentado anteriormente como refer\u00eancia inicial e considerando as reflex\u00f5es contempor\u00e2neas sobre classes sociais e estilo de vida, julgue os itens subsequentes.","id":363155,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30340\/60.gif\"><\/p><p>Tendo o fragmento de texto apresentado anteriormente como\r\nrefer\u00eancia inicial e considerando as reflex\u00f5es contempor\u00e2neas\r\nsobre classes sociais e estilo de vida, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Classes Sociais","oab":false,"nome":"Classes Sociais","pai":398193,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398196,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-classes-sociais"},{"nome_clean":"Sociologia Brasileira","oab":false,"nome":"Sociologia Brasileira","pai":398188,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":409275,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-brasileira"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/966233","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Gilberto Freyre caracterizou a fam\u00edlia brasileira como patriarcal: os senhores de engenho tudo podiam para satisfazer suas vontades, mesmo que isso significasse agir com viol\u00eancia contra mulheres brancas ou negras.","provas":[{"id":30340,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-area-sociologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Sociologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":966244,"hashId":"a52e81364166129f3ab08fe6d3df3caa","enunciado":"Gilberto Freyre caracterizou a fam\u00edlia brasileira como\r\npatriarcal: os senhores de engenho tudo podiam para satisfazer\r\nsuas vontades, mesmo que isso significasse agir com viol\u00eancia\r\ncontra mulheres brancas ou negras.","resposta":3379241,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3379241,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3379242,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo o texto precedente como refer\u00eancia inicial, julgue os itens seguintes a respeito de g\u00eanero e viol\u00eancia.","id":363157,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30340\/61.gif\"><\/p><p>Tendo o texto precedente como refer\u00eancia inicial, julgue os itens\r\nseguintes a respeito de g\u00eanero e viol\u00eancia.<\/p>","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 87 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Gilberto Freyre","oab":false,"nome":"Gilberto Freyre","pai":409275,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398439,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-gilberto-freyre"},{"nome_clean":"Sociologia Brasileira","oab":false,"nome":"Sociologia Brasileira","pai":398188,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":409275,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-brasileira"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/966244","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" A inclus\u00e3o social promovida nas \u00faltimas d\u00e9cadas por meio do consumo n\u00e3o foi acompanhada, na mesma intensidade, pelo aumento do acesso a servi\u00e7os p\u00fablicos de qualidade, como o transporte.","provas":[{"id":30340,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-area-sociologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Sociologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":966250,"hashId":"c001e6c952eda7253a3f00068ce3a11a","enunciado":" A inclus\u00e3o social promovida nas \u00faltimas d\u00e9cadas por meio\r\ndo consumo n\u00e3o foi acompanhada, na mesma intensidade,\r\npelo aumento do acesso a servi\u00e7os p\u00fablicos de qualidade,\r\ncomo o transporte.","resposta":3379253,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3379253,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3379254,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que a mobilidade urbana se caracteriza como um grande problema das cidades brasileiras, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":363158,"enunciado":"Considerando que a mobilidade urbana se caracteriza como um\r\ngrande problema das cidades brasileiras, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","oab":false,"nome":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398188,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-teorias-sociologicas-e-autores"},{"nome_clean":"Sociologia do Consumo","oab":false,"nome":"Sociologia do Consumo","pai":398188,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":409278,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-do-consumo"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/966250","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Estudos apontam que parte significativa dos negros sofre abordagens policiais abusivas devido ao preconceito de determinados agentes de seguran\u00e7a.","provas":[{"id":30340,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-area-sociologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Sociologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":966255,"hashId":"c04a702ba0cbb4fa39c6bef3bf413f49","enunciado":"Estudos apontam que parte significativa dos negros sofre\r\nabordagens policiais abusivas devido ao preconceito de\r\ndeterminados agentes de seguran\u00e7a.","resposta":3379263,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3379263,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3379264,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 discrimina\u00e7\u00e3o racial, julgue os itens subsequentes.","id":363159,"enunciado":"No que se refere \u00e0 discrimina\u00e7\u00e3o racial, julgue os itens\r\nsubsequentes.","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Desigualdades de classe","oab":false,"nome":"Desigualdades de classe","pai":410160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":402589,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-desigualdades-de-classe"},{"nome_clean":"Movimento negro","oab":false,"nome":"Movimento negro","pai":398422,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":409276,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-movimento-negro"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/966255","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As inova\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas permitem que os ativos financeiros sejam movimentados rapidamente, o que dificulta o controle destes por agentes estatais e organismos internacionais.","provas":[{"id":30340,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-area-sociologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Sociologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":966260,"hashId":"23f5afe3ac97ecd6fe1f005d16a957f4","enunciado":"As inova\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas permitem que os ativos financeiros\r\nsejam movimentados rapidamente, o que dificulta o controle\r\ndestes por agentes estatais e organismos internacionais.","resposta":3379273,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3379273,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3379274,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do processo de globaliza\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":363160,"enunciado":"A respeito do processo de globaliza\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 102"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Sociologia Aplicada e Quest\u00f5es Sociol\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Sociologia Aplicada e Quest\u00f5es Sociol\u00f3gicas","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398199,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-aplicada-e-questoes-sociologicas"},{"nome_clean":"Desenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico","oab":false,"nome":"Desenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico","pai":398199,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398431,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-desenvolvimento-cientifico-e-tecnologico"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/966260","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ado\u00e7\u00e3o de fontes de energia e\u00f3lica e solar, menos impactantes ao meio ambiente, depende de novas tecnologias ainda indispon\u00edveis no Brasil.","provas":[{"id":30340,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-area-sociologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Sociologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":966266,"hashId":"a599cb801c004f09172241e89002aa65","enunciado":"A ado\u00e7\u00e3o de fontes de energia e\u00f3lica e solar, menos\r\nimpactantes ao meio ambiente, depende de novas tecnologias\r\nainda indispon\u00edveis no Brasil.","resposta":3379286,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3379285,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3379286,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que tange \u00e0 rela\u00e7\u00e3o entre o desenvolvimento cient\u00edfico e o meio ambiente bem como ao impacto dessa rela\u00e7\u00e3o na vida humana, julgue os itens seguintes.","id":363161,"enunciado":"No que tange \u00e0 rela\u00e7\u00e3o entre o desenvolvimento cient\u00edfico e o meio\r\nambiente bem como ao impacto dessa rela\u00e7\u00e3o na vida humana,\r\njulgue os itens seguintes.","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Sociologia Aplicada e Quest\u00f5es Sociol\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Sociologia Aplicada e Quest\u00f5es Sociol\u00f3gicas","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398199,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-aplicada-e-questoes-sociologicas"},{"nome_clean":"Meio ambiente e sociedade","oab":false,"nome":"Meio ambiente e sociedade","pai":398199,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398421,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-meio-ambiente-e-sociedade"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/966266","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O conceito de desenvolvimento sustent\u00e1vel abrange a prote\u00e7\u00e3o ao meio ambiente e aos recursos naturais, sem desconsiderar a necessidade de desenvolvimento econ\u00f4mico e social.","provas":[{"id":30340,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-area-sociologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Sociologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":966268,"hashId":"19fcf8b871082099dd6f0b473c5600a6","enunciado":"O conceito de desenvolvimento sustent\u00e1vel abrange a prote\u00e7\u00e3o\r\nao meio ambiente e aos recursos naturais, sem desconsiderar\r\na necessidade de desenvolvimento econ\u00f4mico e social.","resposta":3379289,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3379289,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3379290,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que tange \u00e0 rela\u00e7\u00e3o entre o desenvolvimento cient\u00edfico e o meio ambiente bem como ao impacto dessa rela\u00e7\u00e3o na vida humana, julgue os itens seguintes.","id":363161,"enunciado":"No que tange \u00e0 rela\u00e7\u00e3o entre o desenvolvimento cient\u00edfico e o meio\r\nambiente bem como ao impacto dessa rela\u00e7\u00e3o na vida humana,\r\njulgue os itens seguintes.","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 107"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Sociologia Aplicada e Quest\u00f5es Sociol\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Sociologia Aplicada e Quest\u00f5es Sociol\u00f3gicas","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398199,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-aplicada-e-questoes-sociologicas"},{"nome_clean":"Meio ambiente e sociedade","oab":false,"nome":"Meio ambiente e sociedade","pai":398199,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398421,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-meio-ambiente-e-sociedade"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/966268","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pol\u00edticas de a\u00e7\u00e3o afirmativa \u2014 como cotas para o ingresso de negros, ind\u00edgenas e quilombolas nas universidades \u2014 visam diminuir desigualdades sociais da sociedade brasileira.","provas":[{"id":30340,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-area-sociologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Sociologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":966277,"hashId":"ba247c08143b5bb87d2b0cef3c7807b3","enunciado":"Pol\u00edticas de a\u00e7\u00e3o afirmativa \u2014 como cotas para o ingresso\r\nde negros, ind\u00edgenas e quilombolas nas universidades \u2014\r\nvisam diminuir desigualdades sociais da sociedade brasileira.","resposta":3379307,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3379307,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3379308,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 diversidade cultural.","id":363164,"enunciado":"Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 diversidade cultural.","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 1 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas P\u00fablicas","pai":398193,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398442,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-politicas-publicas"},{"nome_clean":"Estratifica\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Estratifica\u00e7\u00e3o social","pai":398196,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":402588,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-estratificacao-social"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/966277","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sendo os meios de comunica\u00e7\u00e3o de massa um aparelho ideol\u00f3gico do Estado, os fundamentos do que \u00e9 noticiado ou informado \u00e0 popula\u00e7\u00e3o atende a interesses espec\u00edficos de determinada classe social.","provas":[{"id":30340,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-area-sociologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Sociologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":966279,"hashId":"90fc06a399767054f2e37dc3b161ff19","enunciado":"Sendo os meios de comunica\u00e7\u00e3o de massa um aparelho\r\nideol\u00f3gico do Estado, os fundamentos do que \u00e9 noticiado\r\nou informado \u00e0 popula\u00e7\u00e3o atende a interesses espec\u00edficos\r\nde determinada classe social.","resposta":3379311,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3379311,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3379312,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da influ\u00eancia dos meios de comunica\u00e7\u00e3o em massa nas ideias e nas rela\u00e7\u00f5es sociais, julgue os itens que se seguem.","id":363165,"enunciado":"Acerca da influ\u00eancia dos meios de comunica\u00e7\u00e3o em massa nas\r\nideias e nas rela\u00e7\u00f5es sociais, julgue os itens que se seguem.","rotulo":118,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Classes Sociais","oab":false,"nome":"Classes Sociais","pai":398193,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398196,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-classes-sociais"},{"nome_clean":"Teoria da estrutura\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Teoria da estrutura\u00e7\u00e3o","pai":398188,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":402585,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-teoria-da-estruturacao"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/966279","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A rede mundial de computadores (Internet) constitui um mecanismo de confian\u00e7a, por sua rapidez e confiabilidade no que se refere \u00e0 divulga\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es \u00e0 sociedade.","provas":[{"id":30340,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-area-sociologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Sociologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:14:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":966280,"hashId":"5df7a775a0290fc740237bb8511f9542","enunciado":"A rede mundial de computadores (Internet) constitui\r\num mecanismo de confian\u00e7a, por sua rapidez e confiabilidade\r\nno que se refere \u00e0 divulga\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es \u00e0 sociedade.","resposta":3379314,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3379313,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3379314,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da influ\u00eancia dos meios de comunica\u00e7\u00e3o em massa nas ideias e nas rela\u00e7\u00f5es sociais, julgue os itens que se seguem.","id":363165,"enunciado":"Acerca da influ\u00eancia dos meios de comunica\u00e7\u00e3o em massa nas\r\nideias e nas rela\u00e7\u00f5es sociais, julgue os itens que se seguem.","rotulo":118,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o e sociedade","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o e sociedade","pai":398199,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398429,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-comunicacao-e-sociedade"},{"nome_clean":"Desenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico","oab":false,"nome":"Desenvolvimento cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico","pai":398199,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398431,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-desenvolvimento-cientifico-e-tecnologico"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/966280","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Filosofia","id":16030}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao afirmar que \u201co mundo da experi\u00eancia imediata precisa ser transformado para tornar-se o que ele \u00e9 realmente\u201d, essa linguagem filos\u00f3fica pressup\u00f5e que","provas":[{"id":33449,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Filosofia","id":16030},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-filosofia","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea Filosofia - 2018"},{"id":33452,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Filosofia","id":16030},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-filosofia","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea Filosofia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":1014285,"hashId":"18c455c65f79130716170aeadd33abce","enunciado":"Ao afirmar que \u201co mundo da experi\u00eancia imediata precisa ser transformado para tornar-se o que ele \u00e9 realmente\u201d, essa linguagem filos\u00f3fica pressup\u00f5e que","resposta":3549105,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o h\u00e1 contradi\u00e7\u00e3o entre o contingente e o dever-ser.","id":3549103,"corpo":"n\u00e3o h\u00e1 contradi\u00e7\u00e3o entre o contingente e o dever-ser.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o dever-ser n\u00e3o faz parte do que realmente \u00e9.","id":3549104,"corpo":"o dever-ser n\u00e3o faz parte do que realmente \u00e9.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o contingente n\u00e3o \u00e9 o verdadeiro.","id":3549105,"corpo":"o contingente n\u00e3o \u00e9 o verdadeiro.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o bem, elemento metaf\u00edsico, pode ser negligenciado.","id":3549106,"corpo":"o bem, elemento metaf\u00edsico, pode ser negligenciado.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371949,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"nome_clean":"Conceitos Filos\u00f3ficos","oab":false,"nome":"Conceitos Filos\u00f3ficos","pai":1160,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":400933,"slug":"filosofia-conceitos-filosoficos"},{"nome_clean":"Em Busca da Verdade","oab":false,"nome":"Em Busca da Verdade","pai":400933,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":402898,"slug":"filosofia-em-busca-da-verdade"}],"slug":"filosofia\/1014285","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Filosofia","id":16030}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O decl\u00ednio do imp\u00e9rio grego associado ao desajuste da consci\u00eancia coletiva tornou poss\u00edvel o surgimento de perspectivas filos\u00f3ficas mais centradas em conte\u00fado \u00e9tico. Considerando tais perspectivas, relacione corretamente seus defensores com os respectivos conte\u00fados \u00e9ticos, numerando a Coluna II de acordo com a Coluna I. Est\u00e1 correta, de cima para baixo, a seguinte sequ\u00eancia:","provas":[{"id":33449,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Filosofia","id":16030},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-filosofia","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea Filosofia - 2018"},{"id":33452,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Filosofia","id":16030},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-filosofia","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea Filosofia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":1014292,"hashId":"cbeaadde55b7cd857a44996956d35a33","enunciado":"<p>O decl\u00ednio do imp\u00e9rio grego associado ao desajuste da consci\u00eancia coletiva tornou poss\u00edvel o surgimento de perspectivas filos\u00f3ficas mais centradas em conte\u00fado \u00e9tico. Considerando tais perspectivas, relacione corretamente seus defensores com os respectivos conte\u00fados \u00e9ticos, numerando a Coluna II de acordo com a Coluna I. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33449\/78.gif\"><\/p><p>Est\u00e1 correta, de cima para baixo, a seguinte sequ\u00eancia:<\/p>","resposta":3549133,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2, 4, 3.","id":3549131,"corpo":"1, 2, 4, 3.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3, 4, 2, 1.","id":3549132,"corpo":"3, 4, 2, 1.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4, 2, 3, 1.","id":3549133,"corpo":"4, 2, 3, 1.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3, 4, 1, 2.","id":3549134,"corpo":"3, 4, 1, 2.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371950,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"nome_clean":"Filosofia e a Gr\u00e9cia Antiga","oab":false,"nome":"Filosofia e a Gr\u00e9cia Antiga","pai":1160,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":400935,"slug":"filosofia-filosofia-e-a-grecia-antiga"}],"slug":"filosofia\/1014292","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Filosofia","id":16030}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o de sentimentos humanos para a compreens\u00e3o dos fen\u00f4menos da natureza \u00e9 pr\u00f3pria do conhecimento","provas":[{"id":33449,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Filosofia","id":16030},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-filosofia","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea Filosofia - 2018"},{"id":33452,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Filosofia","id":16030},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-filosofia","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea Filosofia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":1014293,"hashId":"c27d58a6bd28c1f8281c308c95bcecdf","enunciado":"A utiliza\u00e7\u00e3o de sentimentos humanos para a compreens\u00e3o dos fen\u00f4menos da natureza \u00e9 pr\u00f3pria do conhecimento","resposta":3549138,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cient\u00edfico.","id":3549135,"corpo":"cient\u00edfico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"filos\u00f3fico.","id":3549136,"corpo":"filos\u00f3fico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tecnol\u00f3gico.","id":3549137,"corpo":"tecnol\u00f3gico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mitol\u00f3gico.","id":3549138,"corpo":"mitol\u00f3gico.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371950,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"nome_clean":"Filosofia e Conhecimento","oab":false,"nome":"Filosofia e Conhecimento","pai":400934,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":402890,"slug":"filosofia-filosofia-e-conhecimento"},{"nome_clean":"Mito e Filosofia","oab":false,"nome":"Mito e Filosofia","pai":400935,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":402893,"slug":"filosofia-mito-e-filosofia"}],"slug":"filosofia\/1014293","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Filosofia","id":16030}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A contempla\u00e7\u00e3o, como aprecia\u00e7\u00e3o est\u00e9tica de uma obra de arte, tem como objetivo","provas":[{"id":33449,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Filosofia","id":16030},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-filosofia","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea Filosofia - 2018"},{"id":33452,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Filosofia","id":16030},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-filosofia","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea Filosofia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":1014297,"hashId":"805f99747be6c797c9805625407b3c35","enunciado":"A contempla\u00e7\u00e3o, como aprecia\u00e7\u00e3o est\u00e9tica de uma obra de arte, tem como objetivo","resposta":3549151,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"responder \u00e0 necessidade humana e social.","id":3549151,"corpo":"responder \u00e0 necessidade humana e social.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aprimorar o conhecimento l\u00f3gico.","id":3549152,"corpo":"aprimorar o conhecimento l\u00f3gico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fundamentar a pr\u00e1tica imediata.","id":3549153,"corpo":"fundamentar a pr\u00e1tica imediata.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"avaliar o pre\u00e7o de mercado da obra.","id":3549154,"corpo":"avaliar o pre\u00e7o de mercado da obra.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371950,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"nome_clean":"O Fazer Filos\u00f3fico","oab":false,"nome":"O Fazer Filos\u00f3fico","pai":400934,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":402892,"slug":"filosofia-o-fazer-filosofico"},{"nome_clean":"Filosofia da Cultura","oab":false,"nome":"Filosofia da Cultura","pai":400933,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":402903,"slug":"filosofia-filosofia-da-cultura"}],"slug":"filosofia\/1014297","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Filosofia","id":16030}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione corretamente as frases apresentadas a seguir com as respectivas perspectivas filos\u00f3ficas, numerando a Coluna II de acordo com a Coluna I. Est\u00e1 correta, de cima para baixo, a seguinte sequ\u00eancia:","provas":[{"id":33449,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Filosofia","id":16030},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-filosofia","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea Filosofia - 2018"},{"id":33452,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Filosofia","id":16030},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-filosofia","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea Filosofia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":62,"descricao":"Filosofia"}],"id":1014303,"hashId":"a89acfd299a6e853d3cabd0a8a25a4a3","enunciado":"<p>Relacione corretamente as frases apresentadas a seguir com as respectivas perspectivas filos\u00f3ficas, numerando a Coluna II de acordo com a Coluna I. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33449\/80.gif\"><\/p><p>Est\u00e1 correta, de cima para baixo, a seguinte sequ\u00eancia:<\/p>","resposta":3549175,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2, 4, 3, 1.","id":3549175,"corpo":"2, 4, 3, 1.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3, 4, 1, 2.","id":3549176,"corpo":"3, 4, 1, 2.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 2, 4, 3.","id":3549177,"corpo":"1, 2, 4, 3.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2, 1, 3, 4.","id":3549178,"corpo":"2, 1, 3, 4.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371951,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Filosofia","oab":false,"nome":"Filosofia","pai":null,"assunto_raiz":1160,"materia":true,"id":1160,"slug":"filosofia"},{"nome_clean":"Correntes Filos\u00f3ficas e Autores","oab":false,"nome":"Correntes Filos\u00f3ficas e Autores","pai":1160,"assunto_raiz":1160,"materia":false,"id":413573,"slug":"filosofia-correntes-filosoficas-e-autores"}],"slug":"filosofia\/1014303","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Pedagogia","id":16031}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Educa\u00e7\u00e3o Integral \u00e9 uma pol\u00edtica educacional brasileira que vem ganhando destaque ultimamente. Estabelecida no Plano Nacional da Educa\u00e7\u00e3o (PNE- 2014\/2024), volta-se para a busca da melhoria da qualidade da educa\u00e7\u00e3o e para o envolvimento da totalidade das dimens\u00f5es humanas do aluno. Nesse sentido, prev\u00ea como atividade essencial","provas":[{"id":33450,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Pedagogia","id":16031},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea Pedagogia - 2018"},{"id":33453,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Pedagogia","id":16031},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea Pedagogia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:15:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1014314,"hashId":"bb0e23b1b77c81eb233819ef2d7d8810","enunciado":"A Educa\u00e7\u00e3o Integral \u00e9 uma pol\u00edtica educacional\r\nbrasileira que vem ganhando destaque ultimamente.\r\nEstabelecida no Plano Nacional da Educa\u00e7\u00e3o (PNE-\r\n2014\/2024), volta-se para a busca da melhoria da\r\nqualidade da educa\u00e7\u00e3o e para o envolvimento da\r\ntotalidade das dimens\u00f5es humanas do aluno. Nesse\r\nsentido, prev\u00ea como atividade essencial","resposta":3549222,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o aumento do tempo do aluno na escola, com refor\u00e7o de aprendizagens de natureza cognitiva utilizando m\u00e9todos ativos.","id":3549219,"corpo":"o aumento do tempo do aluno na escola, com\r\nrefor\u00e7o de aprendizagens de natureza cognitiva\r\nutilizando m\u00e9todos ativos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o desenvolvimento de compet\u00eancias socioemocionais, com maior \u00eanfase no aspecto afetivo.","id":3549220,"corpo":"o desenvolvimento de compet\u00eancias\r\nsocioemocionais, com maior \u00eanfase no aspecto\r\nafetivo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a perman\u00eancia do estudante na escola por um per\u00edodo de seis horas, com atividades de refor\u00e7o em l\u00edngua portuguesa e matem\u00e1tica.","id":3549221,"corpo":"a perman\u00eancia do estudante na escola por um\r\nper\u00edodo de seis horas, com atividades de refor\u00e7o\r\nem l\u00edngua portuguesa e matem\u00e1tica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o acompanhamento pedag\u00f3gico e multidisciplinar, incluindo a\u00e7\u00f5es culturais e esportivas.","id":3549222,"corpo":"o acompanhamento pedag\u00f3gico e\r\nmultidisciplinar, incluindo a\u00e7\u00f5es culturais e\r\nesportivas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371952,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.005\/2014 - Aprova o Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o - PNE e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 13.005\/2014 - Aprova o Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o - PNE e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":400383,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400664,"slug":"legislacao-federal-lei-no-13-005-2014-aprova-o-plano-nacional-de-educacao-pne-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/1014314","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Pedagogia","id":16031}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em contextos multiculturais, o papel da escola \u00e9, sem d\u00favida, contribuir para a forma\u00e7\u00e3o de cidad\u00e3os conscientes dessa realidade e que se compreendam em sua identidade pr\u00f3pria. Nessa perspectiva, faz-se necess\u00e1rio um curr\u00edculo que","provas":[{"id":33450,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Pedagogia","id":16031},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea Pedagogia - 2018"},{"id":33453,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Pedagogia","id":16031},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea Pedagogia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:15:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1014316,"hashId":"d185fb9b7a539adfa5f116ebc880eeb7","enunciado":"Em contextos multiculturais, o papel da escola\r\n\u00e9, sem d\u00favida, contribuir para a forma\u00e7\u00e3o de cidad\u00e3os\r\nconscientes dessa realidade e que se compreendam\r\nem sua identidade pr\u00f3pria. Nessa perspectiva, faz-se\r\nnecess\u00e1rio um curr\u00edculo que","resposta":3549230,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desenvolva programas, conte\u00fados e m\u00e9todos de natureza monol\u00edtica.","id":3549227,"corpo":"desenvolva programas, conte\u00fados e m\u00e9todos de\r\nnatureza monol\u00edtica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"desconsidere o respeito \u00e0s diversas culturas existentes.","id":3549228,"corpo":"desconsidere o respeito \u00e0s diversas culturas\r\nexistentes.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tenha como pressuposto te\u00f3rico a prescindibilidade do di\u00e1logo intercultural.","id":3549229,"corpo":"tenha como pressuposto te\u00f3rico a\r\nprescindibilidade do di\u00e1logo intercultural.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"contemple as diferentes identidades e a diversidade cultural existente.","id":3549230,"corpo":"contemple as diferentes identidades e a\r\ndiversidade cultural existente.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371952,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Multiculturalismo e Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Multiculturalismo e Educa\u00e7\u00e3o","pai":405511,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405512,"slug":"pedagogia-multiculturalismo-e-educacao"},{"nome_clean":"Curr\u00edculo e Diversidade","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo e Diversidade","pai":405549,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405553,"slug":"pedagogia-curriculo-e-diversidade"}],"slug":"pedagogia\/1014316","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Pedagogia","id":16031}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os m\u00e9todos de ensino est\u00e3o ligados ao papel do professor na gest\u00e3o do processo de ensino, tendo em vista a aprendizagem dos alunos. Em sua a\u00e7\u00e3o did\u00e1tica, o professor seleciona e organiza v\u00e1rios m\u00e9todos de ensino em fun\u00e7\u00e3o das caracter\u00edsticas de cada conte\u00fado a ser trabalhado. Assim sendo, considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre m\u00e9todos de ensino: I. A escolha de m\u00e9todos de ensino independe do conhecimento das caracter\u00edsticas socioculturais e individuais dos alunos. II. A unidade objetivo-conte\u00fado-m\u00e9todos constitui a linha fundamental de compreens\u00e3o do processo did\u00e1tico. III. O m\u00e9todo de trabalho independente dos alunos consiste em tarefas dirigidas e orientadas pelo professor para que os alunos as resolvam de modo criativo. IV. A forma mais t\u00edpica do m\u00e9todo de elabora\u00e7\u00e3o conjunta \u00e9 a conversa\u00e7\u00e3o did\u00e1tica, denominada tamb\u00e9m de aula dialogada. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":33450,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Pedagogia","id":16031},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea Pedagogia - 2018"},{"id":33453,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Pedagogia","id":16031},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea Pedagogia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1014319,"hashId":"2dcb19ff1ce55e0e670610cb987fc7cf","enunciado":"<p>Os m\u00e9todos de ensino est\u00e3o ligados ao papel do\r\nprofessor na gest\u00e3o do processo de ensino, tendo em\r\nvista a aprendizagem dos alunos. Em sua a\u00e7\u00e3o\r\ndid\u00e1tica, o professor seleciona e organiza v\u00e1rios\r\nm\u00e9todos de ensino em fun\u00e7\u00e3o das caracter\u00edsticas de\r\ncada conte\u00fado a ser trabalhado. Assim sendo,\r\nconsidere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre m\u00e9todos de\r\nensino:<\/p><p>\r\nI. A escolha de m\u00e9todos de ensino independe do\r\nconhecimento das caracter\u00edsticas\r\nsocioculturais e individuais dos alunos.<\/p><p>\r\nII. A unidade objetivo-conte\u00fado-m\u00e9todos\r\nconstitui a linha fundamental de compreens\u00e3o\r\ndo processo did\u00e1tico.\r\n<\/p><p>III. O m\u00e9todo de trabalho independente dos\r\nalunos consiste em tarefas dirigidas e\r\norientadas pelo professor para que os alunos\r\nas resolvam de modo criativo.<\/p><p>\r\nIV. A forma mais t\u00edpica do m\u00e9todo de elabora\u00e7\u00e3o\r\nconjunta \u00e9 a conversa\u00e7\u00e3o did\u00e1tica,\r\ndenominada tamb\u00e9m de aula dialogada.<\/p><p> Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":3549242,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV apenas.","id":3549239,"corpo":"I e IV apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":3549240,"corpo":"I, II, III e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III apenas.","id":3549241,"corpo":"I, II e III apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV apenas","id":3549242,"corpo":"II, III e IV apenas","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371953,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/1014319","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Pedagogia","id":16031}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que completa correta e respectivamente o seguinte enunciado: \u201cConforme Ivani Fazenda (2002) a interdisciplinaridade na educa\u00e7\u00e3o tem como ponto de partida questionar a ____________1 entre as diferentes disciplinas, que n\u00e3o considera as ____________2 e ____________3 entre os diversos campos do conhecimento nem tampouco a ____________4 que esses campos exercem uns sobre os outros\u201d.","provas":[{"id":33450,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Pedagogia","id":16031},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea Pedagogia - 2018"},{"id":33453,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Pedagogia","id":16031},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea Pedagogia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1014328,"hashId":"ba52343ed4b243ee50cef56734c36405","enunciado":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que completa correta e\r\nrespectivamente o seguinte enunciado:\r\n\u201cConforme Ivani Fazenda (2002) a\r\ninterdisciplinaridade na educa\u00e7\u00e3o tem como ponto de\r\npartida questionar a ____________1 entre as\r\ndiferentes disciplinas, que n\u00e3o considera as\r\n____________2 e ____________3 entre os diversos\r\ncampos do conhecimento nem tampouco a\r\n____________4 que esses campos exercem uns sobre\r\nos outros\u201d.","resposta":3549278,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"posi\u00e7\u00e3o1, especificidades2, aspectos3, prioriza\u00e7\u00e3o4","id":3549275,"corpo":"posi\u00e7\u00e3o1, especificidades2, aspectos3, prioriza\u00e7\u00e3o4","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ess\u00eancia1, caracter\u00edsticas2, objetos3, hierarquia4","id":3549276,"corpo":"ess\u00eancia1, caracter\u00edsticas2, objetos3, hierarquia4","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"uni\u00e3o1, concep\u00e7\u00f5es2, t\u00f3picos3, for\u00e7a4","id":3549277,"corpo":"uni\u00e3o1, concep\u00e7\u00f5es2, t\u00f3picos3, for\u00e7a4","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"segmenta\u00e7\u00e3o1, rela\u00e7\u00f5es2, inter-rela\u00e7\u00f5es3, influ\u00eancia4","id":3549278,"corpo":"segmenta\u00e7\u00e3o1, rela\u00e7\u00f5es2, inter-rela\u00e7\u00f5es3,\r\ninflu\u00eancia4","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371953,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/1014328","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Pedagogia","id":16031}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 diversidade sociocultural, assinale a op\u00e7\u00e3o que completa correta e respectivamente o seguinte enunciado: \u201cA diversidade sociocultural engloba as _________1, as a\u00e7\u00f5es do grupo, da comunidade que _________2, um mesmo ambiente e os _________3 e _________4 propagados de gera\u00e7\u00e3o em gera\u00e7\u00e3o, pois faz parte dos processos de __________5 e humaniza\u00e7\u00e3o do ser humano\u201d.","provas":[{"id":33450,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Pedagogia","id":16031},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea Pedagogia - 2018"},{"id":33453,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Pedagogia","id":16031},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea Pedagogia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1014338,"hashId":"6d44a0e1568710d49a3d25b9d26fb11a","enunciado":"<p>No que diz respeito \u00e0 diversidade sociocultural,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o que completa correta e\r\nrespectivamente o seguinte enunciado:\r\n<\/p><p>\u201cA diversidade sociocultural engloba as _________1,\r\nas a\u00e7\u00f5es do grupo, da comunidade que _________2,\r\num mesmo ambiente e os _________3 e _________4\r\npropagados de gera\u00e7\u00e3o em gera\u00e7\u00e3o, pois faz parte\r\ndos processos de __________5 e humaniza\u00e7\u00e3o do ser\r\nhumano\u201d.<\/p>","resposta":3549318,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"padroniza\u00e7\u00f5es1 \u2013 determina2 \u2013 tipos3 \u2013 ritos4 \u2013 submiss\u00e3o5","id":3549315,"corpo":"padroniza\u00e7\u00f5es1 \u2013 determina2 \u2013 tipos3 \u2013 ritos4 \u2013\r\nsubmiss\u00e3o5","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"semelhan\u00e7as1 \u2013 caracteriza2 \u2013 dogmas3 \u2013 padr\u00f5es4 \u2013 domina\u00e7\u00e3o5","id":3549316,"corpo":"semelhan\u00e7as1 \u2013 caracteriza2 \u2013 dogmas3 \u2013\r\npadr\u00f5es4 \u2013 domina\u00e7\u00e3o5","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"caracter\u00edsticas1 \u2013 modela2 \u2013 fatos3 \u2013 a\u00e7\u00f5es4 \u2013 domestica\u00e7\u00e3o5","id":3549317,"corpo":"caracter\u00edsticas1 \u2013 modela2 \u2013 fatos3 \u2013 a\u00e7\u00f5es4 \u2013\r\ndomestica\u00e7\u00e3o5","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"diferen\u00e7as1 \u2013 compartilha2 \u2013 valores3 \u2013 costumes4 \u2013 socializa\u00e7\u00e3o5","id":3549318,"corpo":"diferen\u00e7as1 \u2013 compartilha2 \u2013 valores3 \u2013 costumes4\r\n\u2013 socializa\u00e7\u00e3o5","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371954,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MinC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MinC","pai":395471,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395152,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-minc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1014338","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00fasica","id":16032}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atente para o seguinte excerto: \u201cA premissa da estrat\u00e9gia de territorializac&#807;\u00e3o da gest\u00e3o \u00e9 considerar a identidade territorial como alicerce para a elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o das estrat\u00e9gias de gest\u00e3o do equipamento cultural. Trata-se, portanto, de um convite aos gestores para adotar, como ponto de partida, n\u00e3o a a\u00e7\u00e3o cultural, mas o di\u00e1logo que esta e os demais aspectos da gest\u00e3o podem estabelecer com os potenciais identit\u00e1rios percebidos no territ\u00f3rio\u201d. SANTOS, F.; DAVEL, E. Gest\u00e3o de Equipamentos Culturais e Identidade Territorial: Potencialidades e Desafios, 2017. Considerando o texto acima, que prop\u00f5e um modelo de gest\u00e3o que confronta a problematiza\u00e7\u00e3o do isolamento dos equipamentos culturais em rela\u00e7\u00e3o ao seu entorno e aos demais atores sociais que o compartilham, analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: I. A gest\u00e3o territorializada fomenta a cria\u00e7\u00e3o de um processo dial\u00f3gico entre equipamentos (a\u00e7\u00e3o cultural) e territ\u00f3rio (identidade), permitindo-lhes sair da condi\u00e7\u00e3o de cidadelas fechadas para converterem-se em verdadeiras extens\u00f5es do espa\u00e7o p\u00fablico. II. A gest\u00e3o territorializada est\u00e1 fortemente vinculada \u00e0 ideia de prote\u00e7\u00e3o e\/ou distribui\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o cultural, concep\u00e7\u00e3o t\u00edpica dos processos de democratiza\u00e7\u00e3o cultural que constitui o cora\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o de qualquer equipamento cultural. III. Na gest\u00e3o territorializada, o vetor de a\u00e7\u00e3o parte de fora para dentro, e torna o equipamento perme\u00e1vel a din\u00e2micas, pautas, identidades e interesses que est\u00e3o para al\u00e9m de seus muros, propiciando novos contextos de atua\u00e7\u00e3o. \u00c9 correto o que se afirma em","provas":[{"id":33451,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00fasica","id":16032},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-musica","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00fasica - 2018"},{"id":33454,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00fasica","id":16032},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-musica","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00fasica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":1014346,"hashId":"aae2ea0de385f331260656ebe114a45f","enunciado":"<p>Atente para o seguinte excerto: \u201cA premissa da estrat\u00e9gia de territorializac&#807;\u00e3o da gest\u00e3o \u00e9 considerar a identidade territorial como alicerce para a elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o das estrat\u00e9gias de gest\u00e3o do equipamento cultural. Trata-se, portanto, de um convite aos gestores para adotar, como ponto de partida, n\u00e3o a a\u00e7\u00e3o cultural, mas o di\u00e1logo que esta e os demais aspectos da gest\u00e3o podem estabelecer com os potenciais identit\u00e1rios percebidos no territ\u00f3rio\u201d.<\/p><p>\r\nSANTOS, F.; DAVEL, E. Gest\u00e3o de Equipamentos Culturais e Identidade Territorial: Potencialidades e Desafios, 2017.\r\n<\/p><p>Considerando o texto acima, que prop\u00f5e um modelo de gest\u00e3o que confronta a problematiza\u00e7\u00e3o do isolamento dos equipamentos culturais em rela\u00e7\u00e3o ao seu entorno e aos demais atores sociais que o compartilham, analise as seguintes afirma\u00e7\u00f5es:<\/p><p> I.\r\nA gest\u00e3o territorializada fomenta a cria\u00e7\u00e3o de um processo dial\u00f3gico entre equipamentos (a\u00e7\u00e3o cultural) e territ\u00f3rio (identidade), permitindo-lhes sair da condi\u00e7\u00e3o de cidadelas fechadas para converterem-se em verdadeiras extens\u00f5es do espa\u00e7o p\u00fablico.<\/p><p>\r\nII.\r\nA gest\u00e3o territorializada est\u00e1 fortemente vinculada \u00e0 ideia de prote\u00e7\u00e3o e\/ou distribui\u00e7\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o cultural, concep\u00e7\u00e3o t\u00edpica dos processos de democratiza\u00e7\u00e3o cultural que constitui o cora\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o de qualquer equipamento cultural.\r\n<\/p><p>III.\r\nNa gest\u00e3o territorializada, o vetor de a\u00e7\u00e3o parte de fora para dentro, e torna o equipamento perme\u00e1vel a din\u00e2micas, pautas, identidades e interesses que est\u00e3o para al\u00e9m de seus muros, propiciando novos contextos de atua\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>\u00c9 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":3549350,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3549347,"corpo":"I, II e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II apenas.","id":3549348,"corpo":"I e II apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III apenas.","id":3549349,"corpo":"II e III apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III apenas.","id":3549350,"corpo":"I e III apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371955,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o\/Divulga\u00e7\u00e3o Cultural","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o\/Divulga\u00e7\u00e3o Cultural","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398997,"slug":"artes-producao-divulgacao-cultural"}],"slug":"musica\/1014346","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00fasica","id":16032}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione corretamente os itens da Coluna I \u00e0s suas respectivas atribui\u00e7\u00f5es, numerando a Coluna II de acordo com a Coluna I. A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":33451,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00fasica","id":16032},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-musica","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00fasica - 2018"},{"id":33454,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00fasica","id":16032},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-musica","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00fasica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":1014358,"hashId":"a33018a18576d67bd5fe00695d0d78b6","enunciado":"<p>Relacione corretamente os itens da Coluna I \u00e0s suas respectivas atribui\u00e7\u00f5es, numerando a Coluna II de acordo com a Coluna I. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33451\/88.gif\"><\/p><p>A sequ\u00eancia correta, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":3549397,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3, 4, 1, 2.","id":3549395,"corpo":"3, 4, 1, 2.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2, 3, 4, 1.","id":3549396,"corpo":"2, 3, 4, 1.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3, 1, 4, 2.","id":3549397,"corpo":"3, 1, 4, 2.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 4, 2, 3.","id":3549398,"corpo":"1, 4, 2, 3.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371956,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da M\u00fasica","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da M\u00fasica","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403554,"slug":"artes-historia-da-musica"}],"slug":"musica\/1014358","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00fasica","id":16032}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os pensamentos de M\u00e1rio de Andrade e Gilberto Freyre foram determinantes na elabora\u00e7\u00e3o da m\u00fasica Armorial que, na d\u00e9cada de 1970, buscou construir um universo imag\u00e9tico com base em manifesta\u00e7\u00f5es rurais nordestinas. A apologia da m\u00fasica armorial \u00e0 mesti\u00e7agem cultural ib\u00e9rica, pelas alegadas contribui\u00e7\u00f5es de mouros, judeus e crist\u00e3os e por seu v\u00ednculo ancestral com a cultura sertaneja nordestina, determinou que os compositores hibridizassem matrizes nordestinas, ib\u00e9ricas, ind\u00edgenas e negras. AMARAL, C. Premissas est\u00e9ticas e ideol\u00f3gicas da m\u00fasica armorial. Rio de Janeiro, 2013. Adaptado. Analise as proposi\u00e7\u00f5es a seguir, a respeito do fragmento do texto de Carlos Amaral. I. Na d\u00e9cada de 1990, o movimento Manguebeat emergiu em rea\u00e7\u00e3o aos que apenas usavam a cultura popular sem desenvolv\u00ea-la, usando suas formas sem retribuir de algum modo atrav\u00e9s de pol\u00edticas culturais limitadas e sem ousadia. II. Recriar uma arte musical erudita a partir do romanceiro popular nordestino trazia um contrassenso natural que era tomar a m\u00fasica do movimento Armorial por m\u00fasica folcl\u00f3rica, quando a primeira se baseia na segunda. A respeito dessas asser\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":33451,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00fasica","id":16032},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-musica","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00fasica - 2018"},{"id":33454,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00fasica","id":16032},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-musica","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00fasica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":1014359,"hashId":"df835a7e385a0752fb4f2f7ea6178384","enunciado":"<p>Os pensamentos de M\u00e1rio de Andrade e Gilberto Freyre foram determinantes na elabora\u00e7\u00e3o da m\u00fasica Armorial que, na d\u00e9cada de 1970, buscou construir um universo imag\u00e9tico com base em manifesta\u00e7\u00f5es rurais nordestinas. A apologia da m\u00fasica armorial \u00e0 mesti\u00e7agem cultural ib\u00e9rica, pelas alegadas contribui\u00e7\u00f5es de mouros, judeus e crist\u00e3os e por seu v\u00ednculo ancestral com a cultura sertaneja nordestina, determinou que os compositores hibridizassem matrizes nordestinas, ib\u00e9ricas, ind\u00edgenas e negras.\r\n<\/p><p>AMARAL, C. Premissas est\u00e9ticas e ideol\u00f3gicas da m\u00fasica armorial. Rio de Janeiro, 2013. Adaptado.\r\n<\/p><p>Analise as proposi\u00e7\u00f5es a seguir, a respeito do fragmento do texto de Carlos Amaral.\r\n<\/p><p>I.\r\nNa d\u00e9cada de 1990, o movimento Manguebeat emergiu em rea\u00e7\u00e3o aos que apenas usavam a cultura popular sem desenvolv\u00ea-la, usando suas formas sem retribuir de algum modo atrav\u00e9s de pol\u00edticas culturais limitadas e sem ousadia.\r\n<\/p><p>II.\r\nRecriar uma arte musical erudita a partir do romanceiro popular nordestino trazia um contrassenso natural que era tomar a m\u00fasica do movimento Armorial por m\u00fasica folcl\u00f3rica, quando a primeira se baseia na segunda.<\/p><p>\r\nA respeito dessas asser\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":3549400,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ambas s\u00e3o falsas.","id":3549399,"corpo":"ambas s\u00e3o falsas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ambas s\u00e3o verdadeiras.","id":3549400,"corpo":"ambas s\u00e3o verdadeiras.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I \u00e9 falsa e II \u00e9 verdadeira.","id":3549401,"corpo":"I \u00e9 falsa e II \u00e9 verdadeira.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I \u00e9 verdadeira e II \u00e9 falsa.","id":3549402,"corpo":"I \u00e9 verdadeira e II \u00e9 falsa.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371957,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"M\u00fasica","oab":false,"nome":"M\u00fasica","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398945,"slug":"artes-musica"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da M\u00fasica","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da M\u00fasica","pai":398945,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":403554,"slug":"artes-historia-da-musica"}],"slug":"musica\/1014359","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00fasica","id":16032}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atente para o seguinte enunciado: \u201cOlhar para o territ\u00f3rio \u00e9 descobrir que n\u00e3o se est\u00e1 sozinho. A territorializac&#807;\u00e3o da gest\u00e3o prop\u00f5e aos equipamentos a ado\u00e7\u00e3o de uma atitude mais perme\u00e1vel aos fatores externos em que o sentido de pertencimento ou de identidade territorial se torna o pr\u00f3prio eixo de a\u00e7\u00e3o coletiva. O resultado da estrat\u00e9gia \u00e9 a constru\u00e7\u00e3o de fortes v\u00ednculos entre o equipamento e seus frequentadores, bem como seu engajamento na transforma\u00e7\u00e3o social do territ\u00f3rio\u201d. Considerando os aspectos positivos e negativos da territorializac&#807;\u00e3o da gest\u00e3o e dos processos sociais participativos, assinale com V ou F conforme seja verdadeiro ou falso o que se afirma a seguir: ( ) A gest\u00e3o compartilhada garante naturalmente o equil\u00edbrio entre autonomia e permeabilidade na a\u00e7\u00e3o do equipamento, ampliando os horizontes simb\u00f3licos e est\u00e9ticos do p\u00fablico. ( ) Longe de uma perspectiva multidimensional do desenvolvimento, corre o risco de ensejar uma postura utilitarista e populista levando a uma indesej\u00e1vel descaracteriza\u00e7\u00e3o do equipamento. ( ) O v\u00ednculo entre equipamento cultural e o conceito de economia criativa tem-se mostrado, por vezes, problem\u00e1tico, por associar-se a fen\u00f4menos como o da gentrificac&#807;\u00e3o e o do turismo predat\u00f3rio. ( ) A ado\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia de gest\u00e3o participativa pressup\u00f5e um equil\u00edbrio entre as dimens\u00f5es social, econ\u00f4mica e cultural, em prol de uma concep\u00e7\u00e3o multidimensional do desenvolvimento territorial. Est\u00e1 correta, de cima para baixo, a seguinte sequ\u00eancia:","provas":[{"id":33451,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00fasica","id":16032},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-musica","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00fasica - 2018"},{"id":33454,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00fasica","id":16032},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-musica","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00fasica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":1014361,"hashId":"6cbf1e66eac0c71097594c070b5fec63","enunciado":"<p>Atente para o seguinte enunciado: \u201cOlhar para o territ\u00f3rio \u00e9 descobrir que n\u00e3o se est\u00e1 sozinho. A territorializac&#807;\u00e3o da gest\u00e3o prop\u00f5e aos equipamentos a ado\u00e7\u00e3o de uma atitude mais perme\u00e1vel aos fatores externos em que o sentido de pertencimento ou de identidade territorial se torna o pr\u00f3prio eixo de a\u00e7\u00e3o coletiva. O resultado da estrat\u00e9gia \u00e9 a constru\u00e7\u00e3o de fortes v\u00ednculos entre o equipamento e seus frequentadores, bem como seu engajamento na transforma\u00e7\u00e3o social do territ\u00f3rio\u201d.\r\n<\/p><p>Considerando os aspectos positivos e negativos da territorializac&#807;\u00e3o da gest\u00e3o e dos processos sociais participativos, assinale com V ou F conforme seja verdadeiro ou falso o que se afirma a seguir:\r\n<\/p><p>( )\r\nA gest\u00e3o compartilhada garante naturalmente o equil\u00edbrio entre autonomia e permeabilidade na a\u00e7\u00e3o do equipamento, ampliando os horizontes simb\u00f3licos e est\u00e9ticos do p\u00fablico.\r\n<\/p><p>( )\r\nLonge de uma perspectiva multidimensional do desenvolvimento, corre o risco de ensejar uma postura utilitarista e populista levando a uma indesej\u00e1vel descaracteriza\u00e7\u00e3o do equipamento.\r\n<\/p><p>( )\r\nO v\u00ednculo entre equipamento cultural e o conceito de economia criativa tem-se mostrado, por vezes, problem\u00e1tico, por associar-se a fen\u00f4menos como o da gentrificac&#807;\u00e3o e o do turismo predat\u00f3rio.<\/p><p>\r\n( )\r\nA ado\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia de gest\u00e3o participativa pressup\u00f5e um equil\u00edbrio entre as dimens\u00f5es social, econ\u00f4mica e cultural, em prol de uma concep\u00e7\u00e3o multidimensional do desenvolvimento territorial.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correta, de cima para baixo, a seguinte sequ\u00eancia:<\/p>","resposta":3549407,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, V, V, V.","id":3549407,"corpo":"F, V, V, V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, F, V.","id":3549408,"corpo":"V, F, F, V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, F, F.","id":3549409,"corpo":"F, V, F, F.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, V, F.","id":3549410,"corpo":"V, F, V, F.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371957,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Produ\u00e7\u00e3o\/Divulga\u00e7\u00e3o Cultural","oab":false,"nome":"Produ\u00e7\u00e3o\/Divulga\u00e7\u00e3o Cultural","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398997,"slug":"artes-producao-divulgacao-cultural"}],"slug":"musica\/1014361","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00fasica","id":16032}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Programa Nacional de Fomento e Incentivo \u00e0 Cultura \u2013 PROCULTURA \u2013 surge em resposta \u00e0s flagrantes distor\u00e7\u00f5es na utiliza\u00e7\u00e3o irrestrita de recursos tanto por institui\u00e7\u00f5es ligadas a \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos quanto por patrocinadores. Em ambos os casos, elas utilizavam aproximadamente trinta por cento dos recursos dispon\u00edveis, embora representassem apenas dois por cento do universo de proponentes. Considerando a justificativa de mudan\u00e7a no ordenamento legal da Lei Rouanet (Lei N\u00ba 8.313\/1991), assinale a afirma\u00e7\u00e3o FALSA.","provas":[{"id":33451,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00fasica","id":16032},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-musica","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00fasica - 2018"},{"id":33454,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00fasica","id":16032},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-musica","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00fasica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":1014365,"hashId":"670bfc2b631072e8f74707f08b1effc1","enunciado":"O Programa Nacional de Fomento e Incentivo \u00e0 Cultura \u2013 PROCULTURA \u2013 surge em resposta \u00e0s flagrantes distor\u00e7\u00f5es na utiliza\u00e7\u00e3o irrestrita de recursos tanto por institui\u00e7\u00f5es ligadas a \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos quanto por patrocinadores. Em ambos os casos, elas utilizavam aproximadamente trinta por cento dos recursos dispon\u00edveis, embora representassem apenas dois por cento do universo de proponentes. Considerando a justificativa de mudan\u00e7a no ordenamento legal da Lei Rouanet (Lei N\u00ba 8.313\/1991), assinale a afirma\u00e7\u00e3o FALSA.","resposta":3549425,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A contrapartida privada ao incentivo concedido n\u00e3o ultrapassou a m\u00e9dia de 10%, apesar dos ganhos em termos de visibilidade das marcas e ganhos ligados a comercializa\u00e7\u00e3o auferidos pelas empresas patrocinadoras e investidores culturais.","id":3549423,"corpo":"A contrapartida privada ao incentivo concedido n\u00e3o ultrapassou a m\u00e9dia de 10%, apesar dos ganhos em termos de visibilidade das marcas e ganhos ligados a comercializa\u00e7\u00e3o auferidos pelas empresas patrocinadoras e investidores culturais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ro segmentos da produ\u00e7\u00e3o cultural captam quase metade dos recursos, enquanto 30 outros segmentos de import\u00e2ncia estrat\u00e9gica para a cultura brasileira captam 14%; e os investimentos per capita dos recursos p\u00fablicos incentivados concentram-se em 60% na Regi\u00e3o Sudeste.","id":3549424,"corpo":"ro segmentos da produ\u00e7\u00e3o cultural captam quase metade dos recursos, enquanto 30 outros segmentos de import\u00e2ncia estrat\u00e9gica para a cultura brasileira captam 14%; e os investimentos per capita dos recursos p\u00fablicos incentivados concentram-se em 60% na Regi\u00e3o Sudeste.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cultura \u00e9 um bom neg\u00f3cio que tem por objetivo chamar a aten\u00e7\u00e3o dos empres\u00e1rios quanto a sua atratividade como uma forma de as empresas investirem e tirarem partido dos benef\u00edcios fiscais e tamb\u00e9m de imagem e promo\u00e7\u00e3o de marketing.","id":3549425,"corpo":"Cultura \u00e9 um bom neg\u00f3cio que tem por objetivo chamar a aten\u00e7\u00e3o dos empres\u00e1rios quanto a sua atratividade como uma forma de as empresas investirem e tirarem partido dos benef\u00edcios fiscais e tamb\u00e9m de imagem e promo\u00e7\u00e3o de marketing.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O repasse direto de recursos do FNC para os Estados, Munic\u00edpios e Distrito Federal, para cofinanciamento de projetos culturais, condicionado \u00e0 exist\u00eancia, no governo estadual ou local, de um conselho em que a sociedade tenha representa\u00e7\u00e3o de, no m\u00ednimo, 50%.","id":3549426,"corpo":"O repasse direto de recursos do FNC para os Estados, Munic\u00edpios e Distrito Federal, para cofinanciamento de projetos culturais, condicionado \u00e0 exist\u00eancia, no governo estadual ou local, de um conselho em que a sociedade tenha representa\u00e7\u00e3o de, no m\u00ednimo, 50%.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371957,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.313\/1991 - Lei de Incentivo \u00e0 Cultura (Lei Rouanet)","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.313\/1991 - Lei de Incentivo \u00e0 Cultura (Lei Rouanet)","pai":395695,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394979,"slug":"legislacao-federal-lei-no-8-313-1991-lei-de-incentivo-a-cultura-lei-rouanet"}],"slug":"legislacao-federal\/1014365","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00fasica","id":16032}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O favorecimento da cria\u00e7\u00e3o cultural expressa-se por interm\u00e9dio de a\u00e7\u00f5es que se aproximam de um trabalho especializado de verdadeira alfabetiza\u00e7\u00e3o, visto que se situam ao alcance da pessoa comum, do trabalhador e de seus familiares. Um exemplo a ser citado \u00e9 a experi\u00eancia do centro de forma\u00e7\u00e3o de instrumentistas do SESI da Barra do Cear\u00e1. Escreva V ou F conforme seja verdadeiro ou falso o que se afirma a seguir sobre essa experi\u00eancia. ( ) A Orquestra do SESI representou, em um s\u00f3 projeto, uma a\u00e7\u00e3o formativa para os instrumentistas, de forma\u00e7\u00e3o de plateias, com concertos gratuitos, e de desenvolvimento do pensamento pedag\u00f3gico, com novas experi\u00eancias de ensino, institucionalizadas ou n\u00e3o. ( ) Como parte de suas a\u00e7\u00f5es de pesquisa e produ\u00e7\u00e3o de conhecimento, o Projeto Espiral, implantado na d\u00e9cada de 1970 por Marlos Nobre, dedicou-se, dentre outros assuntos, ao desenvolvimento de um pensamento em torno da interpreta\u00e7\u00e3o musical. ( ) A iniciativa pioneira come\u00e7ou em 1973 com a cria\u00e7\u00e3o de uma banda de m\u00fasica. Em 1975, o SESI ofereceu aos seus usu\u00e1rios o aprendizado de instrumentos de cordas, atrav\u00e9s de um projeto liderado pelos professores Alberto Jaff\u00e9 e Daisy de Luca. ( ) A proposta do M\u00e9todo Coletivo era tocar em conjunto desde o primeiro instante, de modo que ao mesmo tempo em que o aluno aprendia a t\u00e9cnica, tamb\u00e9m desenvolvia habilidades de percep\u00e7\u00e3o r\u00edtmica, mel\u00f3dica e harm\u00f4nica. Est\u00e1 correta, de cima para baixo, a seguinte sequ\u00eancia:","provas":[{"id":33451,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00fasica","id":16032},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-musica","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00fasica - 2018"},{"id":33454,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00fasica","id":16032},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-musica","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea M\u00fasica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"}],"id":1014368,"hashId":"87af0f3f76bd25cb9b7202aa088f6847","enunciado":"<p>O favorecimento da cria\u00e7\u00e3o cultural expressa-se por interm\u00e9dio de a\u00e7\u00f5es que se aproximam de um trabalho especializado de verdadeira alfabetiza\u00e7\u00e3o, visto que se situam ao alcance da pessoa comum, do trabalhador e de seus familiares. Um exemplo a ser citado \u00e9 a experi\u00eancia do centro de forma\u00e7\u00e3o de instrumentistas do SESI da Barra do Cear\u00e1.\r\nEscreva V ou F conforme seja verdadeiro ou falso o que se afirma a seguir sobre essa experi\u00eancia.<\/p><p>\r\n( )\r\nA Orquestra do SESI representou, em um s\u00f3 projeto, uma a\u00e7\u00e3o formativa para os instrumentistas, de forma\u00e7\u00e3o de plateias, com concertos gratuitos, e de desenvolvimento do pensamento pedag\u00f3gico, com novas experi\u00eancias de ensino, institucionalizadas ou n\u00e3o.<\/p><p>\r\n( )\r\nComo parte de suas a\u00e7\u00f5es de pesquisa e produ\u00e7\u00e3o de conhecimento, o Projeto Espiral, implantado na d\u00e9cada de 1970 por Marlos Nobre, dedicou-se, dentre outros assuntos, ao desenvolvimento de um pensamento em torno da interpreta\u00e7\u00e3o musical.\r\n<\/p><p>( )\r\nA iniciativa pioneira come\u00e7ou em 1973 com a cria\u00e7\u00e3o de uma banda de m\u00fasica. Em 1975, o SESI ofereceu aos seus usu\u00e1rios o aprendizado de instrumentos de cordas, atrav\u00e9s de um projeto liderado pelos professores Alberto Jaff\u00e9 e Daisy de Luca.<\/p><p>\r\n( )\r\nA proposta do M\u00e9todo Coletivo era tocar em conjunto desde o primeiro instante, de modo que ao mesmo tempo em que o aluno aprendia a t\u00e9cnica, tamb\u00e9m desenvolvia habilidades de percep\u00e7\u00e3o r\u00edtmica, mel\u00f3dica e harm\u00f4nica.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correta, de cima para baixo, a seguinte sequ\u00eancia:<\/p>","resposta":3549435,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V, F.","id":3549435,"corpo":"V, F, V, F.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, F, V.","id":3549436,"corpo":"F, V, F, V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, F, F.","id":3549437,"corpo":"V, V, F, F.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, V, V.","id":3549438,"corpo":"F, F, V, V.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371957,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MEC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MEC","pai":395474,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395204,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mec"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1014368","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - Especialidade Radiologia Intervencionista","id":18077},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":8056}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Assim como nas art\u00e9rias, nas veias h\u00e1 uma clara distin\u00e7\u00e3o entre a t\u00fanica m\u00e9dia e a advent\u00edcia. O l\u00famen, por sua vez, \u00e9 revestido por endot\u00e9lio, com uma l\u00e2mina basal subjacente, por\u00e9m n\u00e3o h\u00e1 l\u00e2mina el\u00e1stica interna distinta.","provas":[{"id":30953,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - Especialidade Radiologia Intervencionista","id":18077},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-diagnostico-por-imagem-especialidade-radiologia-intervencionista-especialidade-radiologia-intervencionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - Especialidade Radiologia Intervencionista - 2018"},{"id":30954,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":8056},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-diagnostico-por-imagem-especialidade-angiorradiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":975772,"hashId":"5838eea9d0102cb119ab3c85379e8b47","enunciado":"Assim como nas art\u00e9rias, nas veias h\u00e1 uma clara distin\u00e7\u00e3o\r\nentre a t\u00fanica m\u00e9dia e a advent\u00edcia. O l\u00famen, por sua vez,\r\n\u00e9 revestido por endot\u00e9lio, com uma l\u00e2mina basal subjacente,\r\npor\u00e9m n\u00e3o h\u00e1 l\u00e2mina el\u00e1stica interna distinta.","resposta":3414174,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3414173,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3414174,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de morfologia vascular, julgue os seguintes itens.","id":364835,"enunciado":"A respeito de morfologia vascular, julgue os seguintes itens.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/975772","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - Especialidade Radiologia Intervencionista","id":18077},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":8056}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ativa\u00e7\u00e3o da NO-sintase e a s\u00edntese do NO (\u00f3xido n\u00edtrico) pelas c\u00e9lulas endoteliais ocorrem a partir de est\u00edmulos f\u00edsicos ou qu\u00edmicos. O est\u00edmulo f\u00edsico decorre da mudan\u00e7a da velocidade do fluxo sangu\u00edneo ou do estresse de cisalhamento sobre o endot\u00e9lio vascular.","provas":[{"id":30953,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - Especialidade Radiologia Intervencionista","id":18077},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-diagnostico-por-imagem-especialidade-radiologia-intervencionista-especialidade-radiologia-intervencionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - Especialidade Radiologia Intervencionista - 2018"},{"id":30954,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":8056},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-diagnostico-por-imagem-especialidade-angiorradiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":975774,"hashId":"b918883b5337d3ad11c17148f96f3176","enunciado":"A ativa\u00e7\u00e3o da NO-sintase e a s\u00edntese do NO (\u00f3xido n\u00edtrico)\r\npelas c\u00e9lulas endoteliais ocorrem a partir de est\u00edmulos f\u00edsicos\r\nou qu\u00edmicos. O est\u00edmulo f\u00edsico decorre da mudan\u00e7a da\r\nvelocidade do fluxo sangu\u00edneo ou do estresse de cisalhamento\r\nsobre o endot\u00e9lio vascular.","resposta":3414177,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3414177,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3414178,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fisiologia vascular, julgue os itens a seguir.","id":364836,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 fisiologia vascular, julgue os itens a seguir.","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/975774","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - Especialidade Radiologia Intervencionista","id":18077},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":8056}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O \u00f3xido n\u00edtrico (NO) \u00e9 um mediador produzido a partir do nitrog\u00eanio da guanidina, presente na L-arginina, por meio de uma rea\u00e7\u00e3o mediada pela enzima NO-sintase constitutiva (c-NOS) e induz\u00edvel (i-NOS).","provas":[{"id":30953,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - Especialidade Radiologia Intervencionista","id":18077},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-diagnostico-por-imagem-especialidade-radiologia-intervencionista-especialidade-radiologia-intervencionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - Especialidade Radiologia Intervencionista - 2018"},{"id":30954,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":8056},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-diagnostico-por-imagem-especialidade-angiorradiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":975778,"hashId":"15dca787d9f56ef42282eec45d3ebac5","enunciado":"O \u00f3xido n\u00edtrico (NO) \u00e9 um mediador produzido a partir\r\ndo nitrog\u00eanio da guanidina, presente na L-arginina, por meio\r\nde uma rea\u00e7\u00e3o mediada pela enzima NO-sintase constitutiva\r\n(c-NOS) e induz\u00edvel (i-NOS).","resposta":3414185,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3414185,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3414186,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 farmacologia vascular, julgue os itens que se seguem.","id":364838,"enunciado":"No que se refere \u00e0 farmacologia vascular, julgue os itens que\r\nse seguem.","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/975778","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - Especialidade Radiologia Intervencionista","id":18077},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":8056}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No diagn\u00f3stico por imagem, a aortografia em proje\u00e7\u00e3o lateral \u00e9 a incid\u00eancia ideal, pois permite o estudo do \u00f3stio das art\u00e9rias viscerais, onde, usualmente, se localizam os processos obstrutivos. A aortografia em proje\u00e7\u00e3o anteroposterior \u00e9 \u00fatil para a visualiza\u00e7\u00e3o da circula\u00e7\u00e3o colateral.","provas":[{"id":30953,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - Especialidade Radiologia Intervencionista","id":18077},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-diagnostico-por-imagem-especialidade-radiologia-intervencionista-especialidade-radiologia-intervencionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - Especialidade Radiologia Intervencionista - 2018"},{"id":30954,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":8056},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-diagnostico-por-imagem-especialidade-angiorradiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":975792,"hashId":"0396b7ff750ef7dba12a00509d38a6c7","enunciado":"No diagn\u00f3stico por imagem, a aortografia em proje\u00e7\u00e3o lateral\r\n\u00e9 a incid\u00eancia ideal, pois permite o estudo do \u00f3stio das art\u00e9rias\r\nviscerais, onde, usualmente, se localizam os processos\r\nobstrutivos. A aortografia em proje\u00e7\u00e3o anteroposterior \u00e9 \u00fatil\r\npara a visualiza\u00e7\u00e3o da circula\u00e7\u00e3o colateral.","resposta":3414213,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3414213,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3414214,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 insufici\u00eancia vascular visceral.","id":364841,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 insufici\u00eancia vascular visceral.","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/975792","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - Especialidade Radiologia Intervencionista","id":18077},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":8056}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O formato bic\u00f4ncavo faz que a superf\u00edcie de contato entre cada gl\u00f3bulo vermelho e o plasma circundante seja de duas a tr\u00eas vezes maior que seria, caso o formato da c\u00e9lula fosse cil\u00edndrico.","provas":[{"id":30953,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - Especialidade Radiologia Intervencionista","id":18077},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-diagnostico-por-imagem-especialidade-radiologia-intervencionista-especialidade-radiologia-intervencionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - Especialidade Radiologia Intervencionista - 2018"},{"id":30954,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":8056},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-diagnostico-por-imagem-especialidade-angiorradiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":975798,"hashId":"1009fb9ff3f101868bd8b705ee19358c","enunciado":"O formato bic\u00f4ncavo faz que a superf\u00edcie de contato\r\nentre cada gl\u00f3bulo vermelho e o plasma circundante seja de\r\nduas a tr\u00eas vezes maior que seria, caso o formato da c\u00e9lula\r\nfosse cil\u00edndrico.","resposta":3414226,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3414225,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3414226,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na fisiologia vascular, a hemorreologia estuda a deforma\u00e7\u00e3o, o escoamento do sangue e seus componentes, e inclui estudo das propriedades mec\u00e2nicas e reol\u00f3gicas do sangue, experimentos com amostras microsc\u00f3picas e suas propriedades in vivo e in vitro. Estuda, ainda, a intera\u00e7\u00e3o c\u00e9lula-c\u00e9lula e c\u00e9lula-parede. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es e os m\u00faltiplos aspectos a elas relacionados, julgue os itens subsequentes.","id":364843,"enunciado":"Na fisiologia vascular, a hemorreologia estuda a deforma\u00e7\u00e3o,\r\no escoamento do sangue e seus componentes, e inclui estudo\r\ndas propriedades mec\u00e2nicas e reol\u00f3gicas do sangue, experimentos\r\ncom amostras microsc\u00f3picas e suas propriedades in vivo e in vitro.\r\nEstuda, ainda, a intera\u00e7\u00e3o c\u00e9lula-c\u00e9lula e c\u00e9lula-parede.\r\nConsiderando essas informa\u00e7\u00f5es e os m\u00faltiplos aspectos a elas\r\nrelacionados, julgue os itens subsequentes.","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/975798","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":8056}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando do exame de um paciente com um aparelho de ultrassom, deve-se escolher a frequ\u00eancia ultrassonogr\u00e1fica mais baixa que permita a penetra\u00e7\u00e3o at\u00e9 a profundidade de interesse.","provas":[{"id":30955,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":8056},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-diagnostico-por-imagem-especialidade-ultrassonografia-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":975812,"hashId":"698a7db27ac154873cc10c2fd2c9d42d","enunciado":"Quando do exame de um paciente com um aparelho de\r\nultrassom, deve-se escolher a frequ\u00eancia ultrassonogr\u00e1fica mais\r\nbaixa que permita a penetra\u00e7\u00e3o at\u00e9 a profundidade de interesse.","resposta":3414254,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3414253,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3414254,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos princ\u00edpios f\u00edsicos da ultrassonografia, julgue os itens que se seguem.","id":364846,"enunciado":"No que se refere aos princ\u00edpios f\u00edsicos da ultrassonografia, julgue\r\nos itens que se seguem.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/975812","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":8056}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Flex\u00e3o se refere ao eixo do corpo uterino com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vagina, enquanto vers\u00e3o se refere ao eixo do corpo uterino em rela\u00e7\u00e3o ao colo.","provas":[{"id":30955,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":8056},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-diagnostico-por-imagem-especialidade-ultrassonografia-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":975819,"hashId":"c95d9819f3fa1f1f1c21f783cd35c55c","enunciado":"Flex\u00e3o se refere ao eixo do corpo uterino com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vagina,\r\nenquanto vers\u00e3o se refere ao eixo do corpo uterino em rela\u00e7\u00e3o\r\nao colo.","resposta":3414268,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3414267,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3414268,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A ultrassonografia representa um papel integral na avalia\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a ginecol\u00f3gica. Acerca das doen\u00e7as ginecol\u00f3gicas, julgue os itens subsequentes.","id":364848,"enunciado":"A ultrassonografia representa um papel integral na avalia\u00e7\u00e3o\r\nda doen\u00e7a ginecol\u00f3gica. Acerca das doen\u00e7as ginecol\u00f3gicas, julgue\r\nos itens subsequentes.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/975819","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":8056}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Leiomiomas nunca podem ser calcificados.","provas":[{"id":30955,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":8056},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-diagnostico-por-imagem-especialidade-ultrassonografia-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":975823,"hashId":"daf90429a3a0ce566daed283de01d47c","enunciado":"Leiomiomas nunca podem ser calcificados.","resposta":3414276,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3414275,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3414276,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A ultrassonografia representa um papel integral na avalia\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a ginecol\u00f3gica. Acerca das doen\u00e7as ginecol\u00f3gicas, julgue os itens subsequentes.","id":364848,"enunciado":"A ultrassonografia representa um papel integral na avalia\u00e7\u00e3o\r\nda doen\u00e7a ginecol\u00f3gica. Acerca das doen\u00e7as ginecol\u00f3gicas, julgue\r\nos itens subsequentes.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/975823","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":8056}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"N\u00f3dulo hiperecoico e homog\u00eaneo no rim \u00e9 patognom\u00f4nico de angiomiolipoma.","provas":[{"id":30955,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":8056},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-diagnostico-por-imagem-especialidade-ultrassonografia-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":975830,"hashId":"f5be3394f4b0ca8d0076a1beb954529c","enunciado":"N\u00f3dulo hiperecoico e homog\u00eaneo no rim \u00e9 patognom\u00f4nico de\r\nangiomiolipoma.","resposta":3414290,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3414289,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3414290,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da avalia\u00e7\u00e3o do aparelho urin\u00e1rio pela ultrassonografia, julgue os itens a seguir.","id":364850,"enunciado":"Acerca da avalia\u00e7\u00e3o do aparelho urin\u00e1rio pela ultrassonografia,\r\njulgue os itens a seguir.","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/975830","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":8056}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pacientes com doen\u00e7a de von Hippel-Lindau apresentam frequentemente carcinomas de c\u00e9lulas renais, que podem ser m\u00faltiplos e bilaterais.","provas":[{"id":30955,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":8056},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-diagnostico-por-imagem-especialidade-ultrassonografia-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":975832,"hashId":"d47566bea544a8db22c2aa6f4fd1646a","enunciado":"Pacientes com doen\u00e7a de von Hippel-Lindau apresentam\r\nfrequentemente carcinomas de c\u00e9lulas renais, que podem ser\r\nm\u00faltiplos e bilaterais.","resposta":3414293,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3414293,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3414294,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da avalia\u00e7\u00e3o do aparelho urin\u00e1rio pela ultrassonografia, julgue os itens a seguir.","id":364850,"enunciado":"Acerca da avalia\u00e7\u00e3o do aparelho urin\u00e1rio pela ultrassonografia,\r\njulgue os itens a seguir.","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/975832","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":8056}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Paciente que apresente, ao exame ultrassonogr\u00e1fico com Doppler, gl\u00e2ndula tireoide aumentada de volume, difusamente hipoecoica, heterog\u00eanea, sem n\u00f3dulos evidentes e com vasculariza\u00e7\u00e3o muito acentuada (\u201cinferno tireoidiano\u201d), al\u00e9m de hipercapta\u00e7\u00e3o difusa \u00e0 cintilografia, geralmente apresenta sintomas de hipotireoidismo.","provas":[{"id":30955,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":8056},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-diagnostico-por-imagem-especialidade-ultrassonografia-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":975837,"hashId":"527e6e151f00cee264c980ec11771502","enunciado":"Paciente que apresente, ao exame ultrassonogr\u00e1fico com\r\nDoppler, gl\u00e2ndula tireoide aumentada de volume, difusamente\r\nhipoecoica, heterog\u00eanea, sem n\u00f3dulos evidentes e com\r\nvasculariza\u00e7\u00e3o muito acentuada (\u201cinferno tireoidiano\u201d), al\u00e9m\r\nde hipercapta\u00e7\u00e3o difusa \u00e0 cintilografia, geralmente apresenta\r\nsintomas de hipotireoidismo.","resposta":3414304,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3414303,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3414304,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a avalia\u00e7\u00e3o de estruturas de partes moles e estruturas superficiais (tireoide, mama e bolsa testicular) com Doppler, julgue os itens seguintes.","id":364851,"enunciado":"Considerando a avalia\u00e7\u00e3o de estruturas de partes moles e estruturas\r\nsuperficiais (tireoide, mama e bolsa testicular) com Doppler, julgue\r\nos itens seguintes.","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o  86 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/975837","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":8056}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na escala de cores do Doppler colorido, o fluxo demonstrado em vermelho sempre se refere a fluxo que se aproxima do transdutor, e o fluxo em azul sempre \u00e0quele que se afasta do transdutor.","provas":[{"id":30955,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":8056},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-diagnostico-por-imagem-especialidade-ultrassonografia-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":975840,"hashId":"7ddcb3a3e5b20cfb68c0ee7f6bed1c44","enunciado":"Na escala de cores do Doppler colorido, o fluxo demonstrado\r\nem vermelho sempre se refere a fluxo que se aproxima do\r\ntransdutor, e o fluxo em azul sempre \u00e0quele que se afasta do\r\ntransdutor.","resposta":3414310,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3414309,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3414310,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da t\u00e9cnica do estudo Doppler e dos principais achados dopplervelocim\u00e9tricos, julgue os itens que se seguem.","id":364852,"enunciado":"A respeito da t\u00e9cnica do estudo Doppler e dos principais achados\r\ndopplervelocim\u00e9tricos, julgue os itens que se seguem.","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/975840","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":8056}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" O eFAST \u00e9 uma extens\u00e3o da t\u00e9cnica FAST que incluiu, em seu protocolo de avalia\u00e7\u00e3o, o exame do t\u00f3rax para a pesquisa de pneumot\u00f3rax e hemot\u00f3rax.","provas":[{"id":30955,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":8056},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-diagnostico-por-imagem-especialidade-ultrassonografia-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":975848,"hashId":"cd0003584e0790580feca4701a4adef0","enunciado":" O eFAST \u00e9 uma extens\u00e3o da t\u00e9cnica FAST que incluiu, em seu\r\nprotocolo de avalia\u00e7\u00e3o, o exame do t\u00f3rax para a pesquisa de\r\npneumot\u00f3rax e hemot\u00f3rax.","resposta":3414325,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3414325,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3414326,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do uso de ultrassonografia em emerg\u00eancia, julgue os itens subsequentes.","id":364853,"enunciado":"A respeito do uso de ultrassonografia em emerg\u00eancia, julgue os\r\nitens subsequentes.","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/975848","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Dor","id":11693}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O hist\u00f3rico de abuso de subst\u00e2ncias psicotr\u00f3picas n\u00e3o interfere no \u00eaxito do tratamento da dor cr\u00f4nica.","provas":[{"id":30956,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Dor","id":11693},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-dor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Dor - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":975849,"hashId":"bfbcc49f111f4ce80c6e78b45deca078","enunciado":"O hist\u00f3rico de abuso de subst\u00e2ncias psicotr\u00f3picas n\u00e3o interfere\r\nno \u00eaxito do tratamento da dor cr\u00f4nica.","resposta":3414328,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3414327,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3414328,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, acerca de avalia\u00e7\u00e3o inicial, hist\u00f3ria e exame f\u00edsico em cl\u00ednica de dor.","id":364854,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, acerca de avalia\u00e7\u00e3o inicial, hist\u00f3ria e exame\r\nf\u00edsico em cl\u00ednica de dor.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dor","oab":false,"nome":"Dor","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400713,"slug":"medicina-dor"}],"slug":"medicina\/975849","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Dor","id":11693}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 sabido que na dor cr\u00f4nica h\u00e1 correla\u00e7\u00e3o direta entre o aumento da frequ\u00eancia card\u00edaca e da press\u00e3o arterial com a intensidade da dor, diferente do que ocorre em pacientes que sofrem de dor aguda.","provas":[{"id":30956,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Dor","id":11693},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-dor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Dor - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":975862,"hashId":"920fb24223e591fef4f6fd5ea5f781ca","enunciado":"\u00c9 sabido que na dor cr\u00f4nica h\u00e1 correla\u00e7\u00e3o direta entre\r\no aumento da frequ\u00eancia card\u00edaca e da press\u00e3o arterial com\r\na intensidade da dor, diferente do que ocorre em pacientes\r\nque sofrem de dor aguda.","resposta":3414354,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3414353,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3414354,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 mensura\u00e7\u00e3o da dor, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":364856,"enunciado":"No que se refere \u00e0 mensura\u00e7\u00e3o da dor, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dor","oab":false,"nome":"Dor","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400713,"slug":"medicina-dor"}],"slug":"medicina\/975862","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Dor","id":11693}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Leeds Assessment of Neuropathic Symptoms and Signs (LANSS) Pain Scale \u00e9 um instrumento que objetiva diferenciar casos de dor neurop\u00e1tica daqueles de dor n\u00e3o neurop\u00e1tica.","provas":[{"id":30956,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Dor","id":11693},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-dor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Dor - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":975864,"hashId":"dc52f6000f9873ac7e6228c3498f8663","enunciado":"O Leeds Assessment of Neuropathic Symptoms and Signs\r\n(LANSS) Pain Scale \u00e9 um instrumento que objetiva diferenciar\r\ncasos de dor neurop\u00e1tica daqueles de dor n\u00e3o neurop\u00e1tica.","resposta":3414357,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3414357,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3414358,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 mensura\u00e7\u00e3o da dor, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":364856,"enunciado":"No que se refere \u00e0 mensura\u00e7\u00e3o da dor, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dor","oab":false,"nome":"Dor","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400713,"slug":"medicina-dor"}],"slug":"medicina\/975864","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Dor","id":11693}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O registro de avalia\u00e7\u00e3o da dor deve ser feito pelo profissional de sa\u00fade, o qual deve considerar o diagn\u00f3stico da causa da dor e a condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica do paciente, por avalia\u00e7\u00e3o direta ou indireta, obrigatoriamente em papel por meio de impresso pr\u00f3prio.","provas":[{"id":30956,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Dor","id":11693},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-dor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Dor - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":975868,"hashId":"376f96a2f95fab8bf866e6eaf4213441","enunciado":"O registro de avalia\u00e7\u00e3o da dor deve ser feito pelo profissional\r\nde sa\u00fade, o qual deve considerar o diagn\u00f3stico da causa\r\nda dor e a condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica do paciente, por avalia\u00e7\u00e3o\r\ndireta ou indireta, obrigatoriamente em papel por meio de\r\nimpresso pr\u00f3prio.","resposta":3414366,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3414365,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3414366,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ainda em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o e mensura\u00e7\u00e3o da dor, julgue os itens que se seguem.","id":364857,"enunciado":"Ainda em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o e mensura\u00e7\u00e3o da dor, julgue os itens\r\nque se seguem.","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dor","oab":false,"nome":"Dor","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400713,"slug":"medicina-dor"}],"slug":"medicina\/975868","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Dor","id":11693}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A escala de faces \u00e9 uma escala categ\u00f3rica com caracter\u00edsticas da escala visual anal\u00f3gica e que pode ser usada como escala num\u00e9rica.","provas":[{"id":30956,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Dor","id":11693},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-dor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Dor - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":975871,"hashId":"6426e9973775d0db1badbf9e9b54ce2f","enunciado":"A escala de faces \u00e9 uma escala categ\u00f3rica com caracter\u00edsticas\r\nda escala visual anal\u00f3gica e que pode ser usada como\r\nescala num\u00e9rica.","resposta":3414371,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3414371,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3414372,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, acerca da escala de faces, aprovada pela Associa\u00e7\u00e3o Internacional para Estudo da Dor (IASP).","id":364858,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, acerca da escala de faces, aprovada pela\r\nAssocia\u00e7\u00e3o Internacional para Estudo da Dor (IASP).","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dor","oab":false,"nome":"Dor","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400713,"slug":"medicina-dor"}],"slug":"medicina\/975871","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Dor","id":11693}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A escala num\u00e9rica apresenta como vantagem o fato de os intervalos serem equivalentes, o que permite uma medida exata da varia\u00e7\u00e3o da intensidade de dor ao longo do tratamento.","provas":[{"id":30956,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Dor","id":11693},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-dor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Dor - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":975875,"hashId":"47d27f01e495ef0e74606accfcbef643","enunciado":"A escala num\u00e9rica apresenta como vantagem o fato de os\r\nintervalos serem equivalentes, o que permite uma medida exata\r\nda varia\u00e7\u00e3o da intensidade de dor ao longo do tratamento.","resposta":3414380,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3414379,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3414380,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas e ao uso das escalas unidimensionais para a avalia\u00e7\u00e3o da dor, julgue os itens a seguir.","id":364859,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas e ao uso das escalas unidimensionais\r\npara a avalia\u00e7\u00e3o da dor, julgue os itens a seguir.","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dor","oab":false,"nome":"Dor","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400713,"slug":"medicina-dor"}],"slug":"medicina\/975875","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Dor","id":11693}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A escala visual anal\u00f3gica consiste, geralmente, em uma linha de 10 cent\u00edmetros, cujos limites representam a experi\u00eancia de dor, variando de nenhuma dor, em uma extremidade, at\u00e9 a pior dor poss\u00edvel, na outra extremidade, sem outros indicadores entre esses dois limites.","provas":[{"id":30956,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Dor","id":11693},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-dor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Dor - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":975876,"hashId":"847ecb9627b6dd0c0eec1c25f53980ab","enunciado":"A escala visual anal\u00f3gica consiste, geralmente, em uma linha\r\nde 10 cent\u00edmetros, cujos limites representam a experi\u00eancia de\r\ndor, variando de nenhuma dor, em uma extremidade, at\u00e9 a pior\r\ndor poss\u00edvel, na outra extremidade, sem outros indicadores\r\nentre esses dois limites.","resposta":3414381,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3414381,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3414382,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas e ao uso das escalas unidimensionais para a avalia\u00e7\u00e3o da dor, julgue os itens a seguir.","id":364859,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas e ao uso das escalas unidimensionais\r\npara a avalia\u00e7\u00e3o da dor, julgue os itens a seguir.","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dor","oab":false,"nome":"Dor","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400713,"slug":"medicina-dor"}],"slug":"medicina\/975876","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Dor","id":11693}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se uma pessoa refere dor m\u00e1xima nas escalas visual anal\u00f3gica, de faces ou num\u00e9rica e, posteriormente, percebe aumento nessa dor, nenhuma das tr\u00eas escalas tem recursos para mostrar essa piora.","provas":[{"id":30956,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Dor","id":11693},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-medico-area-dor","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - M\u00e9dico - \u00c1rea Dor - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:15:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":975877,"hashId":"f4fd69614a72c5c6cb6075f945b909d6","enunciado":"Se uma pessoa refere dor m\u00e1xima nas escalas visual anal\u00f3gica,\r\nde faces ou num\u00e9rica e, posteriormente, percebe aumento\r\nnessa dor, nenhuma das tr\u00eas escalas tem recursos para\r\nmostrar essa piora.","resposta":3414383,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3414383,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3414384,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas e ao uso das escalas unidimensionais para a avalia\u00e7\u00e3o da dor, julgue os itens a seguir.","id":364859,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas e ao uso das escalas unidimensionais\r\npara a avalia\u00e7\u00e3o da dor, julgue os itens a seguir.","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Dor","oab":false,"nome":"Dor","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400713,"slug":"medicina-dor"}],"slug":"medicina\/975877","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista Tribut\u00e1rio Financeiro I","id":16039}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito dos princ\u00edpios gerais do sistema tribut\u00e1rio, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":33500,"cargo":{"descricao":"Analista Tribut\u00e1rio Financeiro I","id":16039},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp-2018-vunesp-analista-tributario-financeiro-i","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo - Analista Tribut\u00e1rio Financeiro I - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:16:02","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":142,"descricao":"Ci\u00eancias Jur\u00eddicas"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1014677,"hashId":"f201556a8b888d457e11cbed214b7432","enunciado":"A respeito dos princ\u00edpios gerais do sistema tribut\u00e1rio,\r\nassinale\r\na alternativa correta.","resposta":3550838,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sempre que poss\u00edvel, os impostos ter\u00e3o car\u00e1ter impessoal e ser\u00e3o graduados segundo a capacidade econ\u00f4mica do contribuinte.","id":3550835,"corpo":"Sempre que poss\u00edvel, os impostos ter\u00e3o car\u00e1ter\r\nimpessoal\r\ne ser\u00e3o graduados segundo a capacidade\r\necon\u00f4mica do contribuinte.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado \u00e0 administra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria identificar o patrim\u00f4nio, os rendimentos e as atividades econ\u00f4micas do contribuinte.","id":3550836,"corpo":"\u00c9 vedado \u00e0 administra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria identificar o\r\npatrim\u00f4nio,\r\nos rendimentos e as atividades econ\u00f4micas\r\ndo contribuinte.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As taxas poder\u00e3o ter base de c\u00e1lculo pr\u00f3pria de impostos.","id":3550837,"corpo":"As taxas poder\u00e3o ter base de c\u00e1lculo pr\u00f3pria de\r\nimpostos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cabe \u00e0 lei complementar regular as limita\u00e7\u00f5es constitucionais ao poder de tributar.","id":3550838,"corpo":"Cabe \u00e0 lei complementar regular as limita\u00e7\u00f5es constitucionais\r\nao poder de tributar.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Lei ordin\u00e1ria poder\u00e1 estabelecer crit\u00e9rios especiais de tributa\u00e7\u00e3o, com o objetivo de prevenir desequil\u00edbrios da concorr\u00eancia.","id":3550839,"corpo":"Lei ordin\u00e1ria poder\u00e1 estabelecer crit\u00e9rios especiais\r\nde tributa\u00e7\u00e3o, com o objetivo de prevenir desequil\u00edbrios\r\nda concorr\u00eancia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372017,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Limita\u00e7\u00f5es Constitucionais ao Poder de Tributar","oab":true,"nome":"Limita\u00e7\u00f5es Constitucionais ao Poder de Tributar","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407146,"slug":"direito-tributario-limitacoes-constitucionais-ao-poder-de-tributar"},{"nome_clean":"Lei Complementar","oab":false,"nome":"Lei Complementar","pai":415867,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417595,"slug":"direito-tributario-lei-complementar"}],"slug":"direito-tributario\/1014677","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista Tribut\u00e1rio Financeiro I","id":16039}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o imposto sobre servi\u00e7os (ISS), \u00e9 correto afirmar, com base na Lei Complementar no 116\/2003, que","provas":[{"id":33500,"cargo":{"descricao":"Analista Tribut\u00e1rio Financeiro I","id":16039},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp-2018-vunesp-analista-tributario-financeiro-i","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo - Analista Tribut\u00e1rio Financeiro I - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:16:02","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":142,"descricao":"Ci\u00eancias Jur\u00eddicas"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1014680,"hashId":"07ccd415a7f8733953889fe95f4b1e72","enunciado":"Sobre o imposto sobre servi\u00e7os (ISS), \u00e9 correto afirmar,\r\ncom base na Lei Complementar no 116\/2003, que","resposta":3550854,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tem como fato gerador a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os apenas quando estes se constituam como atividade preponderante do prestador.","id":3550850,"corpo":"tem como fato gerador a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os apenas\r\nquando estes se constituam como atividade preponderante\r\ndo prestador.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" o ISS n\u00e3o incide sobre o servi\u00e7o proveniente do exterior do Pa\u00eds ou cuja presta\u00e7\u00e3o se tenha iniciado no exterior do Pa\u00eds.","id":3550851,"corpo":" o ISS n\u00e3o incide sobre o servi\u00e7o proveniente do\r\nexterior\r\ndo Pa\u00eds ou cuja presta\u00e7\u00e3o se tenha iniciado\r\nno exterior do Pa\u00eds.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" o ISS n\u00e3o incide sobre os servi\u00e7os prestados mediante a utiliza\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os p\u00fablicos explorados economicamente mediante autoriza\u00e7\u00e3o, permiss\u00e3o ou concess\u00e3o.","id":3550852,"corpo":" o ISS n\u00e3o incide sobre os servi\u00e7os prestados mediante\r\na utiliza\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os p\u00fablicos explorados\r\neconomicamente mediante autoriza\u00e7\u00e3o, permiss\u00e3o\r\nou concess\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as al\u00edquotas m\u00e1ximas e m\u00ednimas do Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza s\u00e3o respectivamente cinco por cento e um e meio por cento.","id":3550853,"corpo":"as al\u00edquotas m\u00e1ximas e m\u00ednimas do Imposto Sobre\r\nServi\u00e7os de Qualquer Natureza s\u00e3o respectivamente\r\ncinco por cento e um e meio por cento.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se considera estabelecimento prestador o local onde o contribuinte desenvolva a atividade de prestar servi\u00e7os, de modo permanente ou tempor\u00e1rio, e que configure unidade econ\u00f4mica ou profissional.","id":3550854,"corpo":"se considera estabelecimento prestador o local onde\r\no contribuinte desenvolva a atividade de prestar servi\u00e7os,\r\nde modo permanente ou tempor\u00e1rio, e que\r\nconfigure unidade econ\u00f4mica ou profissional.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372017,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba116\/2003 - Disp\u00f5e sobre o Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza, de compet\u00eancia dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei Complementar n\u00ba116\/2003 - Disp\u00f5e sobre o Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza, de compet\u00eancia dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395379,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395879,"slug":"legislacao-federal-lei-complementar-no-116-2003-dispoe-sobre-o-imposto-sobre-servicos-de-qualquer-natureza-de-competencia-dos-municipios-e-do-distrito-federal-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/1014680","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista Tribut\u00e1rio Financeiro I","id":16039}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sem preju\u00edzo de outras garantias asseguradas ao contribuinte, \u00e9 vedado \u00e0 Uni\u00e3o, aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios","provas":[{"id":33500,"cargo":{"descricao":"Analista Tribut\u00e1rio Financeiro I","id":16039},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp-2018-vunesp-analista-tributario-financeiro-i","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo - Analista Tribut\u00e1rio Financeiro I - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:16:02","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":142,"descricao":"Ci\u00eancias Jur\u00eddicas"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1014690,"hashId":"131108cd5ea367abb1714b72801f3a37","enunciado":"Sem preju\u00edzo de outras garantias asseguradas ao contribuinte,\r\n\u00e9 vedado \u00e0 Uni\u00e3o, aos Estados, ao Distrito Federal\r\ne aos Munic\u00edpios","resposta":3550900,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estabelecer limita\u00e7\u00f5es ao tr\u00e1fego de pessoas ou bens, por meio de tributos interestaduais ou intermunicipais, ressalvada a cobran\u00e7a de ped\u00e1gio pela utiliza\u00e7\u00e3o de vias conservadas pelo Poder P\u00fablico.","id":3550900,"corpo":"estabelecer limita\u00e7\u00f5es ao tr\u00e1fego de pessoas ou\r\nbens, por meio de tributos interestaduais ou intermunicipais,\r\nressalvada a cobran\u00e7a de ped\u00e1gio pela\r\nutiliza\u00e7\u00e3o de vias conservadas pelo Poder P\u00fablico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"instituir tratamento desigual entre contribuintes que se encontrem em situa\u00e7\u00e3o equivalente, permitida, entretanto, distin\u00e7\u00e3o em raz\u00e3o de ocupa\u00e7\u00e3o profissional ou fun\u00e7\u00e3o por eles exercida, condicionada \u00e0 denomina\u00e7\u00e3o jur\u00eddica dos rendimentos, t\u00edtulos ou direitos.","id":3550901,"corpo":"instituir tratamento desigual entre contribuintes que se\r\nencontrem em situa\u00e7\u00e3o equivalente, permitida, entretanto,\r\ndistin\u00e7\u00e3o em raz\u00e3o de ocupa\u00e7\u00e3o profissional\r\nou fun\u00e7\u00e3o por eles exercida, condicionada \u00e0 denomina\u00e7\u00e3o\r\njur\u00eddica dos rendimentos, t\u00edtulos ou direitos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cobrar tributos em rela\u00e7\u00e3o a fatos geradores ocorridos antes do in\u00edcio da vig\u00eancia da lei que os houver institu\u00eddo, permitido se o regramento os houver aumentado.","id":3550902,"corpo":"cobrar tributos em rela\u00e7\u00e3o a fatos geradores ocorridos\r\nantes do in\u00edcio da vig\u00eancia da lei que os houver\r\ninstitu\u00eddo, permitido se o regramento os houver\r\naumentado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"instituir impostos sobre patrim\u00f4nio, renda ou servi\u00e7os dos partidos pol\u00edticos, excetuadas suas funda\u00e7\u00f5es, as entidades sindicais dos trabalhadores e institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o e de assist\u00eancia social, atendidos os requisitos da lei.","id":3550903,"corpo":"instituir impostos sobre patrim\u00f4nio, renda ou servi\u00e7os\r\ndos partidos pol\u00edticos, excetuadas suas funda\u00e7\u00f5es,\r\nas entidades sindicais dos trabalhadores e institui\u00e7\u00f5es\r\nde educa\u00e7\u00e3o e de assist\u00eancia social, atendidos\r\nos requisitos da lei.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"instituir impostos sobre patrim\u00f4nio, renda ou servi\u00e7os, uns dos outros, extensivo \u00e0s autarquias e \u00e0s funda\u00e7\u00f5es institu\u00eddas e mantidas pelo Poder P\u00fablico, no que se refere ao patrim\u00f4nio, \u00e0 renda e aos servi\u00e7os, desvinculados de suas finalidades essenciais ou das delas decorrentes.","id":3550904,"corpo":"instituir impostos sobre patrim\u00f4nio, renda ou servi\u00e7os,\r\nuns dos outros, extensivo \u00e0s autarquias e \u00e0s\r\nfunda\u00e7\u00f5es institu\u00eddas e mantidas pelo Poder P\u00fablico,\r\nno que se refere ao patrim\u00f4nio, \u00e0 renda e aos servi\u00e7os,\r\ndesvinculados de suas finalidades essenciais\r\nou das delas decorrentes.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372021,"enunciado":"","rotulo":44,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar ou limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar (artigos 150 a 152 da CF)","oab":true,"nome":"Limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar ou limita\u00e7\u00f5es do poder de tributar (artigos 150 a 152 da CF)","pai":405291,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405293,"slug":"direito-constitucional-limitacoes-do-poder-de-tributar-ou-limitacoes-do-poder-de-tributar-artigos-150-a-152-da-cf"},{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407147,"slug":"direito-tributario-competencia-tributaria"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Constitucionais Tribut\u00e1rios","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Constitucionais Tribut\u00e1rios","pai":405293,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407695,"slug":"direito-constitucional-principios-constitucionais-tributarios"}],"slug":"direito-tributario\/1014690","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista Tribut\u00e1rio Financeiro I","id":16039}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Funcion\u00e1rio p\u00fablico que exige para si, diretamente, em raz\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o, vantagem indevida pratica o crime de","provas":[{"id":33500,"cargo":{"descricao":"Analista Tribut\u00e1rio Financeiro I","id":16039},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp-2018-vunesp-analista-tributario-financeiro-i","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo - Analista Tribut\u00e1rio Financeiro I - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:16:02","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":142,"descricao":"Ci\u00eancias Jur\u00eddicas"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1014692,"hashId":"69dd33705d2c970a0dc83fa553b605f8","enunciado":"Funcion\u00e1rio p\u00fablico que exige para si, diretamente, em\r\nraz\u00e3o da fun\u00e7\u00e3o, vantagem indevida pratica o crime de","resposta":3550910,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"concuss\u00e3o.","id":3550910,"corpo":"concuss\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"descaminho.","id":3550911,"corpo":"descaminho.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"corrup\u00e7\u00e3o ativa.","id":3550912,"corpo":"corrup\u00e7\u00e3o ativa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"corrup\u00e7\u00e3o passiva.","id":3550913,"corpo":"corrup\u00e7\u00e3o passiva.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"excesso de exa\u00e7\u00e3o.","id":3550914,"corpo":"excesso de exa\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372022,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"},{"nome_clean":"Concuss\u00e3o","oab":true,"nome":"Concuss\u00e3o","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406446,"slug":"direito-penal-concussao"}],"slug":"direito-penal\/1014692","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Analista Tribut\u00e1rio Financeiro I","id":16039}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao valor do multiplicador dos meios de pagamento, \u00e9 correto afirmar que seu valor aumenta quando","provas":[{"id":33500,"cargo":{"descricao":"Analista Tribut\u00e1rio Financeiro I","id":16039},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp-2018-vunesp-analista-tributario-financeiro-i","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo - Analista Tribut\u00e1rio Financeiro I - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:16:02","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":142,"descricao":"Ci\u00eancias Jur\u00eddicas"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1014705,"hashId":"a6f40ef1e629e079bc4f3a341ec7362d","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o ao valor do multiplicador dos meios de pagamento,\r\n\u00e9 correto afirmar que seu valor aumenta quando","resposta":3550979,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a propor\u00e7\u00e3o dos dep\u00f3sitos \u00e0 vista em rela\u00e7\u00e3o aos meios de pagamento diminui.","id":3550975,"corpo":"a propor\u00e7\u00e3o dos dep\u00f3sitos \u00e0 vista em rela\u00e7\u00e3o aos\r\nmeios de pagamento diminui.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a base monet\u00e1ria aumenta.","id":3550976,"corpo":"a base monet\u00e1ria aumenta.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" o Governo aumenta a taxa dos dep\u00f3sitos compuls\u00f3rios.","id":3550977,"corpo":" o Governo aumenta a taxa dos dep\u00f3sitos compuls\u00f3rios.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o Governo aumenta os impostos e mant\u00e9m seus gastos constantes.","id":3550978,"corpo":"o Governo aumenta os impostos e mant\u00e9m seus\r\ngastos constantes.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a rela\u00e7\u00e3o encaixes banc\u00e1rios\/dep\u00f3sitos \u00e0 vista nos bancos comerciais diminui.","id":3550979,"corpo":"a rela\u00e7\u00e3o encaixes banc\u00e1rios\/dep\u00f3sitos \u00e0 vista nos\r\nbancos comerciais diminui.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372028,"enunciado":"","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Agregados Monet\u00e1rios","oab":false,"nome":"Agregados Monet\u00e1rios","pai":403932,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403937,"slug":"economia-e-financas-agregados-monetarios"},{"nome_clean":"Meios de Pagamento","oab":false,"nome":"Meios de Pagamento","pai":403937,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413001,"slug":"economia-e-financas-meios-de-pagamento"}],"slug":"economia-e-financas\/1014705","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tesouraria I","id":16040}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A C\u00e2mara do Munic\u00edpio X, por iniciativa dos pr\u00f3prios vereadores e sem consulta ao Poder Executivo ou realiza\u00e7\u00e3o de estimavas relativas \u00e0 ren\u00fancia de receitas, aprovou projeto de lei com mat\u00e9rias diversas, entre elas a previs\u00e3o de anistia do valor principal e dos juros de impostos municipais devidos por contribuintes estabelecidos no Munic\u00edpio e o parcelamento das multas tribut\u00e1rias aplicadas. No prazo para a san\u00e7\u00e3o, o Prefeito do Munic\u00edpio X vetou a previs\u00e3o de anistia sob a alega\u00e7\u00e3o de que se trataria de aprova\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o nacional. Nessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que a conduta do Prefeito foi","provas":[{"id":33501,"cargo":{"descricao":"Agente de Tesouraria I","id":16040},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp-2018-vunesp-agente-de-tesouraria-i","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo - Agente de Tesouraria I - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:16:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1014709,"hashId":"8092d856774004736810b3d8ec110ac4","enunciado":"A C\u00e2mara do Munic\u00edpio X, por iniciativa dos pr\u00f3prios\r\nvereadores\r\ne sem consulta ao Poder Executivo ou\r\nrealiza\u00e7\u00e3o\r\nde estimavas relativas \u00e0 ren\u00fancia de receitas,\r\naprovou projeto de lei com mat\u00e9rias diversas, entre elas\r\na previs\u00e3o de anistia do valor principal e dos juros de\r\nimpostos municipais devidos por contribuintes estabelecidos\r\nno Munic\u00edpio e o parcelamento das multas tribut\u00e1rias\r\naplicadas. No prazo para a san\u00e7\u00e3o, o Prefeito do\r\nMunic\u00edpio X vetou a previs\u00e3o de anistia sob a alega\u00e7\u00e3o\r\nde que se trataria de aprova\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o nacional.\r\nNessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que a conduta\r\ndo Prefeito foi","resposta":3550997,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"incorreta, pois a lei foi devidamente aprovada pela C\u00e2mara, respeitando ao processo legislativo, e, como a vig\u00eancia da lei dever\u00e1 respeitar ao princ\u00edpio da anterioridade, n\u00e3o dever\u00e1 ter impactos sobre o or\u00e7amento municipal.","id":3550995,"corpo":"incorreta, pois a lei foi devidamente aprovada pela\r\nC\u00e2mara, respeitando ao processo legislativo, e,\r\ncomo a vig\u00eancia da lei dever\u00e1 respeitar ao princ\u00edpio\r\nda anterioridade, n\u00e3o dever\u00e1 ter impactos sobre o\r\nor\u00e7amento municipal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"correta, considerando-se que a anistia do valor do principal de tributos apenas pode ser aprovada mediante previs\u00e3o espec\u00edfica inclu\u00edda em lei complementar, com prazo de validade anual.","id":3550996,"corpo":"correta, considerando-se que a anistia do valor do\r\nprincipal de tributos apenas pode ser aprovada\r\nmediante\r\nprevis\u00e3o espec\u00edfica inclu\u00edda em lei complementar,\r\ncom prazo de validade anual.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"correta, considerando-se que, para a exclus\u00e3o do valor referente ao valor principal dos impostos, o correto seria a aprova\u00e7\u00e3o de remiss\u00e3o e n\u00e3o de anistia.","id":3550997,"corpo":"correta, considerando-se que, para a exclus\u00e3o do\r\nvalor referente ao valor principal dos impostos, o correto\r\nseria a aprova\u00e7\u00e3o de remiss\u00e3o e n\u00e3o de anistia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"correta, considerando-se que a anistia de tributos equivale, para fins tribut\u00e1rios, a um caso de n\u00e3o incid\u00eancia, e que o parcelamento apenas poderia ser definido em lei espec\u00edfica, nunca em uma lei gen\u00e9rica.","id":3550998,"corpo":"correta, considerando-se que a anistia de tributos\r\nequivale, para fins tribut\u00e1rios, a um caso de n\u00e3o\r\nincid\u00eancia,\r\ne que o parcelamento apenas poderia ser\r\ndefinido em lei espec\u00edfica, nunca em uma lei gen\u00e9rica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"incorreta, considerando-se que remiss\u00e3o, anistia, parcelamento e isen\u00e7\u00e3o s\u00e3o hip\u00f3teses de suspens\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio e que, em caso de rompimento das condi\u00e7\u00f5es previstas para cumprimento pelos contribuintes, o Munic\u00edpio poderia cobrar normalmente os tributos.","id":3550999,"corpo":"incorreta, considerando-se que remiss\u00e3o, anistia,\r\nparcelamento e isen\u00e7\u00e3o s\u00e3o hip\u00f3teses de suspens\u00e3o\r\ndo cr\u00e9dito tribut\u00e1rio e que, em caso de rompimento\r\ndas condi\u00e7\u00f5es previstas para cumprimento pelos\r\ncontribuintes, o Munic\u00edpio poderia cobrar normalmente\r\nos tributos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372029,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407168,"slug":"direito-tributario-credito-tributario"},{"nome_clean":"Exclus\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Exclus\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407168,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407178,"slug":"direito-tributario-exclusao-do-credito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/1014709","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tesouraria I","id":16040}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O cr\u00e9dito tribut\u00e1rio \u00e9 privilegiado em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 maior parte dos cr\u00e9ditos. Isso ocorre em virtude do interesse p\u00fablico relacionado \u00e0 cobran\u00e7a de tributos, a justificar a sua prioridade de recebimento. A esse respeito, \u00e9 correto afirmar, com base no C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional (CTN), que","provas":[{"id":33501,"cargo":{"descricao":"Agente de Tesouraria I","id":16040},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo","sigla":"","id":844,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-bernardo-do-campo-sp-2018-vunesp-agente-de-tesouraria-i","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de S\u00e3o Bernardo do Campo - Agente de Tesouraria I - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:16:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1014710,"hashId":"1d3ecf244d10cc42f3427d98546c65c2","enunciado":"O cr\u00e9dito tribut\u00e1rio \u00e9 privilegiado em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 maior parte\r\ndos cr\u00e9ditos. Isso ocorre em virtude do interesse p\u00fablico\r\nrelacionado \u00e0 cobran\u00e7a de tributos, a justificar a sua\r\nprioridade de recebimento. A esse respeito, \u00e9 correto afirmar,\r\ncom base no C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional (CTN), que","resposta":3551004,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as garantias enumeradas no CTN excluem quaisquer outras, sendo previstas numerus clausus.","id":3551000,"corpo":"as garantias enumeradas no CTN excluem quaisquer\r\noutras, sendo previstas numerus clausus.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se presume fraudulenta a aliena\u00e7\u00e3o de bens por sujeito passivo em d\u00e9bito para com a Fazenda P\u00fablica, por cr\u00e9dito tribut\u00e1rio regularmente lan\u00e7ado, ainda que n\u00e3o inscrito em d\u00edvida ativa.","id":3551001,"corpo":"se presume fraudulenta a aliena\u00e7\u00e3o de bens por\r\nsujeito\r\npassivo em d\u00e9bito para com a Fazenda P\u00fablica,\r\npor cr\u00e9dito tribut\u00e1rio regularmente lan\u00e7ado, ainda\r\nque n\u00e3o inscrito em d\u00edvida ativa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio prefere a qualquer outro, seja qual for sua natureza ou o tempo de sua constitui\u00e7\u00e3o.","id":3551002,"corpo":"o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio prefere a qualquer outro, seja qual\r\nfor sua natureza ou o tempo de sua constitui\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na fal\u00eancia, o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio prefere aos cr\u00e9ditos extraconcursais.","id":3551003,"corpo":"na fal\u00eancia, o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio prefere aos cr\u00e9ditos\r\nextraconcursais.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a natureza das garantias atribu\u00eddas ao cr\u00e9dito tribut\u00e1rio n\u00e3o altera a natureza deste nem a da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria a que corresponda.","id":3551004,"corpo":"a natureza das garantias atribu\u00eddas ao cr\u00e9dito tribut\u00e1rio\r\nn\u00e3o altera a natureza deste nem a da obriga\u00e7\u00e3o\r\ntribut\u00e1ria a que corresponda.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":372029,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407168,"slug":"direito-tributario-credito-tributario"},{"nome_clean":"Garantias e privil\u00e9gios do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Garantias e privil\u00e9gios do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407168,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407181,"slug":"direito-tributario-garantias-e-privilegios-do-credito-tributario"}],"slug":"direito-tributario\/1014710","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":15057}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao PMBOK 5, analise as afirmativas a seguir. I. O Gerenciamento das partes interessadas - respons\u00e1vel pela satisfa\u00e7\u00e3o do cliente - busca entender, avaliar, definir e gerenciar as expectativas para que os requisitos do cliente sejam atendidos. II. \u00c9 um conjunto de melhores pr\u00e1ticas para o gerenciamento de projetos, abordando o ciclo de vida e o processo administrativo do projeto, bem como as \u00e1reas de conhecimento. III. Prev\u00ea o uso de ciclos adaptativos para as organiza\u00e7\u00f5es em momentos de r\u00e1pida muta\u00e7\u00e3o, quando \u00e9 dif\u00edcil a defini\u00e7\u00e3o antecipada dos requisitos dos projetos. Est\u00e1 correto somente o que se afirma em:","provas":[{"id":30933,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":15057},"orgao":{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"banestes-es-2018-fgv-analista-em-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FGV - BANESTES - Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:15:51","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":975495,"hashId":"2d07fd64ba810720fd80478445f96b17","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o ao PMBOK 5, analise as afirmativas a seguir.\r\n<\/p><p>I. O Gerenciamento das partes interessadas - respons\u00e1vel pela\r\nsatisfa\u00e7\u00e3o do cliente - busca entender, avaliar, definir e gerenciar\r\nas expectativas para que os requisitos do cliente sejam atendidos.<\/p><p>\r\nII. \u00c9 um conjunto de melhores pr\u00e1ticas para o gerenciamento de\r\nprojetos, abordando o ciclo de vida e o processo administrativo\r\ndo projeto, bem como as \u00e1reas de conhecimento.\r\n<\/p><p>III. Prev\u00ea o uso de ciclos adaptativos para as organiza\u00e7\u00f5es em\r\nmomentos de r\u00e1pida muta\u00e7\u00e3o, quando \u00e9 dif\u00edcil a defini\u00e7\u00e3o\r\nantecipada dos requisitos dos projetos.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto somente o que se afirma em:<\/p>","resposta":3413161,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I;","id":3413157,"corpo":"I;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II;","id":3413158,"corpo":"II;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III;","id":3413159,"corpo":"III;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II;","id":3413160,"corpo":"I e II;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III.","id":3413161,"corpo":"II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364797,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos (PMBOK)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8275,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-de-projetos-pmbok"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/975495","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":15057}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentro de uma pol\u00edtica de desenvolvimento seguro, a norma ABNT NBR ISO\/IEC 27002:2013 recomenda que:","provas":[{"id":30933,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":15057},"orgao":{"nome":"Banco do Esp\u00edrito Santo","sigla":"BANESTES","id":3393,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"banestes-es-2018-fgv-analista-em-tecnologia-da-informacao-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FGV - BANESTES - Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:15:51","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":975498,"hashId":"019676bced344c6746525bbef6cc86a1","enunciado":"Dentro de uma pol\u00edtica de desenvolvimento seguro, a norma\r\nABNT NBR ISO\/IEC 27002:2013 recomenda que:","resposta":3413175,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os aspectos de seguran\u00e7a sejam observados principalmente na fase de programa\u00e7\u00e3o;","id":3413172,"corpo":"os aspectos de seguran\u00e7a sejam observados principalmente\r\nna fase de programa\u00e7\u00e3o;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o desenvolvimento de software seja sempre executado por equipes internas;","id":3413173,"corpo":"o desenvolvimento de software seja sempre executado por\r\nequipes internas;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"todas as conex\u00f5es n\u00e3o autenticadas devam ser criptografadas;","id":3413174,"corpo":"todas as conex\u00f5es n\u00e3o autenticadas devam ser\r\ncriptografadas;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"seja levada em considera\u00e7\u00e3o a seguran\u00e7a no controle de vers\u00f5es;","id":3413175,"corpo":"seja levada em considera\u00e7\u00e3o a seguran\u00e7a no controle de\r\nvers\u00f5es;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sejam previstos dois roteiros, um com foco em desenvolvimento e outro com foco em manuten\u00e7\u00e3o.","id":3413176,"corpo":"sejam previstos dois roteiros, um com foco em\r\ndesenvolvimento e outro com foco em manuten\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364797,"enunciado":"","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"SGSI - NBR ISO\/IEC 27002","oab":false,"nome":"SGSI - NBR ISO\/IEC 27002","pai":429586,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429588,"slug":"tecnologia-da-informacao-sgsi-nbr-iso-iec-27002"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/975498","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com o objetivo de evitar crises financeiras, o Banco Central do Brasil tem adotado, nas \u00faltimas d\u00e9cadas, diversos mecanismos visando a compatibilizar as normas do Sistema Financeiro Nacional com os requisitos emanados dos chamados Acordos de Capital da Basileia, que estabelecem regras do Banco de Compensa\u00e7\u00f5es Internacionais (BIS, na sigla em ingl\u00eas) para assegurar a estabilidade financeira internacional. Desde o final da d\u00e9cada de 1980, foram emitidos os Acordos da Basileia I (1988), Basileia II (2004) e Basileia III (2010). No caso do Acordo da Basileia III, concebido ap\u00f3s a crise financeira global de 2008, as normas introduzidas e j\u00e1 implementadas pelo Banco Central do Brasil foram ainda mais r\u00edgidas, porque","provas":[{"id":30936,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331},"orgao":{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bb-2018-cesgranrio-escriturario","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BB - Escritur\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:15:53","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":975597,"hashId":"d8b5431023ee22232e748d3600ca1f78","enunciado":"<p>Com o objetivo de evitar crises financeiras, o Banco Central\r\ndo Brasil tem adotado, nas \u00faltimas d\u00e9cadas, diversos\r\nmecanismos visando a compatibilizar as normas do Sistema\r\nFinanceiro Nacional com os requisitos emanados dos\r\nchamados Acordos de Capital da Basileia, que estabelecem\r\nregras do Banco de Compensa\u00e7\u00f5es Internacionais\r\n(BIS, na sigla em ingl\u00eas) para assegurar a estabilidade\r\nfinanceira internacional. Desde o final da d\u00e9cada de 1980,\r\nforam emitidos os Acordos da Basileia I (1988), Basileia II\r\n(2004) e Basileia III (2010).\r\n<\/p><p>No caso do Acordo da Basileia III, concebido ap\u00f3s a crise\r\nfinanceira global de 2008, as normas introduzidas e j\u00e1\r\nimplementadas pelo Banco Central do Brasil foram ainda\r\nmais r\u00edgidas, porque<\/p>","resposta":3413670,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"impuseram proibi\u00e7\u00f5es aos bancos de transacionarem nos mercados de derivativos, altamente vulner\u00e1veis a especula\u00e7\u00f5es financeiras.","id":3413667,"corpo":"impuseram proibi\u00e7\u00f5es aos bancos de transacionarem\r\nnos mercados de derivativos, altamente vulner\u00e1veis a\r\nespecula\u00e7\u00f5es financeiras.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estabeleceram mecanismos de supervis\u00e3o banc\u00e1ria prudencial e disciplina do mercado banc\u00e1rio.","id":3413668,"corpo":"estabeleceram mecanismos de supervis\u00e3o banc\u00e1ria\r\nprudencial e disciplina do mercado banc\u00e1rio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fixaram exig\u00eancias de capital para riscos de cr\u00e9dito e de mercado, bem como para risco operacional.","id":3413669,"corpo":"fixaram exig\u00eancias de capital para riscos de cr\u00e9dito e\r\nde mercado, bem como para risco operacional.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"adotaram maiores exig\u00eancias adicionais de capital principal, incluindo procedimentos para o c\u00e1lculo da parcela dos ativos ponderados pelo risco referente \u00e0s exposi\u00e7\u00f5es ao risco de cr\u00e9dito.","id":3413670,"corpo":"adotaram maiores exig\u00eancias adicionais de capital\r\nprincipal, incluindo procedimentos para o c\u00e1lculo da\r\nparcela dos ativos ponderados pelo risco referente \u00e0s\r\nexposi\u00e7\u00f5es ao risco de cr\u00e9dito.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" estabeleceram mecanismos de supervis\u00e3o do processo de avalia\u00e7\u00e3o da adequa\u00e7\u00e3o de capital dos bancos.","id":3413671,"corpo":" estabeleceram mecanismos de supervis\u00e3o do processo\r\nde avalia\u00e7\u00e3o da adequa\u00e7\u00e3o de capital dos bancos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364814,"enunciado":"","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407402,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/975597","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"HiveQL \u00e9 uma linguagem de consulta, semelhante ao SQL, para Hive. Uma das suas caracter\u00edsticas interessantes \u00e9 ter uma extens\u00e3o que permite distribuir consultas entre reducers em um script do tipo map-reduce. Se for necess\u00e1rio simultaneamente distribuir as consultas e garantir a ordena\u00e7\u00e3o ou o agrupamento das chaves distribu\u00eddas, deve-se usar a extens\u00e3o","provas":[{"id":30936,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331},"orgao":{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bb-2018-cesgranrio-escriturario","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BB - Escritur\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:15:55","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":975636,"hashId":"c849adfad0d0db75367d9f29d4cf5877","enunciado":"<p>HiveQL \u00e9 uma linguagem de consulta, semelhante ao\r\nSQL, para Hive. Uma das suas caracter\u00edsticas interessantes\r\n\u00e9 ter uma extens\u00e3o que permite distribuir consultas\r\nentre reducers em um script do tipo map-reduce.\r\n<\/p><p>Se for necess\u00e1rio simultaneamente distribuir as consultas\r\ne garantir a ordena\u00e7\u00e3o ou o agrupamento das chaves distribu\u00eddas,\r\ndeve-se usar a extens\u00e3o<\/p>","resposta":3413864,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"REDUCE BY","id":3413862,"corpo":"REDUCE BY","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"USING","id":3413863,"corpo":"USING","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CLUSTER BY","id":3413864,"corpo":"CLUSTER BY","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"GROUP BY","id":3413865,"corpo":"GROUP BY","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"DISTRIBUTE BY","id":3413866,"corpo":"DISTRIBUTE BY","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364817,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/975636","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as Tabelas abaixo. O funcion\u00e1rio respons\u00e1vel pelo controle do material de expediente de determinada ag\u00eancia preparou a Tabela T com o registro do consumo de alguns itens mais relevantes e apresentou-a ao seu chefe. Esse, ent\u00e3o, solicitou que o funcion\u00e1rio montasse mais duas tabelas com formas diferentes de apresenta\u00e7\u00e3o desses dados. Dadas as instru\u00e7\u00f5es para a realiza\u00e7\u00e3o da tarefa, o resultado foi consolidado nas Tabelas X e Y. Considerando-se o conceito de OLAP, quais foram as opera\u00e7\u00f5es realizadas de T para X e de T para Y, respectivamente?","provas":[{"id":30936,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331},"orgao":{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bb-2018-cesgranrio-escriturario","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BB - Escritur\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:15:56","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":975647,"hashId":"37ddb824b8c38bccd443d9af1c181e86","enunciado":"<p>Considere as Tabelas abaixo. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30936\/91.gif\"><\/p><p>O funcion\u00e1rio respons\u00e1vel pelo controle do material de expediente de determinada ag\u00eancia preparou a Tabela T com o\r\nregistro do consumo de alguns itens mais relevantes e apresentou-a ao seu chefe. Esse, ent\u00e3o, solicitou que o funcion\u00e1rio\r\nmontasse mais duas tabelas com formas diferentes de apresenta\u00e7\u00e3o desses dados. Dadas as instru\u00e7\u00f5es para a realiza\u00e7\u00e3o\r\nda tarefa, o resultado foi consolidado nas Tabelas X e Y.\r\n<\/p><p>Considerando-se o conceito de OLAP, quais foram as opera\u00e7\u00f5es realizadas de T para X e de T para Y, respectivamente?<\/p>","resposta":3413921,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Drill Down e Roll-Up","id":3413917,"corpo":"Drill Down e Roll-Up","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Drill Down e Rotation","id":3413918,"corpo":"Drill Down e Rotation","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Slice e Roll-Up","id":3413919,"corpo":"Slice e Roll-Up","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Roll-Up e Drill Down","id":3413920,"corpo":"Roll-Up e Drill Down","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Roll-Up e Rotation","id":3413921,"corpo":" Roll-Up e Rotation","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364817,"enunciado":"","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/975647","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao Congresso Nacional a Constitui\u00e7\u00e3o Federal atribui compet\u00eancias espec\u00edficas para dispor ou atuar em determinadas mat\u00e9rias. Em alguns casos, no entanto, haver\u00e1 a necessidade de san\u00e7\u00e3o pelo Presidente da Rep\u00fablica. \u00c9 compet\u00eancia do Congresso Nacional, com a san\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica,","provas":[{"id":29793,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg-2018-consulplan-procurador","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Belo Horizonte - Procurador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:13:07","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":956334,"hashId":"c161705624a13e656871292292c488c0","enunciado":"Ao Congresso Nacional a Constitui\u00e7\u00e3o Federal atribui compet\u00eancias espec\u00edficas para dispor ou atuar em determinadas\r\nmat\u00e9rias. Em alguns casos, no entanto, haver\u00e1 a necessidade de san\u00e7\u00e3o pelo Presidente da Rep\u00fablica. \u00c9 compet\u00eancia\r\ndo Congresso Nacional, com a san\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica,","resposta":3345423,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"autorizar o estado de s\u00edtio.","id":3345422,"corpo":"autorizar o estado de s\u00edtio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dispor sobre a concess\u00e3o de anistia.","id":3345423,"corpo":"dispor sobre a concess\u00e3o de anistia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" aprovar o estado de defesa e a interven\u00e7\u00e3o federal.","id":3345424,"corpo":" aprovar o estado de defesa e a interven\u00e7\u00e3o federal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"escolher dois ter\u00e7os dos membros do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o.","id":3345425,"corpo":"escolher dois ter\u00e7os dos membros do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361326,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","oab":true,"nome":"Congresso Nacional, C\u00e2mara dos Deputados, Senado Federal, Deputados e Senadores (artigos 44 a 56 da CF)","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405249,"slug":"direito-constitucional-congresso-nacional-camara-dos-deputados-senado-federal-deputados-e-senadores-artigos-44-a-56-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/956334","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os Defeitos e a Invalidade dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos, analise as afirmativas a seguir. I. O falso motivo s\u00f3 vicia a declara\u00e7\u00e3o de vontade quando expresso como raz\u00e3o determinante. II. Nos neg\u00f3cios jur\u00eddicos bilaterais, o sil\u00eancio intencional de uma das partes a respeito de fato ou qualidade que a outra parte haja ignorado, constitui omiss\u00e3o dolosa, provando-se que sem ela o neg\u00f3cio n\u00e3o se teria celebrado. III. Vicia o neg\u00f3cio jur\u00eddico a coa\u00e7\u00e3o exercida por terceiro, se dela tivesse ou devesse ter conhecimento a parte a que aproveite, e esta responder\u00e1 solidariamente com aquele por perdas e danos. IV. \u00c9 anul\u00e1vel o neg\u00f3cio jur\u00eddico simulado, mas subsistir\u00e1 o que se dissimulou, se v\u00e1lido for na subst\u00e2ncia e na forma. V. Quando a anulabilidade do ato resultar da falta de autoriza\u00e7\u00e3o de terceiro, ser\u00e1 validado se este a der posteriormente. Est\u00e3o corretas apenas as afirmativas","provas":[{"id":29793,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg-2018-consulplan-procurador","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Belo Horizonte - Procurador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:13:07","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":956344,"hashId":"b1504628e306fd5e7f40f4820530ea0c","enunciado":"<p>Sobre os Defeitos e a Invalidade dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos, analise as afirmativas a seguir.\r\n<\/p><p>I. O falso motivo s\u00f3 vicia a declara\u00e7\u00e3o de vontade quando expresso como raz\u00e3o determinante.\r\n<\/p><p>II. Nos neg\u00f3cios jur\u00eddicos bilaterais, o sil\u00eancio intencional de uma das partes a respeito de fato ou qualidade que a\r\noutra parte haja ignorado, constitui omiss\u00e3o dolosa, provando-se que sem ela o neg\u00f3cio n\u00e3o se teria celebrado.\r\n<\/p><p>III. Vicia o neg\u00f3cio jur\u00eddico a coa\u00e7\u00e3o exercida por terceiro, se dela tivesse ou devesse ter conhecimento a parte a que\r\naproveite, e esta responder\u00e1 solidariamente com aquele por perdas e danos.\r\n<\/p><p>IV. \u00c9 anul\u00e1vel o neg\u00f3cio jur\u00eddico simulado, mas subsistir\u00e1 o que se dissimulou, se v\u00e1lido for na subst\u00e2ncia e na forma.\r\n<\/p><p>V. Quando a anulabilidade do ato resultar da falta de autoriza\u00e7\u00e3o de terceiro, ser\u00e1 validado se este a der posteriormente.<\/p><p>\r\nEst\u00e3o corretas apenas as afirmativas<\/p>","resposta":3345464,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, IV e V.","id":3345462,"corpo":"I, IV e V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" I, II, III e IV.","id":3345463,"corpo":" I, II, III e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II, III e V.","id":3345464,"corpo":"I, II, III e V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III, IV e V.","id":3345465,"corpo":"II, III, IV e V.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361327,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"},{"nome_clean":"Dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 104 ao 184)","oab":true,"nome":"Dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 104 ao 184)","pai":405890,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405891,"slug":"direito-civil-dos-negocios-juridicos-art-104-ao-184"},{"nome_clean":"Dos Defeitos ou V\u00edcios do Neg\u00f3cio Jur\u00eddico (Art. 138 ao 165)","oab":true,"nome":"Dos Defeitos ou V\u00edcios do Neg\u00f3cio Jur\u00eddico (Art. 138 ao 165)","pai":405891,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405894,"slug":"direito-civil-dos-defeitos-ou-vicios-do-negocio-juridico-art-138-ao-165"},{"nome_clean":"Coa\u00e7\u00e3o (Art. 151 ao 155)","oab":true,"nome":"Coa\u00e7\u00e3o (Art. 151 ao 155)","pai":405894,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405897,"slug":"direito-civil-coacao-art-151-ao-155"},{"nome_clean":"Teoria da Invalidade dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 166 ao 184)","oab":true,"nome":"Teoria da Invalidade dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 166 ao 184)","pai":405891,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405901,"slug":"direito-civil-teoria-da-invalidade-dos-negocios-juridicos-art-166-ao-184"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais \u2013 Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 104 ao 114)","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais \u2013 Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 104 ao 114)","pai":405891,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415532,"slug":"direito-civil-disposicoes-gerais-negocios-juridicos-art-104-ao-114"},{"nome_clean":"Manifesta\u00e7\u00e3o de Vontade no Neg\u00f3cio Jur\u00eddico (Art. 110 ao 111)","oab":false,"nome":"Manifesta\u00e7\u00e3o de Vontade no Neg\u00f3cio Jur\u00eddico (Art. 110 ao 111)","pai":415532,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415539,"slug":"direito-civil-manifestacao-de-vontade-no-negocio-juridico-art-110-ao-111"},{"nome_clean":"Anulabilidades ou Nulidade Relativa do Neg\u00f3cio Jur\u00eddico (Art. 172 ao 184)","oab":false,"nome":"Anulabilidades ou Nulidade Relativa do Neg\u00f3cio Jur\u00eddico (Art. 172 ao 184)","pai":405901,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415571,"slug":"direito-civil-anulabilidades-ou-nulidade-relativa-do-negocio-juridico-art-172-ao-184"},{"nome_clean":"Anulabilidades Quanto ao Sujeito","oab":false,"nome":"Anulabilidades Quanto ao Sujeito","pai":415571,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415572,"slug":"direito-civil-anulabilidades-quanto-ao-sujeito"}],"slug":"direito-civil\/956344","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cDe acordo com o C\u00f3digo de Processo Civil, a execu\u00e7\u00e3o fiscal ser\u00e1 proposta no foro ___________________.\u201d Assinale a alternativa que N\u00c3O completa corretamente a afirmativa anterior.","provas":[{"id":29793,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg-2018-consulplan-procurador","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Belo Horizonte - Procurador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:13:07","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":956347,"hashId":"dcfbf58c064d783305318a42cba6947a","enunciado":"\u201cDe acordo com o C\u00f3digo de Processo Civil, a execu\u00e7\u00e3o fiscal ser\u00e1 proposta no foro ___________________.\u201d Assinale\r\na alternativa que N\u00c3O completa corretamente a afirmativa anterior.","resposta":3345476,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de domic\u00edlio do r\u00e9u","id":3345474,"corpo":"de domic\u00edlio do r\u00e9u","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de resid\u00eancia do r\u00e9u","id":3345475,"corpo":"de resid\u00eancia do r\u00e9u","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do lugar onde houver bens do r\u00e9u","id":3345476,"corpo":"do lugar onde houver bens do r\u00e9u","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do lugar onde o r\u00e9u for encontrado","id":3345477,"corpo":"do lugar onde o r\u00e9u for encontrado","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361327,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Compet\u00eancia","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia","pai":422643,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402098,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-competencia"},{"nome_clean":"Distribui\u00e7\u00e3o da Compet\u00eancia","oab":true,"nome":"Distribui\u00e7\u00e3o da Compet\u00eancia","pai":402098,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402102,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-distribuicao-da-competencia"},{"nome_clean":"Compet\u00eancia e coopera\u00e7\u00e3o nacional","oab":false,"nome":"Compet\u00eancia e coopera\u00e7\u00e3o nacional","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422643,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-competencia-e-cooperacao-nacional"},{"nome_clean":"5\u00aa Etapa - Compet\u00eancia Territorial (foro)","oab":false,"nome":"5\u00aa Etapa - Compet\u00eancia Territorial (foro)","pai":402102,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422710,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-5a-etapa-competencia-territorial-foro"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/956347","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 vedado lan\u00e7ar nos autos cotas marginais ou interlineares, as quais o juiz mandar\u00e1 riscar, impondo a quem as\nescrever multa correspondente\n","provas":[{"id":29793,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg-2018-consulplan-procurador","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Belo Horizonte - Procurador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:13:07","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":956350,"hashId":"e9f8d28a0f9192a8ea63e2926f5f2b88","enunciado":"\u00c9 vedado lan\u00e7ar nos autos cotas marginais ou interlineares, as quais o juiz mandar\u00e1 riscar, impondo a quem as\nescrever multa correspondente\n","resposta":3345489,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a um sal\u00e1rio m\u00ednimo.","id":3345486,"corpo":"a um sal\u00e1rio m\u00ednimo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a dez sal\u00e1rios m\u00ednimos.","id":3345487,"corpo":"a dez sal\u00e1rios m\u00ednimos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a cinco sal\u00e1rios m\u00ednimos.","id":3345488,"corpo":"a cinco sal\u00e1rios m\u00ednimos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 metade do sal\u00e1rio m\u00ednimo.","id":3345489,"corpo":"\u00e0 metade do sal\u00e1rio m\u00ednimo.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361327,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"nome_clean":"Sujeitos do processo","oab":true,"nome":"Sujeitos do processo","pai":402090,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402106,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-sujeitos-do-processo"},{"nome_clean":"Partes e dos Procuradores","oab":true,"nome":"Partes e dos Procuradores","pai":402106,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402107,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-partes-e-dos-procuradores"},{"nome_clean":"Deveres no CPC de 2015","oab":false,"nome":"Deveres no CPC de 2015","pai":422730,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":415489,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-deveres-no-cpc-de-2015"},{"nome_clean":"Deveres Processuais das Partes e dos procuradores","oab":false,"nome":"Deveres Processuais das Partes e dos procuradores","pai":402107,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":422730,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-deveres-processuais-das-partes-e-dos-procuradores"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/956350","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A empresa Beta Constru\u00e7\u00e3o Civil Ltda, com sede no Munic\u00edpio \u00d4mega, foi contratada, em 2013, pelo Munic\u00edpio Alfa, para prestar servi\u00e7os de engenharia consultiva (servi\u00e7os t\u00e9cnicos especializados para elabora\u00e7\u00e3o dos projetos executivos de implanta\u00e7\u00e3o, material licitat\u00f3rio, assessoria na licita\u00e7\u00e3o e gerenciamento das obras). Dos diversos e complexos servi\u00e7os de engenharia uns foram executados na sede da empresa e outros no munic\u00edpio onde ficar\u00e1 a constru\u00e7\u00e3o. Ocorre que Beta est\u00e1 sendo cobrada pelos Fiscos Municipais de \u00d4mega e Alfa, que lhe exigem o pagamento do ISS. Na situa\u00e7\u00e3o descrita anteriormente","provas":[{"id":29793,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg-2018-consulplan-procurador","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Belo Horizonte - Procurador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:13:07","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":956359,"hashId":"e648cfb20d9c390b39c2658fcbd5d20c","enunciado":"A empresa Beta Constru\u00e7\u00e3o Civil Ltda, com sede no Munic\u00edpio \u00d4mega, foi contratada, em 2013, pelo Munic\u00edpio Alfa,\r\npara prestar servi\u00e7os de engenharia consultiva (servi\u00e7os t\u00e9cnicos especializados para elabora\u00e7\u00e3o dos projetos executivos\r\nde implanta\u00e7\u00e3o, material licitat\u00f3rio, assessoria na licita\u00e7\u00e3o e gerenciamento das obras). Dos diversos e complexos\r\nservi\u00e7os de engenharia uns foram executados na sede da empresa e outros no munic\u00edpio onde ficar\u00e1 a constru\u00e7\u00e3o.\r\nOcorre que Beta est\u00e1 sendo cobrada pelos Fiscos Municipais de \u00d4mega e Alfa, que lhe exigem o pagamento do ISS. Na\r\nsitua\u00e7\u00e3o descrita anteriormente","resposta":3345523,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o imposto \u00e9 devido no local do estabelecimento prestador, j\u00e1 que se trata de servi\u00e7o meramente intelectual.","id":3345522,"corpo":"o imposto \u00e9 devido no local do estabelecimento prestador, j\u00e1 que se trata de servi\u00e7o meramente intelectual.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" o imposto \u00e9 devido no local da constru\u00e7\u00e3o, entendendo-se a obra como sendo uma unidade.","id":3345523,"corpo":" o imposto \u00e9 devido no local da constru\u00e7\u00e3o, entendendo-se a obra como sendo uma unidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"devem ser quantificadas as diferentes etapas do contrato, buscando-se atribuir a cada munic\u00edpio uma base tribut\u00e1vel.","id":3345524,"corpo":"devem ser quantificadas as diferentes etapas do contrato, buscando-se atribuir a cada munic\u00edpio uma base\r\ntribut\u00e1vel.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" o imposto sobre o servi\u00e7o consultivo \u00e9 devido ao munic\u00edpio \u00d4mega e o relativo ao servi\u00e7o construtivo fica com o munic\u00edpio Alfa.","id":3345525,"corpo":" o imposto sobre o servi\u00e7o consultivo \u00e9 devido ao munic\u00edpio \u00d4mega e o relativo ao servi\u00e7o construtivo fica com o\r\nmunic\u00edpio Alfa.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361328,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza - ISSQN","oab":true,"nome":"Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza - ISSQN","pai":407190,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407214,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-servicos-de-qualquer-natureza-issqn"}],"slug":"direito-tributario\/956359","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para identificar uma rela\u00e7\u00e3o de emprego \u00e9 formado o contrato de emprego. A express\u00e3o, entretanto, consagrada na pr\u00e1tica e nos concursos p\u00fablicos, \u00e9 o contrato de trabalho (sin\u00f4nimos: contrato de trabalho stricto senso, v\u00ednculo empregat\u00edcio e rela\u00e7\u00e3o de emprego). S\u00e3o caracter\u00edsticas do contrato de trabalho, EXCETO:","provas":[{"id":29793,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg-2018-consulplan-procurador","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Belo Horizonte - Procurador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:13:08","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":956364,"hashId":"5bfeb6b2b119e89859ae64a95219d924","enunciado":"Para identificar uma rela\u00e7\u00e3o de emprego \u00e9 formado o contrato de emprego. A express\u00e3o, entretanto, consagrada na\r\npr\u00e1tica e nos concursos p\u00fablicos, \u00e9 o contrato de trabalho (sin\u00f4nimos: contrato de trabalho stricto senso, v\u00ednculo\r\nempregat\u00edcio e rela\u00e7\u00e3o de emprego). S\u00e3o caracter\u00edsticas do contrato de trabalho, EXCETO:","resposta":3345544,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Oneroso.","id":3345542,"corpo":"Oneroso.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Consensual.","id":3345543,"corpo":"Consensual.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Especialidade.","id":3345544,"corpo":"Especialidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Trato sucessivo.","id":3345545,"corpo":"Trato sucessivo.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361329,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Do Contrato de Trabalho","oab":true,"nome":"Do Contrato de Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406755,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-do-contrato-de-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/956364","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A express\u00e3o estrutura de personalidade \u00e9 de significativa relev\u00e2ncia para o entendimento da din\u00e2mica psicol\u00f3gica na perspectiva da psican\u00e1lise freudiana. De acordo com essa perspectiva, a g\u00eanese da personalidade, de modo geral, pauta-se em uma evolu\u00e7\u00e3o ps\u00edquica do sujeito, a qual processa-se em algumas etapas. Analise as afirmativas referentes a esse processo. I. O estado inicial da crian\u00e7a \u00e9 de indiferencia\u00e7\u00e3o psicossom\u00e1tica. Mas, aos poucos, ocorre a diferencia\u00e7\u00e3o eu-outros. II. Progressivamente o psiquismo organiza-se (\u201ccristaliza-se\u201d), estabelecendo, a partir do modo de liga\u00e7\u00e3o dos seus elementos ps\u00edquicos, uma organiza\u00e7\u00e3o interna que j\u00e1 n\u00e3o poder\u00e1 variar posteriormente. III. A pr\u00e9-organiza\u00e7\u00e3o para a constitui\u00e7\u00e3o da personalidade ocorre a partir da diferencia\u00e7\u00e3o eu-outros, das linhas de for\u00e7a determinadas pelos conflitos, frustra\u00e7\u00f5es, efeitos das puls\u00f5es e da realidade, pelas defesas do ego e suas rea\u00e7\u00f5es aos impulsos internos e est\u00edmulos externos. IV. As rela\u00e7\u00f5es com os pais e tamb\u00e9m as rela\u00e7\u00f5es com todos os membros do contexto social e educativo s\u00e3o fundamentais para que, dentre outras coisas, as defesas comecem a se organizar de modo mais est\u00e1vel e o ego tente controlar as dificuldades criadas tanto pela realidade, quanto pelas puls\u00f5es. Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":29794,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg-2018-consulplan-psicologo-area-clinica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Belo Horizonte - Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:13:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"}],"id":956386,"hashId":"4f1a03ef344c9dd76a67ef73b3aa7950","enunciado":"<p>A express\u00e3o estrutura de personalidade \u00e9 de significativa relev\u00e2ncia para o entendimento da din\u00e2mica psicol\u00f3gica na\r\nperspectiva da psican\u00e1lise freudiana. De acordo com essa perspectiva, a g\u00eanese da personalidade, de modo geral,\r\npauta-se em uma evolu\u00e7\u00e3o ps\u00edquica do sujeito, a qual processa-se em algumas etapas. Analise as afirmativas\r\nreferentes a esse processo.<\/p><p>\r\nI. O estado inicial da crian\u00e7a \u00e9 de indiferencia\u00e7\u00e3o psicossom\u00e1tica. Mas, aos poucos, ocorre a diferencia\u00e7\u00e3o eu-outros.\r\n<\/p><p>II. Progressivamente o psiquismo organiza-se (\u201ccristaliza-se\u201d), estabelecendo, a partir do modo de liga\u00e7\u00e3o dos seus\r\nelementos ps\u00edquicos, uma organiza\u00e7\u00e3o interna que j\u00e1 n\u00e3o poder\u00e1 variar posteriormente.\r\n<\/p><p>III. A pr\u00e9-organiza\u00e7\u00e3o para a constitui\u00e7\u00e3o da personalidade ocorre a partir da diferencia\u00e7\u00e3o eu-outros, das linhas de\r\nfor\u00e7a determinadas pelos conflitos, frustra\u00e7\u00f5es, efeitos das puls\u00f5es e da realidade, pelas defesas do ego e suas\r\nrea\u00e7\u00f5es aos impulsos internos e est\u00edmulos externos.\r\n<\/p><p>IV. As rela\u00e7\u00f5es com os pais e tamb\u00e9m as rela\u00e7\u00f5es com todos os membros do contexto social e educativo s\u00e3o\r\nfundamentais para que, dentre outras coisas, as defesas comecem a se organizar de modo mais est\u00e1vel e o ego\r\ntente controlar as dificuldades criadas tanto pela realidade, quanto pelas puls\u00f5es.<\/p><p>\r\nEst\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":3345630,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":3345630,"corpo":"I, II, III e IV.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":3345631,"corpo":"I e II, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":3345632,"corpo":"III e IV, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" II, III e IV, apenas.","id":3345633,"corpo":" II, III e IV, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361331,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398592,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"}],"slug":"psicologia\/956386","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O procedimento de avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica tamb\u00e9m abrange o uso de entrevistas e observa\u00e7\u00f5es. Tendo isso em vista, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":29794,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg-2018-consulplan-psicologo-area-clinica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Belo Horizonte - Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:13:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"}],"id":956393,"hashId":"fcc7e2f1003f7468e6a6e226ce4368b0","enunciado":"O procedimento de avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica tamb\u00e9m abrange o uso de entrevistas e observa\u00e7\u00f5es. Tendo isso em vista,\r\nassinale a afirmativa correta.","resposta":3345659,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O processo de entrevista exime o entrevistador de liberdade para a condu\u00e7\u00e3o da entrevista.","id":3345658,"corpo":"O processo de entrevista exime o entrevistador de liberdade para a condu\u00e7\u00e3o da entrevista.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma entrevista diretiva ou fechada \u00e9 programada, requer planejamento, o seguimento de uma determinada sequ\u00eancia sem que haja altera\u00e7\u00e3o das perguntas.","id":3345659,"corpo":"Uma entrevista diretiva ou fechada \u00e9 programada, requer planejamento, o seguimento de uma determinada sequ\u00eancia\r\nsem que haja altera\u00e7\u00e3o das perguntas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma entrevista aberta ou n\u00e3o diretiva restringe a liberdade do entrevistador para realizar as perguntas e interven\u00e7\u00f5es, sendo mais flex\u00edvel para uma investiga\u00e7\u00e3o profunda do entrevistado.","id":3345660,"corpo":"Uma entrevista aberta ou n\u00e3o diretiva restringe a liberdade do entrevistador para realizar as perguntas e interven\u00e7\u00f5es,\r\nsendo mais flex\u00edvel para uma investiga\u00e7\u00e3o profunda do entrevistado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O procedimento de uma entrevista diretiva possibilita que o entrevistado escolha o assunto pelo qual iniciar\u00e1 sua fala, enquanto o entrevistador interv\u00e9m no sentido de esclarecer pontos obscuros ou confusos.","id":3345661,"corpo":"O procedimento de uma entrevista diretiva possibilita que o entrevistado escolha o assunto pelo qual iniciar\u00e1 sua\r\nfala, enquanto o entrevistador interv\u00e9m no sentido de esclarecer pontos obscuros ou confusos.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361333,"enunciado":"","rotulo":42,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"}],"slug":"psicologia\/956393","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da entrevista inicial, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas. ( ) No momento inicial de contato com um cliente e\/ou paciente, os elementos-chave s\u00e3o aqueles pertinentes ao campo geobiol\u00f3gico no qual este sujeito est\u00e1 inserido.( ) A ansiedade propiciada pelo sil\u00eancio possui melhor motiva\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s perguntas cujo objetivo \u00e9 a diminui\u00e7\u00e3o do mal-estar ocasionado pela aus\u00eancia do deve ou precisa ser dito. ( ) No momento inicial a aten\u00e7\u00e3o do psicoterapeuta deve ser direcionada para problemas perif\u00e9ricos, posto que somente ap\u00f3s algumas entrevistas ser\u00e1 poss\u00edvel identificar o motivo real, os medos e as configura\u00e7\u00f5es neur\u00f3ticas do sujeito. ( ) As sensa\u00e7\u00f5es corp\u00f3reas, tais como taquicardia, sudorese, respira\u00e7\u00e3o alterada, pequeninos tremores, sensa\u00e7\u00e3o de sufocamento em decorr\u00eancia de n\u00e3o saber onde de fato se encontra, ajudam a revelar a viv\u00eancia do cliente. A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em","provas":[{"id":29794,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg-2018-consulplan-psicologo-area-clinica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Belo Horizonte - Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:13:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"}],"id":956394,"hashId":"7cb9d6d5b6351ac278c3dae0a10f106d","enunciado":"<p>A respeito da entrevista inicial, marque V para as afirmativas verdadeiras e F para as falsas.\r\n<\/p><p>( ) No momento inicial de contato com um cliente e\/ou paciente, os elementos-chave s\u00e3o aqueles pertinentes ao\r\ncampo geobiol\u00f3gico no qual este sujeito est\u00e1 inserido.<\/p><p>( ) A ansiedade propiciada pelo sil\u00eancio possui melhor motiva\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s perguntas cujo objetivo \u00e9 a diminui\u00e7\u00e3o\r\ndo mal-estar ocasionado pela aus\u00eancia do deve ou precisa ser dito.\r\n<\/p><p>( ) No momento inicial a aten\u00e7\u00e3o do psicoterapeuta deve ser direcionada para problemas perif\u00e9ricos, posto que\r\nsomente ap\u00f3s algumas entrevistas ser\u00e1 poss\u00edvel identificar o motivo real, os medos e as configura\u00e7\u00f5es neur\u00f3ticas\r\ndo sujeito.\r\n<\/p><p>( ) As sensa\u00e7\u00f5es corp\u00f3reas, tais como taquicardia, sudorese, respira\u00e7\u00e3o alterada, pequeninos tremores, sensa\u00e7\u00e3o de\r\nsufocamento em decorr\u00eancia de n\u00e3o saber onde de fato se encontra, ajudam a revelar a viv\u00eancia do cliente.\r\n<\/p><p>A sequ\u00eancia est\u00e1 correta em<\/p>","resposta":3345664,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" F, V, V, F.","id":3345662,"corpo":" F, V, V, F.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, V, F.","id":3345663,"corpo":"V, F, V, F.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, F, V.","id":3345664,"corpo":"F, V, F, V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, F, V.","id":3345665,"corpo":"V, F, F, V.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361334,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29794\/11.gif\">","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Tipos de Psicoterapia","oab":false,"nome":"Tipos de Psicoterapia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398597,"slug":"psicologia-tipos-de-psicoterapia"}],"slug":"psicologia\/956394","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A qualidade de vida no trabalho abrange o ambiente, a estrutura e, sobretudo, as pessoas inseridas na organiza\u00e7\u00e3o como um todo. Pautada nessas dimens\u00f5es, essa vari\u00e1vel exige o emprego de estrat\u00e9gias direcionadas \u00e0 cada uma destas dimens\u00f5es, visando manter, por exemplo, a sa\u00fade mental das pessoas e a sa\u00fade da pr\u00f3pria organiza\u00e7\u00e3o. Os fatores amea\u00e7adores \u00e0 da qualidade de vida das pessoas no trabalho s\u00e3o:","provas":[{"id":29794,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg-2018-consulplan-psicologo-area-clinica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Belo Horizonte - Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:13:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"}],"id":956402,"hashId":"e893844b1abd6f3c4d51ee00eb6861f4","enunciado":"A qualidade de vida no trabalho abrange o ambiente, a estrutura e, sobretudo, as pessoas inseridas na organiza\u00e7\u00e3o\r\ncomo um todo. Pautada nessas dimens\u00f5es, essa vari\u00e1vel exige o emprego de estrat\u00e9gias direcionadas \u00e0 cada uma\r\ndestas dimens\u00f5es, visando manter, por exemplo, a sa\u00fade mental das pessoas e a sa\u00fade da pr\u00f3pria organiza\u00e7\u00e3o. Os\r\nfatores amea\u00e7adores \u00e0 da qualidade de vida das pessoas no trabalho s\u00e3o:","resposta":3345697,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fadiga, irrita\u00e7\u00f5es constantes, ansiedade, apatia, aus\u00eancia de descri\u00e7\u00e3o clara de atividades e falta de hor\u00e1rios de descanso ajustados.","id":3345694,"corpo":"Fadiga, irrita\u00e7\u00f5es constantes, ansiedade, apatia, aus\u00eancia de descri\u00e7\u00e3o clara de atividades e falta de hor\u00e1rios de\r\ndescanso ajustados.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Falta de formula\u00e7\u00e3o do conte\u00fado de trabalho, aus\u00eancia de descri\u00e7\u00e3o clara de atividades e falta de hor\u00e1rios de descanso ajustados.","id":3345695,"corpo":"Falta de formula\u00e7\u00e3o do conte\u00fado de trabalho, aus\u00eancia de descri\u00e7\u00e3o clara de atividades e falta de hor\u00e1rios de\r\ndescanso ajustados.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Falta de formula\u00e7\u00e3o do conte\u00fado de trabalho, inquieta\u00e7\u00e3o e negatividade, falta de clareza na descri\u00e7\u00e3o de atividades e falta de hor\u00e1rios de descanso ajustados.","id":3345696,"corpo":"Falta de formula\u00e7\u00e3o do conte\u00fado de trabalho, inquieta\u00e7\u00e3o e negatividade, falta de clareza na descri\u00e7\u00e3o de atividades\r\ne falta de hor\u00e1rios de descanso ajustados.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fadiga, irrita\u00e7\u00f5es constantes, ansiedade, apatia, inquieta\u00e7\u00e3o e negatividade, falta de clareza na descri\u00e7\u00e3o de atividades, conflitos e falta de reconhecimento.","id":3345697,"corpo":"Fadiga, irrita\u00e7\u00f5es constantes, ansiedade, apatia, inquieta\u00e7\u00e3o e negatividade, falta de clareza na descri\u00e7\u00e3o de\r\natividades, conflitos e falta de reconhecimento.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361336,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Clima e cultura Organizacional","oab":false,"nome":"Clima e cultura Organizacional","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398619,"slug":"psicologia-clima-e-cultura-organizacional"}],"slug":"psicologia\/956402","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O estado de consci\u00eancia refere-se \u00e0 capacidade de estar e permanecer acordado e interagir com o ambiente, permitindo a integra\u00e7\u00e3o dos est\u00edmulos na experi\u00eancia cognitiva. Assinale a afirmativa que explicita as altera\u00e7\u00f5es do estado de consci\u00eancia de forma correta.","provas":[{"id":29794,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica","id":1968},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Belo Horizonte","sigla":"Camara de Belo Horizonte","id":3330,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-belo-horizonte-mg-2018-consulplan-psicologo-area-clinica","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - C\u00e2mara de Belo Horizonte - Psic\u00f3logo - \u00c1rea: Cl\u00ednica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:13:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":240,"descricao":"Psicologia Cl\u00ednica"}],"id":956404,"hashId":"c86e8bd6e82de3104f83032ddd786796","enunciado":"O estado de consci\u00eancia refere-se \u00e0 capacidade de estar e permanecer acordado e interagir com o ambiente,\r\npermitindo a integra\u00e7\u00e3o dos est\u00edmulos na experi\u00eancia cognitiva. Assinale a afirmativa que explicita as altera\u00e7\u00f5es do\r\nestado de consci\u00eancia de forma correta.","resposta":3345705,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A turva\u00e7\u00e3o do estado de vig\u00edlia contribui para o diagn\u00f3stico de todos os tipos de dem\u00eancia.","id":3345702,"corpo":"A turva\u00e7\u00e3o do estado de vig\u00edlia contribui para o diagn\u00f3stico de todos os tipos de dem\u00eancia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O d\u00e9ficit do estado de vig\u00edlia associado \u00e0 turva\u00e7\u00e3o do estado de vig\u00edlia possibilita o diagn\u00f3stico da dem\u00eancia de corpos de Lewy.","id":3345703,"corpo":"O d\u00e9ficit do estado de vig\u00edlia associado \u00e0 turva\u00e7\u00e3o do estado de vig\u00edlia possibilita o diagn\u00f3stico da dem\u00eancia de\r\ncorpos de Lewy.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A turva\u00e7\u00e3o do estado de vig\u00edlia associado a epis\u00f3dios de flutua\u00e7\u00e3o consiste no principal crit\u00e9rio diagn\u00f3stico para o delirium.","id":3345704,"corpo":"A turva\u00e7\u00e3o do estado de vig\u00edlia associado a epis\u00f3dios de flutua\u00e7\u00e3o consiste no principal crit\u00e9rio diagn\u00f3stico para o\r\ndelirium.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O d\u00e9ficit do estado de vig\u00edlia e da consci\u00eancia de si, bem como a turva\u00e7\u00e3o do estado de vig\u00edlia, quando presente, contribui para a distin\u00e7\u00e3o entre delirium e dem\u00eancia.","id":3345705,"corpo":"O d\u00e9ficit do estado de vig\u00edlia e da consci\u00eancia de si, bem como a turva\u00e7\u00e3o do estado de vig\u00edlia, quando presente,\r\ncontribui para a distin\u00e7\u00e3o entre delirium e dem\u00eancia.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361336,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"}],"slug":"psicologia\/956404","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O p\u00e9 torto equino varo \u00e9 considerado a anomalia cong\u00eanita mais frequente dos p\u00e9s. Na avalia\u00e7\u00e3o, observa-se a deformidade em invers\u00e3o e a adu\u00e7\u00e3o na articula\u00e7\u00e3o talocalc\u00e2nea e nas articula\u00e7\u00f5es metatarsianas, al\u00e9m do equinismo. Com rela\u00e7\u00e3o ao equinismo, os m\u00fasculos que o fisioterapeuta deve manter alongados ap\u00f3s a cirurgia de corre\u00e7\u00e3o s\u00e3o os:","provas":[{"id":29795,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Fisioterapeuta - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:13:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":956418,"hashId":"860f6be3c208227b0973d2afffe88792","enunciado":"O p\u00e9 torto equino varo \u00e9 considerado a anomalia cong\u00eanita mais frequente dos p\u00e9s. Na avalia\u00e7\u00e3o, observa-se a deformidade em invers\u00e3o e a adu\u00e7\u00e3o na articula\u00e7\u00e3o talocalc\u00e2nea e nas articula\u00e7\u00f5es metatarsianas, al\u00e9m do equinismo. Com rela\u00e7\u00e3o ao equinismo, os m\u00fasculos que o fisioterapeuta deve manter alongados ap\u00f3s a cirurgia de corre\u00e7\u00e3o s\u00e3o os:","resposta":3345765,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tibiais anterior e posterior, \u00edsquios tibiais e tibial anterior.","id":3345764,"corpo":"tibiais anterior e posterior, \u00edsquios tibiais e tibial anterior.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gastrocn\u00eamio, solear, tibial posterior e flexor longo dos dedos.","id":3345765,"corpo":"gastrocn\u00eamio, solear, tibial posterior e flexor longo dos dedos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"solear, tibial anterior, ileopsoas e flexor dos dedos.","id":3345766,"corpo":"solear, tibial anterior, ileopsoas e flexor dos dedos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"gastrocn\u00eamio, tibial anterior, \u00edsquios tibiais e ileopsoas.","id":3345767,"corpo":"gastrocn\u00eamio, tibial anterior, \u00edsquios tibiais e ileopsoas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ileopsoas, \u00edsquios tibiais, tibial anterior e extensores de dedos.","id":3345768,"corpo":"ileopsoas, \u00edsquios tibiais, tibial anterior e extensores de dedos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361337,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia em Traumato-ortopedia e Reumatologia","oab":false,"nome":"Fisioterapia em Traumato-ortopedia e Reumatologia","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401096,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-em-traumato-ortopedia-e-reumatologia"}],"slug":"fisioterapia\/956418","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O punho e a m\u00e3o s\u00e3o as \u00fanicas partes do corpo em que tarefas a serem realizadas variam desde habilidades motoras finas at\u00e9 atividades contrarresist\u00eancia. O movimento de preens\u00e3o pode ser descrito por dois componentes: preens\u00e3o e garra. O tipo de garra cil\u00edndrica, que se caracteriza pelo controle din\u00e2mico dos m\u00fasculos flexor superficial dos dedos e flexor longo do polegar, com assist\u00eancia dos flexores superficiais dos dedos e inter\u00f3sseos, \u00e9 frequentemente observado quando o indiv\u00edduo realiza o movimento de segurar:","provas":[{"id":29795,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Fisioterapeuta - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:13:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":956427,"hashId":"e479cecd3e113d76cb38115c5618ed44","enunciado":"O punho e a m\u00e3o s\u00e3o as \u00fanicas partes do corpo em que tarefas a serem realizadas variam desde habilidades motoras finas at\u00e9 atividades contrarresist\u00eancia. O movimento de preens\u00e3o pode ser descrito por dois componentes: preens\u00e3o e garra. O tipo de garra cil\u00edndrica, que se caracteriza pelo controle din\u00e2mico dos m\u00fasculos flexor superficial dos dedos e flexor longo do polegar, com assist\u00eancia dos flexores superficiais dos dedos e inter\u00f3sseos, \u00e9 frequentemente observado quando o indiv\u00edduo realiza o movimento de segurar:","resposta":3345811,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma bola de t\u00eanis.","id":3345809,"corpo":"uma bola de t\u00eanis.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma maleta.","id":3345810,"corpo":"uma maleta.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um copo.","id":3345811,"corpo":"um copo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um cigarro.","id":3345812,"corpo":"um cigarro.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma chave.","id":3345813,"corpo":"uma chave.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361338,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia em Traumato-ortopedia e Reumatologia","oab":false,"nome":"Fisioterapia em Traumato-ortopedia e Reumatologia","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401096,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-em-traumato-ortopedia-e-reumatologia"}],"slug":"fisioterapia\/956427","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As t\u00e9cnicas de libera\u00e7\u00e3o miofascial t\u00eam sido amplamente utilizadas em fisioterapia, por\u00e9m algumas contraindica\u00e7\u00f5es, relativas ou absolutas, devem ser observadas. Todos os itens a seguir cont\u00eam contraindica\u00e7\u00f5es. Assinale a alternativa que N\u00c3O cont\u00e9m uma contraindica\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":29795,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Fisioterapeuta - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:13:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":956433,"hashId":"c4a3b1d45741234e18c6482659879da2","enunciado":"As t\u00e9cnicas de libera\u00e7\u00e3o miofascial t\u00eam sido amplamente utilizadas em fisioterapia, por\u00e9m algumas contraindica\u00e7\u00f5es, relativas ou absolutas, devem ser observadas. Todos os itens a seguir cont\u00eam contraindica\u00e7\u00f5es. Assinale a alternativa que N\u00c3O cont\u00e9m uma contraindica\u00e7\u00e3o:","resposta":3345843,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Malignidade.","id":3345839,"corpo":"Malignidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aneurisma.","id":3345840,"corpo":"Aneurisma.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Artrite reumatoide.","id":3345841,"corpo":"Artrite reumatoide.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Celulite.","id":3345842,"corpo":"Celulite.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Compress\u00e3o dos c\u00f4ndilos occiptais.","id":3345843,"corpo":"Compress\u00e3o dos c\u00f4ndilos occiptais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361339,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Geral","oab":false,"nome":"Fisioterapia Geral","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401094,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-geral"}],"slug":"fisioterapia\/956433","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os dados apresentados, assinale a op\u00e7\u00e3o que se refere aos procedimentos da avalia\u00e7\u00e3o audiol\u00f3gica recomendados, neste caso, em fun\u00e7\u00e3o da idade da crian\u00e7a.","provas":[{"id":29796,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Fonoaudi\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:13:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":956444,"hashId":"bb31a3249c814ea9fb9ff0ae492983de","enunciado":"Considerando\r\nos dados apresentados, assinale a op\u00e7\u00e3o que se refere aos procedimentos da avalia\u00e7\u00e3o audiol\u00f3gica recomendados, neste caso, em fun\u00e7\u00e3o da idade da crian\u00e7a.","resposta":3345894,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Audiometria l\u00fadica; medidas de imit\u00e2ncia ac\u00fastica; limiar de reconhecimento de fala; \u00edndice percentual de reconhecimento de fala.","id":3345894,"corpo":"Audiometria l\u00fadica; medidas de imit\u00e2ncia ac\u00fastica; limiar de reconhecimento de fala; \u00edndice percentual de reconhecimento de fala.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Audiometria com refor\u00e7o visual; medidas de imit\u00e2ncia ac\u00fastica; limiar de reconhecimento de fala; \u00edndice percentual de reconhecimento de fala.","id":3345895,"corpo":"Audiometria com refor\u00e7o visual; medidas de imit\u00e2ncia ac\u00fastica; limiar de reconhecimento de fala; \u00edndice percentual de reconhecimento de fala.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o eletrofisiol\u00f3gica; medidas de imit\u00e2ncia ac\u00fastica com sonda de 1000 Hz; limiar de reconhecimento de fala; limiar de detec\u00e7\u00e3o de voz.","id":3345896,"corpo":"Avalia\u00e7\u00e3o eletrofisiol\u00f3gica; medidas de imit\u00e2ncia ac\u00fastica com sonda de 1000 Hz; limiar de reconhecimento de fala; limiar de detec\u00e7\u00e3o de voz.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o comportamental; medidas de imit\u00e2ncia ac\u00fastica; limiar de detec\u00e7\u00e3o de voz; \u00edndice percentual de reconhecimento de fala.","id":3345897,"corpo":"Avalia\u00e7\u00e3o comportamental; medidas de imit\u00e2ncia ac\u00fastica; limiar de detec\u00e7\u00e3o de voz; \u00edndice percentual de reconhecimento de fala.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Audiometria l\u00fadica; medidas de imit\u00e2ncia ac\u00fastica; limiar de reconhecimento de fala com ordens simples ou figuras; limiar de detec\u00e7\u00e3o de voz.","id":3345898,"corpo":"Audiometria l\u00fadica; medidas de imit\u00e2ncia ac\u00fastica; limiar de reconhecimento de fala com ordens simples ou figuras; limiar de detec\u00e7\u00e3o de voz.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361341,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29796\/15.gif\">","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Audiologia","oab":false,"nome":"Audiologia","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401435,"slug":"fonoaudiologia-audiologia"}],"slug":"fonoaudiologia\/956444","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s serem descartados fatores etiol\u00f3gicos conhecidos e detect\u00e1veis, a avalia\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica deste paciente identificou a presen\u00e7a de desvio fonol\u00f3gico. Assinale a alternativa que apresenta, respectivamente, os processos fonol\u00f3gicos presentes nesta amostra de fala e o princ\u00edpio da interven\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica com abordagem fonol\u00f3gica.","provas":[{"id":29796,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Fonoaudi\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:13:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":956449,"hashId":"44775c10a9de5c87216c2997da62bedf","enunciado":"Ap\u00f3s\r\nserem descartados fatores etiol\u00f3gicos conhecidos e detect\u00e1veis, a avalia\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica deste paciente identificou a presen\u00e7a de desvio fonol\u00f3gico. Assinale a alternativa que apresenta, respectivamente, os processos fonol\u00f3gicos presentes nesta amostra de fala e o princ\u00edpio da interven\u00e7\u00e3o fonoaudiol\u00f3gica com abordagem fonol\u00f3gica.","resposta":3345920,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ensurdecimento e substitui\u00e7\u00e3o de nasais; promover a reorganiza\u00e7\u00e3o do sistema de sons da crian\u00e7a.","id":3345919,"corpo":"Ensurdecimento e substitui\u00e7\u00e3o de nasais; promover a reorganiza\u00e7\u00e3o do sistema de sons da crian\u00e7a.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ensurdecimento e substitui\u00e7\u00e3o de l\u00edquida; promover a reorganiza\u00e7\u00e3o do sistema de sons da crian\u00e7a.","id":3345920,"corpo":"Ensurdecimento e substitui\u00e7\u00e3o de l\u00edquida; promover a reorganiza\u00e7\u00e3o do sistema de sons da crian\u00e7a.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Met\u00e1tese e substitui\u00e7\u00e3o de l\u00edquida; promover a reorganiza\u00e7\u00e3o motora da crian\u00e7a.","id":3345921,"corpo":"Met\u00e1tese e substitui\u00e7\u00e3o de l\u00edquida; promover a reorganiza\u00e7\u00e3o motora da crian\u00e7a.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sonoriza\u00e7\u00e3o e substitui\u00e7\u00e3o de plosiva; promover a reorganiza\u00e7\u00e3o motora da crian\u00e7a.","id":3345922,"corpo":"Sonoriza\u00e7\u00e3o e substitui\u00e7\u00e3o de plosiva; promover a reorganiza\u00e7\u00e3o motora da crian\u00e7a.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Semivocaliza\u00e7\u00e3o e substitui\u00e7\u00e3o de l\u00edquida; promover a reorganiza\u00e7\u00e3o do sistema de sons da crian\u00e7a.","id":3345923,"corpo":"Semivocaliza\u00e7\u00e3o e substitui\u00e7\u00e3o de l\u00edquida; promover a reorganiza\u00e7\u00e3o do sistema de sons da crian\u00e7a.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361344,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29796\/17.gif\">","rotulo":38,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Fon\u00e9tica Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Fon\u00e9tica Cl\u00ednica","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401428,"slug":"fonoaudiologia-fonetica-clinica"}],"slug":"fonoaudiologia\/956449","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda segundo a proposi\u00e7\u00e3o de Rapin e Allen, assinale a alternativa que indica, respectivamente, a subclassifica\u00e7\u00e3o do DEL e a tend\u00eancia de abordagem terap\u00eautica atual para o paciente B.","provas":[{"id":29796,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrj-2018-ufrj-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Fonoaudi\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:13:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":956455,"hashId":"5329751c4150f256def8ea95186dffd9","enunciado":"Ainda segundo a proposi\u00e7\u00e3o de Rapin e\r\nAllen, assinale a alternativa que indica, respectivamente, a subclassifica\u00e7\u00e3o do DEL e a tend\u00eancia de abordagem terap\u00eautica atual para o paciente B.","resposta":3345952,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Agnosia auditivo-verbal; interven\u00e7\u00e3o que contemple os aspectos representacionais fonol\u00f3gicos e os do n\u00edvel de programa\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica e do sequenciamento da fala.","id":3345949,"corpo":"Agnosia auditivo-verbal; interven\u00e7\u00e3o que contemple os aspectos representacionais fonol\u00f3gicos e os do n\u00edvel de programa\u00e7\u00e3o lingu\u00edstica e do sequenciamento da fala.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Desvio fonol\u00f3gico; interven\u00e7\u00e3o que contemple os aspectos representacionais fonol\u00f3gicos e os do n\u00edvel de programa\u00e7\u00e3o motora e do sequenciamento da fala.","id":3345950,"corpo":"Desvio fonol\u00f3gico; interven\u00e7\u00e3o que contemple os aspectos representacionais fonol\u00f3gicos e os do n\u00edvel de programa\u00e7\u00e3o motora e do sequenciamento da fala.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dist\u00farbio fon\u00e9tico-fonol\u00f3gico; interven\u00e7\u00e3o que contemple os aspectos representacionais fonol\u00f3gicos e os do n\u00edvel fon\u00e9tico da fala.","id":3345951,"corpo":"Dist\u00farbio fon\u00e9tico-fonol\u00f3gico; interven\u00e7\u00e3o que contemple os aspectos representacionais fonol\u00f3gicos e os do n\u00edvel fon\u00e9tico da fala.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dispraxia verbal; interven\u00e7\u00e3o que contemple os aspectos representacionais fonol\u00f3gicos e os do n\u00edvel da programa\u00e7\u00e3o motora e do sequenciamento da fala.","id":3345952,"corpo":"Dispraxia verbal; interven\u00e7\u00e3o que contemple os aspectos representacionais fonol\u00f3gicos e os do n\u00edvel da programa\u00e7\u00e3o motora e do sequenciamento da fala.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dist\u00farbio fon\u00e9tico; interven\u00e7\u00e3o que contemple os aspectos representacionais fon\u00e9ticos e os do n\u00edvel da programa\u00e7\u00e3o motora e do sequenciamento da fala.","id":3345953,"corpo":"Dist\u00farbio fon\u00e9tico; interven\u00e7\u00e3o que contemple os aspectos representacionais fon\u00e9ticos e os do n\u00edvel da programa\u00e7\u00e3o motora e do sequenciamento da fala.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":361346,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29796\/19.gif\">","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fonoaudiologia","oab":false,"nome":"Fonoaudiologia","pai":null,"assunto_raiz":48,"materia":true,"id":48,"slug":"fonoaudiologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Linguagem Oral","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o e Interven\u00e7\u00e3o Fonoaudiol\u00f3gica nos Dist\u00farbios da Linguagem Oral","pai":48,"assunto_raiz":48,"materia":false,"id":401438,"slug":"fonoaudiologia-avaliacao-e-intervencao-fonoaudiologica-nos-disturbios-da-linguagem-oral"}],"slug":"fonoaudiologia\/956455","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ocorr\u00eancia de ventos se d\u00e1 em fun\u00e7\u00e3o de gradientes de press\u00e3o e, em geral, ventos moderados contribuem para o processo fotossint\u00e9tico das plantas, pois favorecem trocas gasosas entre as folhas e a atmosfera.","provas":[{"id":32979,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-agronomica-area-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2018"},{"id":33162,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-agronomica-area-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2018"},{"id":33298,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-agronomica-area-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2018"},{"id":33471,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-agronomica-area-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:12:44","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1007623,"hashId":"f43f8dddea66fbe8506bca4b3cee5018","enunciado":"A ocorr\u00eancia de ventos se d\u00e1 em fun\u00e7\u00e3o de gradientes de\r\npress\u00e3o e, em geral, ventos moderados contribuem para o\r\nprocesso fotossint\u00e9tico das plantas, pois favorecem trocas\r\ngasosas entre as folhas e a atmosfera.","resposta":3523193,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3523193,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3523194,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo em vista que a atividade biol\u00f3gica de um solo \u00e9 determinada pelas propriedades t\u00e9rmicas do solo e pelas condi\u00e7\u00f5es meteorol\u00f3gicas, julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 meteorologia b\u00e1sica e suas aplica\u00e7\u00f5es na agricultura.","id":370777,"enunciado":"Tendo em vista que a atividade biol\u00f3gica de um solo \u00e9 determinada\r\npelas propriedades t\u00e9rmicas do solo e pelas condi\u00e7\u00f5es\r\nmeteorol\u00f3gicas, julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 meteorologia\r\nb\u00e1sica e suas aplica\u00e7\u00f5es na agricultura.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Estudo dos solos","oab":false,"nome":"Estudo dos solos","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401239,"slug":"engenharia-agronomica-estudo-dos-solos"},{"nome_clean":"Meteorologia","oab":false,"nome":"Meteorologia","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402613,"slug":"engenharia-agronomica-meteorologia"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1007623","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quanto aos princ\u00edpios de controle, a primeira op\u00e7\u00e3o a ser escolhida por produtores na aus\u00eancia de plantas resistentes \u00e9 a ado\u00e7\u00e3o da evas\u00e3o, que previne a entrada e o estabelecimento de um pat\u00f3geno em uma \u00e1rea isenta.","provas":[{"id":32979,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-agronomica-area-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2018"},{"id":33162,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-agronomica-area-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2018"},{"id":33298,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-agronomica-area-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2018"},{"id":33471,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-agronomica-area-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:12:44","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1007628,"hashId":"2993e56d9a1b3a1d6e5f1208e30bf54b","enunciado":"Quanto aos princ\u00edpios de controle, a primeira op\u00e7\u00e3o a ser\r\nescolhida por produtores na aus\u00eancia de plantas resistentes \u00e9 a\r\nado\u00e7\u00e3o da evas\u00e3o, que previne a entrada e o estabelecimento\r\nde um pat\u00f3geno em uma \u00e1rea isenta.","resposta":3523204,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3523203,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3523204,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A cercosporiose do milho, causada por Cercospora zeae-maydis e Cercospora sorghi f. sp. maydis, \u00e9 uma doen\u00e7a que ocorre em quase todas as regi\u00f5es do Brasil. Os sintomas foliares dessa doen\u00e7a aparecem inicialmente em forma de min\u00fasculas les\u00f5es irregulares e clor\u00f3ticas que se alongam e alteram a colora\u00e7\u00e3o para cinza, posteriormente, e s\u00e3o limitadas pelas nervuras secund\u00e1rias e com formato tipicamente retangular. O in\u00edcio da doen\u00e7a ocorre normalmente quando a planta de milho est\u00e1 no est\u00e1dio de oito a dez folhas, principalmente nas folhas baixeiras, podendo atingir as folhas superiores rapidamente, caso as condi\u00e7\u00f5es sejam favor\u00e1veis. Com o progresso da doen\u00e7a, as les\u00f5es coalescem e se reduz a \u00e1rea foliar fotossinteticamente ativa, o que geralmente causa a queda da produtividade de gr\u00e3os. Considerando o texto precedente e os diversos aspectos a ele relacionados, julgue os itens que se seguem.","id":370779,"enunciado":"<p>A cercosporiose do milho, causada por Cercospora\r\nzeae-maydis e Cercospora sorghi f. sp. maydis, \u00e9 uma doen\u00e7a que\r\nocorre em quase todas as regi\u00f5es do Brasil. Os sintomas foliares\r\ndessa doen\u00e7a aparecem inicialmente em forma de min\u00fasculas les\u00f5es\r\nirregulares e clor\u00f3ticas que se alongam e alteram a colora\u00e7\u00e3o para\r\ncinza, posteriormente, e s\u00e3o limitadas pelas nervuras secund\u00e1rias e\r\ncom formato tipicamente retangular. O in\u00edcio da doen\u00e7a ocorre\r\nnormalmente quando a planta de milho est\u00e1 no est\u00e1dio de oito a\r\ndez folhas, principalmente nas folhas baixeiras, podendo atingir as\r\nfolhas superiores rapidamente, caso as condi\u00e7\u00f5es sejam favor\u00e1veis.\r\nCom o progresso da doen\u00e7a, as les\u00f5es coalescem e se reduz a \u00e1rea\r\nfoliar fotossinteticamente ativa, o que geralmente causa a queda da\r\nprodutividade de gr\u00e3os.\r\n<\/p><p>Considerando o texto precedente e os diversos aspectos a ele\r\nrelacionados, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Morfologia Vegetal","oab":false,"nome":"Morfologia Vegetal","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401232,"slug":"engenharia-agronomica-morfologia-vegetal"},{"nome_clean":"M\u00e9todos de Controle de Pragas","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de Controle de Pragas","pai":401238,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402612,"slug":"engenharia-agronomica-metodos-de-controle-de-pragas"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1007628","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As bact\u00e9rias com metabolismos quimiolitotr\u00f3ficos obt\u00eam energia por meio da oxida\u00e7\u00e3o de mol\u00e9culas inorg\u00e2nicas.","provas":[{"id":32979,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-agronomica-area-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2018"},{"id":33162,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-agronomica-area-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2018"},{"id":33298,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-agronomica-area-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2018"},{"id":33471,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-agronomica-area-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:12:44","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1007633,"hashId":"e137aea835e10c5568edbb23052aa4b6","enunciado":"As bact\u00e9rias com metabolismos quimiolitotr\u00f3ficos obt\u00eam\r\nenergia por meio da oxida\u00e7\u00e3o de mol\u00e9culas inorg\u00e2nicas.","resposta":3523213,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3523213,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3523214,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s rela\u00e7\u00f5es entre solo, organismos e plantas, julgue os itens subsequentes.","id":370781,"enunciado":"No que se refere \u00e0s rela\u00e7\u00f5es entre solo, organismos e plantas, julgue\r\nos itens subsequentes.","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Estudo dos solos","oab":false,"nome":"Estudo dos solos","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401239,"slug":"engenharia-agronomica-estudo-dos-solos"},{"nome_clean":"M\u00e9todos de Controle de Pragas","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de Controle de Pragas","pai":401238,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402612,"slug":"engenharia-agronomica-metodos-de-controle-de-pragas"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1007633","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A forma\u00e7\u00e3o e a germina\u00e7\u00e3o de micorrizas arbusculares est\u00e3o condicionadas a um solo com alta fertilidade e rico em f\u00f3sforo, principalmente.","provas":[{"id":32979,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-agronomica-area-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2018"},{"id":33162,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-agronomica-area-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2018"},{"id":33298,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-agronomica-area-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2018"},{"id":33471,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-agronomica-area-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:12:44","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1007635,"hashId":"ec06335dc67517d56b7520dea1c3f569","enunciado":"A forma\u00e7\u00e3o e a germina\u00e7\u00e3o de micorrizas arbusculares est\u00e3o\r\ncondicionadas a um solo com alta fertilidade e rico em f\u00f3sforo,\r\nprincipalmente.","resposta":3523218,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3523217,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3523218,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s rela\u00e7\u00f5es entre solo, organismos e plantas, julgue os itens subsequentes.","id":370781,"enunciado":"No que se refere \u00e0s rela\u00e7\u00f5es entre solo, organismos e plantas, julgue\r\nos itens subsequentes.","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Estudo dos solos","oab":false,"nome":"Estudo dos solos","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401239,"slug":"engenharia-agronomica-estudo-dos-solos"},{"nome_clean":"Morfologia e F\u00edsica do Solo","oab":false,"nome":"Morfologia e F\u00edsica do Solo","pai":401239,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402616,"slug":"engenharia-agronomica-morfologia-e-fisica-do-solo"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1007635","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em colhedoras agr\u00edcolas com a mesma pot\u00eancia no motor, o sistema de trilha do tipo rotor axial oferece maior capacidade de manipula\u00e7\u00e3o e causa menos danos aos gr\u00e3os que o sistema de cilindro transversal.","provas":[{"id":32979,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-agronomica-area-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2018"},{"id":33162,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-agronomica-area-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2018"},{"id":33298,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-agronomica-area-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2018"},{"id":33471,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-agronomica-area-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:12:45","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1007638,"hashId":"ab5ba54739db5c85cc4d31e63e7fb793","enunciado":"Em colhedoras agr\u00edcolas com a mesma pot\u00eancia no motor,\r\no sistema de trilha do tipo rotor axial oferece maior\r\ncapacidade de manipula\u00e7\u00e3o e causa menos danos aos gr\u00e3os\r\nque o sistema de cilindro transversal.","resposta":3523223,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3523223,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3523224,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da perda anual de quantidade significativa de gr\u00e3os que ocorre no Brasil, durante o processo mec\u00e2nico de colheita, julgue os itens a seguir.","id":370782,"enunciado":"A respeito da perda anual de quantidade significativa de gr\u00e3os\r\nque ocorre no Brasil, durante o processo mec\u00e2nico de colheita,\r\njulgue os itens a seguir.","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"M\u00e1quinas Agr\u00edcolas, Motores e Tratores","oab":false,"nome":"M\u00e1quinas Agr\u00edcolas, Motores e Tratores","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401250,"slug":"engenharia-agronomica-maquinas-agricolas-motores-e-tratores"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1007638","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O rotor e o c\u00f4ncavo muito apertados bem como o rotor muito acelerado s\u00e3o fatores que promovem perda quantitativa de gr\u00e3os deixando-os trincados, amassados ou quebrados.","provas":[{"id":32979,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-agronomica-area-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2018"},{"id":33162,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-agronomica-area-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2018"},{"id":33298,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-agronomica-area-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2018"},{"id":33471,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-agronomica-area-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:12:45","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1007640,"hashId":"753567fb8acc442c33c1eb5a8f55fc69","enunciado":"O rotor e o c\u00f4ncavo muito apertados bem como o rotor muito\r\nacelerado s\u00e3o fatores que promovem perda quantitativa de\r\ngr\u00e3os deixando-os trincados, amassados ou quebrados.","resposta":3523228,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3523227,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3523228,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da perda anual de quantidade significativa de gr\u00e3os que ocorre no Brasil, durante o processo mec\u00e2nico de colheita, julgue os itens a seguir.","id":370782,"enunciado":"A respeito da perda anual de quantidade significativa de gr\u00e3os\r\nque ocorre no Brasil, durante o processo mec\u00e2nico de colheita,\r\njulgue os itens a seguir.","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"M\u00e1quinas Agr\u00edcolas, Motores e Tratores","oab":false,"nome":"M\u00e1quinas Agr\u00edcolas, Motores e Tratores","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401250,"slug":"engenharia-agronomica-maquinas-agricolas-motores-e-tratores"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1007640","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma barra de pulveriza\u00e7\u00e3o com 24 m de extens\u00e3o, com bicos espa\u00e7ados em intervalos de 0,5 m e colocados desde as extremidades da barra, possui 48 bicos e faz aplica\u00e7\u00f5es de produtos qu\u00edmicos em uma faixa de 24 m.","provas":[{"id":32979,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-agronomica-area-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2018"},{"id":33162,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-agronomica-area-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2018"},{"id":33298,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-agronomica-area-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2018"},{"id":33471,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-agronomica-area-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:12:45","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1007642,"hashId":"c2a1e06a75fa74e9997655183fc731c2","enunciado":"Uma barra de pulveriza\u00e7\u00e3o com 24 m de extens\u00e3o, com bicos\r\nespa\u00e7ados em intervalos de 0,5 m e colocados desde as\r\nextremidades da barra, possui 48 bicos e faz aplica\u00e7\u00f5es de\r\nprodutos qu\u00edmicos em uma faixa de 24 m.","resposta":3523232,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3523231,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3523232,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 pulveriza\u00e7\u00e3o, que tem papel importante na agricultura brasileira e ganhou maior destaque com o advento do sistema de cultivo denominado plantio direto, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":370783,"enunciado":"No que se refere \u00e0 pulveriza\u00e7\u00e3o, que tem papel importante\r\nna agricultura brasileira e ganhou maior destaque com o advento\r\ndo sistema de cultivo denominado plantio direto, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Culturas","oab":false,"nome":"Culturas","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401242,"slug":"engenharia-agronomica-culturas"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1007642","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em um jato de pulveriza\u00e7\u00e3o s\u00e3o produzidas gotas grandes, m\u00e9dias e pequenas, que s\u00e3o caracterizadas por meio da utiliza\u00e7\u00e3o do di\u00e2metro m\u00e9dio volum\u00e9trico, di\u00e2metro m\u00e9dio num\u00e9rico e da amplitude do di\u00e2metro das gotas geradas.","provas":[{"id":32979,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-agronomica-area-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2018"},{"id":33162,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-agronomica-area-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2018"},{"id":33298,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-agronomica-area-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2018"},{"id":33471,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-agronomica-area-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:12:45","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1007644,"hashId":"47f4145723d6c81ca5721d2ccccac5a0","enunciado":"Em um jato de pulveriza\u00e7\u00e3o s\u00e3o produzidas gotas grandes,\r\nm\u00e9dias e pequenas, que s\u00e3o caracterizadas por meio da\r\nutiliza\u00e7\u00e3o do di\u00e2metro m\u00e9dio volum\u00e9trico, di\u00e2metro m\u00e9dio\r\nnum\u00e9rico e da amplitude do di\u00e2metro das gotas geradas.","resposta":3523235,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3523235,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3523236,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 pulveriza\u00e7\u00e3o, que tem papel importante na agricultura brasileira e ganhou maior destaque com o advento do sistema de cultivo denominado plantio direto, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":370783,"enunciado":"No que se refere \u00e0 pulveriza\u00e7\u00e3o, que tem papel importante\r\nna agricultura brasileira e ganhou maior destaque com o advento\r\ndo sistema de cultivo denominado plantio direto, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Culturas","oab":false,"nome":"Culturas","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401242,"slug":"engenharia-agronomica-culturas"},{"nome_clean":"M\u00e1quinas Agr\u00edcolas, Motores e Tratores","oab":false,"nome":"M\u00e1quinas Agr\u00edcolas, Motores e Tratores","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401250,"slug":"engenharia-agronomica-maquinas-agricolas-motores-e-tratores"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1007644","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A deprecia\u00e7\u00e3o de um pulverizador consiste no montante que \u00e9 necess\u00e1rio para repor o equipamento ao final de sua vida \u00fatil e que \u00e9 calculado a partir do valor de um pulverizador novo e de sucata, sem levar em considera\u00e7\u00e3o os custos com manuten\u00e7\u00e3o corretiva.","provas":[{"id":32979,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-agronomica-area-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2018"},{"id":33162,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-agronomica-area-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2018"},{"id":33298,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-agronomica-area-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2018"},{"id":33471,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-agronomica-area-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:12:45","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1007645,"hashId":"634646b79b30420dccb8f6ff1775d938","enunciado":"A deprecia\u00e7\u00e3o de um pulverizador consiste no montante que\r\n\u00e9 necess\u00e1rio para repor o equipamento ao final de sua vida \u00fatil\r\ne que \u00e9 calculado a partir do valor de um pulverizador novo e\r\nde sucata, sem levar em considera\u00e7\u00e3o os custos com\r\nmanuten\u00e7\u00e3o corretiva.","resposta":3523237,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3523237,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3523238,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 pulveriza\u00e7\u00e3o, que tem papel importante na agricultura brasileira e ganhou maior destaque com o advento do sistema de cultivo denominado plantio direto, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":370783,"enunciado":"No que se refere \u00e0 pulveriza\u00e7\u00e3o, que tem papel importante\r\nna agricultura brasileira e ganhou maior destaque com o advento\r\ndo sistema de cultivo denominado plantio direto, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Culturas","oab":false,"nome":"Culturas","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401242,"slug":"engenharia-agronomica-culturas"},{"nome_clean":"M\u00e1quinas Agr\u00edcolas, Motores e Tratores","oab":false,"nome":"M\u00e1quinas Agr\u00edcolas, Motores e Tratores","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401250,"slug":"engenharia-agronomica-maquinas-agricolas-motores-e-tratores"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1007645","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a referida NBR, define-se como per\u00edcia a constata\u00e7\u00e3o local de fatos, mediante observa\u00e7\u00f5es criteriosas em um bem e em elementos e condi\u00e7\u00f5es que o constituam ou o influenciem.","provas":[{"id":32979,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-agronomica-area-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2018"},{"id":33162,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-agronomica-area-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2018"},{"id":33298,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-agronomica-area-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2018"},{"id":33471,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-agronomica-area-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:12:45","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1007649,"hashId":"482c4adc70c443a6756a365809eec9fb","enunciado":"De acordo com a referida NBR, define-se como per\u00edcia\r\na constata\u00e7\u00e3o local de fatos, mediante observa\u00e7\u00f5es criteriosas\r\nem um bem e em elementos e condi\u00e7\u00f5es que o constituam\r\nou o influenciem.","resposta":3523246,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3523245,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3523246,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com as resolu\u00e7\u00f5es CONAMA n.\u00ba 01\/1986, CONAMA n.\u00ba 237\/1997 e com a NBR 14653, julgue os itens subsequentes.","id":370784,"enunciado":"De acordo com as resolu\u00e7\u00f5es CONAMA n.\u00ba 01\/1986, CONAMA\r\nn.\u00ba 237\/1997 e com a NBR 14653, julgue os itens subsequentes.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","pai":395605,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396386,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-conama"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1007649","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A secagem de sementes, mediante fornecimento for\u00e7ado de ar aquecido, compreende, essencialmente, dois processos: evapora\u00e7\u00e3o da \u00e1gua superficial da semente para o ar circundante, motivado pelo gradiente de press\u00e3o parcial de vapor entre a superf\u00edcie da semente e o ar de secagem; e movimento de \u00e1gua do interior para a superf\u00edcie da semente, em virtude de gradiente h\u00eddrico e t\u00e9rmico entre essas duas regi\u00f5es.","provas":[{"id":32979,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-agronomica-area-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2018"},{"id":33162,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-agronomica-area-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2018"},{"id":33298,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-agronomica-area-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2018"},{"id":33471,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-agronomica-area-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:12:46","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1007677,"hashId":"43abfb31908eebad825e71b88f424647","enunciado":"A secagem de sementes, mediante fornecimento for\u00e7ado\r\nde ar aquecido, compreende, essencialmente, dois processos:\r\nevapora\u00e7\u00e3o da \u00e1gua superficial da semente para o ar\r\ncircundante, motivado pelo gradiente de press\u00e3o parcial\r\nde vapor entre a superf\u00edcie da semente e o ar de secagem;\r\ne movimento de \u00e1gua do interior para a superf\u00edcie\r\nda semente, em virtude de gradiente h\u00eddrico e t\u00e9rmico\r\nentre essas duas regi\u00f5es.","resposta":3523301,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3523301,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3523302,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subsequentes, a respeito de secagem e armazenamento de sementes.","id":370794,"enunciado":"Julgue os itens subsequentes, a respeito de secagem\r\ne armazenamento de sementes.","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Tecnologia e produ\u00e7\u00e3o de sementes","oab":false,"nome":"Tecnologia e produ\u00e7\u00e3o de sementes","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401244,"slug":"engenharia-agronomica-tecnologia-e-producao-de-sementes"},{"nome_clean":"Armazenamento e Processamento de Produtos Agropecu\u00e1rios","oab":false,"nome":"Armazenamento e Processamento de Produtos Agropecu\u00e1rios","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401247,"slug":"engenharia-agronomica-armazenamento-e-processamento-de-produtos-agropecuarios"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1007677","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os ganhos de nitrog\u00eanio no solo podem decorrer da a\u00e7\u00e3o da \u00e1gua da chuva, ap\u00f3s descargas el\u00e9tricas de tempestades, caso em que esse elemento passa da forma molecular (N2) para nitrato (NO3 -), bem como da a\u00e7\u00e3o das bact\u00e9rias fixadoras de N2, como as do g\u00eanero Rhizobium.","provas":[{"id":32979,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657},"orgao":{"nome":"Departamento de Pol\u00edcia Federal","sigla":"DPF","id":469,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dpf-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-agronomica-area-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPF - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2018"},{"id":33162,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-agronomica-area-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2018"},{"id":33298,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-agronomica-area-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2018"},{"id":33471,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica","id":10657},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-engenharia-agronomica-area-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Perito Criminal - \u00c1rea Engenharia Agron\u00f4mica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:12:47","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":1007685,"hashId":"f635681571a2155be1bb1a987a9c4e2d","enunciado":"Os ganhos de nitrog\u00eanio no solo podem decorrer da a\u00e7\u00e3o\r\nda \u00e1gua da chuva, ap\u00f3s descargas el\u00e9tricas de tempestades,\r\ncaso em que esse elemento passa da forma molecular (N<sub>2<\/sub>)\r\npara nitrato (NO<sub>3<\/sub>\r\n<sup>-<\/sup>), bem como da a\u00e7\u00e3o das bact\u00e9rias fixadoras\r\nde N<sub>2<\/sub>, como as do g\u00eanero Rhizobium.","resposta":3523317,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3523317,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3523318,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a aspectos pertinentes \u00e0 qu\u00edmica, \u00e0 f\u00edsica e \u00e0 fertilidade do solo, julgue os itens a seguir.","id":370796,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o a aspectos pertinentes \u00e0 qu\u00edmica, \u00e0 f\u00edsica e \u00e0 fertilidade\r\ndo solo, julgue os itens a seguir.","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Estudo dos solos","oab":false,"nome":"Estudo dos solos","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401239,"slug":"engenharia-agronomica-estudo-dos-solos"},{"nome_clean":"Fertilidade do Solo","oab":false,"nome":"Fertilidade do Solo","pai":401239,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402617,"slug":"engenharia-agronomica-fertilidade-do-solo"}],"slug":"engenharia-agronomica\/1007685","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geologia","id":10736}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Esmeralda \u00e9 uma variedade de berilo que apresenta cor verde devido \u00e0 presen\u00e7a de tra\u00e7os do elemento cromo na sua estrutura.","provas":[{"id":33163,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geologia","id":10736},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-geologia-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Perito Criminal - \u00c1rea Geologia - 2018"},{"id":33299,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geologia","id":10736},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-geologia-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Perito Criminal - \u00c1rea Geologia - 2018"},{"id":33472,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geologia","id":10736},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-geologia-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Perito Criminal - \u00c1rea Geologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:12:47","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":1007696,"hashId":"f4cb554489baaa17d53be610a178eb3e","enunciado":"Esmeralda \u00e9 uma variedade de berilo que apresenta cor verde\r\ndevido \u00e0 presen\u00e7a de tra\u00e7os do elemento cromo na sua\r\nestrutura.","resposta":3523339,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3523339,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3523340,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s propriedades f\u00edsicas do berilo e \u00e0s caracter\u00edsticas gemol\u00f3gicas desse grupo de cristais, julgue os itens a seguir.","id":370798,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s propriedades f\u00edsicas do berilo e \u00e0s caracter\u00edsticas\r\ngemol\u00f3gicas desse grupo de cristais, julgue os itens a seguir.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Gemologia","oab":false,"nome":"Gemologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402746,"slug":"geologia-gemologia"}],"slug":"geologia\/1007696","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geologia","id":10736}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"as amostras A e C possuem a mesma porcentagem de areia.","provas":[{"id":33163,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geologia","id":10736},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-geologia-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Perito Criminal - \u00c1rea Geologia - 2018"},{"id":33299,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geologia","id":10736},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-geologia-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Perito Criminal - \u00c1rea Geologia - 2018"},{"id":33472,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geologia","id":10736},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-geologia-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Perito Criminal - \u00c1rea Geologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:12:47","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":1007705,"hashId":"ed5a6204c4a16fac0e4b40200586bd7e","enunciado":"as amostras A e C possuem a mesma porcentagem de areia.","resposta":3523358,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3523357,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3523358,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A figura precedente ilustra um diagrama triangular que foi utilizado para a visualiza\u00e7\u00e3o das porcentagens em peso de silte, argila e areia das amostras de sedimentos inconsolidados A, B e C. De acordo com esse diagrama,","id":370801,"enunciado":"<p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32980\/01.gif\"><\/p><p>A figura precedente ilustra um diagrama triangular que foi\r\nutilizado para a visualiza\u00e7\u00e3o das porcentagens em peso de silte,\r\nargila e areia das amostras de sedimentos inconsolidados A, B e C.\r\n<\/p><p>De acordo com esse diagrama,<\/p>","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 64 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Pedologia","oab":false,"nome":"Pedologia","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402765,"slug":"geologia-pedologia"}],"slug":"geologia\/1007705","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geologia","id":10736}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em dobras sinclinais, as camadas estratigr\u00e1ficas mais recentes localizam-se na parte exterior da dobra.","provas":[{"id":33163,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geologia","id":10736},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio Extraordin\u00e1rio da Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MESP","id":3442,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"mesp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-geologia-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MESP - Perito Criminal - \u00c1rea Geologia - 2018"},{"id":33299,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geologia","id":10736},"orgao":{"nome":"Diretoria de Gest\u00e3o de Pessoal","sigla":"DGP","id":3447,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"dgp-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-geologia-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DGP - Perito Criminal - \u00c1rea Geologia - 2018"},{"id":33472,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Geologia","id":10736},"orgao":{"nome":"Coordena\u00e7\u00e3o de Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","sigla":"COREC","id":3450,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"corec-2018-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-geologia-area-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - COREC - Perito Criminal - \u00c1rea Geologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:12:47","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":69,"descricao":"Geologia"}],"id":1007706,"hashId":"cedd165a84e07a21ba0ecbe46f0a2cd7","enunciado":"Em dobras sinclinais, as camadas estratigr\u00e1ficas mais\r\nrecentes localizam-se na parte exterior da dobra.","resposta":3523360,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3523359,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3523360,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A geologia estrutural aborda, entre outros, aspectos relacionados com mecanismos e processos de deforma\u00e7\u00e3o de unidades litol\u00f3gicas, como, por exemplo, dobras e falhas. Acerca dessas deforma\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.","id":370802,"enunciado":"A geologia estrutural aborda, entre outros, aspectos relacionados\r\ncom mecanismos e processos de deforma\u00e7\u00e3o de unidades\r\nlitol\u00f3gicas, como, por exemplo, dobras e falhas. Acerca dessas\r\ndeforma\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geologia Estrutural","oab":false,"nome":"Geologia Estrutural","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402756,"slug":"geologia-geologia-estrutural"}],"slug":"geologia\/1007706","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}