{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2159559,"perPage":"100","pages":21596,"page":9593,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Filho traz pai de 76 anos para consulta de retorno ao geriatra e relata que o paciente n\u00e3o melhorou da sintomatologia, mantendo quadro de rigidez muscular e movimentos lentos. Segundo o filho, o idoso diz que \u00e9 chamado por uma senhora todo dia, pela manh\u00e3, para ir ao mercado, por\u00e9m ele, o filho diz n\u00e3o ouvir nada. A tentativa de uso de risperidona 1 mg ao dia n\u00e3o melhorou o quadro e o paciente passou a cair, motivo pelo qual suspendeu o medicamento ap\u00f3s 2 semanas de uso. O diagn\u00f3stico \u00e9 dem\u00eancia","provas":[{"id":60598,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-medico-geriatra","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - M\u00e9dico Geriatra - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:10:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"}],"id":1837474,"hashId":"1c3fb7077b10f533a41e023082d2eae7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Filho traz pai de 76 anos para consulta de retorno ao geriatra e relata que o paciente n\u00e3o melhorou da sintomatologia, mantendo quadro de rigidez muscular e movimentos lentos. Segundo o filho, o idoso diz que \u00e9 chamado por uma senhora todo dia, pela manh\u00e3, para ir ao mercado, por\u00e9m ele, o filho diz n\u00e3o ouvir nada. A tentativa de uso de risperidona 1 mg ao dia n\u00e3o melhorou o quadro e o paciente passou a cair, motivo pelo qual suspendeu o medicamento ap\u00f3s 2 semanas de uso. O diagn\u00f3stico \u00e9 dem\u00eancia<\/p>","resposta":7053563,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"por corpos de Lewy.","id":7053563,"corpo":"<p>por corpos de Lewy.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"microangiop\u00e1tica.","id":7053564,"corpo":"<p>microangiop\u00e1tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tipo Alzheimer.","id":7053565,"corpo":"<p>tipo Alzheimer.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"revers\u00edvel.","id":7053566,"corpo":"<p>revers\u00edvel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468468,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Geriatria","oab":false,"nome":"Geriatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4482,"slug":"medicina-geriatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem, 65 anos, metal\u00fargico aposentado apresenta, h\u00e1 3 meses, dificuldade para iniciar o sono, melancolia, perda de peso e do interesse para atividades sociais. A op\u00e7\u00e3o terap\u00eautica para esse paciente \u00e9","provas":[{"id":60598,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Geriatra","id":5274},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-medico-geriatra","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - M\u00e9dico Geriatra - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:10:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"}],"id":1837478,"hashId":"3ffa6254c87c7b97f5f1ed99e8fa5992","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Homem, 65 anos, metal\u00fargico aposentado apresenta, h\u00e1 3 meses, dificuldade para iniciar o sono, melancolia, perda de peso e do interesse para atividades sociais. A op\u00e7\u00e3o terap\u00eautica para esse paciente \u00e9<\/p>","resposta":7053581,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"bupropiona.","id":7053579,"corpo":"<p>bupropiona.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fluoxetina.","id":7053580,"corpo":"<p>fluoxetina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mirtazapina.","id":7053581,"corpo":"<p>mirtazapina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sibutramina.","id":7053582,"corpo":"<p>sibutramina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468468,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Geriatria","oab":false,"nome":"Geriatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4482,"slug":"medicina-geriatria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista","id":7024}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homem de 60 anos, com hist\u00f3ria de infec\u00e7\u00e3o pelo HCV, fez tomografia computadorizada do abdome superior cujas imagens est\u00e3o reproduzidas abaixo (da esquerda para a direita, fases sem contraste, arterial e portal).O aspecto do n\u00f3dulo visto no segmento hep\u00e1tico 7\/8 \u00e9 de","provas":[{"id":60604,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista","id":7024},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-medico-area-radiologista","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:10:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":1837497,"hashId":"f0e2ed28213599ced8b9b1e0cf05c0f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Homem de 60 anos, com hist\u00f3ria de infec\u00e7\u00e3o pelo HCV, fez tomografia computadorizada do abdome superior cujas imagens est\u00e3o reproduzidas abaixo (da esquerda para a direita, fases sem contraste, arterial e portal).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60604\/questao\/1837497-20210805173404000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"492\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O aspecto do n\u00f3dulo visto no segmento hep\u00e1tico 7\/8 \u00e9 de<span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p>","resposta":7053656,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hemangioma hep\u00e1tico.","id":7053655,"corpo":"<p>hemangioma hep\u00e1tico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"carcinoma hepatocelular.","id":7053656,"corpo":"<p>carcinoma hepatocelular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00f3dulo de regenera\u00e7\u00e3o.","id":7053657,"corpo":"<p>n\u00f3dulo de regenera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hiperplasia nodular focal.","id":7053658,"corpo":"<p>hiperplasia nodular focal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468470,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as fun\u00e7\u00f5es de um nutricionista, est\u00e1 o planejamento de card\u00e1pios. Para uma refei\u00e7\u00e3o principal, como almo\u00e7o ou jantar, esse planejamento deve obedecer \u00e0 ordem correta, que \u00e9:","provas":[{"id":60597,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-nutricionista","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - Nutricionista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:10:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1837506,"hashId":"5b764efb9f73ff240438088b2398c042","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre as fun\u00e7\u00f5es de um nutricionista, est\u00e1 o planejamento de card\u00e1pios. Para uma refei\u00e7\u00e3o principal, como almo\u00e7o ou jantar, esse planejamento deve obedecer \u00e0 ordem correta, que \u00e9:<\/p>","resposta":7053694,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prato principal, entrada, guarni\u00e7\u00e3o, prato-base, complementos e sobremesa.","id":7053691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">prato principal, entrada, guarni\u00e7\u00e3o, prato-base, complementos e sobremesa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" prato principal, entrada, prato-base, guarni\u00e7\u00e3o, sobremesa e complementos.","id":7053692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> prato principal, entrada, prato-base, guarni\u00e7\u00e3o, sobremesa e complementos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"entrada, prato principal, prato-base, guarni\u00e7\u00e3o, complementos e sobremesa.","id":7053693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">entrada, prato principal, prato-base, guarni\u00e7\u00e3o, complementos e sobremesa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"entrada, prato principal, guarni\u00e7\u00e3o, prato-base, sobremesa e complementos.","id":7053694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">entrada, prato principal, guarni\u00e7\u00e3o, prato-base, sobremesa e complementos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468457,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398523,"slug":"nutricao-administracao-dos-servicos-de-alimentacao"},{"nome_clean":"Elabora\u00e7\u00e3o de Card\u00e1pios","oab":false,"nome":"Elabora\u00e7\u00e3o de Card\u00e1pios","pai":398523,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418113,"slug":"nutricao-elaboracao-de-cardapios"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista","id":7024}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 17 anos, com amenorreia h\u00e1 15 semanas, procura atendimento apresentando sangramento vaginal. Realizada ultrassonografia p\u00e9lvica e transvaginal cujas imagens do \u00fatero (esquerda) e dos ov\u00e1rios (direita) s\u00e3o mostradas abaixo.Analisando a hist\u00f3ria cl\u00ednica e as imagens ultrassonogr\u00e1ficas, a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica deve ser","provas":[{"id":60604,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista","id":7024},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-medico-area-radiologista","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:10:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":1837518,"hashId":"6cb4c25c4e3d351abe611746a5f1f5fc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 17 anos, com amenorreia h\u00e1 15 semanas, procura atendimento apresentando sangramento vaginal. Realizada ultrassonografia p\u00e9lvica e transvaginal cujas imagens do \u00fatero (esquerda) e dos ov\u00e1rios (direita) s\u00e3o mostradas abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60604\/questao\/1837518-20210805173712000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"451\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analisando a hist\u00f3ria cl\u00ednica e as imagens ultrassonogr\u00e1ficas, a principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica deve ser<\/p>","resposta":7053740,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aborto retido.","id":7053739,"corpo":"<p>aborto retido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mola hidatiforme.","id":7053740,"corpo":"<p>mola hidatiforme.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"gesta\u00e7\u00e3o ect\u00f3pica.","id":7053741,"corpo":"<p>gesta\u00e7\u00e3o ect\u00f3pica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"hiperestimula\u00e7\u00e3o ovariana.","id":7053742,"corpo":"<p>hiperestimula\u00e7\u00e3o ovariana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468470,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista","id":7024}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Paciente de 38 anos, com queixa de dor p\u00e9lvica cr\u00f4nica e dispareunia, realizou ultrassonografia transvaginal com Doppler que demonstrou a seguinte imagem do ov\u00e1rio.Com base no quadro cl\u00ednico e no aspecto ultrassonogr\u00e1fico, \u00e9 prov\u00e1vel que a paciente apresente","provas":[{"id":60604,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista","id":7024},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-medico-area-radiologista","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:10:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":1837520,"hashId":"7af20a0963315541c775ba159ba2b998","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Paciente de 38 anos, com queixa de dor p\u00e9lvica cr\u00f4nica e dispareunia, realizou ultrassonografia transvaginal com Doppler que demonstrou a seguinte imagem do ov\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60604\/questao\/1837520-20210805173808000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"443\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base no quadro cl\u00ednico e no aspecto ultrassonogr\u00e1fico, \u00e9 prov\u00e1vel que a paciente apresente<\/p>","resposta":7053750,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"teratoma c\u00edstico maduro do ov\u00e1rio.","id":7053747,"corpo":"<p>teratoma c\u00edstico maduro do ov\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"doen\u00e7a inflamat\u00f3ria p\u00e9lvica com abscesso tubo-ovariano.","id":7053748,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">doen\u00e7a inflamat\u00f3ria p\u00e9lvica com abscesso tubo-ovariano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cisto ovariano hemorr\u00e1gico roto.","id":7053749,"corpo":"<p>cisto ovariano hemorr\u00e1gico roto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"endometriose com endometrioma ovariano.","id":7053750,"corpo":"<p>endometriose com endometrioma ovariano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468470,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Sanitarista","id":7707}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um grupo de pesquisadores estudou a preven\u00e7\u00e3o do ganho excessivo de peso durante 1 ano letivo, em alunos do 5\u00ba ano de um munic\u00edpio brasileiro. O trecho a seguir apresenta, resumidamente, a metodologia adotada nessa investiga\u00e7\u00e3o.Neste estudo, 35 escolas foram eleg\u00edveis, destas, 20 foram selecionadas para participar da coleta de dados (uma classe sorteada em cada escola) e foram alocadas, randomicamente, nos grupos controle (n = 10) e interven\u00e7\u00e3o (n = 10). O processo de randomiza\u00e7\u00e3o baseou-se na preval\u00eancia de excesso de peso no ano anterior \u00e0 pesquisa. As interven\u00e7\u00f5es que foram desenvolvidas tiveram por objetivo desencorajar o consumo de bebidas ado\u00e7adas com a\u00e7\u00facar, substituir os lanches com base em alimentos ultra processados por alimentos frescos, especialmente frutas, e incentivar o consumo de feij\u00e3o. A interven\u00e7\u00e3o se baseou em atividades de educa\u00e7\u00e3o nutricional realizadas mensalmente em sala de aula. O estudo teve como finalidade verificar o impacto dessas interven\u00e7\u00f5es sobre o \u00cdndice de Massa Corporal (IMC) dos adolescentes. A descri\u00e7\u00e3o metodol\u00f3gica exposta no quadro acima se refere a um tipo d e estudo epidemiol\u00f3gico aplicado \u00e0 Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria em Sa\u00fade e corresponde a um","provas":[{"id":60605,"cargo":{"descricao":"Sanitarista","id":7707},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-sanitarista","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - Sanitarista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:10:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"},{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"}],"id":1837523,"hashId":"50a7661bc873c4b25f890e2322eb3432","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um grupo de pesquisadores estudou a preven\u00e7\u00e3o do ganho excessivo de peso durante 1 ano letivo, em alunos do 5\u00ba ano de um munic\u00edpio brasileiro. O trecho a seguir apresenta, resumidamente, a metodologia adotada nessa investiga\u00e7\u00e3o.<\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 446px;\"><colgroup><col width=\"446.9886169433594\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-rjq4\"><td data-row=\"row-rjq4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rjq4\" data-cell=\"cell-0dya\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Neste estudo, 35 escolas foram eleg\u00edveis, destas, 20 foram selecionadas para participar da coleta de dados (uma classe sorteada em cada escola) e foram alocadas, randomicamente, nos grupos controle (n = 10) e interven\u00e7\u00e3o (n = 10). O processo de randomiza\u00e7\u00e3o baseou-se na preval\u00eancia de excesso de peso no ano anterior \u00e0 pesquisa. As interven\u00e7\u00f5es que foram desenvolvidas tiveram por objetivo desencorajar o consumo de bebidas ado\u00e7adas com a\u00e7\u00facar, substituir os lanches com base em alimentos ultra processados por alimentos frescos, especialmente frutas, e incentivar o consumo de feij\u00e3o. A interven\u00e7\u00e3o se baseou em atividades de educa\u00e7\u00e3o nutricional realizadas mensalmente em sala de aula. O estudo teve como finalidade verificar o impacto dessas interven\u00e7\u00f5es sobre o \u00cdndice de Massa Corporal (IMC) dos adolescentes. <\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A descri\u00e7\u00e3o metodol\u00f3gica exposta no quadro acima se refere a um tipo d e estudo epidemiol\u00f3gico aplicado \u00e0 Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria em Sa\u00fade e corresponde a um<\/p>","resposta":7053760,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ensaio cl\u00ednico.","id":7053759,"corpo":"<p>ensaio cl\u00ednico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ensaio comunit\u00e1rio","id":7053760,"corpo":"<p>ensaio comunit\u00e1rio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estudo transversal.","id":7053761,"corpo":"<p>estudo transversal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estudo de coorte.","id":7053762,"corpo":"<p>estudo de coorte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468465,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Metodologias de Pesquisa em Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Metodologias de Pesquisa em Sa\u00fade","pai":400606,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":400611,"slug":"direito-sanitario-e-saude-metodologias-de-pesquisa-em-saude"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista","id":7024}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mulher, 55 anos, vem apresentando, h\u00e1 duas semanas, retra\u00e7\u00e3o cut\u00e2nea linear alongada, em cord\u00e3o, dolorosa \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o, localizada na regi\u00e3o superolateral da mama direita, estendendo-se da regi\u00e3o mamilar \u00e0 axila. Realizou ultrassonografia, cuja \u00fanica altera\u00e7\u00e3o \u00e9 mostrada ao lado.A hist\u00f3ria cl\u00ednica e o aspecto ultrassonogr\u00e1fico s\u00e3o compat\u00edveis com","provas":[{"id":60604,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista","id":7024},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-medico-area-radiologista","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:10:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":1837524,"hashId":"e12c5044efdd4fdaccc633cc7f5375cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mulher, 55 anos, vem apresentando, h\u00e1 duas semanas, retra\u00e7\u00e3o cut\u00e2nea linear alongada, em cord\u00e3o, dolorosa \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o, localizada na regi\u00e3o superolateral da mama direita, estendendo-se da regi\u00e3o mamilar \u00e0 axila. Realizou ultrassonografia, cuja \u00fanica altera\u00e7\u00e3o \u00e9 mostrada ao lado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60604\/questao\/1837524-20210805173851000000-0.png\" width=\"427\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>A hist\u00f3ria cl\u00ednica e o aspecto ultrassonogr\u00e1fico s\u00e3o compat\u00edveis com<\/p>","resposta":7053765,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cisto l\u00e1cteo.","id":7053763,"corpo":"<p>cisto l\u00e1cteo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"carcinoma lobular invasivo.","id":7053764,"corpo":"<p>carcinoma lobular invasivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"doen\u00e7a de Mondor.","id":7053765,"corpo":"<p>doen\u00e7a de Mondor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mastopatia fibroc\u00edstica.","id":7053766,"corpo":"<p>mastopatia fibroc\u00edstica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468470,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista","id":7024}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Les\u00f5es esquel\u00e9ticas \u201cn\u00e3o toque\u201d s\u00e3o t\u00e3o caracter\u00edsticas nas radiografias que dispensam biopsia ou estudos diagn\u00f3sticos adicionais. Quando encontradas, a conclus\u00e3o do exame deve ser direta, sem uma lista de diagn\u00f3sticos diferenciais, que poderia levar a biopsias desnecess\u00e1rias e, por vezes, err\u00f4neas. S\u00e3o exemplos de les\u00f5es \u201cn\u00e3o toque\u201d:","provas":[{"id":60604,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista","id":7024},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-medico-area-radiologista","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:10:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":1837533,"hashId":"6d7d1dd2c40dae7612e2ee18a289dfe5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Les\u00f5es esquel\u00e9ticas \u201cn\u00e3o toque\u201d s\u00e3o t\u00e3o caracter\u00edsticas nas radiografias que dispensam biopsia ou estudos diagn\u00f3sticos adicionais. Quando encontradas, a conclus\u00e3o do exame deve ser direta, sem uma lista de diagn\u00f3sticos diferenciais, que poderia levar a biopsias desnecess\u00e1rias e, por vezes, err\u00f4neas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o exemplos de les\u00f5es \u201cn\u00e3o toque\u201d:<\/p>","resposta":7053800,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cisto \u00f3sseo unicameral, encondroma, cisto de hernia\u00e7\u00e3o sinovial e enostose.","id":7053799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cisto \u00f3sseo unicameral, encondroma, cisto de hernia\u00e7\u00e3o sinovial e enostose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"miosite ossificante, desmoide cortical, osteopoiquilose e fibroma n\u00e3o ossificante.","id":7053800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">miosite ossificante, desmoide cortical, osteopoiquilose e fibroma n\u00e3o ossificante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"geodo subcondral, costocondrite, granuloma eosinof\u00edlico e calo \u00f3sseo.","id":7053801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">geodo subcondral, costocondrite, granuloma eosinof\u00edlico e calo \u00f3sseo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"les\u00e3o avulsiva, n\u00f3dulo de Schmorl, defeito dorsal da patela e cisto \u00f3sseo aneurism\u00e1tico.","id":7053802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">les\u00e3o avulsiva, n\u00f3dulo de Schmorl, defeito dorsal da patela e cisto \u00f3sseo aneurism\u00e1tico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468470,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O NUTRISUS \u00e9 uma estrat\u00e9gia de fortifica\u00e7\u00e3o da alimenta\u00e7\u00e3o infantil com micronutrientes em p\u00f3. A estrat\u00e9gia \u00e9 implantada em creches participantes do","provas":[{"id":60597,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-nutricionista","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - Nutricionista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:10:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1837540,"hashId":"06de74b986442137b0a98ea9ce9a446d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O NUTRISUS \u00e9 uma estrat\u00e9gia de fortifica\u00e7\u00e3o da alimenta\u00e7\u00e3o infantil com micronutrientes em p\u00f3. A estrat\u00e9gia \u00e9 implantada em creches participantes do<\/p>","resposta":7053827,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Programa Sa\u00fade na Escola, atrav\u00e9s da adi\u00e7\u00e3o de um sach\u00ea contendo uma mistura de vitaminas e minerais em p\u00f3 em uma das refei\u00e7\u00f5es oferecidas diariamente \u00e0s crian\u00e7as.","id":7053827,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Programa Sa\u00fade na Escola, atrav\u00e9s da adi\u00e7\u00e3o de um sach\u00ea contendo uma mistura de vitaminas e minerais em p\u00f3 em uma das refei\u00e7\u00f5es oferecidas diariamente \u00e0s crian\u00e7as.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar, atrav\u00e9s da adi\u00e7\u00e3o de um sach\u00ea contendo uma mistura de vitaminas em p\u00f3 em uma das refei\u00e7\u00f5es oferecidas diariamente \u00e0s crian\u00e7as.","id":7053828,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar, atrav\u00e9s da adi\u00e7\u00e3o de um sach\u00ea contendo uma mistura de vitaminas em p\u00f3 em uma das refei\u00e7\u00f5es oferecidas diariamente \u00e0s crian\u00e7as.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Programa Sa\u00fade na Escola, atrav\u00e9s da adi\u00e7\u00e3o de um sach\u00ea contendo uma mistura de minerais em p\u00f3 em uma das refei\u00e7\u00f5es oferecidas diariamente \u00e0s crian\u00e7as. ","id":7053829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Programa Sa\u00fade na Escola, atrav\u00e9s da adi\u00e7\u00e3o de um sach\u00ea contendo uma mistura de minerais em p\u00f3 em uma das refei\u00e7\u00f5es oferecidas diariamente \u00e0s crian\u00e7as. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar, atrav\u00e9s da adi\u00e7\u00e3o de um sach\u00ea contendo uma mistura de ferro e vitamina C em p\u00f3 em uma das refei\u00e7\u00f5es oferecidas diariamente \u00e0s crian\u00e7as.","id":7053830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Programa Nacional de Alimenta\u00e7\u00e3o Escolar, atrav\u00e9s da adi\u00e7\u00e3o de um sach\u00ea contendo uma mistura de ferro e vitamina C em p\u00f3 em uma das refei\u00e7\u00f5es oferecidas diariamente \u00e0s crian\u00e7as.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468457,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"},{"nome_clean":"Programas de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programas de alimenta\u00e7\u00e3o e nutri\u00e7\u00e3o","pai":398531,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398532,"slug":"nutricao-programas-de-alimentacao-e-nutricao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um nutricionista que trabalha em uma Unidade de Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria em Sa\u00fade considera os determinantes sociais da sa\u00fade em suas avalia\u00e7\u00f5es e condutas. Para um paciente com hipertens\u00e3o arterial, por exemplo, s\u00e3o considerados macro determinantes sociais da sa\u00fade","provas":[{"id":60597,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-nutricionista","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - Nutricionista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:10:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1837549,"hashId":"6dadf6e3f5eeaf19466e3694dc340eae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um nutricionista que trabalha em uma Unidade de Aten\u00e7\u00e3o Prim\u00e1ria em Sa\u00fade considera os determinantes sociais da sa\u00fade em suas avalia\u00e7\u00f5es e condutas. Para um paciente com hipertens\u00e3o arterial, por exemplo, s\u00e3o considerados macro determinantes sociais da sa\u00fade<\/p>","resposta":7053865,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" influ\u00eancia das redes comunit\u00e1rias e de apoio e consumo alimentar.","id":7053863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> influ\u00eancia das redes comunit\u00e1rias e de apoio e consumo alimentar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fatores gen\u00e9ticos, comportamento e o estilo de vida individual.","id":7053864,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">fatores gen\u00e9ticos, comportamento e o estilo de vida individual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas, culturais e ambientais da sociedade. ","id":7053865,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas, culturais e ambientais da sociedade. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"condi\u00e7\u00f5es de vida e de trabalho e disponibilidade de alimentos.","id":7053866,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">condi\u00e7\u00f5es de vida e de trabalho e disponibilidade de alimentos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468457,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"},{"nome_clean":"Nutricionista na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Nutricionista na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica de Sa\u00fade","pai":398531,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418147,"slug":"nutricao-nutricionista-na-atencao-basica-de-saude"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista","id":7024}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Crian\u00e7a de 18 meses de idade, com hist\u00f3ria de hemi-hipertrofia direita, apresentando rins aumentados e hipoecog\u00eanicos em ultrassonografia do abdome. Na tomografia computadorizada, foram observadas les\u00f5es nodulares coalescentes perif\u00e9ricas \u201cem placa\u201d em ambos os rins, com menor realce em rela\u00e7\u00e3o ao restante do par\u00eanquima. A principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica nesse caso \u00e9","provas":[{"id":60604,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista","id":7024},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-medico-area-radiologista","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:10:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":1837552,"hashId":"f1c16c13c01d7c0a121821220d38686b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Crian\u00e7a de 18 meses de idade, com hist\u00f3ria de hemi-hipertrofia direita, apresentando rins aumentados e hipoecog\u00eanicos em ultrassonografia do abdome. Na tomografia computadorizada, foram observadas les\u00f5es nodulares coalescentes perif\u00e9ricas \u201cem placa\u201d em ambos os rins, com menor realce em rela\u00e7\u00e3o ao restante do par\u00eanquima. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">A principal hip\u00f3tese diagn\u00f3stica nesse caso \u00e9<\/p>","resposta":7053878,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"linfoma renal.","id":7053875,"corpo":"<p>linfoma renal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tumor de Wilms.","id":7053876,"corpo":"<p>tumor de Wilms.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nefroma Mesobl\u00e1stico.","id":7053877,"corpo":"<p>nefroma Mesobl\u00e1stico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nefroblastomatose.","id":7053878,"corpo":"<p>nefroblastomatose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468474,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 52 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista","id":7024}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O padr\u00e3o observado na tomografia \u00e9 de","provas":[{"id":60604,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista","id":7024},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-medico-area-radiologista","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - M\u00e9dico - \u00c1rea: Radiologista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 09:10:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":1837554,"hashId":"eb7802211e87c0ccb18f6f88316e48e3","enunciado":"<p>O padr\u00e3o observado na tomografia \u00e9 de<\/p>","resposta":7053885,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pneumonia intersticial linfoc\u00edtica (PIL).","id":7053883,"corpo":"<p>pneumonia intersticial linfoc\u00edtica (PIL).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pneumonia intersticial usual (PIU).","id":7053884,"corpo":"<p>pneumonia intersticial usual (PIU).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pneumonia intersticial n\u00e3o espec\u00edfica (PINE).","id":7053885,"corpo":"<p>pneumonia intersticial n\u00e3o espec\u00edfica (PINE).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pneumonia intersticial descamativa (PID).","id":7053886,"corpo":"<p>pneumonia intersticial descamativa (PID).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O caso a seguir serve de refer\u00eancia para as quest\u00f5es 57 e 58.Mulher, 46 anos, com queixa de dispneia progressiva. Fez tomografia computadorizada do t\u00f3rax, mostrada abaixo.","id":468475,"enunciado":"<p><strong>O caso a seguir serve de refer\u00eancia para as quest\u00f5es 57 e 58.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Mulher, 46 anos, com queixa de dispneia progressiva. Fez tomografia computadorizada do t\u00f3rax, mostrada abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/60604\/grupo-questao\/468475-20210805174931000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"362\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 57 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A s\u00edndrome que se caracteriza por dificuldades e conflitos intraps\u00edquicos e interpessoais que mant\u00eam o sofrimento, a frustra\u00e7\u00e3o, a ang\u00fastia, o empobrecimento e a inadequa\u00e7\u00e3o tanto do Eu como das rela\u00e7\u00f5es interpessoais, recebe a denomina\u00e7\u00e3o em psicopatologia de","provas":[{"id":60546,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-rr-rr-2018-funrio-psicologo-unico-gabarito-encontrado-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - ALE RR - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 14:03:30","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1834421,"hashId":"83688175870fb69e11d311c467ba265b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A s\u00edndrome que se caracteriza por dificuldades e conflitos intraps\u00edquicos e interpessoais que mant\u00eam o sofrimento, a frustra\u00e7\u00e3o, a ang\u00fastia, o empobrecimento e a inadequa\u00e7\u00e3o tanto do Eu como das rela\u00e7\u00f5es interpessoais, recebe a denomina\u00e7\u00e3o em psicopatologia de<\/p>","resposta":7039689,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"psicose.","id":7039686,"corpo":"<p>psicose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"esquizofrenia.","id":7039687,"corpo":"<p>esquizofrenia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"manias.","id":7039688,"corpo":"<p>manias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"neurose.","id":7039689,"corpo":"<p>neurose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"nome_clean":"Esquizofrenia e outros Transtornos Psic\u00f3ticos","oab":false,"nome":"Esquizofrenia e outros Transtornos Psic\u00f3ticos","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417503,"slug":"psicologia-esquizofrenia-e-outros-transtornos-psicoticos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Destina-se a orientar a prepara\u00e7\u00e3o e a compila\u00e7\u00e3o de refer\u00eancias de material utilizado para a produ\u00e7\u00e3o de documentos e para inclus\u00e3o de bibliografias, resumos, resenhas, recens\u00f5es e outros.","provas":[{"id":61453,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UNIR - Bibliotec\u00e1rio Documentalista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 16:10:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":1871542,"hashId":"0e1c249fa0254f8a5300d5ef75c718f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Destina-se a orientar a prepara\u00e7\u00e3o e a compila\u00e7\u00e3o de refer\u00eancias de material utilizado para a produ\u00e7\u00e3o de documentos e para inclus\u00e3o de bibliografias, resumos, resenhas, recens\u00f5es e outros.<\/p>","resposta":7204227,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7204227,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7204228,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A norma ABNT 6023\/2002 estabelece os elementos a serem inclu\u00eddos em refer\u00eancias. A respeito dessa norma, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":472147,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A norma ABNT 6023\/2002 estabelece os elementos a serem inclu\u00eddos em refer\u00eancias. A respeito dessa norma, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 69 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Metodologia Cient\u00edfica","oab":false,"nome":"Metodologia Cient\u00edfica","pai":null,"assunto_raiz":400315,"materia":true,"id":400315,"slug":"metodologia-cientifica"},{"nome_clean":"NBR 6023 (refer\u00eancias bibliogr\u00e1ficas)","oab":false,"nome":"NBR 6023 (refer\u00eancias bibliogr\u00e1ficas)","pai":400315,"assunto_raiz":400315,"materia":false,"id":427613,"slug":"metodologia-cientifica-nbr-6023-referencias-bibliograficas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as t\u00e9cnicas psicoter\u00e1picas, a que tem por objetivo principal recuperar as capacidades inatas para o crescimento \u00e9 a","provas":[{"id":60546,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-rr-rr-2018-funrio-psicologo-unico-gabarito-encontrado-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - ALE RR - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 14:10:24","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1834422,"hashId":"abdabac02e264574bb68ff0d90be1a05","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as t\u00e9cnicas psicoter\u00e1picas, a que tem por objetivo principal recuperar as capacidades inatas para o crescimento \u00e9 a<\/p>","resposta":7039692,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"psicanal\u00edtica.","id":7039690,"corpo":"<p>psicanal\u00edtica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"comportamental.","id":7039691,"corpo":"<p>comportamental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"gestaltista.","id":7039692,"corpo":"<p>gestaltista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cognitivista.","id":7039693,"corpo":"<p>cognitivista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","oab":false,"nome":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417471,"slug":"psicologia-teorias-e-tecnicas-psicoterapicas"},{"nome_clean":"Gestalt","oab":false,"nome":"Gestalt","pai":417471,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417474,"slug":"psicologia-gestalt"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458}],"orgaos":[{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No curso dos epis\u00f3dios de transtorno mental h\u00e1 quatro termos utilizados. Aquele que diz respeito ao surgimento de um novo epis\u00f3dio \u00e9 a","provas":[{"id":60546,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Assembleia Legislativa de Roraima","sigla":"ALE RR","id":3413,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-rr-rr-2018-funrio-psicologo-unico-gabarito-encontrado-2","tipo":1,"nome":"FUNRIO - ALE RR - Psic\u00f3logo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 13:32:14","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":1834419,"hashId":"0b162600bc22efd6959ece6d40821542","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No curso dos epis\u00f3dios de transtorno mental h\u00e1 quatro termos utilizados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Aquele que diz respeito ao surgimento de um novo epis\u00f3dio \u00e9 a<\/p>","resposta":7039681,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"remiss\u00e3o.","id":7039678,"corpo":"<p>remiss\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"recupera\u00e7\u00e3o.","id":7039679,"corpo":"<p>recupera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reca\u00edda.","id":7039680,"corpo":"<p>reca\u00edda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"recorr\u00eancia.","id":7039681,"corpo":"<p>recorr\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":468159,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"nome_clean":"Semiologia Psiqui\u00e1trica e Crit\u00e9rios de Normalidade","oab":false,"nome":"Semiologia Psiqui\u00e1trica e Crit\u00e9rios de Normalidade","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417492,"slug":"psicologia-semiologia-psiquiatrica-e-criterios-de-normalidade"},{"nome_clean":"Exames Mentais e Fun\u00e7\u00f5es Ps\u00edquicas","oab":false,"nome":"Exames Mentais e Fun\u00e7\u00f5es Ps\u00edquicas","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417496,"slug":"psicologia-exames-mentais-e-funcoes-psiquicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Triunfo","sigla":"","id":5085,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mazulo e Liendo (2010) definem algumas recomenda\u00e7\u00f5es para organizar e secretariar reuni\u00f5es. Assim sendo, com base nessas autoras, sobre a postura do(a) convocado(a) para secretariar reuni\u00f5es, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":64803,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo","id":13835},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Triunfo","sigla":"","id":5085,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"FUNDATEC Processos Seletivos","descricao":"FUNDATEC Processos Seletivos - FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-triunfo-rs-2018-fundatec-auxiliar-legislativo-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Triunfo - Auxiliar Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 14:48:46","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":1988387,"hashId":"95f9b0cc66bd18f093a44a4efc6ab44d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mazulo e Liendo (2010) definem algumas recomenda\u00e7\u00f5es para organizar e secretariar reuni\u00f5es. Assim sendo, com base nessas autoras, sobre a postura do(a) convocado(a) para secretariar reuni\u00f5es, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":7722950,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Entrar na sala preparada para reuni\u00e3o, e ter sempre reserva de papel e l\u00e1pis para emerg\u00eancias.","id":7722947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entrar na sala preparada para reuni\u00e3o, e ter sempre reserva de papel e l\u00e1pis para emerg\u00eancias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nunca emitir sua opini\u00e3o, a n\u00e3o ser que seja chamado expressamente para isso.","id":7722948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nunca emitir sua opini\u00e3o, a n\u00e3o ser que seja chamado expressamente para isso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Manter apar\u00eancia e postura discretas.","id":7722949,"corpo":"<p>Manter apar\u00eancia e postura discretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sentar-se discretamente em lugar afastado de quem preside a reuni\u00e3o e ficar o mais pr\u00f3ximo da sa\u00edda da sala onde est\u00e1 ocorrendo a reuni\u00e3o.","id":7722950,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sentar-se discretamente em lugar afastado de quem preside a reuni\u00e3o e ficar o mais pr\u00f3ximo da sa\u00edda da sala onde est\u00e1 ocorrendo a reuni\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ocupar um dos lugares na mesa de reuni\u00e3o somente quando for convidado para tal.","id":7722951,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ocupar um dos lugares na mesa de reuni\u00e3o somente quando for convidado para tal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":485529,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Secretariado","oab":false,"nome":"Secretariado","pai":null,"assunto_raiz":397239,"materia":true,"id":397239,"slug":"secretariado"},{"nome_clean":"Comportamento, Postura","oab":false,"nome":"Comportamento, Postura","pai":397239,"assunto_raiz":397239,"materia":false,"id":402795,"slug":"secretariado-comportamento-postura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio","id":2013}],"orgaos":[{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na produ\u00e7\u00e3o de textos, \u00e9 importante evitar cac\u00f3fatos. Assinale a alternativa que apresenta um cac\u00f3fato.","provas":[{"id":60924,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio","id":2013},"orgao":{"nome":"\u00c1guas de Joinville Companhia de Saneamento B\u00e1sico","sigla":"Companhia de Aguas de Joinville","id":132,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"companhia-de-aguas-de-joinville-sc-2018-fepese-secretario","tipo":1,"nome":"FEPESE - Companhia de \u00c1guas de Joinville - Secret\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-18 14:49:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1852388,"hashId":"10b493c4713b327d8ceace5caa546541","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na produ\u00e7\u00e3o de textos, \u00e9 importante evitar cac\u00f3fatos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta um cac\u00f3fato.<\/p>","resposta":7121188,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A secret\u00e1ria evitou assinar recibos.","id":7121186,"corpo":"<p>A secret\u00e1ria evitou assinar recibos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A secret\u00e1ria recebeu documentos sem recibos.","id":7121187,"corpo":"<p>A secret\u00e1ria recebeu documentos sem recibos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A secret\u00e1ria preencheu recibos por cada documento entregue.","id":7121188,"corpo":"<p>A secret\u00e1ria preencheu recibos por cada documento entregue.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A secret\u00e1ria preencheu recibos e guardou no arquivo os documentos recebidos.","id":7121189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A secret\u00e1ria preencheu recibos e guardou no arquivo os documentos recebidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A secret\u00e1ria n\u00e3o assina recibos quando recebe documentos.","id":7121190,"corpo":"<p>A secret\u00e1ria n\u00e3o assina recibos quando recebe documentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":469926,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Secretariado","oab":false,"nome":"Secretariado","pai":null,"assunto_raiz":397239,"materia":true,"id":397239,"slug":"secretariado"},{"nome_clean":"Atribui\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Atribui\u00e7\u00f5es","pai":397239,"assunto_raiz":397239,"materia":false,"id":402794,"slug":"secretariado-atribuicoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As doen\u00e7as neurol\u00f3gicas afetam uma parcela significativa da popula\u00e7\u00e3o mundial e a propor\u00e7\u00e3o de doentes est\u00e1 crescendo com o envelhecimento da popula\u00e7\u00e3o. Nesse contexto, o farmac\u00eautico tem um importante papel no seguimento dos pacientes acometidos por essas patologias, devido \u00e0 sua participa\u00e7\u00e3o nas equipes multidisciplinares, na elabora\u00e7\u00e3o de protocolos de dispensa\u00e7\u00e3o de medicamentos e na monitora\u00e7\u00e3o de pacientes. Acerca do tratamento de doen\u00e7as neurol\u00f3gicas, considere as afirmativas abaixo.IA amitriptilina, nas doses entre 25 e 75 mg ao dia, \u00e9 \u00fatil nos quadros de dor cr\u00f4nica, destacando-se a neuropatia diab\u00e9tica.IINos casos de s\u00edndromes esp\u00e1ticas centrais, o biperideno, um agonista GABA, \u00e9 uma alternativa eficiente.IIIA meperidina pode ser empregada em caso de overdose provocada por opi\u00f3ides, principalmente, quando h\u00e1 depress\u00e3o respirat\u00f3ria.IVA gabapentina est\u00e1 indicada no tratamento da dor neurop\u00e1tica diab\u00e9tica e seu principal efeito colateral \u00e9 a sonol\u00eancia.Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":60279,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Sa\u00fade de Natal","sigla":"SMS Natal","id":4867,"esfera":"Municipal","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sms-natal-rn-2018-comperve-ufrn-farmaceutico","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - SMS Natal - Farmac\u00eautico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-19 04:24:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1823479,"hashId":"7788cff71b114d18d1d7cf3524f99739","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As doen\u00e7as neurol\u00f3gicas afetam uma parcela significativa da popula\u00e7\u00e3o mundial e a propor\u00e7\u00e3o de doentes est\u00e1 crescendo com o envelhecimento da popula\u00e7\u00e3o. Nesse contexto, o farmac\u00eautico tem um importante papel no seguimento dos pacientes acometidos por essas patologias, devido \u00e0 sua participa\u00e7\u00e3o nas equipes multidisciplinares, na elabora\u00e7\u00e3o de protocolos de dispensa\u00e7\u00e3o de medicamentos e na monitora\u00e7\u00e3o de pacientes. Acerca do tratamento de doen\u00e7as neurol\u00f3gicas, considere as afirmativas abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 645px;\"><colgroup><col width=\"37\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"608.984375\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">I<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">A amitriptilina, nas doses entre 25 e 75 mg ao dia, \u00e9 \u00fatil nos quadros de dor cr\u00f4nica, destacando-se a neuropatia diab\u00e9tica.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">II<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">Nos casos de s\u00edndromes esp\u00e1ticas centrais, o biperideno, um agonista GABA, \u00e9 uma alternativa eficiente.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">III<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">A meperidina pode ser empregada em caso de overdose provocada por opi\u00f3ides, principalmente, quando h\u00e1 depress\u00e3o respirat\u00f3ria.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">IV<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">A gabapentina est\u00e1 indicada no tratamento da dor neurop\u00e1tica diab\u00e9tica e seu principal efeito colateral \u00e9 a sonol\u00eancia.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":6994207,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III e IV.","id":6994204,"corpo":"<p>III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":6994205,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II.","id":6994206,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":6994207,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":467052,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacologia de Doen\u00e7as do Sangue, Inflama\u00e7\u00e3o, Dor e Gota","oab":false,"nome":"Farmacologia de Doen\u00e7as do Sangue, Inflama\u00e7\u00e3o, Dor e Gota","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417960,"slug":"farmacia-farmacologia-de-doencas-do-sangue-inflamacao-dor-e-gota"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico - Especialidade: Apoio Jur\u00eddico","id":14993},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Jur\u00eddica - Especialidade: Apoio Jur\u00eddico","id":14994}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Sergipe","sigla":"ALE SE","id":3391,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com o objetivo de fazer com que o Poder P\u00fablico adote medidas voltadas para a gest\u00e3o administrativa financeiramente respons\u00e1vel, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal prescreve:I. A necessidade de pr\u00e9via dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria suficiente para atender \u00e0s proje\u00e7\u00f5es de despesa de pessoal e aos acr\u00e9scimos dela decorrentes como condi\u00e7\u00e3o \u00e0 concess\u00e3o de qualquer vantagem ou aumento de remunera\u00e7\u00e3o, \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es ou \u00e0 altera\u00e7\u00e3o de estrutura de carreiras, bem como \u00e0 admiss\u00e3o ou contrata\u00e7\u00e3o de pessoal, a qualquer t\u00edtulo, pelos \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o direta ou indireta, inclusive funda\u00e7\u00f5es institu\u00eddas e mantidas pelo poder p\u00fablico.II. A despesa com pessoal ativo e inativo da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios n\u00e3o poder\u00e1 exceder os limites estabelecidos em lei complementar, salvo mediante expressa autoriza\u00e7\u00e3o do Senado Federal.III. Decorrido o prazo legal para a adapta\u00e7\u00e3o aos limites de despesa com pessoal estabelecidos em lei complementar, poder\u00e3o ser suspensos, desde que mediante processo administrativo que assegure a ampla defesa e o contradit\u00f3rio, todos os repasses de verbas federais ou estaduais aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios que n\u00e3o observarem os referidos limites.Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":30739,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico - Especialidade: Apoio Jur\u00eddico","id":14993},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Sergipe","sigla":"ALE SE","id":3391,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-se-se-2018-fcc-analista-legislativo-area-tecnico-especialidade-apoio-juridico","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SE - Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico - Especialidade: Apoio Jur\u00eddico - 2018"},{"id":30740,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Jur\u00eddica - Especialidade: Apoio Jur\u00eddico","id":14994},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Sergipe","sigla":"ALE SE","id":3391,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-se-se-2018-fcc-analista-legislativo-area-juridica-especialidade-apoio-juridico","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SE - Analista Legislativo - \u00c1rea Jur\u00eddica - Especialidade: Apoio Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-03 04:02:35","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":972542,"hashId":"d53926aa4b16291f3c5b96b97ee65000","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com o objetivo de fazer com que o Poder P\u00fablico adote medidas voltadas para a gest\u00e3o administrativa financeiramente respons\u00e1vel, a Constitui\u00e7\u00e3o Federal prescreve:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A necessidade de pr\u00e9via dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria suficiente para atender \u00e0s proje\u00e7\u00f5es de despesa de pessoal e aos acr\u00e9scimos dela decorrentes como condi\u00e7\u00e3o \u00e0 concess\u00e3o de qualquer vantagem ou aumento de remunera\u00e7\u00e3o, \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es ou \u00e0 altera\u00e7\u00e3o de estrutura de carreiras, bem como \u00e0 admiss\u00e3o ou contrata\u00e7\u00e3o de pessoal, a qualquer t\u00edtulo, pelos \u00f3rg\u00e3os e entidades da administra\u00e7\u00e3o direta ou indireta, inclusive funda\u00e7\u00f5es institu\u00eddas e mantidas pelo poder p\u00fablico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A despesa com pessoal ativo e inativo da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios n\u00e3o poder\u00e1 exceder os limites estabelecidos em lei complementar, salvo mediante expressa autoriza\u00e7\u00e3o do Senado Federal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Decorrido o prazo legal para a adapta\u00e7\u00e3o aos limites de despesa com pessoal estabelecidos em lei complementar, poder\u00e3o ser suspensos, desde que mediante processo administrativo que assegure a ampla defesa e o contradit\u00f3rio, todos os repasses de verbas federais ou estaduais aos Estados, ao Distrito Federal e aos Munic\u00edpios que n\u00e3o observarem os referidos limites.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":3402546,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":3402542,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":3402543,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas","id":3402544,"corpo":"<p>II e III, apenas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":3402545,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":3402546,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364285,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","pai":405298,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405300,"slug":"direito-constitucional-dos-orcamentos-financas-publicas-arts-165-a-169-da-cf-88"}],"slug":"direito-constitucional\/972542","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico - Especialidade: Apoio Jur\u00eddico","id":14993},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Jur\u00eddica - Especialidade: Apoio Jur\u00eddico","id":14994}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Sergipe","sigla":"ALE SE","id":3391,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marcos, servidor p\u00fablico titular de cargo efetivo, inscreveu-se em concurso de promo\u00e7\u00e3o interno, instruindo o requerimento com a documenta\u00e7\u00e3o pertinente, atendendo requisitos e indicando a respectiva pontua\u00e7\u00e3o, conforme edital. Alguns documentos foram desconsiderados pela banca do concurso, de forma que ele n\u00e3o atingiu a pontua\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para ser promovido. Posteriormente, a autoridade respons\u00e1vel pela promo\u00e7\u00e3o confessou a outro colega que desconsiderou a pontua\u00e7\u00e3o propositadamente, sem qualquer amparo, para coibir a promo\u00e7\u00e3o daquele servidor, seu desafeto. O ato da autoridade que desclassificou Marcos no concurso de promo\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":30739,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico - Especialidade: Apoio Jur\u00eddico","id":14993},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Sergipe","sigla":"ALE SE","id":3391,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-se-se-2018-fcc-analista-legislativo-area-tecnico-especialidade-apoio-juridico","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SE - Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico - Especialidade: Apoio Jur\u00eddico - 2018"},{"id":30740,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Jur\u00eddica - Especialidade: Apoio Jur\u00eddico","id":14994},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Sergipe","sigla":"ALE SE","id":3391,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-se-se-2018-fcc-analista-legislativo-area-juridica-especialidade-apoio-juridico","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SE - Analista Legislativo - \u00c1rea Jur\u00eddica - Especialidade: Apoio Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-03 04:02:35","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":972545,"hashId":"54c32be765e2cb1055a6695b6b2fda60","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marcos, servidor p\u00fablico titular de cargo efetivo, inscreveu-se em concurso de promo\u00e7\u00e3o interno, instruindo o requerimento com a documenta\u00e7\u00e3o pertinente, atendendo requisitos e indicando a respectiva pontua\u00e7\u00e3o, conforme edital. Alguns documentos foram desconsiderados pela banca do concurso, de forma que ele n\u00e3o atingiu a pontua\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para ser promovido. Posteriormente, a autoridade respons\u00e1vel pela promo\u00e7\u00e3o confessou a outro colega que desconsiderou a pontua\u00e7\u00e3o propositadamente, sem qualquer amparo, para coibir a promo\u00e7\u00e3o daquele servidor, seu desafeto. O ato da autoridade que desclassificou Marcos no concurso de promo\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":3402557,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"est\u00e1 eivado de v\u00edcio de desvio de finalidade, possibilitando sua anula\u00e7\u00e3o, inclusive judicial.","id":3402557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1 eivado de v\u00edcio de desvio de finalidade, possibilitando sua anula\u00e7\u00e3o, inclusive judicial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"constitui apenas infra\u00e7\u00e3o funcional, que deve ser apenada.","id":3402558,"corpo":"<p>constitui apenas infra\u00e7\u00e3o funcional, que deve ser apenada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tipifica ato de improbidade na modalidade que causa preju\u00edzo ao er\u00e1rio, pois a conduta da autoridade foi dolosa.","id":3402559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tipifica ato de improbidade na modalidade que causa preju\u00edzo ao er\u00e1rio, pois a conduta da autoridade foi dolosa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"caracteriza abuso de poder, mas n\u00e3o pode ser revertido, em raz\u00e3o do encerramento do certame.","id":3402560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">caracteriza abuso de poder, mas n\u00e3o pode ser revertido, em raz\u00e3o do encerramento do certame.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"constitui ato discricion\u00e1rio, ainda que a motiva\u00e7\u00e3o tenha sido fundada em raz\u00f5es reprov\u00e1veis, o que impede o controle judicial.","id":3402561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constitui ato discricion\u00e1rio, ainda que a motiva\u00e7\u00e3o tenha sido fundada em raz\u00f5es reprov\u00e1veis, o que impede o controle judicial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364286,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/972545","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico - Especialidade: Apoio Jur\u00eddico","id":14993},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Jur\u00eddica - Especialidade: Apoio Jur\u00eddico","id":14994}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Sergipe","sigla":"ALE SE","id":3391,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os contratos de concess\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico atribuem ao concession\u00e1rio o dever de execu\u00e7\u00e3o do objeto do contrato por sua conta e risco, remunerando-se por essa explora\u00e7\u00e3o,","provas":[{"id":30739,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico - Especialidade: Apoio Jur\u00eddico","id":14993},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Sergipe","sigla":"ALE SE","id":3391,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-se-se-2018-fcc-analista-legislativo-area-tecnico-especialidade-apoio-juridico","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SE - Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico - Especialidade: Apoio Jur\u00eddico - 2018"},{"id":30740,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Jur\u00eddica - Especialidade: Apoio Jur\u00eddico","id":14994},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Sergipe","sigla":"ALE SE","id":3391,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-se-se-2018-fcc-analista-legislativo-area-juridica-especialidade-apoio-juridico","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SE - Analista Legislativo - \u00c1rea Jur\u00eddica - Especialidade: Apoio Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-03 04:02:36","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":972549,"hashId":"231fe1b574891024f672bf9b666b0cea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os contratos de concess\u00e3o de servi\u00e7o p\u00fablico atribuem ao concession\u00e1rio o dever de execu\u00e7\u00e3o do objeto do contrato por sua conta e risco, remunerando-se por essa explora\u00e7\u00e3o,<\/p>","resposta":3402579,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vedada qualquer forma de indeniza\u00e7\u00e3o por parte do poder p\u00fablico.","id":3402577,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">vedada qualquer forma de indeniza\u00e7\u00e3o por parte do poder p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cabendo ao poder concedente garantir a remunera\u00e7\u00e3o e a demanda apresentadas no plano de neg\u00f3cios quando da apresenta\u00e7\u00e3o da proposta no procedimento de licita\u00e7\u00e3o.","id":3402578,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cabendo ao poder concedente garantir a remunera\u00e7\u00e3o e a demanda apresentadas no plano de neg\u00f3cios quando da apresenta\u00e7\u00e3o da proposta no procedimento de licita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o que n\u00e3o afasta a possibilidade de estar previsto no edital e no contrato procedimento de revis\u00f5es ordin\u00e1rias peri\u00f3dicas, para reequil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro decorrente de determinados eventos ou condi\u00e7\u00f5es.","id":3402579,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o que n\u00e3o afasta a possibilidade de estar previsto no edital e no contrato procedimento de revis\u00f5es ordin\u00e1rias peri\u00f3dicas, para reequil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro decorrente de determinados eventos ou condi\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o que n\u00e3o impede o aditamento do contrato para permitir o estabelecimento de aporte destinado \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de obras para edifica\u00e7\u00e3o de equipamentos que reverter\u00e3o ao poder concedente.","id":3402580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o que n\u00e3o impede o aditamento do contrato para permitir o estabelecimento de aporte destinado \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o de obras para edifica\u00e7\u00e3o de equipamentos que reverter\u00e3o ao poder concedente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mediante a cobran\u00e7a de tarifa, explora\u00e7\u00e3o de receitas acess\u00f3rias e, a depender da natureza dos servi\u00e7os p\u00fablicos objeto do contrato, o pagamento de contrapresta\u00e7\u00e3o pelo poder concedente ap\u00f3s o in\u00edcio da presta\u00e7\u00e3o.","id":3402581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mediante a cobran\u00e7a de tarifa, explora\u00e7\u00e3o de receitas acess\u00f3rias e, a depender da natureza dos servi\u00e7os p\u00fablicos objeto do contrato, o pagamento de contrapresta\u00e7\u00e3o pelo poder concedente ap\u00f3s o in\u00edcio da presta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364286,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablico","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publico"}],"slug":"direito-administrativo\/972549","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Documenta\u00e7\u00e3o","id":60}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Para\u00edba","sigla":"TCE PB","id":1107,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a terminologia adotada pela Lei Complementar n.\u00ba 58\/2003 do estado da Para\u00edba, a remunera\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":29113,"cargo":{"descricao":"Agente de Documenta\u00e7\u00e3o","id":60},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Para\u00edba","sigla":"TCE PB","id":1107,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-pb-pb-2018-cespe-cebraspe-agente-de-documentacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE PB - Agente de Documenta\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-03 04:02:10","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[],"id":945258,"hashId":"695edee7a77dc1c4e1500e9a0681f372","enunciado":"De acordo com a terminologia adotada pela Lei Complementar\r\nn.\u00ba 58\/2003 do estado da Para\u00edba, a remunera\u00e7\u00e3o","resposta":3311293,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 limitada pelo teto fixado na CF para o servi\u00e7o p\u00fablico estadual.","id":3311293,"corpo":"\u00e9 limitada pelo teto fixado na CF para o servi\u00e7o p\u00fablico\r\nestadual.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 paga integralmente ao servidor, sem desconto de faltas ao servi\u00e7o.","id":3311294,"corpo":"ser\u00e1 paga integralmente ao servidor, sem desconto de faltas ao\r\nservi\u00e7o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 a retribui\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria pelo exerc\u00edcio de cargo p\u00fablico, com valor fixado em lei.","id":3311295,"corpo":"\u00e9 a retribui\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria pelo exerc\u00edcio de cargo p\u00fablico, com\r\nvalor fixado em lei.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 o vencimento do cargo, acrescido das vantagens pessoais estipuladas por portaria do \u00f3rg\u00e3o competente.","id":3311296,"corpo":"\u00e9 o vencimento do cargo, acrescido das vantagens pessoais\r\nestipuladas por portaria do \u00f3rg\u00e3o competente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 irredut\u00edvel, ressalvadas as exce\u00e7\u00f5es previstas em lei.","id":3311297,"corpo":"\u00e9 irredut\u00edvel, ressalvadas as exce\u00e7\u00f5es previstas em lei.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":359183,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 58\/03 - Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Estado da Para\u00edba","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 58\/03 - Estatuto dos Servidores P\u00fablicos do Estado da Para\u00edba","pai":395525,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401396,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-complementar-no-58-03-estatuto-dos-servidores-publicos-do-estado-da-paraiba"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/945258","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991}],"cargos":[{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":13248}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A______________ tomou obrigat\u00f3ria a ado\u00e7\u00e3o, por todos os entes da Federa\u00e7\u00e3o, de um sistema in tegrado de administra\u00e7\u00e3o financeira e controle. Os sistemas adotados devem atender ao padr\u00e3o m\u00ednimo de qualidade estabelecido pelo Poder Executivo da Uni\u00e3o no Decreto n\u00ba 7. 185, de 27 de maio de 2010, e na Portaria MF n\u00ba 548, de 22 de novembro de 201 O. A referida legisla\u00e7\u00e3o definiu prazos diferentes para o cum pri mento de tais dispositivos : a) Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e munic\u00edpios com mais de cem mil habitantes: at\u00e9 maio de 20 l O para atender \u00e0 lei; b) Munic\u00edpios que possuem entre cinquenta e cem mil pessoas: at\u00e9 maio de 20 1 1 e; e) Munic\u00edpios com at\u00e9 cinquenta mil habitantes: at\u00e9 28 de maio de 2013. E se instrumento conceitualmente denomina-se Lei de (da):","provas":[{"id":37378,"cargo":{"descricao":"Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":13248},"orgao":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","id":3531,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito","descricao":"Escola de Forma\u00e7\u00e3o Complementar do Ex\u00e9rcito - EsFCEx","sigla":"EsFCEx","oab":false,"id":991},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"esfcex-2018-esfcex-oficial-area-administracao","tipo":1,"nome":"EsFCEx - EsFCEx - Oficial - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-03 04:03:23","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Ex\u00e9rcito (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) do Ex\u00e9rcito","id":52},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1070914,"hashId":"982d2d9ba3126769cf9a3cce96714256","enunciado":"<p>A______________ tomou obrigat\u00f3ria a ado\u00e7\u00e3o, por todos os entes da Federa\u00e7\u00e3o, de um sistema in tegrado de administra\u00e7\u00e3o financeira e controle. Os sistemas adotados devem atender ao padr\u00e3o m\u00ednimo de qualidade estabelecido pelo Poder Executivo da Uni\u00e3o no Decreto n\u00ba 7. 185, de 27 de maio de 2010, e na Portaria MF n\u00ba 548, de 22 de novembro de 201 O. A referida legisla\u00e7\u00e3o definiu prazos diferentes para o cum pri mento de tais dispositivos : a) Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e munic\u00edpios com mais de cem mil habitantes: at\u00e9 maio de 20 l O para atender \u00e0 lei; b) Munic\u00edpios que possuem entre cinquenta e cem mil pessoas: at\u00e9 maio de 20 1 1 e; e) Munic\u00edpios com at\u00e9 cinquenta mil habitantes: at\u00e9 28 de maio de 2013. E se instrumento conceitualmente denomina-se Lei de (da):<\/p>","resposta":3764263,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Responsabilidade Tribut\u00e1ria","id":3764259,"corpo":"<p>Responsabilidade Tribut\u00e1ria<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Responsabilidade Fiscal.","id":3764260,"corpo":"<p>Responsabilidade Fiscal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Regulamenta\u00e7\u00e3o do Controle Externo.","id":3764261,"corpo":"<p>Regulamenta\u00e7\u00e3o do Controle Externo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Garantias Fiscais e Tribut\u00e1rias","id":3764262,"corpo":"<p>Garantias Fiscais e Tribut\u00e1rias<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Transpar\u00eancia .","id":3764263,"corpo":"<p>Transpar\u00eancia .<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":381518,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 131\/2009 - Acrescenta dispositivos \u00e0 Lei Complementarno 101, de 4 de maio de 2000, que estabelece normas de finan\u00e7as p\u00fablicas voltadas para a responsabilidade na gest\u00e3o fiscal e d\u00e1 outras provid\u00eancias, a fim de determinar a disponib","oab":true,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 131\/2009 - Acrescenta dispositivos \u00e0 Lei Complementarno 101, de 4 de maio de 2000, que estabelece normas de finan\u00e7as p\u00fablicas voltadas para a responsabilidade na gest\u00e3o fiscal e d\u00e1 outras provid\u00eancias, a fim de determinar a disponib","pai":395379,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400293,"slug":"legislacao-federal-lei-complementar-no-131-2009-acrescenta-dispositivos-a-lei-complementar-no-101-de-4-de-maio-de-2000-que-estabelece-normas-de-financas-publicas-voltadas-para-a-responsabilidade-na-gestao-fiscal-e-da-outras-providencias-a-fim-de-determinar-a-disponib"}],"slug":"legislacao-federal\/1070914","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico - Especialidade: Apoio Jur\u00eddico","id":14993},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Jur\u00eddica - Especialidade: Apoio Jur\u00eddico","id":14994}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Sergipe","sigla":"ALE SE","id":3391,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Estatuto dos funcion\u00e1rios P\u00fablicos Civis do Estado de Sergipe, a pena de suspens\u00e3o aplicada ao funcion\u00e1rio que dolosamente deixa de cumprir com seus deveres ser\u00e1 precedida de sindic\u00e2ncia administrativa e n\u00e3o poder\u00e1 exceder de","provas":[{"id":30739,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico - Especialidade: Apoio Jur\u00eddico","id":14993},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Sergipe","sigla":"ALE SE","id":3391,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-se-se-2018-fcc-analista-legislativo-area-tecnico-especialidade-apoio-juridico","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SE - Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico - Especialidade: Apoio Jur\u00eddico - 2018"},{"id":30740,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Jur\u00eddica - Especialidade: Apoio Jur\u00eddico","id":14994},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Sergipe","sigla":"ALE SE","id":3391,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-se-se-2018-fcc-analista-legislativo-area-juridica-especialidade-apoio-juridico","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SE - Analista Legislativo - \u00c1rea Jur\u00eddica - Especialidade: Apoio Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-03 04:02:46","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":972570,"hashId":"93160d73a851f1f2e8d7dcf0784e5460","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Estatuto dos funcion\u00e1rios P\u00fablicos Civis do Estado de Sergipe, a pena de suspens\u00e3o aplicada ao funcion\u00e1rio que dolosamente deixa de cumprir com seus deveres ser\u00e1 precedida de sindic\u00e2ncia administrativa e n\u00e3o poder\u00e1 exceder de<\/p>","resposta":3402682,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"60 dias, perdendo, o funcion\u00e1rio, durante o per\u00edodo da suspens\u00e3o, todos os direitos e vantagens resultantes do exerc\u00edcio das suas fun\u00e7\u00f5es.","id":3402682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">60 dias, perdendo, o funcion\u00e1rio, durante o per\u00edodo da suspens\u00e3o, todos os direitos e vantagens resultantes do exerc\u00edcio das suas fun\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"180 dias, perdendo, o funcion\u00e1rio, durante o per\u00edodo da suspens\u00e3o, todos os direitos e vantagens resultantes do exerc\u00edcio das suas fun\u00e7\u00f5es.","id":3402683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">180 dias, perdendo, o funcion\u00e1rio, durante o per\u00edodo da suspens\u00e3o, todos os direitos e vantagens resultantes do exerc\u00edcio das suas fun\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"120 dias, n\u00e3o perdendo, o funcion\u00e1rio, durante o per\u00edodo da suspens\u00e3o, os direitos e vantagens resultantes do exerc\u00edcio das suas fun\u00e7\u00f5es.","id":3402684,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">120 dias, n\u00e3o perdendo, o funcion\u00e1rio, durante o per\u00edodo da suspens\u00e3o, os direitos e vantagens resultantes do exerc\u00edcio das suas fun\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"30 dias, n\u00e3o perdendo, o funcion\u00e1rio, durante o per\u00edodo da suspens\u00e3o, os direitos e vantagens resultantes do exerc\u00edcio das suas fun\u00e7\u00f5es.","id":3402685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">30 dias, n\u00e3o perdendo, o funcion\u00e1rio, durante o per\u00edodo da suspens\u00e3o, os direitos e vantagens resultantes do exerc\u00edcio das suas fun\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"90 dias, perdendo, o funcion\u00e1rio, durante o per\u00edodo da suspens\u00e3o, todos os direitos e vantagens resultantes do exerc\u00edcio das suas fun\u00e7\u00f5es.","id":3402686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">90 dias, perdendo, o funcion\u00e1rio, durante o per\u00edodo da suspens\u00e3o, todos os direitos e vantagens resultantes do exerc\u00edcio das suas fun\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364291,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o sobre Servidores P\u00fablicos do Estado de Sergipe","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o sobre Servidores P\u00fablicos do Estado de Sergipe","pai":395536,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":397064,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-sobre-servidores-publicos-do-estado-de-sergipe"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/972570","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico - Especialidade: Apoio Jur\u00eddico","id":14993},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Jur\u00eddica - Especialidade: Apoio Jur\u00eddico","id":14994}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Sergipe","sigla":"ALE SE","id":3391,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A empresa Joli's Doces e Guloseimas tornou-se insolvente porque todos os seus s\u00f3cios passaram a desviar recursos da empresa para contas pessoais, abusando da personalidade jur\u00eddica e causando confus\u00e3o patrimonial. Em a\u00e7\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito decorrente de compra e venda de insumos, uma empresa fornecedora da Joli's Doces e Guloseimas","provas":[{"id":30739,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico - Especialidade: Apoio Jur\u00eddico","id":14993},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Sergipe","sigla":"ALE SE","id":3391,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-se-se-2018-fcc-analista-legislativo-area-tecnico-especialidade-apoio-juridico","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SE - Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico - Especialidade: Apoio Jur\u00eddico - 2018"},{"id":30740,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Jur\u00eddica - Especialidade: Apoio Jur\u00eddico","id":14994},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Sergipe","sigla":"ALE SE","id":3391,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-se-se-2018-fcc-analista-legislativo-area-juridica-especialidade-apoio-juridico","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SE - Analista Legislativo - \u00c1rea Jur\u00eddica - Especialidade: Apoio Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-03 04:02:41","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":972556,"hashId":"56dddb677d198d70f78990919fdf572c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A empresa Joli's Doces e Guloseimas tornou-se insolvente porque todos os seus s\u00f3cios passaram a desviar recursos da empresa para contas pessoais, abusando da personalidade jur\u00eddica e causando confus\u00e3o patrimonial. Em a\u00e7\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito decorrente de compra e venda de insumos, uma empresa fornecedora da Joli's Doces e Guloseimas<\/p>","resposta":3402613,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 requerer a desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica, que \u00e9 cab\u00edvel apenas nas rela\u00e7\u00f5es regidas pelo C\u00f3digo de Defesa do Consumidor.","id":3402612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o poder\u00e1 requerer a desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica, que \u00e9 cab\u00edvel apenas nas rela\u00e7\u00f5es regidas pelo C\u00f3digo de Defesa do Consumidor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 requerer a desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica, a fim de que os bens dos administradores ou s\u00f3cios da pessoa jur\u00eddica respondam pela d\u00edvida contra\u00edda pela empresa.","id":3402613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 requerer a desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica, a fim de que os bens dos administradores ou s\u00f3cios da pessoa jur\u00eddica respondam pela d\u00edvida contra\u00edda pela empresa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 requerer a desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica, que implica a extin\u00e7\u00e3o da empresa.","id":3402614,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 requerer a desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica, que implica a extin\u00e7\u00e3o da empresa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 requerer a desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica, para excuss\u00e3o dos bens do administrador da empresa, por\u00e9m n\u00e3o de seus s\u00f3cios.","id":3402615,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 requerer a desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica, para excuss\u00e3o dos bens do administrador da empresa, por\u00e9m n\u00e3o de seus s\u00f3cios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o poder\u00e1 requerer a desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica, pois a empresa e seus s\u00f3cios n\u00e3o se confundem.","id":3402616,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o poder\u00e1 requerer a desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica, pois a empresa e seus s\u00f3cios n\u00e3o se confundem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364287,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"},{"nome_clean":"Das Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 69)","oab":true,"nome":"Das Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 69)","pai":405867,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405875,"slug":"direito-civil-das-pessoas-juridicas-art-40-ao-69"},{"nome_clean":"Da Desconsidera\u00e7\u00e3o da Personalidade Jur\u00eddica","oab":true,"nome":"Da Desconsidera\u00e7\u00e3o da Personalidade Jur\u00eddica","pai":424857,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405876,"slug":"direito-civil-da-desconsideracao-da-personalidade-juridica"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais - Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 52)","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais - Pessoas Jur\u00eddicas (Art. 40 ao 52)","pai":405875,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424857,"slug":"direito-civil-disposicoes-gerais-pessoas-juridicas-art-40-ao-52"}],"slug":"direito-civil\/972556","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico - Especialidade: Apoio Jur\u00eddico","id":14993},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Jur\u00eddica - Especialidade: Apoio Jur\u00eddico","id":14994}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Sergipe","sigla":"ALE SE","id":3391,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Servidor titular de cargo p\u00fablico efetivo de certo Estado da Federa\u00e7\u00e3o, contando com tr\u00eas anos e meio de efetivo servi\u00e7o, percebeu vantagem econ\u00f4mica para facilitar que a Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica contratasse determinada empresa por pre\u00e7o superior ao praticado no mercado. A empresa acabou por ser contratada pelo Estado, mas as autoridades tiveram ci\u00eancia da conduta il\u00edcita do servidor p\u00fablico, o que ensejou: a instaura\u00e7\u00e3o de processo administrativo em que, com observ\u00e2ncia do direito \u00e0 ampla defesa, o servidor foi condenado definitivamente \u00e0 pena de demiss\u00e3o; a instaura\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00e3o penal em que ele foi condenado \u00e0 pena restritiva de liberdade, por senten\u00e7a judicial ainda n\u00e3o transitada em julgado, e a propositura de a\u00e7\u00e3o civil por improbidade administrativa em que foi proferida senten\u00e7a, j\u00e1 transitada em julgado, impondo, dentre outras san\u00e7\u00f5es previstas na lei espec\u00edfica, o ressarcimento integral do dano, a perda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica e a suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o \u00e0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o Federal,","provas":[{"id":30739,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico - Especialidade: Apoio Jur\u00eddico","id":14993},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Sergipe","sigla":"ALE SE","id":3391,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-se-se-2018-fcc-analista-legislativo-area-tecnico-especialidade-apoio-juridico","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SE - Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico - Especialidade: Apoio Jur\u00eddico - 2018"},{"id":30740,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Jur\u00eddica - Especialidade: Apoio Jur\u00eddico","id":14994},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Sergipe","sigla":"ALE SE","id":3391,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-se-se-2018-fcc-analista-legislativo-area-juridica-especialidade-apoio-juridico","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SE - Analista Legislativo - \u00c1rea Jur\u00eddica - Especialidade: Apoio Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-03 04:02:30","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":972533,"hashId":"4e9b2232fd9be2a348005e590f35ab93","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Servidor titular de cargo p\u00fablico efetivo de certo Estado da Federa\u00e7\u00e3o, contando com tr\u00eas anos e meio de efetivo servi\u00e7o, percebeu vantagem econ\u00f4mica para facilitar que a Administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica contratasse determinada empresa por pre\u00e7o superior ao praticado no mercado. A empresa acabou por ser contratada pelo Estado, mas as autoridades tiveram ci\u00eancia da conduta il\u00edcita do servidor p\u00fablico, o que ensejou: a instaura\u00e7\u00e3o de processo administrativo em que, com observ\u00e2ncia do direito \u00e0 ampla defesa, o servidor foi condenado definitivamente \u00e0 pena de demiss\u00e3o; a instaura\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00e3o penal em que ele foi condenado \u00e0 pena restritiva de liberdade, por senten\u00e7a judicial ainda n\u00e3o transitada em julgado, e a propositura de a\u00e7\u00e3o civil por improbidade administrativa em que foi proferida senten\u00e7a, j\u00e1 transitada em julgado, impondo, dentre outras san\u00e7\u00f5es previstas na lei espec\u00edfica, o ressarcimento integral do dano, a perda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica e a suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o \u00e0 luz da Constitui\u00e7\u00e3o Federal,<\/p>","resposta":3402499,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 inadmiss\u00edvel que o servidor seja penalizado administrativamente, criminalmente e no \u00e2mbito da a\u00e7\u00e3o por improbidade administrativa em raz\u00e3o de uma mesma conduta, por ser vedada no direito brasileiro a dupla imputa\u00e7\u00e3o pelo mesmo fato.","id":3402497,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 inadmiss\u00edvel que o servidor seja penalizado administrativamente, criminalmente e no \u00e2mbito da a\u00e7\u00e3o por improbidade administrativa em raz\u00e3o de uma mesma conduta, por ser vedada no direito brasileiro a dupla imputa\u00e7\u00e3o pelo mesmo fato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 inadmiss\u00edvel a perda do cargo com fundamento no processo administrativo disciplinar, bem como com fundamento na a\u00e7\u00e3o civil por improbidade administrativa, uma vez que o servidor goza das garantias da estabilidade funcional, mas poder\u00e1 perder o cargo caso transite em julgado a senten\u00e7a penal condenat\u00f3ria.","id":3402498,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 inadmiss\u00edvel a perda do cargo com fundamento no processo administrativo disciplinar, bem como com fundamento na a\u00e7\u00e3o civil por improbidade administrativa, uma vez que o servidor goza das garantias da estabilidade funcional, mas poder\u00e1 perder o cargo caso transite em julgado a senten\u00e7a penal condenat\u00f3ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 admiss\u00edvel a perda do cargo com fundamento na decis\u00e3o proferida no processo administrativo disciplinar, bem como com fundamento na a\u00e7\u00e3o civil por improbidade administrativa, ainda que n\u00e3o tenha transitado em julgado a senten\u00e7a penal condenat\u00f3ria, sendo regulares as demais san\u00e7\u00f5es impostas ao servidor na a\u00e7\u00e3o civil por improbidade administrativa.","id":3402499,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 admiss\u00edvel a perda do cargo com fundamento na decis\u00e3o proferida no processo administrativo disciplinar, bem como com fundamento na a\u00e7\u00e3o civil por improbidade administrativa, ainda que n\u00e3o tenha transitado em julgado a senten\u00e7a penal condenat\u00f3ria, sendo regulares as demais san\u00e7\u00f5es impostas ao servidor na a\u00e7\u00e3o civil por improbidade administrativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 inadmiss\u00edvel a perda do cargo com fundamento no processo administrativo disciplinar, uma vez que o servidor goza das garantias da estabilidade funcional, mas \u00e9 cab\u00edvel a perda do cargo com a senten\u00e7a proferida na a\u00e7\u00e3o civil por improbidade administrativa, sendo tamb\u00e9m regulares as demais san\u00e7\u00f5es que lhe foram impostas nesse processo.","id":3402500,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 inadmiss\u00edvel a perda do cargo com fundamento no processo administrativo disciplinar, uma vez que o servidor goza das garantias da estabilidade funcional, mas \u00e9 cab\u00edvel a perda do cargo com a senten\u00e7a proferida na a\u00e7\u00e3o civil por improbidade administrativa, sendo tamb\u00e9m regulares as demais san\u00e7\u00f5es que lhe foram impostas nesse processo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 inadmiss\u00edvel a cumula\u00e7\u00e3o das penas de perda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica e da suspens\u00e3o de direitos pol\u00edticos na a\u00e7\u00e3o civil por improbidade administrativa, mas admiss\u00edvel a perda do cargo com fundamento na decis\u00e3o proferida no processo administrativo disciplinar, ainda que n\u00e3o tenha transitado em julgado a senten\u00e7a penal condenat\u00f3ria.","id":3402501,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 inadmiss\u00edvel a cumula\u00e7\u00e3o das penas de perda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica e da suspens\u00e3o de direitos pol\u00edticos na a\u00e7\u00e3o civil por improbidade administrativa, mas admiss\u00edvel a perda do cargo com fundamento na decis\u00e3o proferida no processo administrativo disciplinar, ainda que n\u00e3o tenha transitado em julgado a senten\u00e7a penal condenat\u00f3ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364285,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/972533","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Estadual de Infraestrutura","id":14882}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios da Bahia","sigla":"TCM BA","id":3388,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma obra p\u00fablica de um empreendimento potencialmente poluidor estava sendo planejada para ser licitada e iniciada no corrente ano. Atendendo \u00e0s exig\u00eancias da Resolu\u00e7\u00e3o do CONAMA n.\u00ba 237\/1997, para que o empreendimento seja licitado e a obra iniciada, \u00e9 condi\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria que sejam obtidos(as)","provas":[{"id":30415,"cargo":{"descricao":"Auditor Estadual de Infraestrutura","id":14882},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios da Bahia","sigla":"TCM BA","id":3388,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tcm-ba-ba-2018-cespe-cebraspe-auditor-estadual-de-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCM BA - Auditor Estadual de Infraestrutura - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-03 04:02:15","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":967438,"hashId":"d3f0ba17900c52f88a3daddf020c6e65","enunciado":"Uma obra p\u00fablica de um empreendimento potencialmente poluidor\r\nestava sendo planejada para ser licitada e iniciada no corrente ano.\r\nAtendendo \u00e0s exig\u00eancias da Resolu\u00e7\u00e3o do CONAMA n.\u00ba 237\/1997,\r\npara que o empreendimento seja licitado e a obra iniciada,\r\n\u00e9 condi\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria que sejam obtidos(as)","resposta":3383258,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"licen\u00e7as pr\u00e9via e de opera\u00e7\u00e3o.","id":3383257,"corpo":"licen\u00e7as pr\u00e9via e de opera\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"licen\u00e7as pr\u00e9via e de instala\u00e7\u00e3o.","id":3383258,"corpo":"licen\u00e7as pr\u00e9via e de instala\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"EIA\/RIMA e licen\u00e7a pr\u00e9via.","id":3383259,"corpo":"EIA\/RIMA e licen\u00e7a pr\u00e9via.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"licen\u00e7a de instala\u00e7\u00e3o e de opera\u00e7\u00e3o.","id":3383260,"corpo":"licen\u00e7a de instala\u00e7\u00e3o e de opera\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" EIA\/RIMA e licen\u00e7a de opera\u00e7\u00e3o.","id":3383261,"corpo":" EIA\/RIMA e licen\u00e7a de opera\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":363374,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","pai":395605,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396386,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-conama"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/967438","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico - Especialidade: Apoio Jur\u00eddico","id":14993},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Jur\u00eddica - Especialidade: Apoio Jur\u00eddico","id":14994},{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico ao Processo Legislativo - Especialidade: Processo Legislativo","id":14995}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Sergipe","sigla":"ALE SE","id":3391,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere:I. Helena foi injustamente dispensada, sendo informada que seu aviso pr\u00e9vio seria indenizado, raz\u00e3o pela qual deixou de prestar servi\u00e7os imediatamente. Ocorre que, passados dois meses, descobriu que estava gr\u00e1vida de aproximadamente dez semanas, ficando configurada que a gravidez se deu no curso do aviso pr\u00e9vio indenizado.II. Tom\u00e1s e Jonas integraram a Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes - CIPA de sua empresa, sendo que Tom\u00e1s foi eleito pelos empregados e Jonas designado pelo empregador.III. Jo\u00e3o trabalha numa empresa, situada em Alagoas, com 250 empregados e registrou sua candidatura \u00e0 elei\u00e7\u00e3o para compor Comiss\u00e3o de Representantes de Empregados, com a finalidade de promover o entendimento direto com seu empregador, dentre os quais, buscar solu\u00e7\u00f5es para os conflitos decorrentes da rela\u00e7\u00e3o de trabalho, de forma r\u00e1pida e eficaz, visando \u00e0 efetiva aplica\u00e7\u00e3o das normas legais e contratuais.De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o vigente e o entendimento sumulado do Tribunal Superior do Trabalho, possuem estabilidade provis\u00f3ria no emprego","provas":[{"id":30739,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico - Especialidade: Apoio Jur\u00eddico","id":14993},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Sergipe","sigla":"ALE SE","id":3391,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-se-se-2018-fcc-analista-legislativo-area-tecnico-especialidade-apoio-juridico","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SE - Analista Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico - Especialidade: Apoio Jur\u00eddico - 2018"},{"id":30740,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Jur\u00eddica - Especialidade: Apoio Jur\u00eddico","id":14994},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Sergipe","sigla":"ALE SE","id":3391,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-se-se-2018-fcc-analista-legislativo-area-juridica-especialidade-apoio-juridico","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SE - Analista Legislativo - \u00c1rea Jur\u00eddica - Especialidade: Apoio Jur\u00eddico - 2018"},{"id":30741,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico ao Processo Legislativo - Especialidade: Processo Legislativo","id":14995},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Sergipe","sigla":"ALE SE","id":3391,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-se-se-2018-fcc-analista-legislativo-area-apoio-tecnico-ao-processo-legislativo-especialidade-processo-legislativo","tipo":1,"nome":"FCC - ALE SE - Analista Legislativo - \u00c1rea Apoio T\u00e9cnico ao Processo Legislativo - Especialidade: Processo Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-03 04:02:25","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":972525,"hashId":"0dc64fe3b0a5c0fa1ab763e85afa408b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Helena foi injustamente dispensada, sendo informada que seu aviso pr\u00e9vio seria indenizado, raz\u00e3o pela qual deixou de prestar servi\u00e7os imediatamente. Ocorre que, passados dois meses, descobriu que estava gr\u00e1vida de aproximadamente dez semanas, ficando configurada que a gravidez se deu no curso do aviso pr\u00e9vio indenizado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Tom\u00e1s e Jonas integraram a Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes - CIPA de sua empresa, sendo que Tom\u00e1s foi eleito pelos empregados e Jonas designado pelo empregador.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Jo\u00e3o trabalha numa empresa, situada em Alagoas, com 250 empregados e registrou sua candidatura \u00e0 elei\u00e7\u00e3o para compor Comiss\u00e3o de Representantes de Empregados, com a finalidade de promover o entendimento direto com seu empregador, dentre os quais, buscar solu\u00e7\u00f5es para os conflitos decorrentes da rela\u00e7\u00e3o de trabalho, de forma r\u00e1pida e eficaz, visando \u00e0 efetiva aplica\u00e7\u00e3o das normas legais e contratuais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o vigente e o entendimento sumulado do Tribunal Superior do Trabalho, possuem estabilidade provis\u00f3ria no emprego<\/p>","resposta":3402459,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tom\u00e1s e Jonas, apenas.","id":3402457,"corpo":"<p>Tom\u00e1s e Jonas, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Helena, Tom\u00e1s, Jonas e Jo\u00e3o.","id":3402458,"corpo":"<p>Helena, Tom\u00e1s, Jonas e Jo\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Helena, Tom\u00e1s e Jo\u00e3o, apenas.","id":3402459,"corpo":"<p>Helena, Tom\u00e1s e Jo\u00e3o, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Jonas e Jo\u00e3o, apenas.","id":3402460,"corpo":"<p>Jonas e Jo\u00e3o, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Helena e Jo\u00e3o, apenas.","id":3402461,"corpo":"<p>Helena e Jo\u00e3o, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364282,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 12 a 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Da Seguran\u00e7a e da Medicina do Trabalho","oab":true,"nome":"Da Seguran\u00e7a e da Medicina do Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406776,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-da-seguranca-e-da-medicina-do-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/972525","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de \u00c1guas Lindas de Goi\u00e1s","id":19297}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Minist\u00e9rio P\u00fablico na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":44833,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de \u00c1guas Lindas de Goi\u00e1s","id":19297},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2018-mpe-go-secretario-auxiliar-da-comarca-de-aguas-lindas-de-goias-4","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de \u00c1guas Lindas de Goi\u00e1s - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-03 04:05:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1357689,"hashId":"9bb866c6537ee06edc09ddeddb368730","enunciado":"<p align=justify>Sobre o Minist\u00e9rio P\u00fablico na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil de 1988, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":4977994,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal tem por chefe o Procurador-Geral da Rep\u00fablica, escolhido pelo Presidente da Rep\u00fablica em lista tr\u00edplice formada pelo voto dos integrantes da carreira, sendo obrigat\u00f3rio que tenha mais de trinta e cinco anos e seu nome seja posteriormente aprovado pela maioria absoluta dos membros do Senado Federal, para mandato de dois anos, permitida uma recondu\u00e7\u00e3o.","id":4977990,"corpo":"<p align=justify>O Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal tem por chefe o Procurador-Geral da Rep\u00fablica, escolhido pelo Presidente da Rep\u00fablica em lista tr\u00edplice formada pelo voto dos integrantes da carreira, sendo obrigat\u00f3rio que tenha mais de trinta e cinco anos e seu nome seja posteriormente aprovado pela maioria absoluta dos membros do Senado Federal, para mandato de dois anos, permitida uma recondu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Minist\u00e9rio P\u00fablico abrange os seguintes ramos, todos independentes e aut\u00f4nomos: Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal; Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho; Minist\u00e9rio P\u00fablico Militar; Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios; Minist\u00e9rios P\u00fablicos dos Estados.","id":4977991,"corpo":"<p align=justify>O Minist\u00e9rio P\u00fablico abrange os seguintes ramos, todos independentes e aut\u00f4nomos: Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal; Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho; Minist\u00e9rio P\u00fablico Militar; Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios; Minist\u00e9rios P\u00fablicos dos Estados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico gozam das seguintes garantias: vitaliciedade, ap\u00f3s dois anos de exerc\u00edcio, n\u00e3o podendo perder o cargo sen\u00e3o por senten\u00e7a judicial de \u00f3rg\u00e3o colegiado; inamovibilidade, salvo por motivo de interesse p\u00fablico, mediante decis\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o colegiado competente do Minist\u00e9rio P\u00fablico, pelo voto da maioria absoluta de seus membros, assegurada ampla defesa: irredutibilidade de subs\u00eddio.","id":4977992,"corpo":"<p align=justify>Os membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico gozam das seguintes garantias: vitaliciedade, ap\u00f3s dois anos de exerc\u00edcio, n\u00e3o podendo perder o cargo sen\u00e3o por senten\u00e7a judicial de \u00f3rg\u00e3o colegiado; inamovibilidade, salvo por motivo de interesse p\u00fablico, mediante decis\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o colegiado competente do Minist\u00e9rio P\u00fablico, pelo voto da maioria absoluta de seus membros, assegurada ampla defesa: irredutibilidade de subs\u00eddio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A destitui\u00e7\u00e3o do Procurador-Geral da Rep\u00fablica, por iniciativa do Presidente do Supremo Tribunal Federal, dever\u00e1 ser precedida de autoriza\u00e7\u00e3o da maioria absoluta do Senado Federal.","id":4977993,"corpo":"<p align=justify>A destitui\u00e7\u00e3o do Procurador-Geral da Rep\u00fablica, por iniciativa do Presidente do Supremo Tribunal Federal, dever\u00e1 ser precedida de autoriza\u00e7\u00e3o da maioria absoluta do Senado Federal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os Minist\u00e9rios P\u00fablicos dos Estados e o do Distrito Federal e Territ\u00f3rios formar\u00e3o lista tr\u00edplice dentre integrantes da carreira, na forma da lei respectiva, para escolha de seu Procurador- Geral, que ser\u00e1 nomeado pelo Chefe do Poder Executivo, para mandato de dois anos, permitida uma recondu\u00e7\u00e3o.","id":4977994,"corpo":"<p align=justify>Os Minist\u00e9rios P\u00fablicos dos Estados e o do Distrito Federal e Territ\u00f3rios formar\u00e3o lista tr\u00edplice dentre integrantes da carreira, na forma da lei respectiva, para escolha de seu Procurador- Geral, que ser\u00e1 nomeado pelo Chefe do Poder Executivo, para mandato de dois anos, permitida uma recondu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415280,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 Justi\u00e7a (artigos 127 a 135 da CF)","oab":true,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 Justi\u00e7a (artigos 127 a 135 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405281,"slug":"direito-constitucional-funcoes-essenciais-a-justica-artigos-127-a-135-da-cf"},{"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico (artigos 127 a 130-A da CF)","pai":405281,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405282,"slug":"direito-constitucional-ministerio-publico-artigos-127-a-130-a-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1357689","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de \u00c1guas Lindas de Goi\u00e1s","id":19297}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda nos termos da Lei Complementar do Estado de Goi\u00e1s n. 25, de 06 de julho de 1998, compete aos Centros de Apoio Operacional, dentre outras fun\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":44833,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de \u00c1guas Lindas de Goi\u00e1s","id":19297},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683},"ano":2018,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2018-mpe-go-secretario-auxiliar-da-comarca-de-aguas-lindas-de-goias-4","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de \u00c1guas Lindas de Goi\u00e1s - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-03 04:05:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1357696,"hashId":"36bf68cf4f30caaecc7cb9a4301f2a09","enunciado":"<p align=justify>Ainda nos termos da Lei Complementar do Estado de Goi\u00e1s n. 25, de 06 de julho de 1998, compete aos Centros de Apoio Operacional, dentre outras fun\u00e7\u00f5es:<\/p>","resposta":4978027,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"remeter informa\u00e7\u00f5es t\u00e9cnico-jur\u00eddicas, com car\u00e1ter vinculativo, aos \u00f3rg\u00e3os ligados \u00e0 sua atividade;","id":4978025,"corpo":"<p align=justify>remeter informa\u00e7\u00f5es t\u00e9cnico-jur\u00eddicas, com car\u00e1ter vinculativo, aos \u00f3rg\u00e3os ligados \u00e0 sua atividade;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"encaminhar ao Procurador-Geral de Justi\u00e7a e ao Corregedor-Geral do Minist\u00e9rio P\u00fablico relat\u00f3rio mensal e estat\u00edstica anual de suas atividades;","id":4978026,"corpo":"<p align=justify>encaminhar ao Procurador-Geral de Justi\u00e7a e ao Corregedor-Geral do Minist\u00e9rio P\u00fablico relat\u00f3rio mensal e estat\u00edstica anual de suas atividades;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estimular a integra\u00e7\u00e3o e o interc\u00e2mbio entre \u00f3rg\u00e3os de execu\u00e7\u00e3o que atuem na mesma \u00e1rea e que tenham atribui\u00e7\u00f5es comuns;","id":4978027,"corpo":"<p align=justify>estimular a integra\u00e7\u00e3o e o interc\u00e2mbio entre \u00f3rg\u00e3os de execu\u00e7\u00e3o que atuem na mesma \u00e1rea e que tenham atribui\u00e7\u00f5es comuns;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"remeter mensalmente ao Procurador-Geral de Justi\u00e7a relat\u00f3rio das atividades do Minist\u00e9rio P\u00fablico relativas \u00e0s suas \u00e1reas de atribui\u00e7\u00f5es.","id":4978028,"corpo":"<p align=justify>remeter mensalmente ao Procurador-Geral de Justi\u00e7a relat\u00f3rio das atividades do Minist\u00e9rio P\u00fablico relativas \u00e0s suas \u00e1reas de atribui\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"prestar aux\u00edlio exclusivamente \u00e0s promotorias de justi\u00e7a, instruindo inqu\u00e9ritos civis e propondo medidas processuais;","id":4978029,"corpo":"<p align=justify>prestar aux\u00edlio exclusivamente \u00e0s promotorias de justi\u00e7a, instruindo inqu\u00e9ritos civis e propondo medidas processuais;<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":415280,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Lei Org\u00e2nica - MPE GO","oab":true,"nome":"Lei Org\u00e2nica - MPE GO","pai":396644,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396645,"slug":"legislacao-dos-orgaos-lei-organica-mpe-go"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1357696","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},{"descricao":"Suporte de Rede e Sistemas","id":21754},{"descricao":"Comprador","id":20821},{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":5770},{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","id":4913}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as teclas de atalho do Microsoft Word 2016, considere as afirmativas a seguir.I. A tecla de atalho Ctrl + E \u00e9 utilizada para centralizar o par\u00e1grafo em que o cursor se encontra.II. A tecla de atalho Ctrl + Q \u00e9 utilizada para alinhar \u00e0 esquerda o par\u00e1grafo em que o cursor se encontra.III. A tecla de atalho Ctrl + D \u00e9 utilizada para alinhar \u00e0 direita o par\u00e1grafo em que o cursor se encontra.Conforme o manual on-line do Microsoft Word 2016, est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":54440,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hrtn-mg-2018-fundep-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - HRTN - Analista Administrativo - 2018"},{"id":54483,"cargo":{"descricao":"Suporte de Rede e Sistemas","id":21754},"orgao":{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hrtn-mg-2018-fundep-suporte-de-rede-e-sistemas","tipo":1,"nome":"FUNDEP - HRTN - Suporte de Rede e Sistemas - 2018"},{"id":54544,"cargo":{"descricao":"Comprador","id":20821},"orgao":{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hrtn-mg-2018-fundep-comprador","tipo":1,"nome":"FUNDEP - HRTN - Comprador - 2018"},{"id":54689,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Eletr\u00f4nica","id":5770},"orgao":{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hrtn-mg-2018-fundep-tecnico-de-manutencao-area-eletronica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - HRTN - T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Eletr\u00f4nica - 2018"},{"id":54697,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica","id":4913},"orgao":{"nome":"Hospital Risoleta Tolentino Neves","sigla":"HRTN","id":3303,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hrtn-mg-2018-fundep-tecnico-em-manutencao-mecanica","tipo":1,"nome":"FUNDEP - HRTN - T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o Mec\u00e2nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-03 04:08:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1637827,"hashId":"2cbee351e9adde9b7473e2b9f762be83","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as teclas de atalho do Microsoft Word 2016, considere as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A tecla de atalho Ctrl + E \u00e9 utilizada para centralizar o par\u00e1grafo em que o cursor se encontra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A tecla de atalho Ctrl + Q \u00e9 utilizada para alinhar \u00e0 esquerda o par\u00e1grafo em que o cursor se encontra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A tecla de atalho Ctrl + D \u00e9 utilizada para alinhar \u00e0 direita o par\u00e1grafo em que o cursor se encontra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Conforme o manual on-line do Microsoft Word 2016, est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":6163113,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":6163113,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":6163114,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":6163115,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":6163116,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":447606,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"},{"nome_clean":"Microsoft Word 2016","oab":false,"nome":"Microsoft Word 2016","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405117,"slug":"informatica-microsoft-word-2016"},{"nome_clean":"Editor de Texto","oab":false,"nome":"Editor de Texto","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420355,"slug":"informatica-editor-de-texto"},{"nome_clean":"Teclas de Atalhos","oab":false,"nome":"Teclas de Atalhos","pai":405112,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420389,"slug":"informatica-teclas-de-atalhos"}],"slug":"informatica\/1637827","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Assessoramento Legislativo","id":15954}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Deputados estaduais agendaram reuni\u00e3o para debater provid\u00eancias que poderiam adotar em conjunto com o objetivo de esclarecer \u00e0s mulheres sobre os direitos advindos a partir da Lei Maria da Penha (Lei 11.340\/06). Para que n\u00e3o houvesse equ\u00edvocos, realizaram consultas sobre as previs\u00f5es do diploma legal em quest\u00e3o e do C\u00f3digo de Processo Penal. Diante disso, dever\u00e1 ser esclarecido que:","provas":[{"id":33043,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Assessoramento Legislativo","id":15954},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-ro-ro-2018-fgv-consultor-legislativo-area-assessoramento-legislativo","tipo":1,"nome":"FGV - ALE RO - Consultor Legislativo - \u00c1rea Assessoramento Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-03 04:03:04","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1009072,"hashId":"2dba37e909405b526f049a060707676d","enunciado":"Deputados estaduais agendaram reuni\u00e3o para debater\r\nprovid\u00eancias que poderiam adotar em conjunto com o objetivo\r\nde esclarecer \u00e0s mulheres sobre os direitos advindos a partir da\r\nLei Maria da Penha (Lei 11.340\/06). Para que n\u00e3o houvesse\r\nequ\u00edvocos, realizaram consultas sobre as previs\u00f5es do diploma\r\nlegal em quest\u00e3o e do C\u00f3digo de Processo Penal.\r\nDiante disso, dever\u00e1 ser esclarecido que:","resposta":3527831,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mesmo diante de crime de amea\u00e7a praticado por agente tecnicamente prim\u00e1rio, cuja pena \u00e9 inferior a 4 anos, poder\u00e1 ser decretada a pris\u00e3o preventiva do agente se houver descumprimento de medida protetiva anteriormente aplicada;","id":3527831,"corpo":"mesmo diante de crime de amea\u00e7a praticado por agente\r\ntecnicamente prim\u00e1rio, cuja pena \u00e9 inferior a 4 anos, poder\u00e1\r\nser decretada a pris\u00e3o preventiva do agente se houver\r\ndescumprimento de medida protetiva anteriormente\r\naplicada;","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma vez comparecendo em sede policial para noticiar crime de amea\u00e7a, delito esse de a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica condicionada \u00e0 representa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o mais poder\u00e1 a v\u00edtima se retratar, ainda que em audi\u00eancia especial antes do recebimento da den\u00fancia, na presen\u00e7a do juiz e ouvido o Minist\u00e9rio P\u00fablico;","id":3527832,"corpo":"uma vez comparecendo em sede policial para noticiar crime\r\nde amea\u00e7a, delito esse de a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica condicionada \u00e0\r\nrepresenta\u00e7\u00e3o, n\u00e3o mais poder\u00e1 a v\u00edtima se retratar, ainda\r\nque em audi\u00eancia especial antes do recebimento da\r\nden\u00fancia, na presen\u00e7a do juiz e ouvido o Minist\u00e9rio P\u00fablico;","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a lei ser\u00e1 aplicada sempre que o crime for praticado em desfavor de pessoas do sexo feminino como forma de preconceito, ainda que n\u00e3o exista rela\u00e7\u00e3o \u00edntima de afeto com o autor do fato;","id":3527833,"corpo":"a lei ser\u00e1 aplicada sempre que o crime for praticado em\r\ndesfavor de pessoas do sexo feminino como forma de\r\npreconceito, ainda que n\u00e3o exista rela\u00e7\u00e3o \u00edntima de afeto\r\ncom o autor do fato;","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o ser\u00e1 admitida aplica\u00e7\u00e3o dos institutos despenalizadores previstos na Lei 9.099 (Lei dos Juizados Especiais), ainda que a pena m\u00e1xima do delito seja inferior a 02 anos, mas poder\u00e1 haver substitui\u00e7\u00e3o da pena privativa de liberdade unicamente por presta\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria;","id":3527834,"corpo":"n\u00e3o ser\u00e1 admitida aplica\u00e7\u00e3o dos institutos despenalizadores\r\nprevistos na Lei 9.099 (Lei dos Juizados Especiais), ainda que a\r\npena m\u00e1xima do delito seja inferior a 02 anos, mas poder\u00e1\r\nhaver substitui\u00e7\u00e3o da pena privativa de liberdade unicamente\r\npor presta\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria;","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as v\u00edtimas poder\u00e3o requerer a aplica\u00e7\u00e3o de medidas protetivas de urg\u00eancia, mas n\u00e3o existe possibilidade de o juiz conceder acesso priorit\u00e1rio \u00e0 remo\u00e7\u00e3o quando servidora p\u00fablica.","id":3527835,"corpo":"as v\u00edtimas poder\u00e3o requerer a aplica\u00e7\u00e3o de medidas\r\nprotetivas de urg\u00eancia, mas n\u00e3o existe possibilidade de o juiz\r\nconceder acesso priorit\u00e1rio \u00e0 remo\u00e7\u00e3o quando servidora\r\np\u00fablica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371082,"enunciado":"","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","pai":null,"assunto_raiz":406410,"materia":true,"id":406410,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha"},{"nome_clean":"Art. 24-A","oab":true,"nome":"Art. 24-A","pai":410965,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410966,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-art-24-a"}],"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha\/1009072","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 17","id":4848,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em estudos num\u00e9ricos, somente as amostragens probabil\u00edsticas permitem a correta generaliza\u00e7\u00e3o para a popula\u00e7\u00e3o dos resultados amostrais. Considerando essa informa\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":59988,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 17\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRP 17","id":4848,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crp-17-rn-2018-quadrix-contador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 17 - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-03 04:14:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1807884,"hashId":"5b8d6de36bf6eb885a16e3db55c341c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em estudos num\u00e9ricos, somente as amostragens probabil\u00edsticas permitem a correta generaliza\u00e7\u00e3o para a popula\u00e7\u00e3o dos resultados amostrais. Considerando essa informa\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":6921603,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na amostragem aleat\u00f3ria simples, cada elemento da popula\u00e7\u00e3o tem uma chance espec\u00edfica de ser selecionado.","id":6921599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na amostragem aleat\u00f3ria simples, cada elemento da popula\u00e7\u00e3o tem uma chance espec\u00edfica de ser selecionado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na amostragem aleat\u00f3ria simples, a sele\u00e7\u00e3o de cada elemento interfere na sele\u00e7\u00e3o dos demais.","id":6921600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na amostragem aleat\u00f3ria simples, a sele\u00e7\u00e3o de cada elemento interfere na sele\u00e7\u00e3o dos demais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na amostragem aleat\u00f3ria estratificada, as caracter\u00edsticas relevantes s\u00e3o comuns a todos os elementos de cada subgrupo.","id":6921601,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na amostragem aleat\u00f3ria estratificada, as caracter\u00edsticas relevantes s\u00e3o comuns a todos os elementos de cada subgrupo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na amostragem aleat\u00f3ria estratificada, os elementos s\u00e3o comuns a todos os subgrupos.","id":6921602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na amostragem aleat\u00f3ria estratificada, os elementos s\u00e3o comuns a todos os subgrupos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na amostragem aleat\u00f3ria por conglomerados, se os elementos mostrais s\u00e3o os alunos, os conglomerados podem ser as respectivas escolas.","id":6921603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na amostragem aleat\u00f3ria por conglomerados, se os elementos mostrais s\u00e3o os alunos, os conglomerados podem ser as respectivas escolas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":465688,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Amostragem de Auditoria","oab":false,"nome":"Amostragem de Auditoria","pai":416995,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4623,"slug":"auditoria-amostragem-de-auditoria"},{"nome_clean":"Tipos de Amostragem","oab":false,"nome":"Tipos de Amostragem","pai":4623,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427069,"slug":"auditoria-tipos-de-amostragem"},{"nome_clean":"Amostragem Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Amostragem Estat\u00edstica","pai":427069,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427070,"slug":"auditoria-amostragem-estatistica"},{"nome_clean":"Amostragem n\u00e3o Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Amostragem n\u00e3o Estat\u00edstica","pai":427069,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427071,"slug":"auditoria-amostragem-nao-estatistica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Diretor da Divis\u00e3o de Finan\u00e7as","id":22671}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Jales","sigla":"","id":4737,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fernando preparou uma mensagem de correio eletr\u00f4nico utilizando o servi\u00e7o Gmail, sem nenhum texto no corpo da mensagem. Por\u00e9m, ao tentar anexar o arquivo Gera_Relatorio.exe, com 2 Kbytes de tamanho, editado 60 dias atr\u00e1s, o anexo foi bloqueado porque","provas":[{"id":55985,"cargo":{"descricao":"Diretor da Divis\u00e3o de Finan\u00e7as","id":22671},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Jales","sigla":"","id":4737,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-jales-sp-2018-vunesp-diretor-da-divisao-de-financas","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Jales - Diretor da Divis\u00e3o de Finan\u00e7as - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-03 04:10:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1718029,"hashId":"78dd5dded30ecc609ca78fd59db7d10c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Fernando preparou uma mensagem de correio eletr\u00f4nico utilizando o servi\u00e7o Gmail, sem nenhum texto no corpo da mensagem. Por\u00e9m, ao tentar anexar o arquivo Gera_Relatorio.exe, com 2 Kbytes de tamanho, editado 60 dias atr\u00e1s, o anexo foi bloqueado porque<\/p>","resposta":6515733,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o arquivo \u00e9 muito antigo. Servi\u00e7os de correio eletr\u00f4nico permitem apenas arquivos recentes, com menos do que 30 dias.","id":6515730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o arquivo \u00e9 muito antigo. Servi\u00e7os de correio eletr\u00f4nico permitem apenas arquivos recentes, com menos do que 30 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o arquivo \u00e9 muito grande. Servi\u00e7os de correio eletr\u00f4nico permitem apenas arquivos pequenos, com menos de 1 kbyte de tamanho.","id":6515731,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o arquivo \u00e9 muito grande. Servi\u00e7os de correio eletr\u00f4nico permitem apenas arquivos pequenos, com menos de 1 kbyte de tamanho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o nome do arquivo tem caracteres especiais, com o sublinhado entre as palavras Gera e Relatorio, que n\u00e3o s\u00e3o permitidos no Gmail.","id":6515732,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o nome do arquivo tem caracteres especiais, com o sublinhado entre as palavras Gera e Relatorio, que n\u00e3o s\u00e3o permitidos no Gmail.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o arquivo \u00e9 potencialmente perigoso, por se tratar de um arquivo execut\u00e1vel, que pode conter c\u00f3digos maliciosos.","id":6515733,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o arquivo \u00e9 potencialmente perigoso, por se tratar de um arquivo execut\u00e1vel, que pode conter c\u00f3digos maliciosos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel anexar um arquivo sem ter nenhum texto no corpo do email.","id":6515734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel anexar um arquivo sem ter nenhum texto no corpo do email.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456021,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Gmail","oab":false,"nome":"Gmail","pai":405059,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405063,"slug":"informatica-gmail"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608}],"cargos":[{"descricao":"Agente Auxiliar de ATER - \u00c1rea Agroind\u00fastria","id":22604},{"descricao":"Agente Auxiliar de ATER - \u00c1rea Agroneg\u00f3cio","id":22605},{"descricao":"Agente Auxiliar de ATER - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria\/Agricultura","id":22606},{"descricao":"Agente Auxiliar de ATER - \u00c1rea Aquicultura","id":22607},{"descricao":"Agente Auxiliar de ATER - \u00c1rea Fruticultura","id":22608}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural do Cear\u00e1","sigla":"EMATERCE","id":3464,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Carlos Eduardo percebeu que a idade atual \u00e9 a diferen\u00e7a entre os 5\/8 da idade que ele ter\u00e1 daqui a 18 anos e os 2\/3 da idade que ele teve h\u00e1 5 anos. Logo, a idade de Carlos Eduardo \u00e9","provas":[{"id":57426,"cargo":{"descricao":"Agente Auxiliar de ATER - \u00c1rea Agroind\u00fastria","id":22604},"orgao":{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural do Cear\u00e1","sigla":"EMATERCE","id":3464,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ematerce-ce-2018-cetrede-agente-auxiliar-de-ater-area-agroindustria","tipo":1,"nome":"CETREDE - EMATERCE - Agente Auxiliar de ATER - \u00c1rea Agroind\u00fastria - 2018"},{"id":57427,"cargo":{"descricao":"Agente Auxiliar de ATER - \u00c1rea Agroneg\u00f3cio","id":22605},"orgao":{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural do Cear\u00e1","sigla":"EMATERCE","id":3464,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ematerce-ce-2018-cetrede-agente-auxiliar-de-ater-area-agronegocio","tipo":1,"nome":"CETREDE - EMATERCE - Agente Auxiliar de ATER - \u00c1rea Agroneg\u00f3cio - 2018"},{"id":57428,"cargo":{"descricao":"Agente Auxiliar de ATER - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria\/Agricultura","id":22606},"orgao":{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural do Cear\u00e1","sigla":"EMATERCE","id":3464,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ematerce-ce-2018-cetrede-agente-auxiliar-de-ater-area-agropecuaria-agricultura","tipo":1,"nome":"CETREDE - EMATERCE - Agente Auxiliar de ATER - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria\/Agricultura - 2018"},{"id":57429,"cargo":{"descricao":"Agente Auxiliar de ATER - \u00c1rea Aquicultura","id":22607},"orgao":{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural do Cear\u00e1","sigla":"EMATERCE","id":3464,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ematerce-ce-2018-cetrede-agente-auxiliar-de-ater-area-aquicultura","tipo":1,"nome":"CETREDE - EMATERCE - Agente Auxiliar de ATER - \u00c1rea Aquicultura - 2018"},{"id":57430,"cargo":{"descricao":"Agente Auxiliar de ATER - \u00c1rea Fruticultura","id":22608},"orgao":{"nome":"Empresa de Assist\u00eancia T\u00e9cnica e Extens\u00e3o Rural do Cear\u00e1","sigla":"EMATERCE","id":3464,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ematerce-ce-2018-cetrede-agente-auxiliar-de-ater-area-fruticultura","tipo":1,"nome":"CETREDE - EMATERCE - Agente Auxiliar de ATER - \u00c1rea Fruticultura - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-03 04:10:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1739860,"hashId":"5dc19745bf41bee1d35f3bda42ebef86","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Carlos Eduardo percebeu que a idade atual \u00e9 a diferen\u00e7a entre os 5\/8 da idade que ele ter\u00e1 daqui a 18 anos e os 2\/3 da idade que ele teve h\u00e1 5 anos. Logo, a idade de Carlos Eduardo \u00e9<\/p>","resposta":6613440,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"9 anos","id":6613439,"corpo":"<p>9 anos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"14 anos.","id":6613440,"corpo":"<p>14 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"18 anos.","id":6613441,"corpo":"<p>18 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"12 anos.","id":6613442,"corpo":"<p>12 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"15 anos.","id":6613443,"corpo":"<p>15 anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":458397,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18599}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a S\u00edndrome Metab\u00f3lica (SM), analise as afirmativas abaixo:I. O aumento da gera\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies reativas do oxig\u00eanio (Radicais Livres de Oxig\u00eanio) que ocorre na SM est\u00e1 associado ao aumento de adiponectina e tamb\u00e9m de seu regulador (PPAR-gama).II. Hipercolesterolemia est\u00e1 entre os crit\u00e9rios para diagn\u00f3stico da SM.III. A glicemia de jejum aumentada ou tratamento medicamentoso para hiperglicemia \u00e9 um indicador da SM.\u00c9 CORRETO afirmar que","provas":[{"id":45706,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18599},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade de Pernambuco","sigla":"SES PE","id":3667,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco","descricao":"Instituto de Apoio \u00e0 Universidade de Pernambuco - UPENET\/IAUPE","sigla":"UPENET IAUPE","oab":false,"id":432},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-pe-pe-2018-upenet-iaupe-residencia-multiprofissional-em-saude-da-familia-area-nutricao","tipo":1,"nome":"UPENET\/IAUPE - SES PE - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade da Fam\u00edlia - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-03 04:06:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1385606,"hashId":"4e60ddf55663872a42333ce9984fb41d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a S\u00edndrome Metab\u00f3lica (SM), analise as afirmativas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O aumento da gera\u00e7\u00e3o de esp\u00e9cies reativas do oxig\u00eanio (Radicais Livres de Oxig\u00eanio) que ocorre na SM est\u00e1 associado ao aumento de adiponectina e tamb\u00e9m de seu regulador (PPAR-gama).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Hipercolesterolemia est\u00e1 entre os crit\u00e9rios para diagn\u00f3stico da SM.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A glicemia de jejum aumentada ou tratamento medicamentoso para hiperglicemia \u00e9 um indicador da SM.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO afirmar que<\/p>","resposta":5095855,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a segunda e a terceira s\u00e3o verdadeiras, por\u00e9m a primeira \u00e9 falsa.","id":5095854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a segunda e a terceira s\u00e3o verdadeiras, por\u00e9m a primeira \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a terceira \u00e9 verdadeira, por\u00e9m a primeira e a segunda s\u00e3o falsas.","id":5095855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">a terceira \u00e9 verdadeira, por\u00e9m a primeira e a segunda s\u00e3o falsas.<\/span><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a terceira e a primeira s\u00e3o verdadeiras, por\u00e9m a segunda \u00e9 falsa.","id":5095856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a terceira e a primeira s\u00e3o verdadeiras, por\u00e9m a segunda \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a primeira e a terceira s\u00e3o falsas, por\u00e9m a segunda \u00e9 verdadeira.","id":5095857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(116, 120, 141);\">a primeira e a terceira s\u00e3o falsas, por\u00e9m a segunda \u00e9 verdadeira.<\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as tr\u00eas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":5095858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as tr\u00eas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418503,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 26 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"},{"nome_clean":"S\u00edndrome Metab\u00f3lica","oab":false,"nome":"S\u00edndrome Metab\u00f3lica","pai":398510,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418106,"slug":"nutricao-sindrome-metabolica"}],"slug":"nutricao\/1385606","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo \u2013 \u00c1rea T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":22602}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na distribui\u00e7\u00e3o SUSE, dentro do subdiret\u00f3rio \/etc\/init.d\/config\/network, \u00e9 poss\u00edvel encontrar arquivos de configura\u00e7\u00e3o de rede que contenham informa\u00e7\u00f5es globais e arquivos espec\u00edficos de uma rede.","provas":[{"id":57410,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo \u2013 \u00c1rea T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":22602},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Odontologia de Mato Grosso","sigla":"CRO MT","id":4720,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"Quadrix - CRO MT - Assistente Administrativo \u2013 \u00c1rea T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-03 07:26:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1723424,"hashId":"18f8ff7485172392551117d6190fd2de","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na distribui\u00e7\u00e3o SUSE, dentro do subdiret\u00f3rio \/etc\/init.d\/config\/network, \u00e9 poss\u00edvel encontrar arquivos de configura\u00e7\u00e3o de rede que contenham informa\u00e7\u00f5es globais e arquivos espec\u00edficos de uma rede.<\/p>","resposta":6539617,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":6539616,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":6539617,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de sistemas Linux.","id":456693,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de sistemas Linux.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"},{"nome_clean":"Distribui\u00e7\u00f5es Linux","oab":false,"nome":"Distribui\u00e7\u00f5es Linux","pai":405102,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420849,"slug":"informatica-distribuicoes-linux"},{"nome_clean":"Sistemas de Arquivos","oab":false,"nome":"Sistemas de Arquivos","pai":405102,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420861,"slug":"informatica-sistemas-de-arquivos"},{"nome_clean":"Estrutura de Diret\u00f3rios","oab":false,"nome":"Estrutura de Diret\u00f3rios","pai":420861,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420869,"slug":"informatica-estrutura-de-diretorios"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um pesquisador utilizou-se de um modelo de regress\u00e3o linear simples para estudar a rela\u00e7\u00e3o entre a vari\u00e1vel dependente Y, expressa em reais, e a vari\u00e1vel independente X, expressa em dias. Posteriormente, ele decidiu fazer uma transforma\u00e7\u00e3o na vari\u00e1vel dependente Y da seguinte forma:desvio padra~o (Y)Yi\u200b\u2212media(Y)\u200b, i = 1, 2, ..., nAp\u00f3s a referida transforma\u00e7\u00e3o, o coeficiente angular ficou","provas":[{"id":30936,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331},"orgao":{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bb-2018-cesgranrio-escriturario","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BB - Escritur\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-04 04:04:19","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":975601,"hashId":"d2b0372421aa4379f484524c7021adb9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um pesquisador utilizou-se de um modelo de regress\u00e3o linear simples para estudar a rela\u00e7\u00e3o entre a vari\u00e1vel dependente Y, expressa em reais, e a vari\u00e1vel independente X, expressa em dias. Posteriormente, ele decidiu fazer uma transforma\u00e7\u00e3o na vari\u00e1vel dependente Y da seguinte forma:<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{Y_i-media\\left(Y\\right)}{desvio\\ padr\u00e3o\\ \\left(Y\\right)}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.53em; vertical-align: -0.52em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 1.01em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">d<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">e<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">s<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">v<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">i<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">o<\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">p<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">a<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">d<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.02778em;\">r<\/span><span class=\"mord accent mtight\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.66786em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.7em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">a<\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"accent-body\" style=\"left: -0.25em;\"><span class=\"mord mtight\">~<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">o<\/span><span class=\"mspace mtight\"><span class=\"mtight\"> <\/span><\/span><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">Y<\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.485em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">Y<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.328086em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.357em; margin-left: -0.22222em; margin-right: 0.0714286em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.5em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size3 size1 mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">i<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.143em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mbin mtight\">\u2212<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">m<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">e<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">d<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">i<\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\">a<\/span><span class=\"minner mtight\"><span class=\"mopen mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">(<\/span><\/span><span class=\"mord mathnormal mtight\" style=\"margin-right: 0.22222em;\">Y<\/span><span class=\"mclose mtight delimcenter\" style=\"top: 0em;\"><span class=\"mtight\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.52em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>, i = 1, 2, ..., n<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p>Ap\u00f3s a referida transforma\u00e7\u00e3o, o coeficiente angular ficou<\/p>","resposta":3413691,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aumentado da m\u00e9dia e multiplicado pelo desvio padr\u00e3o","id":3413687,"corpo":"<p>aumentado da m\u00e9dia e multiplicado pelo desvio padr\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diminu\u00eddo da m\u00e9dia e dividido pelo desvio padr\u00e3o","id":3413688,"corpo":"<p>diminu\u00eddo da m\u00e9dia e dividido pelo desvio padr\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inalterado","id":3413689,"corpo":"<p>inalterado<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"diminu\u00eddo da m\u00e9dia","id":3413690,"corpo":"<p>diminu\u00eddo da m\u00e9dia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dividido pelo desvio padr\u00e3o","id":3413691,"corpo":"<p>dividido pelo desvio padr\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364815,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"C\u00e1lculo dos Coeficientes de Regress\u00e3o","oab":false,"nome":"C\u00e1lculo dos Coeficientes de Regress\u00e3o","pai":7149,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7171,"slug":"estatistica-calculo-dos-coeficientes-de-regressao"}],"slug":"estatistica\/975601","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma institui\u00e7\u00e3o financeira pretende lan\u00e7ar no mercado um aplicativo para celular. Para isso, deseja relacionar o grau de conhecimento dos clientes com as vari\u00e1veis: n\u00edvel de escolaridade e idade. Uma amostra aleat\u00f3ria de 46 clientes foi selecionada e, posteriormente, aplicou-se o modelo de regress\u00e3o linear, sendo a vari\u00e1vel dependente o grau de conhecimento, em uma escala crescente, e as vari\u00e1veis independentes (i) o n\u00edvel de escolaridade, em anos de estudo com aprova\u00e7\u00e3o, e (ii) a idade, em anos completos. Os resultados obtidos para os coeficientes foram: O grau de conhecimento esperado de um cliente com 10 anos de estudos com aprova\u00e7\u00e3o e com 30 anos de idade completos \u00e9","provas":[{"id":30936,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331},"orgao":{"nome":"Banco do Brasil S.A.","sigla":"BB","id":57,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"bb-2018-cesgranrio-escriturario","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BB - Escritur\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-04 04:04:19","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":975602,"hashId":"8f040a4b135dcbf837e18cffc1b4dd81","enunciado":"<p>Uma institui\u00e7\u00e3o financeira pretende lan\u00e7ar no mercado um aplicativo para celular. Para isso, deseja relacionar o grau de\r\nconhecimento dos clientes com as vari\u00e1veis: n\u00edvel de escolaridade e idade.\r\nUma amostra aleat\u00f3ria de 46 clientes foi selecionada e, posteriormente, aplicou-se o modelo de regress\u00e3o linear, sendo a\r\nvari\u00e1vel dependente o grau de conhecimento, em uma escala crescente, e as vari\u00e1veis independentes (i) o n\u00edvel de escolaridade,\r\nem anos de estudo com aprova\u00e7\u00e3o, e (ii) a idade, em anos completos.\r\n<\/p><p>Os resultados obtidos para os coeficientes foram: <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30936\/29.gif\"><\/p><p>O grau de conhecimento esperado de um cliente com 10 anos de estudos com aprova\u00e7\u00e3o e com 30 anos de idade completos\r\n\u00e9<\/p>","resposta":3413695,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"108,7","id":3413692,"corpo":"108,7","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"94,1","id":3413693,"corpo":"94,1","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"54,1","id":3413694,"corpo":"54,1","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"72,7","id":3413695,"corpo":"72,7","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"86,1","id":3413696,"corpo":"86,1","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364815,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Predi\u00e7\u00e3o do Valor da Vari\u00e1vel Dependente","oab":false,"nome":"Predi\u00e7\u00e3o do Valor da Vari\u00e1vel Dependente","pai":7149,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7170,"slug":"estatistica-predicao-do-valor-da-variavel-dependente"}],"slug":"estatistica\/975602","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Goi\u00e1s","sigla":"SEFAZ GO","id":929,"esfera":"Estadual","uf":"GO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Control Objectives for Information and related Technology (COBIT) foi criado em 1994 a partir do seu conjunto inicial de objetivos de controle e vem evoluindo atrav\u00e9s da incorpora\u00e7\u00e3o de padr\u00f5es internacionais t\u00e9cnicos, profissionais, regulat\u00f3rios e espec\u00edficos para processos de TI. Na vers\u00e3o 5 do COBIT,","provas":[{"id":33253,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual","id":10587},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de Goi\u00e1s","sigla":"SEFAZ GO","id":929,"esfera":"Estadual","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-go-go-2018-fcc-auditor-fiscal-da-receita-estadual","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ GO - Auditor Fiscal da Receita Estadual - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-04 04:04:36","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1011586,"hashId":"e0cb028dca48f932b738590b7e415825","enunciado":"O Control Objectives for Information and related Technology (COBIT) foi criado em 1994 a partir do seu conjunto inicial de\r\nobjetivos de controle e vem evoluindo atrav\u00e9s da incorpora\u00e7\u00e3o de padr\u00f5es internacionais t\u00e9cnicos, profissionais, regulat\u00f3rios e\r\nespec\u00edficos para processos de TI. Na vers\u00e3o 5 do COBIT,","resposta":3538132,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"considera-se que a empresa deve gerar valor para as partes interessadas como um objetivo acess\u00f3rio de governan\u00e7a e deve busc\u00e1-lo por meio de elimina\u00e7\u00e3o total dos riscos e corte de custos.","id":3538129,"corpo":"considera-se que a empresa deve gerar valor para as partes interessadas como um objetivo acess\u00f3rio de governan\u00e7a e\r\ndeve busc\u00e1-lo por meio de elimina\u00e7\u00e3o total dos riscos e corte de custos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o foco principal \u00e9 dado exclusivamente \u00e0 \u00e1rea de TI, pois ela \u00e9 respons\u00e1vel por prover meios para o gerenciamento da informa\u00e7\u00e3o e da tecnologia que agregar\u00e1 valor ao neg\u00f3cio.","id":3538130,"corpo":"o foco principal \u00e9 dado exclusivamente \u00e0 \u00e1rea de TI, pois ela \u00e9 respons\u00e1vel por prover meios para o gerenciamento da\r\ninforma\u00e7\u00e3o e da tecnologia que agregar\u00e1 valor ao neg\u00f3cio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o alinhamento com os frameworks ITIL, TOGAF e normas ISO \u00e9 evitado, pois essa vers\u00e3o j\u00e1 engloba todo o conhecimento difundido, inclusive, por outros modelos da pr\u00f3pria ISACA.","id":3538131,"corpo":"o alinhamento com os frameworks ITIL, TOGAF e normas ISO \u00e9 evitado, pois essa vers\u00e3o j\u00e1 engloba todo o conhecimento\r\ndifundido, inclusive, por outros modelos da pr\u00f3pria ISACA.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"h\u00e1 diferencia\u00e7\u00e3o clara entre os conceitos de governan\u00e7a e gerenciamento, como disciplinas que envolvem diferentes tipos de atividades e de estruturas organizacionais, que servem a prop\u00f3sitos distintos.","id":3538132,"corpo":"h\u00e1 diferencia\u00e7\u00e3o clara entre os conceitos de governan\u00e7a e gerenciamento, como disciplinas que envolvem diferentes tipos\r\nde atividades e de estruturas organizacionais, que servem a prop\u00f3sitos distintos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"descreve-se um total de duas categorias de habilitadores de TI: Processos e Estruturas organizacionais, que s\u00e3o consideradas as essenciais para o sucesso da governan\u00e7a e do gerenciamento da TI.","id":3538133,"corpo":"descreve-se um total de duas categorias de habilitadores de TI: Processos e Estruturas organizacionais, que s\u00e3o\r\nconsideradas as essenciais para o sucesso da governan\u00e7a e do gerenciamento da TI.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371513,"enunciado":"","rotulo":47,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"COBIT 5","oab":false,"nome":"COBIT 5","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8272,"slug":"tecnologia-da-informacao-cobit-5"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1011586","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562}],"orgaos":[{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As sa\u00eddas de emerg\u00eancia devem ser dimensionadas em fun\u00e7\u00e3o do tipo de ocupa\u00e7\u00e3o da edifica\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":29843,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil","id":6562},"orgao":{"nome":"Superior Tribunal Militar","sigla":"STM","id":1097,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"stm-2018-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - STM - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Engenharia Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-04 04:04:14","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":957502,"hashId":"9f77c6ec5409948914bc84c2ca59f1ef","enunciado":"As sa\u00eddas de emerg\u00eancia devem ser dimensionadas em fun\u00e7\u00e3o\r\ndo tipo de ocupa\u00e7\u00e3o da edifica\u00e7\u00e3o.","resposta":3348850,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3348849,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3348850,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os projetos complementares podem conter a descri\u00e7\u00e3o dos sistemas de detec\u00e7\u00e3o e alarme de inc\u00eandio, dos sistemas de prote\u00e7\u00e3o contra inc\u00eandio e das sa\u00eddas de emerg\u00eancia. Considerando as normas referentes aos projetos complementares, julgue os itens a seguir.","id":361562,"enunciado":"Os projetos complementares podem conter a descri\u00e7\u00e3o dos sistemas\r\nde detec\u00e7\u00e3o e alarme de inc\u00eandio, dos sistemas de prote\u00e7\u00e3o contra\r\ninc\u00eandio e das sa\u00eddas de emerg\u00eancia. Considerando as normas\r\nreferentes aos projetos complementares, julgue os itens a seguir.","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Engenharia Legal","oab":false,"nome":"Engenharia Legal","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399416,"slug":"engenharia-civil-engenharia-legal"}],"slug":"engenharia-civil\/957502","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 13","id":3455,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na descentraliza\u00e7\u00e3o administrativa, n\u00e3o h\u00e1 hierarquia.","provas":[{"id":33545,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CREF 13","id":3455,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cref-13-ba-2018-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CREF 13 - Assistente Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-23 09:45:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1015540,"hashId":"475491418910971244f42cf20010a57e","enunciado":"Na descentraliza\u00e7\u00e3o administrativa, n\u00e3o h\u00e1 hierarquia.","resposta":3553792,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3553791,"corpo":"Errado","ordem":2,"rotulo":"E"},{"corpo_clean":"Certo","id":3553792,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao direito administrativo, julgue os itens que se seguem.","id":372195,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao direito administrativo, julgue os itens que se\r\nseguem.","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"nome_clean":"Descentraliza\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Descentraliza\u00e7\u00e3o","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404343,"slug":"direito-administrativo-descentralizacao"}],"slug":"direito-administrativo\/1015540","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Altinho","sigla":"","id":2684,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O profissional de enfermagem precisa saber que \u00e9 um elemento nuclear da equipe de sa\u00fade, na qual o paciente se apoia na busca de informa\u00e7\u00e3o, suporte emocional, satisfa\u00e7\u00e3o de suas necessidades b\u00e1sicas, tais como: seguran\u00e7a, higiene, conforto etc. II. As principais formas de transmiss\u00e3o do HIV s\u00e3o: sexual; sangu\u00ednea (em receptores de sangue ou hemoderivados e em usu\u00e1rios de drogas injet\u00e1veis, ou UDI); e vertical (da m\u00e3e para o filho, durante a gesta\u00e7\u00e3o, parto ou por aleitamento). Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":73326,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Altinho","sigla":"","id":2684,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-altinho-pe-2018-admetec-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Altinho - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-23 10:15:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2224305,"hashId":"7b322b729baef75b129a2c0f14eb5123","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O profissional de enfermagem precisa saber que \u00e9 um elemento nuclear da equipe de sa\u00fade, na qual o paciente se apoia na busca de informa\u00e7\u00e3o, suporte emocional, satisfa\u00e7\u00e3o de suas necessidades b\u00e1sicas, tais como: seguran\u00e7a, higiene, conforto etc. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As principais formas de transmiss\u00e3o do HIV s\u00e3o: sexual; sangu\u00ednea (em receptores de sangue ou hemoderivados e em usu\u00e1rios de drogas injet\u00e1veis, ou UDI); e vertical (da m\u00e3e para o filho, durante a gesta\u00e7\u00e3o, parto ou por aleitamento). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8745115,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8745115,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8745116,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8745117,"corpo":"<p> A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":8745118,"corpo":"<p> As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512889,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Infec\u00e7\u00e3o sexualmente transmiss\u00edvel \/ Doen\u00e7a sexualmente transmiss\u00edvel","oab":false,"nome":"Infec\u00e7\u00e3o sexualmente transmiss\u00edvel \/ Doen\u00e7a sexualmente transmiss\u00edvel","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405803,"slug":"enfermagem-infeccao-sexualmente-transmissivel-doenca-sexualmente-transmissivel"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Altinho","sigla":"","id":2684,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. Entre os fatores de risco extr\u00ednsecos que podem contribuir para o desenvolvimento de um c\u00e2ncer incluem-se o uso de tabaco e \u00e1lcool, h\u00e1bitos alimentares inadequados, inatividade f\u00edsica, agentes infecciosos, radia\u00e7\u00e3o ultravioleta, exposi\u00e7\u00f5es ocupacionais, polui\u00e7\u00e3o ambiental, radia\u00e7\u00e3o ionizante e alimentos contaminados. II. Os idosos portadores de defici\u00eancia ou com limita\u00e7\u00e3o incapacitante n\u00e3o podem ter atendimento especializado no Sistema \u00danico de Sa\u00fade. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":73326,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Altinho","sigla":"","id":2684,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-altinho-pe-2018-admetec-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Altinho - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-23 10:14:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2224285,"hashId":"c3319363eb7705619c46e96b7ce0a1ba","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Entre os fatores de risco extr\u00ednsecos que podem contribuir para o desenvolvimento de um c\u00e2ncer incluem-se o uso de tabaco e \u00e1lcool, h\u00e1bitos alimentares inadequados, inatividade f\u00edsica, agentes infecciosos, radia\u00e7\u00e3o ultravioleta, exposi\u00e7\u00f5es ocupacionais, polui\u00e7\u00e3o ambiental, radia\u00e7\u00e3o ionizante e alimentos contaminados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os idosos portadores de defici\u00eancia ou com limita\u00e7\u00e3o incapacitante n\u00e3o podem ter atendimento especializado no Sistema \u00danico de Sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8745025,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8745024,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8745025,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8745026,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8745027,"corpo":"<p> As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512889,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sa\u00fade do Idoso","oab":false,"nome":"Sa\u00fade do Idoso","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405809,"slug":"enfermagem-saude-do-idoso"},{"nome_clean":"Enfermagem em Oncologia","oab":false,"nome":"Enfermagem em Oncologia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428247,"slug":"enfermagem-enfermagem-em-oncologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Altinho","sigla":"","id":2684,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica caracteriza-se pela perda parcial da fun\u00e7\u00e3o renal, de forma r\u00e1pida, regressiva e revers\u00edvel. II. As principais estrat\u00e9gias de preven\u00e7\u00e3o contra o HIV empregadas pelos programas de controle envolvem a promo\u00e7\u00e3o do uso de preservativos, a promo\u00e7\u00e3o do uso de agulhas e seringas esterilizadas ou descart\u00e1veis, o controle do sangue e derivados, a ado\u00e7\u00e3o de cuidados na exposi\u00e7\u00e3o ocupacional a material biol\u00f3gico e o manejo adequado das outras DST. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":73326,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Altinho","sigla":"","id":2684,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-altinho-pe-2018-admetec-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Altinho - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-23 10:15:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2224301,"hashId":"4921eea4e2eb7ffedb785eab9f76fbe7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica caracteriza-se pela perda parcial da fun\u00e7\u00e3o renal, de forma r\u00e1pida, regressiva e revers\u00edvel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As principais estrat\u00e9gias de preven\u00e7\u00e3o contra o HIV empregadas pelos programas de controle envolvem a promo\u00e7\u00e3o do uso de preservativos, a promo\u00e7\u00e3o do uso de agulhas e seringas esterilizadas ou descart\u00e1veis, o controle do sangue e derivados, a ado\u00e7\u00e3o de cuidados na exposi\u00e7\u00e3o ocupacional a material biol\u00f3gico e o manejo adequado das outras DST. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8745099,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":8745097,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8745098,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8745099,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":8745100,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512889,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es \/ Doen\u00e7asRenais","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es \/ Doen\u00e7asRenais","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428420,"slug":"enfermagem-alteracoes-doencas-renais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Altinho","sigla":"","id":2684,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A sa\u00fade \u00e9 direito de todos e dever do Estado, garantido mediante pol\u00edticas sociais e econ\u00f4micas que visem \u00e0 intensifica\u00e7\u00e3o do risco de doen\u00e7a e de outros agravos e ao acesso restrito \u00e0s a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os para sua promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o. II. Diante dos surtos de doen\u00e7as transmitidas por alimentos (DTA), o profissional de sa\u00fade deve preservar as embalagens e respectivos acondicionamentos, exceto quando a suspeita estiver relacionada a produtos industrializados. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":73326,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Altinho","sigla":"","id":2684,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-altinho-pe-2018-admetec-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Altinho - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-23 10:14:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2224296,"hashId":"4c29f3d5a5092103e2cb958d8f0c86cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A sa\u00fade \u00e9 direito de todos e dever do Estado, garantido mediante pol\u00edticas sociais e econ\u00f4micas que visem \u00e0 intensifica\u00e7\u00e3o do risco de doen\u00e7a e de outros agravos e ao acesso restrito \u00e0s a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os para sua promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Diante dos surtos de doen\u00e7as transmitidas por alimentos (DTA), o profissional de sa\u00fade deve preservar as embalagens e respectivos acondicionamentos, exceto quando a suspeita estiver relacionada a produtos industrializados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8745078,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8745075,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":8745076,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8745077,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8745078,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512889,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413461,"slug":"enfermagem-doencas-transmissiveis"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Altinho","sigla":"","id":2684,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A insufici\u00eancia renal \u00e9 a condi\u00e7\u00e3o na qual os rins perdem a capacidade de efetuar suas fun\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas. Ela pode ser cr\u00f4nica (IRC), quando ocorre s\u00fabita e r\u00e1pida perda da fun\u00e7\u00e3o renal, ou aguda (IRA), quando esta perda \u00e9 lenta, progressiva e irrevers\u00edvel. II. O preservativo masculino deve ser armazenado em local quente, observando-se a integridade da embalagem, independentemente do prazo de validade. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":73326,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Altinho","sigla":"","id":2684,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-altinho-pe-2018-admetec-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Altinho - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-23 10:13:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2224277,"hashId":"a62d18543439f4639adc8c87f74ac912","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A insufici\u00eancia renal \u00e9 a condi\u00e7\u00e3o na qual os rins perdem a capacidade de efetuar suas fun\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas. Ela pode ser cr\u00f4nica (IRC), quando ocorre s\u00fabita e r\u00e1pida perda da fun\u00e7\u00e3o renal, ou aguda (IRA), quando esta perda \u00e9 lenta, progressiva e irrevers\u00edvel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O preservativo masculino deve ser armazenado em local quente, observando-se a integridade da embalagem, independentemente do prazo de validade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8744990,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":8744987,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8744988,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":8744989,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":8744990,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512889,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es \/ Doen\u00e7asRenais","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es \/ Doen\u00e7asRenais","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428420,"slug":"enfermagem-alteracoes-doencas-renais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de P\u00e3o de A\u00e7\u00facar","sigla":"","id":5470,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA:","provas":[{"id":73367,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de P\u00e3o de A\u00e7\u00facar","sigla":"","id":5470,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pao-de-acucar-al-2018-admetec-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de P\u00e3o de A\u00e7\u00facar - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-23 10:12:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2225654,"hashId":"8ee7f9d661ef6d5aa5b2f97d72a652f6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA:<\/p>","resposta":8750322,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" O m\u00fasculo estriado esquel\u00e9tico \u00e9 inervado pelo sistema nervoso vegetativo e, como este se encontra em parte sob controle consciente, chama-se m\u00fasculo involunt\u00e1rio.","id":8750322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O m\u00fasculo estriado esquel\u00e9tico \u00e9 inervado pelo sistema nervoso vegetativo e, como este se encontra em parte sob controle consciente, chama-se m\u00fasculo involunt\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A circula\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea humana pode ser dividida em dois grandes circuitos: um leva sangue aos pulm\u00f5es, para oxigen\u00e1-lo, e outro leva sangue oxigenado a todas as c\u00e9lulas do corpo. ","id":8750323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A circula\u00e7\u00e3o sangu\u00ednea humana pode ser dividida em dois grandes circuitos: um leva sangue aos pulm\u00f5es, para oxigen\u00e1-lo, e outro leva sangue oxigenado a todas as c\u00e9lulas do corpo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No ser humano, os elementos que constituem a c\u00e9lula s\u00e3o a membrana celular (plasm\u00e1tica), o n\u00facleo, e o citoplasma. ","id":8750324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No ser humano, os elementos que constituem a c\u00e9lula s\u00e3o a membrana celular (plasm\u00e1tica), o n\u00facleo, e o citoplasma. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Consumo de bebida alco\u00f3lica \u00e9 um fator de risco para o c\u00e2ncer de mama. ","id":8750325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Consumo de bebida alco\u00f3lica \u00e9 um fator de risco para o c\u00e2ncer de mama. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Al\u00e9m dos leuc\u00f3citos, tamb\u00e9m fazem parte do sistema imune as c\u00e9lulas do sistema mononuclear fagocit\u00e1rio. ","id":8750326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Al\u00e9m dos leuc\u00f3citos, tamb\u00e9m fazem parte do sistema imune as c\u00e9lulas do sistema mononuclear fagocit\u00e1rio. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513054,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sistema muscular","oab":false,"nome":"Sistema muscular","pai":428390,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428483,"slug":"enfermagem-sistema-muscular"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Altinho","sigla":"","id":2684,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A ingest\u00e3o de l\u00edquidos pelas pessoas idosas precisa ser incentivada, pois s\u00e3o frequentes os casos de desidrata\u00e7\u00e3o. A busca da \u00e1gua deve ser estimulada, mesmo quando n\u00e3o houver manifesta\u00e7\u00e3o de sede. II. Por ser da mesma esp\u00e9cie, o leite materno cont\u00e9m todos os nutrientes essenciais para o crescimento e o desenvolvimento \u00f3timos da crian\u00e7a pequena, al\u00e9m de ser mais bem digerido, quando comparado com leites de outras esp\u00e9cies. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":73303,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Altinho","sigla":"","id":2684,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-altinho-pe-2018-admetec-nutricionista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Altinho - Nutricionista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-23 11:39:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2222369,"hashId":"fd56b65f787c205f1c04f46b11e7cd24","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A ingest\u00e3o de l\u00edquidos pelas pessoas idosas precisa ser incentivada, pois s\u00e3o frequentes os casos de desidrata\u00e7\u00e3o. A busca da \u00e1gua deve ser estimulada, mesmo quando n\u00e3o houver manifesta\u00e7\u00e3o de sede. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Por ser da mesma esp\u00e9cie, o leite materno cont\u00e9m todos os nutrientes essenciais para o crescimento e o desenvolvimento \u00f3timos da crian\u00e7a pequena, al\u00e9m de ser mais bem digerido, quando comparado com leites de outras esp\u00e9cies. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8736544,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8736544,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":8736545,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":8736546,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8736547,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512717,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica nos Ciclos de Vida","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Diet\u00e9tica nos Ciclos de Vida","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418051,"slug":"nutricao-nutricao-e-dietetica-nos-ciclos-de-vida"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o do Idoso","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o do Idoso","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418058,"slug":"nutricao-nutricao-do-idoso"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","sigla":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","id":4479,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas consultas de enfermagem em domicilio podemos dentro do planejamento do ensino ao cliente com vistas ao autocuidado familiar, orientar que para que pacientes acamados se mantenham com um dec\u00fabito levemente elevado, pois os benef\u00edcios deste cuidado de enfermagem s\u00e3o enormes, sendo assim assinale a alternativa que justifica este cuidado? I \u2013 Aumenta a expansividade pulmonar melhorando a ventila\u00e7\u00e3o. II \u2013 Melhora a elimina\u00e7\u00e3o de secre\u00e7\u00f5es pulmonares. III \u2013 Diminui a press\u00e3o abdominal sobre o diafragma.","provas":[{"id":68250,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","sigla":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","id":4479,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-governador-celso-ramos-sc-2018-faepesul-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Governador Celso Ramos - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-23 13:47:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2096592,"hashId":"c7eb4277a70833a23a2733608ed6bab9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas consultas de enfermagem em domicilio podemos dentro do planejamento do ensino ao cliente com vistas ao autocuidado familiar, orientar que para que pacientes acamados se mantenham com um dec\u00fabito levemente elevado, pois os benef\u00edcios deste cuidado de enfermagem s\u00e3o enormes, sendo assim assinale a alternativa que justifica este cuidado? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Aumenta a expansividade pulmonar melhorando a ventila\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Melhora a elimina\u00e7\u00e3o de secre\u00e7\u00f5es pulmonares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Diminui a press\u00e3o abdominal sobre o diafragma.<\/p>","resposta":8197982,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as alternativas I e III. ","id":8197981,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as alternativas I e III. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as alternativas I, II e III. ","id":8197982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as alternativas I, II e III. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as alternativas II e III. ","id":8197983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as alternativas II e III. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as alternativas I e II.","id":8197984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as alternativas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o incorretas as alternativas I, II e III. ","id":8197985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o incorretas as alternativas I, II e III. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498046,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Consulta de enfermagem","oab":false,"nome":"Consulta de enfermagem","pai":405753,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413459,"slug":"enfermagem-consulta-de-enfermagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","sigla":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","id":4479,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um atendimento de enfermagem, podemos ser procurados por um usu\u00e1rio com queixas sendo sugestivo de IAM, nesse caso podemos ter como queixas? I \u2013 Dor irradiada no MSE. II \u2013 Dor na regi\u00e3o pr\u00e9-cordial. III \u2013 Dor irradiada no MSD. IV \u2013 Dor mandibular. V \u2013 Dor epig\u00e1strica.","provas":[{"id":68250,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","sigla":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","id":4479,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-governador-celso-ramos-sc-2018-faepesul-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Governador Celso Ramos - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-23 13:46:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2096574,"hashId":"52feb6d6e5c7895ca6f1fcb018b573c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em um atendimento de enfermagem, podemos ser procurados por um usu\u00e1rio com queixas sendo sugestivo de IAM, nesse caso podemos ter como queixas? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Dor irradiada no MSE. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Dor na regi\u00e3o pr\u00e9-cordial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Dor irradiada no MSD. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 Dor mandibular. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 Dor epig\u00e1strica.<\/p>","resposta":8197891,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as alternativas I, II, III, IV, V. ","id":8197891,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as alternativas I, II, III, IV, V. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as alternativas I, II, IV, V. ","id":8197892,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as alternativas I, II, IV, V. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as alternativas I, II, III, V. ","id":8197893,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as alternativas I, II, III, V. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as alternativas I, II, V.","id":8197894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as alternativas I, II, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as alternativas II, IV, V. ","id":8197895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as alternativas II, IV, V. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498046,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Infarto agudo do mioc\u00e1rdio","oab":false,"nome":"Infarto agudo do mioc\u00e1rdio","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413354,"slug":"enfermagem-infarto-agudo-do-miocardio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Altinho","sigla":"","id":2684,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O idoso, durante o dia, deve realizar no m\u00e1ximo duas refei\u00e7\u00f5es, evitando-se pequenos lanches. Essa distribui\u00e7\u00e3o estimula o funcionamento do intestino e evita que se coma fora de hora. II. O leite materno \u00e9 capaz de suprir sozinho as necessidades nutricionais da crian\u00e7a nos primeiros seis meses e continua sendo uma importante fonte de nutrientes no segundo ano de vida, especialmente de prote\u00ednas, gorduras e vitaminas. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":73303,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Altinho","sigla":"","id":2684,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-altinho-pe-2018-admetec-nutricionista","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Altinho - Nutricionista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-23 13:26:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2222364,"hashId":"4aa8f2fc0647c031945f52cb528563cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O idoso, durante o dia, deve realizar no m\u00e1ximo duas refei\u00e7\u00f5es, evitando-se pequenos lanches. Essa distribui\u00e7\u00e3o estimula o funcionamento do intestino e evita que se coma fora de hora. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O leite materno \u00e9 capaz de suprir sozinho as necessidades nutricionais da crian\u00e7a nos primeiros seis meses e continua sendo uma importante fonte de nutrientes no segundo ano de vida, especialmente de prote\u00ednas, gorduras e vitaminas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8736525,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8736523,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":8736524,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8736525,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":8736526,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512717,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Aleitamento materno","oab":false,"nome":"Aleitamento materno","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405800,"slug":"enfermagem-aleitamento-materno"},{"nome_clean":"Sa\u00fade do Idoso","oab":false,"nome":"Sa\u00fade do Idoso","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405809,"slug":"enfermagem-saude-do-idoso"},{"nome_clean":"Aleitamento Materno","oab":false,"nome":"Aleitamento Materno","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413325,"slug":"enfermagem-aleitamento-materno"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Altinho","sigla":"","id":2684,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A fun\u00e7\u00e3o do sistema nervoso \u00e9 perceber e identificar as condi\u00e7\u00f5es ambientais externas, bem como as condi\u00e7\u00f5es reinantes dentro do pr\u00f3prio corpo e elaborar respostas que se adaptem a essas condi\u00e7\u00f5es. II. O c\u00e2ncer de mama \u00e9 uma doen\u00e7a causada pela multiplica\u00e7\u00e3o anormal das c\u00e9lulas da mama, que forma um tumor maligno. O c\u00e2ncer de mama tem cura, se descoberto no in\u00edcio. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":73310,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Altinho","sigla":"","id":2684,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-altinho-pe-2018-admetec-enfermeiro","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Altinho - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-23 13:22:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2222421,"hashId":"fb4a6b12eac116838aa4c8230fd786fe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A fun\u00e7\u00e3o do sistema nervoso \u00e9 perceber e identificar as condi\u00e7\u00f5es ambientais externas, bem como as condi\u00e7\u00f5es reinantes dentro do pr\u00f3prio corpo e elaborar respostas que se adaptem a essas condi\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O c\u00e2ncer de mama \u00e9 uma doen\u00e7a causada pela multiplica\u00e7\u00e3o anormal das c\u00e9lulas da mama, que forma um tumor maligno. O c\u00e2ncer de mama tem cura, se descoberto no in\u00edcio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8736749,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":8736749,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":8736750,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":8736751,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8736752,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512723,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"C\u00e2ncer de mama","oab":false,"nome":"C\u00e2ncer de mama","pai":428247,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428251,"slug":"enfermagem-cancer-de-mama"},{"nome_clean":"Sistema nervoso","oab":false,"nome":"Sistema nervoso","pai":428390,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428485,"slug":"enfermagem-sistema-nervoso"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","sigla":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","id":4479,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O novo C\u00f3digo de \u00c9tica profissional de enfermagem, a Resolu\u00e7\u00e3o do COFEN 564\/2017, tem como penalidade de responsabilidade do COREN-SC, exceto? ","provas":[{"id":68250,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","sigla":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","id":4479,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-governador-celso-ramos-sc-2018-faepesul-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Governador Celso Ramos - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-23 13:53:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2096616,"hashId":"8185c6ceca322385ea12e9f60deb2147","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O novo C\u00f3digo de \u00c9tica profissional de enfermagem, a Resolu\u00e7\u00e3o do COFEN 564\/2017, tem como penalidade de responsabilidade do COREN-SC, exceto? <\/p>","resposta":8198101,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cassa\u00e7\u00e3o do direito ao exerc\u00edcio profissional.","id":8198101,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cassa\u00e7\u00e3o do direito ao exerc\u00edcio profissional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Multa de pagamento de 01 a 10 vezes do valor da anuidade da categoria profissional.","id":8198102,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Multa de pagamento de 01 a 10 vezes do valor da anuidade da categoria profissional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Censura em repreens\u00e3o em jornais de grande circula\u00e7\u00e3o.","id":8198103,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Censura em repreens\u00e3o em jornais de grande circula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Suspens\u00e3o do exerc\u00edcio profissional por um per\u00edodo de at\u00e9 90 dias. ","id":8198104,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Suspens\u00e3o do exerc\u00edcio profissional por um per\u00edodo de at\u00e9 90 dias. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Advert\u00eancia verbal. ","id":8198105,"corpo":"<p>Advert\u00eancia verbal. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498046,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","pai":405862,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413247,"slug":"enfermagem-resolucao-cofen-564-17"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","sigla":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","id":4479,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, em conjunto com os estados e munic\u00edpios, realiza a 20\u00aa Campanha Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o contra a Influenza em 2018. Sobre o assunto podemos afirmar, exceto?","provas":[{"id":68250,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","sigla":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","id":4479,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-governador-celso-ramos-sc-2018-faepesul-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Governador Celso Ramos - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-23 13:52:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2096603,"hashId":"486bb51d5ff62cea075ad769a0e06167","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, em conjunto com os estados e munic\u00edpios, realiza a 20\u00aa Campanha Nacional de Vacina\u00e7\u00e3o contra a Influenza em 2018. Sobre o assunto podemos afirmar, exceto?<\/p>","resposta":8198040,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O uso do antiviral Oseltamivir (Tamiflu) est\u00e1 indicado para os casos de s\u00edndrome respirat\u00f3ria aguda grave e casos de s\u00edndrome gripal com condi\u00e7\u00f5es e fatores de risco para complica\u00e7\u00f5es, de acordo com o Protocolo de Tratamento de Influenza 2015, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.","id":8198036,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso do antiviral Oseltamivir (Tamiflu) est\u00e1 indicado para os casos de s\u00edndrome respirat\u00f3ria aguda grave e casos de s\u00edndrome gripal com condi\u00e7\u00f5es e fatores de risco para complica\u00e7\u00f5es, de acordo com o Protocolo de Tratamento de Influenza 2015, do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade orienta a ado\u00e7\u00e3o de cuidados simples como medida de preven\u00e7\u00e3o para evitar a doen\u00e7a, como: lavar as m\u00e3os v\u00e1rias vezes ao dia; cobrir o nariz e a boca com len\u00e7o descart\u00e1vel ao tossir ou espirrar; n\u00e3o compartilhar objetos de uso pessoal; al\u00e9m de evitar locais com aglomera\u00e7\u00e3o de pessoas.","id":8198037,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Minist\u00e9rio da Sa\u00fade orienta a ado\u00e7\u00e3o de cuidados simples como medida de preven\u00e7\u00e3o para evitar a doen\u00e7a, como: lavar as m\u00e3os v\u00e1rias vezes ao dia; cobrir o nariz e a boca com len\u00e7o descart\u00e1vel ao tossir ou espirrar; n\u00e3o compartilhar objetos de uso pessoal; al\u00e9m de evitar locais com aglomera\u00e7\u00e3o de pessoas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A vacina \u00e9 contraindicada para pessoas com hist\u00f3ria de rea\u00e7\u00e3o anafil\u00e1tica pr\u00e9via em doses anteriores ou para pessoas que tenham alergia grave relacionada a ovo de galinha e seus derivados.","id":8198038,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A vacina \u00e9 contraindicada para pessoas com hist\u00f3ria de rea\u00e7\u00e3o anafil\u00e1tica pr\u00e9via em doses anteriores ou para pessoas que tenham alergia grave relacionada a ovo de galinha e seus derivados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Neste ano, apenas a cepa da influenza A (H1N1) n\u00e3o foi alterada.","id":8198039,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Neste ano, apenas a cepa da influenza A (H1N1) n\u00e3o foi alterada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ela protege contra os tr\u00eas subtipos do v\u00edrus da gripe que mais circularam no \u00faltimo ano no Hemisf\u00e9rio Norte, de acordo com determina\u00e7\u00e3o da OMS.","id":8198040,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ela protege contra os tr\u00eas subtipos do v\u00edrus da gripe que mais circularam no \u00faltimo ano no Hemisf\u00e9rio Norte, de acordo com determina\u00e7\u00e3o da OMS.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498046,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405768,"slug":"enfermagem-programa-nacional-de-imunizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","sigla":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","id":4479,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria \u00e9 obrigat\u00f3ria para todos os profissionais de sa\u00fade ou respons\u00e1veis pelos servi\u00e7os p\u00fablicos e privados de sa\u00fade, que prestam assist\u00eancia ao paciente, em respeito ao artigo 3\u00ba da Portaria 204\/2016. Portanto assinale a alternativa correta sobre os conceitos utilizados nesta legisla\u00e7\u00e3o. I - agravo: qualquer dano \u00e0 integridade f\u00edsica ou mental do indiv\u00edduo, provocado por circunst\u00e2ncias nocivas, tais como acidentes, intoxica\u00e7\u00f5es por subst\u00e2ncias qu\u00edmicas, abuso de drogas ou les\u00f5es decorrentes de viol\u00eancias interpessoais, como agress\u00f5es e maus tratos, e les\u00e3o autoprovocada. II \u2013 doen\u00e7a: enfermidade ou estado cl\u00ednico, independente de origem ou fonte, que represente ou possa representar um dano significativo para os seres humanos. III - vigil\u00e2ncia sentinela: modelo de vigil\u00e2ncia realizada a partir de estabelecimento de sa\u00fade estrat\u00e9gico para a vigil\u00e2ncia de morbidade, mortalidade ou agentes etiol\u00f3gicos de interesse para a sa\u00fade p\u00fablica, com participa\u00e7\u00e3o facultativa, segundo norma t\u00e9cnica espec\u00edfica estabelecida pela Secretaria de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade (SVS\/MS).","provas":[{"id":68250,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","sigla":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","id":4479,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-governador-celso-ramos-sc-2018-faepesul-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Governador Celso Ramos - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-23 13:53:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2096633,"hashId":"32933b8fd0e837c0a19db117c61bf281","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria \u00e9 obrigat\u00f3ria para todos os profissionais de sa\u00fade ou respons\u00e1veis pelos servi\u00e7os p\u00fablicos e privados de sa\u00fade, que prestam assist\u00eancia ao paciente, em respeito ao artigo 3\u00ba da Portaria 204\/2016. Portanto assinale a alternativa correta sobre os conceitos utilizados nesta legisla\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - agravo: qualquer dano \u00e0 integridade f\u00edsica ou mental do indiv\u00edduo, provocado por circunst\u00e2ncias nocivas, tais como acidentes, intoxica\u00e7\u00f5es por subst\u00e2ncias qu\u00edmicas, abuso de drogas ou les\u00f5es decorrentes de viol\u00eancias interpessoais, como agress\u00f5es e maus tratos, e les\u00e3o autoprovocada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 doen\u00e7a: enfermidade ou estado cl\u00ednico, independente de origem ou fonte, que represente ou possa representar um dano significativo para os seres humanos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - vigil\u00e2ncia sentinela: modelo de vigil\u00e2ncia realizada a partir de estabelecimento de sa\u00fade estrat\u00e9gico para a vigil\u00e2ncia de morbidade, mortalidade ou agentes etiol\u00f3gicos de interesse para a sa\u00fade p\u00fablica, com participa\u00e7\u00e3o facultativa, segundo norma t\u00e9cnica espec\u00edfica estabelecida pela Secretaria de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade (SVS\/MS).<\/p>","resposta":8198189,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as alternativas I, III.","id":8198186,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas as alternativas I, III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as alternativas I, II.","id":8198187,"corpo":"<p>Est\u00e3o corretas as alternativas I, II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as alternativas II, III.","id":8198188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as alternativas II, III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as alternativas I, II, III.","id":8198189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as alternativas I, II, III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o incorretas as alternativas I, II, III.","id":8198190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o incorretas as alternativas I, II, III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498046,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428335,"slug":"enfermagem-doencas-de-notificacao-compulsoria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Yersinia pestis, cocobacilo gram-negativo, com colora\u00e7\u00e3o mais acentuada nos p\u00f3los, \u00e9 o agente causador da peste. A peste bub\u00f4nica recebe este nome, pois nestes casos h\u00e1 acometimento:","provas":[{"id":65472,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-23 13:56:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2018630,"hashId":"c5b65a2fad21e1c0ba0a4ae56cf9f480","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A <em>Yersinia pestis<\/em>, cocobacilo gram-negativo, com colora\u00e7\u00e3o mais acentuada nos p\u00f3los, \u00e9 o agente causador da peste. A peste bub\u00f4nica recebe este nome, pois nestes casos h\u00e1 acometimento:<\/p>","resposta":7860851,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vascular.","id":7860849,"corpo":"<p>Vascular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pulmonar.","id":7860850,"corpo":"<p>Pulmonar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ganglionar.","id":7860851,"corpo":"<p>Ganglionar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Septic\u00eamico.","id":7860852,"corpo":"<p>Septic\u00eamico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488926,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as Transmiss\u00edveis","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413461,"slug":"enfermagem-doencas-transmissiveis"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","sigla":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","id":4479,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As formas habituais de transmiss\u00e3o de T. cruzi para o homem, segundo o Guia de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade em 2017 do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, exceto?","provas":[{"id":68250,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","sigla":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","id":4479,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-governador-celso-ramos-sc-2018-faepesul-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Governador Celso Ramos - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-23 13:53:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2096629,"hashId":"52c2167799c4e99d2d99f84604ce2278","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As formas habituais de transmiss\u00e3o de T. cruzi para o homem, segundo o Guia de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade em 2017 do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, exceto?<\/p>","resposta":8198167,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vertical.","id":8198166,"corpo":"<p>Vertical.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Respirat\u00f3ria. ","id":8198167,"corpo":"<p>Respirat\u00f3ria. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Por via oral. ","id":8198168,"corpo":"<p>Por via oral. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Transfusional.","id":8198169,"corpo":"<p>Transfusional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Por transplante.","id":8198170,"corpo":"<p>Por transplante.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498046,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Doen\u00e7a de Chagas","oab":false,"nome":"Doen\u00e7a de Chagas","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405834,"slug":"enfermagem-doenca-de-chagas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1guia Branca","sigla":"","id":5151,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A segunda dose da vacina varicela \u00e9 administrada para crian\u00e7as de 4 at\u00e9 6 anos de idade. A primeira dose \u00e9 administrada aos 15 meses de idade com a vacina:","provas":[{"id":66290,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guia Branca","sigla":"","id":5151,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aguia-branca-es-2018-idcap-tecnico-de-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de \u00c1guia Branca - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-23 13:54:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2116167,"hashId":"cbeb620fac0da9768f80a61fef35dfa1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A segunda dose da vacina varicela \u00e9 administrada para crian\u00e7as de 4 at\u00e9 6 anos de idade. A primeira dose \u00e9 administrada aos 15 meses de idade com a vacina:<\/p>","resposta":8273196,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pentavalente.","id":8273194,"corpo":"<p>Pentavalente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tetravalente.","id":8273195,"corpo":"<p>Tetravalente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tetraviral.","id":8273196,"corpo":"<p>Tetraviral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pneumoc\u00f3cica conjugada.","id":8273197,"corpo":"<p>Pneumoc\u00f3cica conjugada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tr\u00edplice viral.","id":8273198,"corpo":"<p>Tr\u00edplice viral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500628,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Varicela","oab":false,"nome":"Varicela","pai":405768,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413349,"slug":"enfermagem-varicela"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1guia Branca","sigla":"","id":5151,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para realizar a conten\u00e7\u00e3o de um paciente extremamente agitado, o m\u00e9dico prescreveu 10 mg de Clorpromazina por via Intramuscular. Temos dispon\u00edvel na unidade ampolas de 25mg\/2ml. Sabendo disso, qual o volume a ser aspirado para se obter a dosagem prescrita?","provas":[{"id":66290,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guia Branca","sigla":"","id":5151,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aguia-branca-es-2018-idcap-tecnico-de-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de \u00c1guia Branca - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-23 13:55:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2116220,"hashId":"d37ba451060bbc2f61c05fda4c48e656","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para realizar a conten\u00e7\u00e3o de um paciente extremamente agitado, o m\u00e9dico prescreveu 10 mg de Clorpromazina por via Intramuscular. Temos dispon\u00edvel na unidade ampolas de 25mg\/2ml. Sabendo disso, qual o volume a ser aspirado para se obter a dosagem prescrita?<\/p>","resposta":8273367,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,5 ml.","id":8273366,"corpo":"<p>0,5 ml.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,8 ml.","id":8273367,"corpo":"<p>0,8 ml.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,2 ml.","id":8273368,"corpo":"<p>1,2 ml.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,5 ml.","id":8273369,"corpo":"<p>1,5 ml.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1,8 ml. ","id":8273370,"corpo":"<p>1,8 ml. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500628,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"C\u00e1lculo de Medicamentos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculo de Medicamentos","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405761,"slug":"enfermagem-calculo-de-medicamentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","sigla":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","id":4479,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Resolu\u00e7\u00e3o do Cofen 0564\/2017, podemos afirmar?","provas":[{"id":68259,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","sigla":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","id":4479,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-governador-celso-ramos-sc-2018-faepesul-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Governador Celso Ramos - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-23 13:39:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2095771,"hashId":"4d4744325ec88cd15633296ab678feab","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Resolu\u00e7\u00e3o do Cofen 0564\/2017, podemos afirmar?<\/p>","resposta":8194261,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"profissional m\u00e9dico e odont\u00f3logo poder\u00e3o responder pela atividade de enfermagem, na falta de enfermeiro. ","id":8194259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">profissional m\u00e9dico e odont\u00f3logo poder\u00e3o responder pela atividade de enfermagem, na falta de enfermeiro. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Brasil existe um \u00f3rg\u00e3o que auxilia e disciplina os profissionais de enfermagem, criando lei e normas para o exerc\u00edcio dessa profiss\u00e3o, estamos falando do Conselho Regional de Enfermagem.","id":8194260,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Brasil existe um \u00f3rg\u00e3o que auxilia e disciplina os profissionais de enfermagem, criando lei e normas para o exerc\u00edcio dessa profiss\u00e3o, estamos falando do Conselho Regional de Enfermagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Suspender suas atividades quando a institui\u00e7\u00e3o n\u00e3o oferecer condi\u00e7\u00f5es m\u00ednimas para seu exerc\u00edcio profissional, comunicando imediatamente ao COREN.","id":8194261,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Suspender suas atividades quando a institui\u00e7\u00e3o n\u00e3o oferecer condi\u00e7\u00f5es m\u00ednimas para seu exerc\u00edcio profissional, comunicando imediatamente ao COREN.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Durante uma fiscaliza\u00e7\u00e3o do COFEN n\u00e3o podemos negar, omitir ou emitir informa\u00e7\u00f5es falsas.","id":8194262,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante uma fiscaliza\u00e7\u00e3o do COFEN n\u00e3o podemos negar, omitir ou emitir informa\u00e7\u00f5es falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os procedimentos de enfermagem s\u00e3o realizados sempre antes das orienta\u00e7\u00f5es ao usu\u00e1rio e seu consentimento.","id":8194263,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os procedimentos de enfermagem s\u00e3o realizados sempre antes das orienta\u00e7\u00f5es ao usu\u00e1rio e seu consentimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497962,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","pai":405862,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413247,"slug":"enfermagem-resolucao-cofen-564-17"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","sigla":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","id":4479,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o c\u00f3digo de \u00e9tica profissional de enfermagem, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":68259,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","sigla":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","id":4479,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-governador-celso-ramos-sc-2018-faepesul-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Governador Celso Ramos - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-23 13:39:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2095780,"hashId":"8d9603830912bb9f4dc62f6b28355a90","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o c\u00f3digo de \u00e9tica profissional de enfermagem, assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":8194304,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Administrar medicamento sem certificar-se da natureza das drogas e do risco para o paciente \u00e9 uma proibi\u00e7\u00e3o profissional.","id":8194304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Administrar medicamento sem certificar-se da natureza das drogas e do risco para o paciente \u00e9 uma proibi\u00e7\u00e3o profissional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A revela\u00e7\u00e3o do sigilo \u00e9 permitida, quando h\u00e1 falecimento da pessoa que lhe confiou o segredo.","id":8194305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A revela\u00e7\u00e3o do sigilo \u00e9 permitida, quando h\u00e1 falecimento da pessoa que lhe confiou o segredo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O c\u00f3digo de \u00e9tica diz que n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio interromper uma o pesquisa quando \u00e1 perigo de vida ou a integridade do usu\u00e1rio.","id":8194306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O c\u00f3digo de \u00e9tica diz que n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio interromper uma o pesquisa quando \u00e1 perigo de vida ou a integridade do usu\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A participa\u00e7\u00e3o em abortos somente \u00e9 autorizada pelo COREN atrav\u00e9s de comprova\u00e7\u00e3o de pagamento ao profissional de enfermagem.","id":8194307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A participa\u00e7\u00e3o em abortos somente \u00e9 autorizada pelo COREN atrav\u00e9s de comprova\u00e7\u00e3o de pagamento ao profissional de enfermagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Devemos manter segredo de fato sigiloso durante a atividade profissional, exceto para os profissionais da copa. ","id":8194308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devemos manter segredo de fato sigiloso durante a atividade profissional, exceto para os profissionais da copa. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497962,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","pai":405862,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413247,"slug":"enfermagem-resolucao-cofen-564-17"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","sigla":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","id":4479,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre aferi\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial, podemos afirmar? ","provas":[{"id":68259,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","sigla":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","id":4479,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-governador-celso-ramos-sc-2018-faepesul-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Governador Celso Ramos - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-23 13:38:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2095765,"hashId":"711b438cc0a46586470ab0acdbed222c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre aferi\u00e7\u00e3o da press\u00e3o arterial, podemos afirmar? <\/p>","resposta":8194233,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O tamanho do esfigmoman\u00f4metro deve ultrapassar 2\/3 do bra\u00e7o.","id":8194229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O tamanho do esfigmoman\u00f4metro deve ultrapassar 2\/3 do bra\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A m\u00e3o deve ficar sempre fechada durante a aferi\u00e7\u00e3o e voltada para baixo.","id":8194230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A m\u00e3o deve ficar sempre fechada durante a aferi\u00e7\u00e3o e voltada para baixo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O bra\u00e7o deve ficar estendido durante todo o procedimento, sem flexionar do bra\u00e7o.","id":8194231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O bra\u00e7o deve ficar estendido durante todo o procedimento, sem flexionar do bra\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Durante a ausculta, devemos questionar o paciente sobre medicamentos tomados. ","id":8194232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante a ausculta, devemos questionar o paciente sobre medicamentos tomados. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A bexiga cheia interfere na press\u00e3o arterial, assim como a ingest\u00e3o de caf\u00e9.","id":8194233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A bexiga cheia interfere na press\u00e3o arterial, assim como a ingest\u00e3o de caf\u00e9.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":497962,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Press\u00e3o arterial","oab":false,"nome":"Press\u00e3o arterial","pai":428192,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428194,"slug":"enfermagem-pressao-arterial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","sigla":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","id":4479,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para um enfermeiro \u00e9 importante conhecer o funcionamento do corpo humano, portanto sobre o aparelho sistema cardiovascular podemos afirmar que o sangue do tipo arterial? I \u2013 \u00c9 rico em g\u00e1s carb\u00f4nico. II \u2013 \u00c9 pobre em oxig\u00eanio. III \u2013 Pobre em g\u00e1s carb\u00f4nico. IV \u2013 Rico em oxig\u00eanio. V \u2013 Percorre todas as art\u00e9rias do corpo.","provas":[{"id":68250,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","sigla":"Prefeitura de Governador Celso Ramos","id":4479,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"FAEPESUL","descricao":"FAEPESUL","sigla":"","oab":false,"id":381},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-governador-celso-ramos-sc-2018-faepesul-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FAEPESUL - Prefeitura de Governador Celso Ramos - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-23 13:41:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2096573,"hashId":"6856762d7a1ce809504fadf202bc49d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para um enfermeiro \u00e9 importante conhecer o funcionamento do corpo humano, portanto sobre o aparelho sistema cardiovascular podemos afirmar que o sangue do tipo arterial? <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 \u00c9 rico em g\u00e1s carb\u00f4nico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 \u00c9 pobre em oxig\u00eanio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Pobre em g\u00e1s carb\u00f4nico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 Rico em oxig\u00eanio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 Percorre todas as art\u00e9rias do corpo.<\/p>","resposta":8197888,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as alternativas I, II.","id":8197886,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as alternativas I, II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as alternativas III, IV e V.","id":8197887,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as alternativas III, IV e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as alternativas III, IV.","id":8197888,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as alternativas III, IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as alternativas I, II e V. ","id":8197889,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as alternativas I, II e V. <span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Est\u00e3o corretas as alternativas IV, V.","id":8197890,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as alternativas IV, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498046,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sistema cardiovascular","oab":false,"nome":"Sistema cardiovascular","pai":428390,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428488,"slug":"enfermagem-sistema-cardiovascular"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Toropi","sigla":"","id":4923,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Preenche correta e respectivamente as linhas pontilhadas do segundo par\u00e1grafo do texto a sequ\u00eancia:","provas":[{"id":61150,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Toropi","sigla":"","id":4923,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-toropi-rs-2018-legalle-concursos-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Toropi - Analista Administrativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-23 17:14:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":1861295,"hashId":"d5c4dc85fa567b72f52eed2c730a241c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Preenche correta e respectivamente as linhas pontilhadas do segundo par\u00e1grafo do texto a sequ\u00eancia:<\/p>","resposta":7161102,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c0; \u00e0; \u00e0queles.","id":7161102,"corpo":"<p>\u00c0; \u00e0; \u00e0queles.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c0; a; aqueles.","id":7161103,"corpo":"<p>\u00c0; a; aqueles.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c0; \u00e0: aqueles.","id":7161104,"corpo":"<p>\u00c0; \u00e0: aqueles.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A; a; \u00e0queles.","id":7161105,"corpo":"<p>A; a; \u00e0queles.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A; a; aqueles.","id":7161106,"corpo":"<p>A; a; aqueles.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 08, considere o fragmento do texto:Como parte das comemora\u00e7\u00f5es dos cinquenta anos que completar\u00e1 em setembro, VEJA come\u00e7a nesta edi\u00e7\u00e3o a publicar uma s\u00e9rie de reportagens sobre dez setores da economia brasileira. O primeiro cap\u00edtulo \u00e9 sobre a telefonia no Brasil e no mundo. Suas quinze p\u00e1ginas trazem reportagens sobre o passado, o presente e o futuro da telefonia, al\u00e9m de um artigo assinado por Fabricio Bloisi, fundador de uma das maiores desenvolvedoras de aplicativos do mundo, e uma entrevista originalissima com Graham Bell, o inventor do telefone, feita com base em seus artigos e textos a seu respeito.O material junta-se ....... s\u00e9rie de perfis que VEJA vem publicando sobre cidad\u00e3os que se destacaram como agentes de mudan\u00e7a na sociedade brasileira. Nesta edi\u00e7\u00e3o, a revista apresenta o perfil de Katiana Pena, indicada ....... Premia\u00e7\u00e3o VEJA-se na categoria Cultura. Com uma not\u00e1vel biografia de supera\u00e7\u00e3o, Katiana \u00e9 fundadora de um instituto filantr\u00f3pico de dan\u00e7a num dos bairros mais violentos de Fortaleza. A cerim\u00f4nia de entrega do pr\u00eamio ....... que vencerem ser\u00e1 realizada em novembro, em S\u00e3o Paulo.https:\/\/veja.abril.com.br\/revista-veja\/carta-ao-leitor-os-50- estao-chegando\/ (Adaptado)","id":470879,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es de 01 a 08, considere o fragmento do texto:<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Como parte das comemora\u00e7\u00f5es dos cinquenta anos que completar\u00e1 em setembro, VEJA come\u00e7a nesta edi\u00e7\u00e3o a publicar uma s\u00e9rie de reportagens sobre dez setores da economia brasileira. O primeiro cap\u00edtulo \u00e9 sobre a telefonia no Brasil e no mundo. Suas quinze p\u00e1ginas trazem reportagens sobre o passado, o presente e o futuro da telefonia, <strong>al\u00e9m de<\/strong> um artigo assinado por Fabricio Bloisi, fundador de uma das maiores desenvolvedoras de aplicativos do mundo, e uma entrevista originalissima com Graham Bell, o inventor do telefone, feita com base em seus artigos e textos a seu respeito.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">O material junta-se ....... s\u00e9rie de perfis que VEJA vem publicando sobre cidad\u00e3os que se destacaram como agentes de mudan\u00e7a na sociedade brasileira. <strong>Nesta <\/strong>edi\u00e7\u00e3o, a revista apresenta o perfil de Katiana Pena, indicada ....... Premia\u00e7\u00e3o VEJA-se na categoria Cultura. Com uma not\u00e1vel biografia de supera\u00e7\u00e3o, Katiana \u00e9 fundadora de um instituto filantr\u00f3pico de dan\u00e7a num dos bairros mais violentos de Fortaleza. A cerim\u00f4nia de entrega do pr\u00eamio ....... que vencerem ser\u00e1 realizada em novembro, em S\u00e3o Paulo.<\/p><p>https:\/\/veja.abril.com.br\/revista-veja\/carta-ao-leitor-os-50- estao-chegando\/ (Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8 "},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante o atendimento imediato do RN na sala de parto deve-se verificar a frequ\u00eancia card\u00edaca durante 1 minuto completo. O pulso indicado para realiza\u00e7\u00e3o desse procedimento \u00e9 o:","provas":[{"id":65472,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-23 14:14:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2018638,"hashId":"d6ea835325297bd07ce5060413cacc26","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante o atendimento imediato do RN na sala de parto deve-se verificar a frequ\u00eancia card\u00edaca durante 1 minuto completo. O pulso indicado para realiza\u00e7\u00e3o desse procedimento \u00e9 o:<\/p>","resposta":7860884,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Radial.","id":7860881,"corpo":"<p>Radial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Inguinal.","id":7860882,"corpo":"<p>Inguinal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Carot\u00eddeo.","id":7860883,"corpo":"<p>Carot\u00eddeo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apical.","id":7860884,"corpo":"<p>Apical.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488926,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Exame f\u00edsico da crian\u00e7a","oab":false,"nome":"Exame f\u00edsico da crian\u00e7a","pai":405799,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413313,"slug":"enfermagem-exame-fisico-da-crianca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os cuidados imediatos ao rec\u00e9m-nascido (RN) na sala de parto, para facilitar a desobstru\u00e7\u00e3o de vias a\u00e9reas o RN deve ser posicionado em:","provas":[{"id":65472,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-23 14:14:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2018637,"hashId":"f8d3784035b9294f4a1496eecbe5f5e8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os cuidados imediatos ao rec\u00e9m-nascido (RN) na sala de parto, para facilitar a desobstru\u00e7\u00e3o de vias a\u00e9reas o RN deve ser posicionado em:<\/p>","resposta":7860879,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dec\u00fabito lateral.","id":7860877,"corpo":"<p>Dec\u00fabito lateral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dec\u00fabito ventral.","id":7860878,"corpo":"<p>Dec\u00fabito ventral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Trendelemburg.","id":7860879,"corpo":"<p>Trendelemburg.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Litotomia.","id":7860880,"corpo":"<p>Litotomia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488926,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Per\u00edodo intraoperat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Per\u00edodo intraoperat\u00f3rio","pai":405789,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413300,"slug":"enfermagem-periodo-intraoperatorio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Entre os cuidados de enfermagem com rela\u00e7\u00e3o aos medicamentos, o t\u00e9cnico de enfermagem deve atentar-se aos anticoagulantes pelo seu risco de: ","provas":[{"id":65465,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-23 14:16:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2009931,"hashId":"70300486430dc3a508b091caa595e03a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Entre os cuidados de enfermagem com rela\u00e7\u00e3o aos medicamentos, o t\u00e9cnico de enfermagem deve atentar-se aos anticoagulantes pelo seu risco de: <\/p>","resposta":7820570,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sangramento.","id":7820570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sangramento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Constipa\u00e7\u00e3o.","id":7820571,"corpo":"<p>Constipa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e1useas e v\u00f4mitos.","id":7820572,"corpo":"<p>N\u00e1useas e v\u00f4mitos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00edncopes.","id":7820573,"corpo":"<p>S\u00edncopes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487942,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Hemorragia \/ choque hemorr\u00e1gico","oab":false,"nome":"Hemorragia \/ choque hemorr\u00e1gico","pai":405845,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405827,"slug":"enfermagem-hemorragia-choque-hemorragico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o produtos colocados no canal vaginal, antes da rela\u00e7\u00e3o sexual. Atua formando uma pel\u00edcula que recobre o canal vaginal e o colo do \u00fatero, impedindo a penetra\u00e7\u00e3o dos espermatoz\u00f3ides no canal cervical e, bioquimicamente, imobilizando ou destruindo os espermatoz\u00f3ides, impedindo desta forma a gravidez:","provas":[{"id":65465,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-23 14:17:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2009945,"hashId":"6ea5631b79b7ed2479c891075f4df777","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o produtos colocados no canal vaginal, antes da rela\u00e7\u00e3o sexual. Atua formando uma pel\u00edcula que recobre o canal vaginal e o colo do \u00fatero, impedindo a penetra\u00e7\u00e3o dos espermatoz\u00f3ides no canal cervical e, bioquimicamente, imobilizando ou destruindo os espermatoz\u00f3ides, impedindo desta forma a gravidez:<\/p>","resposta":7820635,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Condom masculino.","id":7820632,"corpo":"<p>Condom masculino.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Condom feminino.","id":7820633,"corpo":"<p>Condom feminino.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dispositivo Intrauterino (DIU).","id":7820634,"corpo":"<p>Dispositivo Intrauterino (DIU).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Espermicida.","id":7820635,"corpo":"<p>Espermicida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487942,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"M\u00e9todos Contraceptivos","oab":false,"nome":"M\u00e9todos Contraceptivos","pai":405804,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413330,"slug":"enfermagem-metodos-contraceptivos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\tO infarto do mioc\u00e1rdio refere-se ao processo pelo qual \u00e1reas de c\u00e9lulas mioc\u00e1rdicas no cora\u00e7\u00e3o s\u00e3o destru\u00eddas de maneira permanente, como angina inst\u00e1vel; o infarto do mioc\u00e1rdio \u00e9 geralmente causado pelo fluxo sangu\u00edneo reduzido em uma art\u00e9ria coron\u00e1ria devido \u00e0 aterosclerose e \u00e0 oclus\u00e3o completa de uma art\u00e9ria por \u00eambolo ou trombo. O diagn\u00f3stico do infarto do mioc\u00e1rdio geralmente se baseia na hist\u00f3ria da doen\u00e7a atual, no eletrocardiograma e nos resultados dos exames laboratoriais (valores seriados de enzimas s\u00e9ricas). Quanto aos marcadores s\u00e9ricos do Infarto Agudo do Mioc\u00e1rdio, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":64201,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufgd-ms-2018-ufgd-residencia-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFGD - UFGD - Resid\u00eancia em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-23 14:44:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1966808,"hashId":"69b98bdb70c9ec141805a9ebb249b355","enunciado":"<p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tO infarto do mioc\u00e1rdio refere-se ao processo pelo qual \u00e1reas de c\u00e9lulas mioc\u00e1rdicas no cora\u00e7\u00e3o s\u00e3o destru\u00eddas de maneira permanente, como angina inst\u00e1vel; o infarto do mioc\u00e1rdio \u00e9 geralmente causado pelo fluxo sangu\u00edneo reduzido em uma art\u00e9ria coron\u00e1ria devido \u00e0 aterosclerose e \u00e0 oclus\u00e3o completa de uma art\u00e9ria por \u00eambolo ou trombo. O diagn\u00f3stico do infarto do mioc\u00e1rdio geralmente se baseia na hist\u00f3ria da doen\u00e7a atual, no eletrocardiograma e nos resultados dos exames laboratoriais (valores seriados de enzimas s\u00e9ricas). Quanto aos marcadores s\u00e9ricos do Infarto Agudo do Mioc\u00e1rdio, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":7624537,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CK total, aumento inicial 3 a 6 horas, retorno ao normal 12 horas.","id":7624534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CK total, aumento inicial 3 a 6 horas, retorno ao normal 12 horas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CK-MB, aumento inicial 2 a 8 horas, retorno 2 dias.","id":7624535,"corpo":"<p>CK-MB, aumento inicial 2 a 8 horas, retorno 2 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mioglobina, aumento inicial 1 a 3 horas, retorno em 3 dias.","id":7624536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mioglobina, aumento inicial 1 a 3 horas, retorno em 3 dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Troponina T ou I, aumento inicial 3 a 4 horas, retorno de 1 a 3 semanas.","id":7624537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Troponina T ou I, aumento inicial 3 a 4 horas, retorno de 1 a 3 semanas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"CK total e CK-MB, aumento inicial 2 a 3 horas, retorno de 1 a 2 dias.","id":7624538,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">CK total e CK-MB, aumento inicial 2 a 3 horas, retorno de 1 a 2 dias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483240,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Infarto agudo do mioc\u00e1rdio","oab":false,"nome":"Infarto agudo do mioc\u00e1rdio","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413354,"slug":"enfermagem-infarto-agudo-do-miocardio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica -\u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem","id":24359}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Oportunidade, atualidade, disponibilidade e cobertura s\u00e3o caracter\u00edsticas que determinam a qualidade da informa\u00e7\u00e3o e s\u00e3o fundamentais para que todo o Sistema de Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica (SVE) apresente um bom desempenho. Dependem da concep\u00e7\u00e3o apresentada pelos Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade (SIS). Sobre os sistemas de informa\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":64301,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica -\u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem","id":24359},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg-2018-unilavras-concursos-tecnico-em-gestao-publica-area-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Unilavras Concursos - Prefeitura de Bom Despacho - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica -  \u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-23 14:40:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1971763,"hashId":"39f22badc241c89c5fbc0c876ee111c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Oportunidade, atualidade, disponibilidade e cobertura s\u00e3o caracter\u00edsticas que determinam a qualidade da informa\u00e7\u00e3o e s\u00e3o fundamentais para que todo o Sistema de Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica (SVE) apresente um bom desempenho. Dependem da concep\u00e7\u00e3o apresentada pelos Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o em Sa\u00fade (SIS). Sobre os sistemas de informa\u00e7\u00e3o, assinale a alternativa incorreta.<\/p>","resposta":7646658,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Sistema de Informa\u00e7\u00e3o de Agravos de Notifica\u00e7\u00e3o (Sinan) \u00e9 alimentado, principalmente, pela notifica\u00e7\u00e3o e pela investiga\u00e7\u00e3o de casos de doen\u00e7as e agravos que constam da lista nacional de doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria, mas \u00e9 facultado a estados e munic\u00edpios inclu\u00edrem outros problemas de sa\u00fade, importantes em sua regi\u00e3o.","id":7646655,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sistema de Informa\u00e7\u00e3o de Agravos de Notifica\u00e7\u00e3o (Sinan) \u00e9 alimentado, principalmente, pela notifica\u00e7\u00e3o e pela investiga\u00e7\u00e3o de casos de doen\u00e7as e agravos que constam da lista nacional de doen\u00e7as de notifica\u00e7\u00e3o compuls\u00f3ria, mas \u00e9 facultado a estados e munic\u00edpios inclu\u00edrem outros problemas de sa\u00fade, importantes em sua regi\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A declara\u00e7\u00e3o de \u00f3bito (DO) \u00e9 o instrumento padronizado de coleta de dados para Sistema de Informa\u00e7\u00e3o sobre Mortalidade (SIM).","id":7646656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A declara\u00e7\u00e3o de \u00f3bito (DO) \u00e9 o instrumento padronizado de coleta de dados para Sistema de Informa\u00e7\u00e3o sobre Mortalidade (SIM).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Sistema de Informa\u00e7\u00f5es sobre Nascidos Vivos (Sinasc) utiliza como instrumento de coleta de dados a declara\u00e7\u00e3o de nascido vivo (DN).","id":7646657,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sistema de Informa\u00e7\u00f5es sobre Nascidos Vivos (Sinasc) utiliza como instrumento de coleta de dados a declara\u00e7\u00e3o de nascido vivo (DN).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A finalidade do Sistema de Informa\u00e7\u00f5es Ambulatoriais do SUS (SIA\/SUS) \u00e9 registrar todos os atendimentos provenientes de interna\u00e7\u00f5es hospitalares que foram financiadas pelo SUS, e a partir deste processamento, gerar relat\u00f3rios para que os gestores possam fazer os pagamentos dos estabelecimentos de sa\u00fade.","id":7646658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A finalidade do Sistema de Informa\u00e7\u00f5es Ambulatoriais do SUS (SIA\/SUS) \u00e9 registrar todos os atendimentos provenientes de interna\u00e7\u00f5es hospitalares que foram financiadas pelo SUS, e a partir deste processamento, gerar relat\u00f3rios para que os gestores possam fazer os pagamentos dos estabelecimentos de sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483749,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sistemas de informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Sistemas de informa\u00e7\u00e3o","pai":428288,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428290,"slug":"enfermagem-sistemas-de-informacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Qual dos procedimentos a seguir \u00e9 realizado pelo t\u00e9cnico em enfermagem no momento da alta do paciente: ","provas":[{"id":65465,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-23 14:17:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2009938,"hashId":"f463be7743001196bd81cbd732c1abfb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Qual dos procedimentos a seguir \u00e9 realizado pelo t\u00e9cnico em enfermagem no momento da alta do paciente: <\/p>","resposta":7820604,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Procede a limpeza terminal do leito e do quarto. ","id":7820602,"corpo":"<p>Procede a limpeza terminal do leito e do quarto. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Elabora o resumo da assist\u00eancia prestada e entrega para a fam\u00edlia, quando necess\u00e1rio. ","id":7820603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elabora o resumo da assist\u00eancia prestada e entrega para a fam\u00edlia, quando necess\u00e1rio. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Auxilia o cliente e acompanhante para a sa\u00edda. ","id":7820604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Auxilia o cliente e acompanhante para a sa\u00edda. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Efetua a alta no prontu\u00e1rio. ","id":7820605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Efetua a alta no prontu\u00e1rio. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487942,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Alta hospitalar","oab":false,"nome":"Alta hospitalar","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428191,"slug":"enfermagem-alta-hospitalar"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O choque s\u00e9ptico \u00e9 o tipo mais comum de choque distributivo, sendo provocado pela infec\u00e7\u00e3o disseminada. Apesar dos avan\u00e7os da antibioticoterapia, a incid\u00eancia de choque s\u00e9ptico continua subindo; \u00e9 a causa mais comum de morte em unidade de terapia intensiva no Brasil e no mundo (National Safety Council, 1996). Tipicamente, a fisiopatologia do choque s\u00e9ptico ocorre em fases. Assinale a alternativa que apresenta corretamente a sequ\u00eancia fisiopatol\u00f3gica de eventos no choque s\u00e9ptico.","provas":[{"id":64201,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufgd-ms-2018-ufgd-residencia-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFGD - UFGD - Resid\u00eancia em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-23 14:44:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1966803,"hashId":"f5d69583ade3eb2a414ac52c406d2cb8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O choque s\u00e9ptico \u00e9 o tipo mais comum de choque distributivo, sendo provocado pela infec\u00e7\u00e3o disseminada. Apesar dos avan\u00e7os da antibioticoterapia, a incid\u00eancia de choque s\u00e9ptico continua subindo; \u00e9 a causa mais comum de morte em unidade de terapia intensiva no Brasil e no mundo (<em>National Safety Council<\/em>, 1996). Tipicamente, a fisiopatologia do choque s\u00e9ptico ocorre em fases. Assinale a alternativa que apresenta corretamente a sequ\u00eancia fisiopatol\u00f3gica de eventos no choque s\u00e9ptico.<\/p>","resposta":7624513,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vasodilata\u00e7\u00e3o, m\u00e1 distribui\u00e7\u00e3o do volume sangu\u00edneo, retorno venoso diminu\u00eddo, volume sist\u00f3lico aumentado, d\u00e9bito card\u00edaco aumentado e perfus\u00e3o tecidual diminu\u00edda.","id":7624509,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vasodilata\u00e7\u00e3o, m\u00e1 distribui\u00e7\u00e3o do volume sangu\u00edneo, retorno venoso diminu\u00eddo, volume sist\u00f3lico aumentado, d\u00e9bito card\u00edaco aumentado e perfus\u00e3o tecidual diminu\u00edda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"M\u00e1 distribui\u00e7\u00e3o do volume sangu\u00edneo, vasodilata\u00e7\u00e3o, volume sist\u00f3lico diminu\u00eddo, retorno venoso diminu\u00eddo, debito card\u00edaco aumentado, perfus\u00e3o tecidual diminu\u00edda.","id":7624510,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e1 distribui\u00e7\u00e3o do volume sangu\u00edneo, vasodilata\u00e7\u00e3o, volume sist\u00f3lico diminu\u00eddo, retorno venoso diminu\u00eddo, debito card\u00edaco aumentado, perfus\u00e3o tecidual diminu\u00edda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vasodilata\u00e7\u00e3o, m\u00e1 distribui\u00e7\u00e3o do volume sangu\u00edneo, retorno venoso diminu\u00eddo, volume sist\u00f3lico diminu\u00eddo, d\u00e9bito card\u00edaco diminu\u00eddo e perfus\u00e3o preservada.","id":7624511,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vasodilata\u00e7\u00e3o, m\u00e1 distribui\u00e7\u00e3o do volume sangu\u00edneo, retorno venoso diminu\u00eddo, volume sist\u00f3lico diminu\u00eddo, d\u00e9bito card\u00edaco diminu\u00eddo e perfus\u00e3o preservada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vasodilata\u00e7\u00e3o, m\u00e1 distribui\u00e7\u00e3o do volume sangu\u00edneo, d\u00e9bito card\u00edaco aumentado, retorno venoso diminu\u00eddo, volume sist\u00f3lico diminu\u00eddo e perfus\u00e3o diminu\u00edda.","id":7624512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vasodilata\u00e7\u00e3o, m\u00e1 distribui\u00e7\u00e3o do volume sangu\u00edneo, d\u00e9bito card\u00edaco aumentado, retorno venoso diminu\u00eddo, volume sist\u00f3lico diminu\u00eddo e perfus\u00e3o diminu\u00edda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Vasodilata\u00e7\u00e3o, m\u00e1 distribui\u00e7\u00e3o do volume sangu\u00edneo, retorno venoso diminu\u00eddo, volume sist\u00f3lico diminu\u00eddo, d\u00e9bito card\u00edaco diminu\u00eddo, perfus\u00e3o tecidual diminu\u00edda.","id":7624513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vasodilata\u00e7\u00e3o, m\u00e1 distribui\u00e7\u00e3o do volume sangu\u00edneo, retorno venoso diminu\u00eddo, volume sist\u00f3lico diminu\u00eddo, d\u00e9bito card\u00edaco diminu\u00eddo, perfus\u00e3o tecidual diminu\u00edda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483240,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Choque s\u00e9ptico","oab":false,"nome":"Choque s\u00e9ptico","pai":405845,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413261,"slug":"enfermagem-choque-septico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\tAssinale a alternativa que se refere aos sinais e aos sintomas de alerta ao se admitir uma gestante de 38 semanas em Pronto Atendimento Ginecol\u00f3gicoObst\u00e9trico.","provas":[{"id":64201,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufgd-ms-2018-ufgd-residencia-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFGD - UFGD - Resid\u00eancia em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-23 14:44:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1966806,"hashId":"471035bbe44c1a1e3cc24b4b8a2ae299","enunciado":"<p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tAssinale a alternativa que se refere aos sinais e aos sintomas de alerta ao se admitir uma gestante de 38 semanas em Pronto Atendimento Ginecol\u00f3gicoObst\u00e9trico.<\/p>","resposta":7624525,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Amniotomia espont\u00e2nea com sa\u00edda de l\u00edquido amni\u00f3tico claro com grumos.","id":7624524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Amniotomia espont\u00e2nea com sa\u00edda de l\u00edquido amni\u00f3tico claro com grumos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Queixas de dist\u00farbios visuais, dor epig\u00e1strica.","id":7624525,"corpo":"<p>Queixas de dist\u00farbios visuais, dor epig\u00e1strica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apresenta\u00e7\u00e3o cef\u00e1lica fletida depois de realizada ultrassonografia.","id":7624526,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apresenta\u00e7\u00e3o cef\u00e1lica fletida depois de realizada ultrassonografia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Batimentos cardiofetais variando de 120 a 158 bpm.","id":7624527,"corpo":"<p>Batimentos cardiofetais variando de 120 a 158 bpm.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Contra\u00e7\u00f5es uterinas regulares e arr\u00edtmicas.","id":7624528,"corpo":"<p>Contra\u00e7\u00f5es uterinas regulares e arr\u00edtmicas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483240,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Complica\u00e7\u00f5es da Gesta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Complica\u00e7\u00f5es da Gesta\u00e7\u00e3o","pai":413328,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405795,"slug":"enfermagem-complicacoes-da-gestacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica -\u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem","id":24359}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o 567\/2018, s\u00e3o consideradas atua\u00e7\u00f5es do t\u00e9cnico de enfermagem no cuidado aos pacientes com feridas, exceto:","provas":[{"id":64301,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica -\u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem","id":24359},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg-2018-unilavras-concursos-tecnico-em-gestao-publica-area-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Unilavras Concursos - Prefeitura de Bom Despacho - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica -  \u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-23 14:42:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1971785,"hashId":"0a0bb6bad6eaa0a7e5b2efe623c03d2c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o 567\/2018, s\u00e3o consideradas atua\u00e7\u00f5es do t\u00e9cnico de enfermagem no cuidado aos pacientes com feridas, exceto:<\/p>","resposta":7646750,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"realizar curativo nas feridas sob a prescri\u00e7\u00e3o e a supervis\u00e3o do Enfermeiro.","id":7646747,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realizar curativo nas feridas sob a prescri\u00e7\u00e3o e a supervis\u00e3o do Enfermeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"auxiliar o enfermeiro nos curativos.","id":7646748,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">auxiliar o enfermeiro nos curativos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"registrar no prontu\u00e1rio do paciente as caracter\u00edsticas da ferida, procedimentos executados, bem como as queixas apresentadas e\/ou qualquer anormalidade, comunicando ao enfermeiro as intercorr\u00eancias.","id":7646749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">registrar no prontu\u00e1rio do paciente as caracter\u00edsticas da ferida, procedimentos executados, bem como as queixas apresentadas e\/ou qualquer anormalidade, comunicando ao enfermeiro as intercorr\u00eancias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"realizar desbridamento instrumental at\u00e9 tecido subcut\u00e2neo conforme orienta\u00e7\u00e3o do enfermeiro.","id":7646750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">realizar desbridamento instrumental at\u00e9 tecido subcut\u00e2neo conforme orienta\u00e7\u00e3o do enfermeiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483749,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es COFEN","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es COFEN","pai":405860,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428159,"slug":"enfermagem-resolucoes-cofen"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica -\u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem","id":24359}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Decreto 94406\/87, que regulamenta a Lei 7498, de 25 de junho de 1986, o t\u00e9cnico de enfermagem exerce as atividades auxiliares, de n\u00edvel m\u00e9dio t\u00e9cnico, atribu\u00eddas \u00e0 equipe de Enfermagem, cabendo-lhe, entre outras atividades assistir o Enfermeiro, exceto:","provas":[{"id":64301,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica -\u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem","id":24359},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bom Despacho","sigla":"","id":607,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Unilavras Concursos","descricao":"Unilavras Concursos","sigla":"","oab":false,"id":1076},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-bom-despacho-mg-2018-unilavras-concursos-tecnico-em-gestao-publica-area-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Unilavras Concursos - Prefeitura de Bom Despacho - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o P\u00fablica -  \u00c1rea: T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-23 14:42:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1971790,"hashId":"29c1b4eb3c332e52e22aa8cff643e806","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Decreto 94406\/87, que regulamenta a Lei 7498, de 25 de junho de 1986, o t\u00e9cnico de enfermagem exerce as atividades auxiliares, de n\u00edvel m\u00e9dio t\u00e9cnico, atribu\u00eddas \u00e0 equipe de Enfermagem, cabendo-lhe, entre outras atividades assistir o Enfermeiro, exceto:<\/p>","resposta":7646768,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no planejamento, na programa\u00e7\u00e3o, na orienta\u00e7\u00e3o e na supervis\u00e3o das atividades de assist\u00eancia de enfermagem.","id":7646767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no planejamento, na programa\u00e7\u00e3o, na orienta\u00e7\u00e3o e na supervis\u00e3o das atividades de assist\u00eancia de enfermagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na prescri\u00e7\u00e3o de medicamentos para pacientes em estado grave.","id":7646768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na prescri\u00e7\u00e3o de medicamentos para pacientes em estado grave.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na preven\u00e7\u00e3o e no controle das doen\u00e7as transmiss\u00edveis em geral em programas de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica.","id":7646769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na preven\u00e7\u00e3o e no controle das doen\u00e7as transmiss\u00edveis em geral em programas de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na preven\u00e7\u00e3o e no controle sistem\u00e1tico de danos f\u00edsicos que possam ser causados a pacientes durante a assist\u00eancia de sa\u00fade.","id":7646770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na preven\u00e7\u00e3o e no controle sistem\u00e1tico de danos f\u00edsicos que possam ser causados a pacientes durante a assist\u00eancia de sa\u00fade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483749,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Lei de regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem (Lei n\u00ba 7.498\/86)","oab":false,"nome":"Lei de regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem (Lei n\u00ba 7.498\/86)","pai":405860,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405861,"slug":"enfermagem-lei-de-regulamentacao-do-exercicio-da-enfermagem-lei-no-7-498-86"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de P\u00e3o de A\u00e7\u00facar","sigla":"","id":5470,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA:","provas":[{"id":73367,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de P\u00e3o de A\u00e7\u00facar","sigla":"","id":5470,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pao-de-acucar-al-2018-admetec-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de P\u00e3o de A\u00e7\u00facar - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-24 04:02:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2225669,"hashId":"1d1c8c76264226cc29ef4a47933872f4","enunciado":"<p>Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA:<\/p>","resposta":8750396,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O planejamento de tempo pode exigir a realiza\u00e7\u00e3o de reuni\u00f5es com os demais servidores a fim de tomar decis\u00f5es sobre prazos. ","id":8750392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O planejamento de tempo pode exigir a realiza\u00e7\u00e3o de reuni\u00f5es com os demais servidores a fim de tomar decis\u00f5es sobre prazos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Participar dos movimentos e estudos que se relacionem com a melhoria do exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es \u00e9 um dever fundamental do servidor p\u00fablico. ","id":8750393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Participar dos movimentos e estudos que se relacionem com a melhoria do exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es \u00e9 um dever fundamental do servidor p\u00fablico. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao discutir alternativas para antecipar o prazo de uma atividade, o servidor p\u00fablico deve discutir os riscos envolvidos em cada alternativa para redu\u00e7\u00e3o do prazo. ","id":8750394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao discutir alternativas para antecipar o prazo de uma atividade, o servidor p\u00fablico deve discutir os riscos envolvidos em cada alternativa para redu\u00e7\u00e3o do prazo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ser ass\u00edduo e frequente ao servi\u00e7o \u00e9 um dever fundamental do servidor p\u00fablico. ","id":8750395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser ass\u00edduo e frequente ao servi\u00e7o \u00e9 um dever fundamental do servidor p\u00fablico. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Definir uma lista de atividades a serem realizadas, assim como a melhor sequ\u00eancia para a execu\u00e7\u00e3o do trabalho, \u00e9 um esfor\u00e7o que reduz a efici\u00eancia do servidor p\u00fablico no exerc\u00edcio da sua fun\u00e7\u00e3o. ","id":8750396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Definir uma lista de atividades a serem realizadas, assim como a melhor sequ\u00eancia para a execu\u00e7\u00e3o do trabalho, \u00e9 um esfor\u00e7o que reduz a efici\u00eancia do servidor p\u00fablico no exerc\u00edcio da sua fun\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513054,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"\u00c9tica","oab":true,"nome":"\u00c9tica","pai":null,"assunto_raiz":2538,"materia":true,"id":2538,"slug":"etica"},{"nome_clean":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"\u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":2538,"assunto_raiz":2538,"materia":false,"id":398088,"slug":"etica-etica-na-administracao-publica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nas normas acerca do processo de esteriliza\u00e7\u00e3o de materiais, analise as afirmativas a seguir. I. As estufas podem ser utilizadas para a esteriliza\u00e7\u00e3o de produtos para sa\u00fade. II. O ciclo de esteriliza\u00e7\u00e3o a vapor para uso imediato s\u00f3 pode ocorrer em caso de urg\u00eancia e emerg\u00eancia. III. Os indicadores com resultado negativo precisam de tratamento pr\u00e9vio antes do descarte. Est\u00e1 correta apenas o que se afirma em:","provas":[{"id":64395,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iabas-rj-2018-ibade-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IBADE - IABAS - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-24 04:01:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1981051,"hashId":"6ac18f83a5f4efa347baf804c0498c1e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base nas normas acerca do processo de esteriliza\u00e7\u00e3o de materiais, analise as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As estufas podem ser utilizadas para a esteriliza\u00e7\u00e3o de produtos para sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O ciclo de esteriliza\u00e7\u00e3o a vapor para uso imediato s\u00f3 pode ocorrer em caso de urg\u00eancia e emerg\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os indicadores com resultado negativo precisam de tratamento pr\u00e9vio antes do descarte. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correta apenas o que se afirma em:<\/p>","resposta":7688918,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" I.","id":7688917,"corpo":"<p> I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" II.","id":7688918,"corpo":"<p> II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" III.","id":7688919,"corpo":"<p> III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" I e II.","id":7688920,"corpo":"<p> I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III.","id":7688921,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484775,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"M\u00e9todos de esteriliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de esteriliza\u00e7\u00e3o","pai":405754,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428172,"slug":"enfermagem-metodos-de-esterilizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Foram prescritos 250 mg de um medicamento IM de 12\/12 horas. A apresenta\u00e7\u00e3o existente s\u00e3o ampolas de 3 mL com 500 mg. Sendo assim, marque a alternativa que corresponde \u00e0 quantidade que deve ser administrada em mL.","provas":[{"id":64395,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS","id":1872,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iabas-rj-2018-ibade-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IBADE - IABAS - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-24 04:01:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1981053,"hashId":"5c7d11b73d5aa574031048d5d1b44841","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Foram prescritos 250 mg de um medicamento IM de 12\/12 horas. A apresenta\u00e7\u00e3o existente s\u00e3o ampolas de 3 mL com 500 mg. Sendo assim, marque a alternativa que corresponde \u00e0 quantidade que deve ser administrada em mL.<\/p>","resposta":7688929,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,5","id":7688927,"corpo":"<p>0,5<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,0","id":7688928,"corpo":"<p>1,0<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,5","id":7688929,"corpo":"<p>1,5<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" 2,0","id":7688930,"corpo":"<p> 2,0<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2,5","id":7688931,"corpo":"<p>2,5<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484775,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"C\u00e1lculo de Medicamentos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculo de Medicamentos","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405761,"slug":"enfermagem-calculo-de-medicamentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS MS","id":5075,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de doen\u00e7as, agravos e eventos de sa\u00fade \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":64641,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS MS","id":5075,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iabas-ms-ms-2018-ibade-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IBADE - IABAS MS - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-24 04:02:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1982528,"hashId":"6ecf6269633c55692e1e448bc1260a5b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria de doen\u00e7as, agravos e eventos de sa\u00fade \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":7696156,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 obrigat\u00f3ria aos servi\u00e7os p\u00fablicos e facultativa aos privados.","id":7696154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 obrigat\u00f3ria aos servi\u00e7os p\u00fablicos e facultativa aos privados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deve ser realizada apenas diante de casos confirmados.","id":7696155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ser realizada apenas diante de casos confirmados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pode ser realizada por qualquer cidad\u00e3o que tenha conhecimento da doen\u00e7a ou agravo.","id":7696156,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pode ser realizada por qualquer cidad\u00e3o que tenha conhecimento da doen\u00e7a ou agravo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 responsabilidade exclusiva do m\u00e9dico ou do enfermeiro respons\u00e1vel.","id":7696157,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 responsabilidade exclusiva do m\u00e9dico ou do enfermeiro respons\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a notifica\u00e7\u00e3o imediata deve ser realizada em at\u00e9 48 horas a partir do conhecimento da doen\u00e7a.","id":7696158,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a notifica\u00e7\u00e3o imediata deve ser realizada em at\u00e9 48 horas a partir do conhecimento da doen\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484922,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Doen\u00e7as de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as de Notifica\u00e7\u00e3o Compuls\u00f3ria","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428335,"slug":"enfermagem-doencas-de-notificacao-compulsoria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS MS","id":5075,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sistema Educativo \/ de apoio, segundo Dorothea Orem, est\u00e1 circunscrito na(s):","provas":[{"id":64641,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS MS","id":5075,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iabas-ms-ms-2018-ibade-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IBADE - IABAS MS - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-24 04:02:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1982559,"hashId":"fa891fed7a9af9456311ae740bed8e51","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sistema Educativo \/ de apoio, segundo Dorothea Orem, est\u00e1 circunscrito na(s):<\/p>","resposta":7696273,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Teoria do Autocuidado.","id":7696273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teoria do Autocuidado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o de Enfermagem.","id":7696274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Evolu\u00e7\u00e3o de Enfermagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sa\u00fade Coletiva.","id":7696275,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sa\u00fade Coletiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Teoria Transcultural.","id":7696276,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Teoria Transcultural.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Necessidades Humanas B\u00e1sicas.","id":7696277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Necessidades Humanas B\u00e1sicas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484922,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Dorothea Orem - Teoria do autocuidado","oab":false,"nome":"Dorothea Orem - Teoria do autocuidado","pai":428341,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428379,"slug":"enfermagem-dorothea-orem-teoria-do-autocuidado"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS MS","id":5075,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem, aprovado em 2017, est\u00e1 previsto que:","provas":[{"id":64641,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Instituto de Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e Avan\u00e7ada \u00e0 Sa\u00fade","sigla":"IABAS MS","id":5075,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"iabas-ms-ms-2018-ibade-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IBADE - IABAS MS - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-24 04:02:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1982594,"hashId":"f4f16e447885d27b5fa1839151fa0e3e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem, aprovado em 2017, est\u00e1 previsto que:<\/p>","resposta":7696397,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 dever acessar as informa\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 pessoa, fam\u00edlia e coletividade, necess\u00e1rias ao exerc\u00edcio profissional.","id":7696394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 dever acessar as informa\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 pessoa, fam\u00edlia e coletividade, necess\u00e1rias ao exerc\u00edcio profissional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 dever abster-se de revelar informa\u00e7\u00f5es confidenciais de que tenha conhecimento em raz\u00e3o de seu exerc\u00edcio profissional.","id":7696395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 dever abster-se de revelar informa\u00e7\u00f5es confidenciais de que tenha conhecimento em raz\u00e3o de seu exerc\u00edcio profissional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 vedado realizar conten\u00e7\u00e3o da pessoa sob seus cuidados, salvo diante dos meios t\u00e9cnicos e \u00e9ticos apropriados.","id":7696396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 vedado realizar conten\u00e7\u00e3o da pessoa sob seus cuidados, salvo diante dos meios t\u00e9cnicos e \u00e9ticos apropriados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 vedado ao profissional de Enfermagem o cumprimento de prescri\u00e7\u00e3o \u00e0 dist\u00e2ncia, exceto em casos de urg\u00eancia e emerg\u00eancia e regula\u00e7\u00e3o, conforme Resolu\u00e7\u00e3o vigente.","id":7696397,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 vedado ao profissional de Enfermagem o cumprimento de prescri\u00e7\u00e3o \u00e0 dist\u00e2ncia, exceto em casos de urg\u00eancia e emerg\u00eancia e regula\u00e7\u00e3o, conforme Resolu\u00e7\u00e3o vigente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 proibido delegar, em quaisquer casos e contextos, as atribui\u00e7\u00f5es dos(as) profissionais de enfermagem, previstas na legisla\u00e7\u00e3o, para acompanhantes e\/ou respons\u00e1veis pelo paciente.","id":7696398,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 proibido delegar, em quaisquer casos e contextos, as atribui\u00e7\u00f5es dos(as) profissionais de enfermagem, previstas na legisla\u00e7\u00e3o, para acompanhantes e\/ou respons\u00e1veis pelo paciente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484922,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","pai":405862,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413247,"slug":"enfermagem-resolucao-cofen-564-17"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Acesse Concursos LTDA ME","descricao":"Acesse Concursos LTDA ME - Acesse","sigla":"Acesse","oab":false,"id":1138}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},{"descricao":"Consultor Jur\u00eddico","id":7560}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Curitibanos","sigla":"Camara de Curitibanos","id":4190,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta uma palavra formada por uma deriva\u00e7\u00e3o Parassint\u00e9tica:","provas":[{"id":47322,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Curitibanos","sigla":"Camara de Curitibanos","id":4190,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Acesse Concursos LTDA ME","descricao":"Acesse Concursos LTDA ME - Acesse","sigla":"Acesse","oab":false,"id":1138},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-curitibanos-sc-2018-acesse-controlador-interno","tipo":1,"nome":"Acesse - C\u00e2mara de Curitibanos - Controlador Interno - 2018"},{"id":47355,"cargo":{"descricao":"Consultor Jur\u00eddico","id":7560},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Curitibanos","sigla":"Camara de Curitibanos","id":4190,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Acesse Concursos LTDA ME","descricao":"Acesse Concursos LTDA ME - Acesse","sigla":"Acesse","oab":false,"id":1138},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-curitibanos-sc-2018-acesse-consultor-juridico","tipo":1,"nome":"Acesse - C\u00e2mara de Curitibanos - Consultor Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-24 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1438661,"hashId":"d5f5629c39d069a001fe846816f07d6d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta uma palavra formada por uma deriva\u00e7\u00e3o Parassint\u00e9tica:<\/p>","resposta":5319762,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Infelizmente;","id":5319759,"corpo":"<p>Infelizmente;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deslealdade;","id":5319760,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deslealdade;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Infeliz;","id":5319761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Infeliz;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Desalmado.","id":5319762,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desalmado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":423735,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Deriva\u00e7\u00e3o parassint\u00e9tica (circunfixa\u00e7\u00e3o)","oab":false,"nome":"Deriva\u00e7\u00e3o parassint\u00e9tica (circunfixa\u00e7\u00e3o)","pai":409087,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409090,"slug":"lingua-portuguesa-derivacao-parassintetica-circunfixacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1438661","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Apoio Legislativo","id":13218}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Pedro Leopoldo","sigla":"Camara de Pedro Leopoldo","id":91,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A TABELA 1 e a TABELA 2 a seguir foram constru\u00eddas a partir de uma mesma l\u00f3gica de forma\u00e7\u00e3o. Considerando a ordem alfab\u00e9tica A-B-C-D-E-F-G-H-I-J-K-LM-N-O-P-Q-R-S-T-U-V-W-X-Y-Z, \u00e9 CORRETO afirmar que a sequ\u00eancia de letras que completa a tabela 2 \u00e9:TABELA 1AGECDJHFTABELA 2GNLI","provas":[{"id":71665,"cargo":{"descricao":"Agente de Apoio Legislativo","id":13218},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Pedro Leopoldo","sigla":"Camara de Pedro Leopoldo","id":91,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-pedro-leopoldo-mg-2018-fumarc-agente-de-apoio-legislativo","tipo":1,"nome":"FUMARC - C\u00e2mara de Pedro Leopoldo - Agente de Apoio Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-22 10:23:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2186780,"hashId":"c335c8136168807922e12f152dd523db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A <strong>TABELA 1 <\/strong>e a <strong>TABELA 2<\/strong> a seguir foram constru\u00eddas a partir de uma mesma l\u00f3gica de forma\u00e7\u00e3o. Considerando a ordem alfab\u00e9tica A-B-C-D-E-F-G-H-I-J-K-LM-N-O-P-Q-R-S-T-U-V-W-X-Y-Z, \u00e9 <strong>CORRETO <\/strong>afirmar que a sequ\u00eancia de letras que completa a tabela 2 \u00e9:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 136px;\"><colgroup><col width=\"34\"><col width=\"34\"><col width=\"34\"><col width=\"34\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"4\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"4\" style=\"text-align: center; line-height: 1.2;\"><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">TABELA 1<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">A<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">G<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">E<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">C<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">D<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">J<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">H<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">F<\/span><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p><br><\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 136px;\"><colgroup><col width=\"34\"><col width=\"34\"><col width=\"34\"><col width=\"34\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"4\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"4\" style=\"text-align: center; line-height: 1.2;\"><strong style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">TABELA 2<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">G<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">N<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">L<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: transparent; color: rgb(0, 0, 0);\">I<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":8582166,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"J M O Q","id":8582164,"corpo":"<p>J M O Q<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"J P Q L","id":8582165,"corpo":"<p>J P Q L<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" J Q O L","id":8582166,"corpo":"<p> J Q O L<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"M S O Q","id":8582167,"corpo":"<p>M S O Q<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508643,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","oab":false,"nome":"Sequ\u00eancias com n\u00fameros, letras, palavras e figuras","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404279,"slug":"raciocinio-logico-sequencias-com-numeros-letras-palavras-e-figuras"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\tSegundo a Resolu\u00e7\u00e3o COFEN n\u00ba 311\/2007, na Se\u00e7\u00e3o I, que trata das rela\u00e7\u00f5es com a pessoa, a fam\u00edlia e a coletividade, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":64201,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Enfermagem","id":17445},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","sigla":"UFGD","id":2188,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Grande Dourados","descricao":"Universidade Federal da Grande Dourados - UFGD","sigla":"UFGD","oab":false,"id":635},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufgd-ms-2018-ufgd-residencia-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFGD - UFGD - Resid\u00eancia em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-22 18:36:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":1966791,"hashId":"7caf5fd8fa1747bb5dc1c23c255ec0ca","enunciado":"<p style=\"text-indent: 1em; text-align: justify;\">\tSegundo a Resolu\u00e7\u00e3o COFEN n\u00ba 311\/2007, na Se\u00e7\u00e3o I, que trata das rela\u00e7\u00f5es com a pessoa, a fam\u00edlia e a coletividade, assinale a alternativa<strong> <u>incorreta<\/u>.<\/strong><\/p>","resposta":7624452,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 direito dos profissionais de enfermagem recusar-se a executar atividades que n\u00e3o sejam de sua compet\u00eancia t\u00e9cnica, cient\u00edfica, \u00e9tica e legal ou que n\u00e3o ofere\u00e7am seguran\u00e7a ao profissional, \u00e0 pessoa, \u00e0 fam\u00edlia e \u00e0 coletividade.","id":7624449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 direito dos profissionais de enfermagem recusar-se a executar atividades que n\u00e3o sejam de sua compet\u00eancia t\u00e9cnica, cient\u00edfica, \u00e9tica e legal ou que n\u00e3o ofere\u00e7am seguran\u00e7a ao profissional, \u00e0 pessoa, \u00e0 fam\u00edlia e \u00e0 coletividade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 dever dos profissionais de enfermagem assegurar \u00e0 pessoa, \u00e0 fam\u00edlia e \u00e0 coletividade assist\u00eancia de enfermagem livre de danos decorrentes de imper\u00edcia, neglig\u00eancia ou imprud\u00eancia.","id":7624450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 dever dos profissionais de enfermagem assegurar \u00e0 pessoa, \u00e0 fam\u00edlia e \u00e0 coletividade assist\u00eancia de enfermagem livre de danos decorrentes de imper\u00edcia, neglig\u00eancia ou imprud\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 de responsabilidade do profissional de enfermagem garantir a continuidade da assist\u00eancia de enfermagem em condi\u00e7\u00f5es que ofere\u00e7am seguran\u00e7a, mesmo em caso de suspens\u00e3o das atividades profissionais decorrentes de movimentos reivindicat\u00f3rios da categoria.","id":7624451,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 de responsabilidade do profissional de enfermagem garantir a continuidade da assist\u00eancia de enfermagem em condi\u00e7\u00f5es que ofere\u00e7am seguran\u00e7a, mesmo em caso de suspens\u00e3o das atividades profissionais decorrentes de movimentos reivindicat\u00f3rios da categoria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 proibido ao profissional de enfermagem provocar aborto, ou cooperar em pr\u00e1tica destinada a interromper a gesta\u00e7\u00e3o, mesmo nos casos previstos em lei.","id":7624452,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 proibido ao profissional de enfermagem provocar aborto, ou cooperar em pr\u00e1tica destinada a interromper a gesta\u00e7\u00e3o, mesmo nos casos previstos em lei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 proibido ao profissional de enfermagem prestar servi\u00e7os que, por sua natureza, competem a outro profissional, exceto em caso de emerg\u00eancia.","id":7624453,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 proibido ao profissional de enfermagem prestar servi\u00e7os que, por sua natureza, competem a outro profissional, exceto em caso de emerg\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":483240,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFEN","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - COFEN","pai":395456,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394857,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cofen"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Conselho Federal de Enfermagem - COFEN","oab":true,"nome":"Conselho Federal de Enfermagem - COFEN","pai":396351,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395456,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselho-federal-de-enfermagem-cofen"},{"nome_clean":"Conselhos Federais","oab":true,"nome":"Conselhos Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396351,"slug":"legislacao-dos-orgaos-conselhos-federais"},{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem","oab":false,"nome":"Sistematiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia de Enfermagem","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405753,"slug":"enfermagem-sistematizacao-da-assistencia-de-enfermagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pontal","sigla":"","id":805,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ant\u00f4nio, Manoel e Jos\u00e9 s\u00e3o irm\u00e3os. Marina e Maria s\u00e3o filhas de Ant\u00f4nio. Manoel casou-se com Maria e Pedro \u00e9 filho deste casal. Analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: I \u2013 Marina \u00e9 sobrinha e cunhada de Manoel. II \u2013 Pedro \u00e9 neto de Ant\u00f4nio e n\u00e3o tem outra rela\u00e7\u00e3o de parentesco com Ant\u00f4nio. III \u2013 A rela\u00e7\u00e3o de parentesco de Jos\u00e9 com Pedro \u00e9 apenas de tio-av\u00f4. IV \u2013 Manoel casou-se com sua sobrinha. ","provas":[{"id":71670,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I","id":6640},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pontal","sigla":"","id":805,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pontal-sp-2018-metrocapital-professor-de-educacao-basica-i","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Pontal - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica I - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-22 10:22:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2186884,"hashId":"2dcb36dcab38c4678351e76808cbf9ff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ant\u00f4nio, Manoel e Jos\u00e9 s\u00e3o irm\u00e3os. Marina e Maria s\u00e3o filhas de Ant\u00f4nio. Manoel casou-se com Maria e Pedro \u00e9 filho deste casal. Analise os itens a seguir e, ao final, assinale a alternativa correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u2013 Marina \u00e9 sobrinha e cunhada de Manoel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II \u2013 Pedro \u00e9 neto de Ant\u00f4nio e n\u00e3o tem outra rela\u00e7\u00e3o de parentesco com Ant\u00f4nio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 A rela\u00e7\u00e3o de parentesco de Jos\u00e9 com Pedro \u00e9 apenas de tio-av\u00f4. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV \u2013 Manoel casou-se com sua sobrinha. <\/p>","resposta":8582504,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros. ","id":8582501,"corpo":"<p>apenas os itens I e II s\u00e3o verdadeiros. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas os itens II e III s\u00e3o verdadeiros. ","id":8582502,"corpo":"<p>apenas os itens II e III s\u00e3o verdadeiros. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas os itens I e III s\u00e3o verdadeiros. ","id":8582503,"corpo":"<p>apenas os itens I e III s\u00e3o verdadeiros. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas os itens I e IV s\u00e3o verdadeiros.","id":8582504,"corpo":"<p>apenas os itens I e IV s\u00e3o verdadeiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apenas os itens III e IV s\u00e3o verdadeiros. ","id":8582505,"corpo":"<p>apenas os itens III e IV s\u00e3o verdadeiros. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508675,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","oab":false,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411111,"slug":"raciocinio-logico-associacao-logica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista","id":1218}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Figura abaixo cont\u00e9m o diagrama esquem\u00e1tico de um circuito em ponte H alimentando uma carga resistiva RL. Nesse circuito, os transistores bipolares de jun\u00e7\u00e3o apresentam um tempo de resposta desprez\u00edvel e uma tens\u00e3o VCE = 0 V quando est\u00e3o em condu\u00e7\u00e3o.O comando das chaves da ponte H \u00e9 realizado atrav\u00e9s de duas fontes de tens\u00e3o, V1 e V2 , cujas tens\u00f5es variam no tempo conforme os gr\u00e1ficos abaixo:Ao observar o funcionamento do circuito, um t\u00e9cnico notou que seu comportamento n\u00e3o estava de acordo com o esperado. Com o objetivo de identificar os componentes avariados, o t\u00e9cnico mediu tens\u00f5es VO1 e VO2 indicadas na Figura, respectivamente , em Q3 e Q4 , obtendo as seguintes formas de onda:A partir dessas duas medi\u00e7\u00f5es, o t\u00e9cnico \u00e9 capaz de concluir que existe uma avaria no circuito que faz com que esteja(m) sempre aberta(s) a(s) chave(s)","provas":[{"id":58463,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-eletricista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Eletricista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-21 21:49:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2215312,"hashId":"0b2a2389b7ee3dc78ae856176f2a7d2a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Figura abaixo cont\u00e9m o diagrama esquem\u00e1tico de um circuito em ponte H alimentando uma carga resistiva R<sub>L<\/sub>. Nesse circuito, os transistores bipolares de jun\u00e7\u00e3o apresentam um tempo de resposta desprez\u00edvel e uma tens\u00e3o V<sub>CE<\/sub> = 0 V quando est\u00e3o em condu\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/58463\/questao\/2215312-20220210182557000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O comando das chaves da ponte H \u00e9 realizado atrav\u00e9s de duas fontes de tens\u00e3o, V<sub>1<\/sub> e V<sub>2<\/sub> , cujas tens\u00f5es variam no tempo conforme os gr\u00e1ficos abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/58463\/questao\/2215312-20220210182557000000-1.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao observar o funcionamento do circuito, um t\u00e9cnico notou que seu comportamento n\u00e3o estava de acordo com o esperado. Com o objetivo de identificar os componentes avariados, o t\u00e9cnico mediu tens\u00f5es V<sub>O1<\/sub> e V<sub>O2<\/sub> indicadas na Figura, respectivamente , em Q<sub>3<\/sub> e Q<sub>4<\/sub> , obtendo as seguintes formas de onda:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/58463\/questao\/2215312-20220210182557000000-2.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A partir dessas duas medi\u00e7\u00f5es, o t\u00e9cnico \u00e9 capaz de concluir que existe uma avaria no circuito que faz com que esteja(m) sempre aberta(s) a(s) chave(s)<\/p>","resposta":8704063,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Q1, apenas ","id":8704059,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Q<sub>1<\/sub>, apenas <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Q1 e Q2","id":8704060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Q<sub>1<\/sub> e Q<sub>2<\/sub><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Q3, apenas ","id":8704061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Q<sub>3<\/sub>, apenas <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Q3 e Q4 ","id":8704062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Q<sub>3<\/sub> e Q<sub>4<\/sub> <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Q4, apenas","id":8704063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Q<sub>4<\/sub>, apenas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511988,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista","id":1218}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Deseja-se corrigir o fator de pot\u00eancia de uma instala\u00e7\u00e3o naval monof\u00e1sica utilizando-se um capacitor, cuja reat\u00e2ncia capacitiva \u00e9 de -5\u03a9. Sabe-se que o circuito el\u00e9trico equivalente monof\u00e1sico da instala\u00e7\u00e3o \u00e9 representado por uma resist\u00eancia de 10\u03a9 em paralelo com um indutor de reat\u00e2ncia indutiva igual a 125\uf057. Um transformador monof\u00e1sico ideal \u00e9 utilizado para conectar o capacitor em paralelo com a instala\u00e7\u00e3o, conforme indicado na Figura abaixo.De acordo com as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, para que o fator de pot\u00eancia seja corrigido para a unidade, o valor da rela\u00e7\u00e3o de transforma\u00e7\u00e3o N1:N2 do transformador ideal \u00e9","provas":[{"id":58463,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-eletricista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Eletricista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-21 21:49:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2215285,"hashId":"57fff0bfdaaa81cbc7800a7ba0e15e2d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Deseja-se corrigir o fator de pot\u00eancia de uma instala\u00e7\u00e3o naval monof\u00e1sica utilizando-se um capacitor, cuja reat\u00e2ncia capacitiva \u00e9 de -5<span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u03a9<\/span>. Sabe-se que o circuito el\u00e9trico equivalente monof\u00e1sico da instala\u00e7\u00e3o \u00e9 representado por uma resist\u00eancia de 10<span style=\"color: rgb(0, 0, 0);\">\u03a9<\/span> em paralelo com um indutor de reat\u00e2ncia indutiva igual a 125\uf057. Um transformador monof\u00e1sico ideal \u00e9 utilizado para conectar o capacitor em paralelo com a instala\u00e7\u00e3o, conforme indicado na Figura abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/58463\/questao\/2215285-20220210181524000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, para que o fator de pot\u00eancia seja corrigido para a unidade, o valor da rela\u00e7\u00e3o de transforma\u00e7\u00e3o N1:N2 do transformador ideal \u00e9<\/p>","resposta":8703926,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"51\u200b ","id":8703924,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{5}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"251\u200b ","id":8703925,"corpo":"<p><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{25}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">5<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5","id":8703926,"corpo":"<p>5<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"25","id":8703927,"corpo":"<p>25<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"125","id":8703928,"corpo":"<p>125<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511988,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista","id":1218}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Deseja-se determinar a polaridade de tr\u00eas transformadores monof\u00e1sicos, T1, T2 e T3, para operarem em paralelo. Ensaio em corrente alternada foi realizado para cada transformador, conforme o esquema el\u00e9trico apresentado abaixo na Figura 1. No ensaio do transformador T1, a tens\u00e3o lida no volt\u00edmetro, V, foi menor que a tens\u00e3o aplicada nos terminais de tens\u00e3o superior, VTS. A Figura 2 mostra os barramentos de tens\u00e3o superior e inferior, aos quais os tr\u00eas transformadores ser\u00e3o conectados, com T1 e T2 j\u00e1 conectados, e a indica\u00e7\u00e3o da polaridade do transformador T3, que ainda n\u00e3o foi conectado.De acordo com as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, as polaridades dos transformadores T1, T2 e T3 s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":58463,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-eletricista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Eletricista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-21 21:49:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2215296,"hashId":"3d36bf4f102482806a78b27029f0ad77","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Deseja-se determinar a polaridade de tr\u00eas transformadores monof\u00e1sicos, T1, T2 e T3, para operarem em paralelo. Ensaio em corrente alternada foi realizado para cada transformador, conforme o esquema el\u00e9trico apresentado abaixo na Figura 1. No ensaio do transformador T1, a tens\u00e3o lida no volt\u00edmetro, V, foi menor que a tens\u00e3o aplicada nos terminais de tens\u00e3o superior, V<sub>TS<\/sub>. A Figura 2 mostra os barramentos de tens\u00e3o superior e inferior, aos quais os tr\u00eas transformadores ser\u00e3o conectados, com T1 e T2 j\u00e1 conectados, e a indica\u00e7\u00e3o da polaridade do transformador T3, que ainda n\u00e3o foi conectado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/58463\/questao\/2215296-20220210181852000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, as polaridades dos transformadores T1, T2 e T3 s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":8703982,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aditiva, aditiva e aditiva","id":8703979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aditiva, aditiva e aditiva<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aditiva, aditiva e subtrativa","id":8703980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aditiva, aditiva e subtrativa<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"subtrativa, aditiva e aditiva","id":8703981,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">subtrativa, aditiva e aditiva<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"subtrativa, subtrativa e aditiva","id":8703982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">subtrativa, subtrativa e aditiva<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"subtrativa, subtrativa e subtrativa","id":8703983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">subtrativa, subtrativa e subtrativa<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511988,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista","id":1218}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma equipe de mergulhadores necessita de cilindros de oxig\u00eanio capazes de armazenar o referido g\u00e1s a uma press\u00e3o de 250 bar. O t\u00e9cnico encarregado de fazer a compra dos equipamentos realizou uma pesquisa entre os poss\u00edveis fornecedores e listou os cilindros dispon\u00edveis na Tabela abaixo, onde est\u00e1 indicada a m\u00e1xima press\u00e3o suportada por cada um.CilindroPress\u00e3o M\u00e1xima Suportada C12000 psi C2 300 atmC3 4000 psiConsiderando-se que 1 bar = 14,5 psi e 1 psi = 0,068 atm, que cilindro(s) atende(m) \u00e0s necessidades dos mergulhadores?","provas":[{"id":58463,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-eletricista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Eletricista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-21 21:49:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2215319,"hashId":"ef7ce3b17bed7bc8b01cdd979aebddb6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma equipe de mergulhadores necessita de cilindros de oxig\u00eanio capazes de armazenar o referido g\u00e1s a uma press\u00e3o de 250 bar. O t\u00e9cnico encarregado de fazer a compra dos equipamentos realizou uma pesquisa entre os poss\u00edveis fornecedores e listou os cilindros dispon\u00edveis na Tabela abaixo, onde est\u00e1 indicada a m\u00e1xima press\u00e3o suportada por cada um.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 338px;\"><colgroup><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"238\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-cdcy\"><td data-row=\"row-cdcy\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cdcy\" data-cell=\"cell-qz0u\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Cilindro<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-cdcy\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-cdcy\" data-cell=\"cell-z4l1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>Press\u00e3o M\u00e1xima Suportada <\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-e8hl\"><td data-row=\"row-e8hl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e8hl\" data-cell=\"cell-64g2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">C1<\/p><\/td><td data-row=\"row-e8hl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-e8hl\" data-cell=\"cell-mf7l\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2000 psi <\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-k5w3\"><td data-row=\"row-k5w3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k5w3\" data-cell=\"cell-ixu5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">C2<\/p><\/td><td data-row=\"row-k5w3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-k5w3\" data-cell=\"cell-oath\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"> 300 atm<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-a219\"><td data-row=\"row-a219\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-a219\" data-cell=\"cell-s2ao\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">C3<\/p><\/td><td data-row=\"row-a219\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-a219\" data-cell=\"cell-hygj\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"> 4000 psi<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se que 1 bar = 14,5 psi e 1 psi = 0,068 atm, que cilindro(s) atende(m) \u00e0s necessidades dos mergulhadores?<\/p>","resposta":8704097,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C2 apenas","id":8704094,"corpo":"<p>C2 apenas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C3 apenas","id":8704095,"corpo":"<p>C3 apenas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" C1 e C3","id":8704096,"corpo":"<p> C1 e C3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"C2 e C3","id":8704097,"corpo":"<p>C2 e C3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"C1, C2 e C3","id":8704098,"corpo":"<p>C1, C2 e C3<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511988,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista","id":1218}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Figura abaixo mostra parcialmente o diagrama el\u00e9trico do circuito de for\u00e7a de partida de um motor trif\u00e1sico.Esse circuito de for\u00e7a corresponde ao de uma chave ","provas":[{"id":58463,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-eletricista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Eletricista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-21 21:49:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2215289,"hashId":"7a413fbd260fb85c5eff9ea74d49999c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Figura abaixo mostra parcialmente o diagrama el\u00e9trico do circuito de for\u00e7a de partida de um motor trif\u00e1sico.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/58463\/questao\/2215289-20220210181634000000-0.png\" width=\"335\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esse circuito de for\u00e7a corresponde ao de uma chave <\/p>","resposta":8703948,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estrela-tri\u00e2ngulo","id":8703944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estrela-tri\u00e2ngulo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estrela-tri\u00e2ngulo reversora","id":8703945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estrela-tri\u00e2ngulo reversora<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00e9rie-paralelo tri\u00e2ngulo","id":8703946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e9rie-paralelo tri\u00e2ngulo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"compensadora","id":8703947,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compensadora<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"compensadora reversora","id":8703948,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">compensadora reversora<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511988,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista","id":1218}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Figura abaixo mostra as curvas pot\u00eancia vs. frequ\u00eancia (P x f) de dois geradores, 1 e 2, respectivamente. Esses geradores operam em paralelo e alimentam uma carga el\u00e9trica de 1,5 MW. Curva (P x f) Gerador 1 Pot\u00eancia [MW]Curva (P x f) Gerador 2Pot\u00eancia [MW]Sabendo-se que a frequ\u00eancia de opera\u00e7\u00e3o \u00e9 60Hz, os valores das pot\u00eancias, em megawatt (MW), que o gerador 1 e o gerador 2 fornecem para carga s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":58463,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-eletricista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Eletricista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-21 21:49:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2215306,"hashId":"6c783722c70a538241504077c5c55a87","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Figura abaixo mostra as curvas pot\u00eancia vs. frequ\u00eancia (P x f) de dois geradores, 1 e 2, respectivamente. Esses geradores operam em paralelo e alimentam uma carga el\u00e9trica de 1,5 MW. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Curva (P x f) Gerador 1 <\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/58463\/questao\/2215306-20220210182256000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\">Pot\u00eancia [MW]<\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">Curva (P x f) Gerador 2<\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/58463\/questao\/2215306-20220210182256000000-1.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\">Pot\u00eancia [MW]<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabendo-se que a frequ\u00eancia de opera\u00e7\u00e3o \u00e9 60Hz, os valores das pot\u00eancias, em megawatt (MW), que o gerador 1 e o gerador 2 fornecem para carga s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":8704032,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,30 e 1,20","id":8704029,"corpo":"<p>0,30 e 1,20<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,50 e 1,00","id":8704030,"corpo":"<p>0,50 e 1,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" 0,75 e 0,75","id":8704031,"corpo":"<p> 0,75 e 0,75<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,00 e 0,50","id":8704032,"corpo":"<p>1,00 e 0,50<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1,20 e 0,30","id":8704033,"corpo":"<p>1,20 e 0,30<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511988,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Radiologia","id":20212}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1guia Branca","sigla":"","id":5151,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a incid\u00eancia mamogr\u00e1fica cr\u00e2nio caudal, responda verdadeiro (V) ou falso (F) e assinale a alternativa que traz a sequ\u00eancia correta: (__) A Paciente deve estar de frente para o mam\u00f3grafo, com a cabe\u00e7a virada para o lado oposto ao exame; tubo vertical, feixe perpendicular \u00e0 mama; (__) Centralizar a mama com o mamilo paralelo ao filme; (__) Elevar o bra\u00e7o para que o canto do bucky esteja na regi\u00e3o axilar, para que assim seja visualizado o m\u00fasculo peitoral. ","provas":[{"id":66291,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Radiologia","id":20212},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guia Branca","sigla":"","id":5151,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aguia-branca-es-2018-idcap-tecnico-de-radiologia-2","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de \u00c1guia Branca - T\u00e9cnico de Radiologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-21 21:47:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2116308,"hashId":"384901f0a84a3f5d95ad0d20f4f09183","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a incid\u00eancia mamogr\u00e1fica cr\u00e2nio caudal, responda verdadeiro (V) ou falso (F) e assinale a alternativa que traz a sequ\u00eancia correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) A Paciente deve estar de frente para o mam\u00f3grafo, com a cabe\u00e7a virada para o lado oposto ao exame; tubo vertical, feixe perpendicular \u00e0 mama;<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> (__) Centralizar a mama com o mamilo paralelo ao filme;<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> (__) Elevar o bra\u00e7o para que o canto do bucky esteja na regi\u00e3o axilar, para que assim seja visualizado o m\u00fasculo peitoral. <\/p>","resposta":8273706,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V-V-F.","id":8273706,"corpo":"<p>V-V-F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V-F-F.","id":8273707,"corpo":"<p>V-F-F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V-F-V.","id":8273708,"corpo":"<p>V-F-V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F-F-V. ","id":8273709,"corpo":"<p>F-F-V. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F-V-F.","id":8273710,"corpo":"<p>F-V-F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500654,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Radiologia","id":20212}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1guia Branca","sigla":"","id":5151,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise o trecho e assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna: Os el\u00e9trons acelerados pela diferen\u00e7a de potencial entre \u00e2nodo e c\u00e1todo se chocam com o alvo de metal pesado, desencadeando o processo de emiss\u00e3o de radia\u00e7\u00e3o X. Ocorre que o rendimento do processo de gera\u00e7\u00e3o da radia\u00e7\u00e3o realmente \u00fatil para diagn\u00f3stico, representa _______ da energia envolvida no processo.","provas":[{"id":66291,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Radiologia","id":20212},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1guia Branca","sigla":"","id":5151,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP","descricao":"Instituto de Desenvolvimento e Capacita\u00e7\u00e3o - IDCAP - IDCAP","sigla":"IDCAP","oab":false,"id":1088},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-aguia-branca-es-2018-idcap-tecnico-de-radiologia-2","tipo":1,"nome":"IDCAP - Prefeitura de \u00c1guia Branca - T\u00e9cnico de Radiologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-21 21:41:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2116283,"hashId":"9c6b5783cc513e0767df84c5733a28fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise o trecho e assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Os el\u00e9trons acelerados pela diferen\u00e7a de potencial entre \u00e2nodo e c\u00e1todo se chocam com o alvo de metal pesado, desencadeando o processo de emiss\u00e3o de radia\u00e7\u00e3o X. Ocorre que o rendimento do processo de gera\u00e7\u00e3o da radia\u00e7\u00e3o realmente \u00fatil para diagn\u00f3stico, representa _______ da energia envolvida no processo.<\/p>","resposta":8273612,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"50%.","id":8273608,"corpo":"<p>50%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"30%.","id":8273609,"corpo":"<p>30%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15%. ","id":8273610,"corpo":"<p>15%. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8%.","id":8273611,"corpo":"<p>8%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1%.","id":8273612,"corpo":"<p>1%.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":500654,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","oab":false,"nome":"T\u00e9cnico\/Tecn\u00f3logo\/Tecnologista\/Auxiliar\/Assistente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394728,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-tecnico-tecnologo-tecnologista-auxiliar-assistente"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista","id":1218}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diversas s\u00e3o as fainas ou opera\u00e7\u00f5es realizadas na pra\u00e7a de m\u00e1quinas de um petroleiro. Uma opera\u00e7\u00e3o realizada no compartimento de m\u00e1quinas que, segundo a MARPOL 73\/78, deve ser prontamente registrada no Livro Registro de \u00d3leo, Parte I, para o caso de petroleiro com arquea\u00e7\u00e3o bruta igual a 150 ou mais, \u00e9 a(o)","provas":[{"id":58463,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-eletricista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Eletricista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-21 21:48:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2215234,"hashId":"41892e7fdaa9c540bdc49bacf6aa8ee9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diversas s\u00e3o as fainas ou opera\u00e7\u00f5es realizadas na pra\u00e7a de m\u00e1quinas de um petroleiro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma opera\u00e7\u00e3o realizada no compartimento de m\u00e1quinas que, segundo a MARPOL 73\/78, deve ser prontamente registrada no Livro Registro de \u00d3leo, Parte I, para o caso de petroleiro com arquea\u00e7\u00e3o bruta igual a 150 ou mais, \u00e9 a(o)<\/p>","resposta":8703672,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pintura de m\u00e1quinas","id":8703669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pintura de m\u00e1quinas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"desgaseifica\u00e7\u00e3o para a seguran\u00e7a da \u00e1rea","id":8703670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desgaseifica\u00e7\u00e3o para a seguran\u00e7a da \u00e1rea<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"varri\u00e7\u00e3o dos por\u00f5es dos compartimentos de m\u00e1quinas","id":8703671,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">varri\u00e7\u00e3o dos por\u00f5es dos compartimentos de m\u00e1quinas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"recebimento de combust\u00edvel a granel","id":8703672,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">recebimento de combust\u00edvel a granel<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"isolamento e manuten\u00e7\u00e3o de motores auxiliares","id":8703673,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">isolamento e manuten\u00e7\u00e3o de motores auxiliares<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511988,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista","id":1218}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os combust\u00edveis l\u00edquidos s\u00e3o subdivididos em vol\u00e1teis e n\u00e3o vol\u00e1teis. \u00c9 considerado um combust\u00edvel vol\u00e1til a(o)","provas":[{"id":58463,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-eletricista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Eletricista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-21 21:48:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2215258,"hashId":"77abc3d76576d17943c4abe651cf1da9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os combust\u00edveis l\u00edquidos s\u00e3o subdivididos em vol\u00e1teis e n\u00e3o vol\u00e1teis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 considerado um combust\u00edvel vol\u00e1til a(o)<\/p>","resposta":8703791,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" graxa","id":8703789,"corpo":"<p> graxa<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"madeira","id":8703790,"corpo":"<p>madeira<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e1lcool","id":8703791,"corpo":"<p>\u00e1lcool<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00f3leo","id":8703792,"corpo":"<p>\u00f3leo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"papel","id":8703793,"corpo":"<p>papel<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511988,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Eletricista","id":1218}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as normas de reg\u00eancia, uma faixa de doze milhas mar\u00edtimas de largura, medidas a partir da linha de baixa-mar do litoral continental e insular brasileiro, tal como indicada nas cartas n\u00e1uticas de grande escala, reconhecidas oficialmente no Brasil, corresponde ao conceito de","provas":[{"id":58463,"cargo":{"descricao":"Eletricista","id":1218},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"transpetro-2018-cesgranrio-eletricista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - Eletricista - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-21 21:48:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2215247,"hashId":"408df5a3d1b2166815d424eadac5bae6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as normas de reg\u00eancia, uma faixa de doze milhas mar\u00edtimas de largura, medidas a partir da linha de baixa-mar do litoral continental e insular brasileiro, tal como indicada nas cartas n\u00e1uticas de grande escala, reconhecidas oficialmente no Brasil, corresponde ao conceito de<\/p>","resposta":8703734,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mar territorial","id":8703734,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mar territorial<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"zona de explora\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica","id":8703735,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">zona de explora\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"plataforma continental","id":8703736,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">plataforma continental<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e1rea de prote\u00e7\u00e3o","id":8703737,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e1rea de prote\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"terreno mar\u00edtimo","id":8703738,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">terreno mar\u00edtimo<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511988,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":11880}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SECITEC","id":2293,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o que preconiza a ABNT-NBR 12655 \u2014 \u201cConcreto de cimento portland \u2014 preparo, recebimento, controle e aceita\u00e7\u00e3o \u2014 procedimento\u201d, o cimento deve ser armazenado separadamente, respeitando a marca, a classe e o tipo. Quanto ao seu acondicionamento, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":63725,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":11880},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SECITEC","id":2293,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secitec-mt-2018-selecon-professor-area-engenharia-civil-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"SELECON - SECITEC - Professor - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-22 04:02:00","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":1951697,"hashId":"45b9de2b9d0c94caaafe2a26d3d80327","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o que preconiza a ABNT-NBR 12655 \u2014 \u201cConcreto de cimento portland \u2014 preparo, recebimento, controle e aceita\u00e7\u00e3o \u2014 procedimento\u201d, o cimento deve ser armazenado separadamente, respeitando a marca, a classe e o tipo. Quanto ao seu acondicionamento, \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":7554923,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os sacos de cimento, para que n\u00e3o entrem em contato com o piso, devem ficar apoiados sobre estrado ou paletes de madeira formando pilhas separadas por corredores que permitam o acesso de pessoas","id":7554920,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os sacos de cimento, para que n\u00e3o entrem em contato com o piso, devem ficar apoiados sobre estrado ou paletes de madeira formando pilhas separadas por corredores que permitam o acesso de pessoas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"quando da ocasi\u00e3o de dias chuvosos, os sacos de cimento devem ser protegidos, em local fechado, sempre guardados em pilhas","id":7554921,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando da ocasi\u00e3o de dias chuvosos, os sacos de cimento devem ser protegidos, em local fechado, sempre guardados em pilhas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o silo tanque, onde ser\u00e1 acondicionado o cimento fornecido a granel, dever\u00e1 possuir respiradouro com filtro para poeira, tubula\u00e7\u00e3o de carga e descarga e janela de inspe\u00e7\u00e3o","id":7554922,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o silo tanque, onde ser\u00e1 acondicionado o cimento fornecido a granel, dever\u00e1 possuir respiradouro com filtro para poeira, tubula\u00e7\u00e3o de carga e descarga e janela de inspe\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ao permanecerem acondicionados por per\u00edodo superior a 15 dias, os sacos de cimento dever\u00e3o ser empilhados com uma altura m\u00e1xima de 15 unidades e, quando inferiores a esse per\u00edodo, dever\u00e3o ser empilhados com altura m\u00e1xima de 10 unidades","id":7554923,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao permanecerem acondicionados por per\u00edodo superior a 15 dias, os sacos de cimento dever\u00e3o ser empilhados com uma altura m\u00e1xima de 15 unidades e, quando inferiores a esse per\u00edodo, dever\u00e3o ser empilhados com altura m\u00e1xima de 10 unidades<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481745,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","oab":true,"nome":"Normas aplicadas pela ABNT - ABNT","pai":395371,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394600,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-aplicadas-pela-abnt-abnt"},{"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","oab":true,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o Brasileira de Normas T\u00e9cnicas - ABNT","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395371,"slug":"legislacao-dos-orgaos-associacao-brasileira-de-normas-tecnicas-abnt"},{"nome_clean":"Normas NBR","oab":true,"nome":"Normas NBR","pai":394600,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396236,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-nbr"},{"nome_clean":"\u00d3rg\u00e3os Federais","oab":true,"nome":"\u00d3rg\u00e3os Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396357,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"nome_clean":"NBR 12655 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 12655 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":405180,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-12655-abnt"},{"nome_clean":"Normas ABNT","oab":false,"nome":"Normas ABNT","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":429824,"slug":"engenharia-civil-normas-abnt"},{"nome_clean":"NBR 12655 \u2013 Concreto de cimento Portland \u2013 Preparo, controle, recebimento e aceita\u00e7\u00e3o \u2013 Procedimento","oab":false,"nome":"NBR 12655 \u2013 Concreto de cimento Portland \u2013 Preparo, controle, recebimento e aceita\u00e7\u00e3o \u2013 Procedimento","pai":429824,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":429842,"slug":"engenharia-civil-nbr-12655-concreto-de-cimento-portland-preparo-controle-recebimento-e-aceitacao-procedimento"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}