{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2159559,"perPage":"100","pages":21596,"page":9607,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Altinho","sigla":"","id":2684,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O paciente deve prestar informa\u00e7\u00f5es apropriadas nas interna\u00e7\u00f5es sobre queixas, enfermidades e hospitaliza\u00e7\u00f5es anteriores, quando solicitado. II. Impedir a disponibiliza\u00e7\u00e3o do atendimento integral ao paciente, com prioridade para as atividades assistenciais em detrimento das preventivas, \u00e9 um dos princ\u00edpio do SUS. Marque a alternativa CORRETA","provas":[{"id":73315,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Altinho","sigla":"","id":2684,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-altinho-pe-2018-admetec-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Altinho - Fisioterapeuta - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 20:41:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2222489,"hashId":"d98163412a306a86ea448273e4d835c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O paciente deve prestar informa\u00e7\u00f5es apropriadas nas interna\u00e7\u00f5es sobre queixas, enfermidades e hospitaliza\u00e7\u00f5es anteriores, quando solicitado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Impedir a disponibiliza\u00e7\u00e3o do atendimento integral ao paciente, com prioridade para as atividades assistenciais em detrimento das preventivas, \u00e9 um dos princ\u00edpio do SUS. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA<\/p>","resposta":8736992,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8736991,"corpo":"<p> As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":8736992,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":8736993,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8736994,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512732,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Geral","oab":false,"nome":"Fisioterapia Geral","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401094,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Altinho","sigla":"","id":2684,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O medicamento fitoter\u00e1pico \u00e9 obtido a partir de plantas medicinais, empregando-se exclusivamente derivados de droga vegetal (extrato, tintura, \u00f3leo, cera, exsudato, suco, e outros). II. O servi\u00e7o farmac\u00eautico hospitalar tem por objeto o conjunto de atividades farmac\u00eauticas, exercidas em organismos hospitalares ou servi\u00e7os a eles ligados, que s\u00e3o designadas por atividades de farm\u00e1cia hospitalar. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":73313,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Altinho","sigla":"","id":2684,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-altinho-pe-2018-admetec-farmaceutico","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Altinho - Farmac\u00eautico - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 10:23:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2223087,"hashId":"e48bbe1c42ccb11a54d79cecaa0d6531","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O medicamento fitoter\u00e1pico \u00e9 obtido a partir de plantas medicinais, empregando-se exclusivamente derivados de droga vegetal (extrato, tintura, \u00f3leo, cera, exsudato, suco, e outros). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O servi\u00e7o farmac\u00eautico hospitalar tem por objeto o conjunto de atividades farmac\u00eauticas, exercidas em organismos hospitalares ou servi\u00e7os a eles ligados, que s\u00e3o designadas por atividades de farm\u00e1cia hospitalar. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8739442,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. ","id":8739442,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8739443,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8739444,"corpo":"<p> A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8739445,"corpo":"<p> As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512788,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Fitoter\u00e1picos e Homeop\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Fitoter\u00e1picos e Homeop\u00e1ticos","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398704,"slug":"farmacia-fitoterapicos-e-homeopaticos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Estiveram presentes na Guerra Peninsular quatro ex\u00e9rcitos, n\u00e3o \u00e9 um deles: ","provas":[{"id":65470,"cargo":{"descricao":"Fiscal Sanit\u00e1rio","id":1430},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Descanso","sigla":"Prefeitura","id":4373,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Fiscal Sanit\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 15:57:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":2010079,"hashId":"631505a9f8ac2a0dcc95cd1688fcb373","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Estiveram presentes na Guerra Peninsular quatro ex\u00e9rcitos, n\u00e3o \u00e9 um deles: <\/p>","resposta":7821257,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Espanhol.","id":7821254,"corpo":"<p>Espanhol.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Franc\u00eas. ","id":7821255,"corpo":"<p>Franc\u00eas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Portugu\u00eas.","id":7821256,"corpo":"<p>Portugu\u00eas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Chin\u00eas. ","id":7821257,"corpo":"<p>Chin\u00eas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":487958,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 18 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Teoria em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Teoria em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397245,"slug":"historia-teoria-em-historia"},{"nome_clean":"Constru\u00e7\u00e3o de Estados e o Absolutismo","oab":false,"nome":"Constru\u00e7\u00e3o de Estados e o Absolutismo","pai":397245,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416708,"slug":"historia-construcao-de-estados-e-o-absolutismo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia com aten\u00e7\u00e3o o texto a seguir. Na obra intitulada \u201cGlobaliza\u00e7\u00e3o: Ias consequ\u00eancias humanas\u201d, o soci\u00f3logo polon\u00eas ____________chama a aten\u00e7\u00e3o para os problemas sociais que surgiram ou que foram aprofundados com a era global. No que se refere ao aspecto econ\u00f4mico do fen\u00f4meno global, enfatiza os desequil\u00edbrios que se verticalizam com a reestrutura\u00e7\u00e3o do sistema capitalista liberal, a ordem das privatiza\u00e7\u00f5es que se agiganta como princ\u00edpio _________________, modelo que cria condi\u00e7\u00f5es desiguais de concorr\u00eancia e potencializa a progressiva separa\u00e7\u00e3o entre aqueles que disp\u00f5em de poder econ\u00f4mico para globalizar seus neg\u00f3cios e os que est\u00e3o fadados a desenvolver suas pr\u00e1ticas comerciais de forma localizada. Assinale a alternativa que completa corretamente as lacunas do texto.","provas":[{"id":64639,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2018-fepese-professor-area-sociologia","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Sociologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 16:34:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1981938,"hashId":"e3947c1b7e781210ccc80932c5ed25e6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia com aten\u00e7\u00e3o o texto a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Na obra intitulada \u201cGlobaliza\u00e7\u00e3o: Ias consequ\u00eancias humanas\u201d, o soci\u00f3logo polon\u00eas ____________chama a aten\u00e7\u00e3o para os problemas sociais que surgiram ou que foram aprofundados com a era global. No que se refere ao aspecto econ\u00f4mico do fen\u00f4meno global, enfatiza os desequil\u00edbrios que se verticalizam com a reestrutura\u00e7\u00e3o do sistema capitalista liberal, a ordem das privatiza\u00e7\u00f5es que se agiganta como princ\u00edpio _________________, modelo que cria condi\u00e7\u00f5es desiguais de concorr\u00eancia e potencializa a progressiva separa\u00e7\u00e3o entre aqueles que disp\u00f5em de poder econ\u00f4mico para globalizar seus neg\u00f3cios e os que est\u00e3o fadados a desenvolver suas pr\u00e1ticas comerciais de forma localizada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa <strong>corretamente <\/strong>as lacunas do texto.<\/p>","resposta":7693279,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dariusz Jemielniak \u2022 social","id":7693276,"corpo":"<p>Dariusz Jemielniak \u2022 social<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Albino Steinberger \u2022 econ\u00f4mico","id":7693277,"corpo":"<p>Albino Steinberger \u2022 econ\u00f4mico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Anthony Giddens \u2022 organizacional ","id":7693278,"corpo":"<p>Anthony Giddens \u2022 organizacional <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Zygmunt Bauman \u2022 pol\u00edtico ","id":7693279,"corpo":"<p>Zygmunt Bauman \u2022 pol\u00edtico <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Lukas Podolski \u2022 ideol\u00f3gico","id":7693280,"corpo":"<p>Lukas Podolski \u2022 ideol\u00f3gico<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484868,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","oab":false,"nome":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398188,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-teorias-sociologicas-e-autores"},{"nome_clean":"Sociologia Aplicada e Quest\u00f5es Sociol\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Sociologia Aplicada e Quest\u00f5es Sociol\u00f3gicas","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398199,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-aplicada-e-questoes-sociologicas"},{"nome_clean":"Globaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Globaliza\u00e7\u00e3o","pai":398199,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398430,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-globalizacao"},{"nome_clean":"Zygmunt Bauman","oab":false,"nome":"Zygmunt Bauman","pai":398188,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":409281,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-zygmunt-bauman"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas palavras do soci\u00f3logo brasileiro Octavio Ianni, quando o sistema social mundial se p\u00f5e em movimento e se moderniza, o mundo come\u00e7a a parecer uma esp\u00e9cie de:","provas":[{"id":64639,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2018-fepese-professor-area-sociologia","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Sociologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 16:31:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1981916,"hashId":"b8ba0ed4abcdf9cb8d5993ae84e0e148","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas palavras do soci\u00f3logo brasileiro Octavio Ianni, quando o sistema social mundial se p\u00f5e em movimento e se moderniza, o mundo come\u00e7a a parecer uma esp\u00e9cie de:<\/p>","resposta":7693172,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Utopia real.","id":7693171,"corpo":"<p>Utopia real.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aldeia global.","id":7693172,"corpo":"<p>Aldeia global.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nova Atl\u00e2ntida.","id":7693173,"corpo":"<p>Nova Atl\u00e2ntida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sociedade ideal.","id":7693174,"corpo":"<p>Sociedade ideal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Comunidade transnacional.","id":7693175,"corpo":"<p>Comunidade transnacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484868,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","oab":false,"nome":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398188,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-teorias-sociologicas-e-autores"},{"nome_clean":"Sociologia Aplicada e Quest\u00f5es Sociol\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Sociologia Aplicada e Quest\u00f5es Sociol\u00f3gicas","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398199,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-aplicada-e-questoes-sociologicas"},{"nome_clean":"Octavio Ianni","oab":false,"nome":"Octavio Ianni","pai":409275,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398221,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-octavio-ianni"},{"nome_clean":"Globaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Globaliza\u00e7\u00e3o","pai":398199,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398430,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-globalizacao"},{"nome_clean":"Sociologia Brasileira","oab":false,"nome":"Sociologia Brasileira","pai":398188,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":409275,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-brasileira"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da crise migrat\u00f3ria de venezuelanos para o territ\u00f3rio brasileiro, \u00e9 correto afirmar: 1. As tens\u00f5es sociopol\u00edticas na Venezuela, em 2018, provocaram o ingresso de milhares de venezuelanos no territ\u00f3rio brasileiro. 2. O governo brasileiro, por meio de medida provis\u00f3ria, limitou a 800 mil o n\u00famero de refugiados autorizados a adentrar no pa\u00eds durante o ano de 2018. 3. Em agosto de 2018, por meio de ordem judicial, impediu-se temporariamente a entrada de venezuelanos no territ\u00f3rio brasileiro. Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":64639,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2018-fepese-professor-area-sociologia","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Sociologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 16:33:51","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1981922,"hashId":"4225272710816cf356644fbb99021943","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da crise migrat\u00f3ria de venezuelanos para o territ\u00f3rio brasileiro, \u00e9 correto afirmar: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. As tens\u00f5es sociopol\u00edticas na Venezuela, em 2018, provocaram o ingresso de milhares de venezuelanos no territ\u00f3rio brasileiro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. O governo brasileiro, por meio de medida provis\u00f3ria, limitou a 800 mil o n\u00famero de refugiados autorizados a adentrar no pa\u00eds durante o ano de 2018. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Em agosto de 2018, por meio de ordem judicial, impediu-se temporariamente a entrada de venezuelanos no territ\u00f3rio brasileiro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":7693203,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 correta apenas a afirmativa 2.","id":7693201,"corpo":"<p>\u00c9 correta apenas a afirmativa 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.","id":7693202,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.","id":7693203,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.","id":7693204,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3. ","id":7693205,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2 e 3. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484868,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Sociologia Aplicada e Quest\u00f5es Sociol\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Sociologia Aplicada e Quest\u00f5es Sociol\u00f3gicas","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398199,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-aplicada-e-questoes-sociologicas"},{"nome_clean":"Movimento Migrat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Movimento Migrat\u00f3rio","pai":398199,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":411767,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-movimento-migratorio"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um n\u00famero significativo de soci\u00f3logos denominam o espa\u00e7o no qual as rela\u00e7\u00f5es sociais s\u00e3o efetivadas atrav\u00e9s da intera\u00e7\u00e3o entre os atores sociais de:","provas":[{"id":64639,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2018-fepese-professor-area-sociologia","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Sociologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 16:31:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1981915,"hashId":"849f1e5e92b8c30cbb0435f8624e446e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um n\u00famero significativo de soci\u00f3logos denominam o espa\u00e7o no qual as rela\u00e7\u00f5es sociais s\u00e3o efetivadas atrav\u00e9s da intera\u00e7\u00e3o entre os atores sociais de:<\/p>","resposta":7693170,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Espa\u00e7o cultural.","id":7693166,"corpo":"<p>Espa\u00e7o cultural.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Espa\u00e7o biol\u00f3gico.","id":7693167,"corpo":"<p>Espa\u00e7o biol\u00f3gico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Espa\u00e7o contextual.","id":7693168,"corpo":"<p>Espa\u00e7o contextual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Espa\u00e7o hist\u00f3rico.","id":7693169,"corpo":"<p>Espa\u00e7o hist\u00f3rico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Espa\u00e7o social.","id":7693170,"corpo":"<p>Espa\u00e7o social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484868,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Sociologia Aplicada e Quest\u00f5es Sociol\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Sociologia Aplicada e Quest\u00f5es Sociol\u00f3gicas","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398199,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-aplicada-e-questoes-sociologicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante quase toda a d\u00e9cada de 1990, nos territ\u00f3rios da antiga Rep\u00fablica Socialista Federativa da Iugosl\u00e1via, em \u00e1reas nas quais a maior parte da popula\u00e7\u00e3o era formada por s\u00e9rvios, ocorreram confrontos b\u00e9licos violentos impulsionados, acima de tudo, por raz\u00f5es:","provas":[{"id":64639,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2018-fepese-professor-area-sociologia","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Sociologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 16:36:17","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1981942,"hashId":"a08c5182faff0b7cdf9c2c91f1bb60b7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante quase toda a d\u00e9cada de 1990, nos territ\u00f3rios da antiga Rep\u00fablica Socialista Federativa da Iugosl\u00e1via, em \u00e1reas nas quais a maior parte da popula\u00e7\u00e3o era formada por s\u00e9rvios, ocorreram confrontos b\u00e9licos violentos impulsionados, acima de tudo, por raz\u00f5es:<\/p>","resposta":7693295,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9tnicas.","id":7693295,"corpo":"<p>\u00e9tnicas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sociais.","id":7693296,"corpo":"<p>sociais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"religiosas.","id":7693297,"corpo":"<p>religiosas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"econ\u00f4micas.","id":7693298,"corpo":"<p>econ\u00f4micas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"humanit\u00e1rias.","id":7693299,"corpo":"<p>humanit\u00e1rias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484868,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Sociologia Aplicada e Quest\u00f5es Sociol\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Sociologia Aplicada e Quest\u00f5es Sociol\u00f3gicas","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398199,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-aplicada-e-questoes-sociologicas"},{"nome_clean":"Conflitos","oab":false,"nome":"Conflitos","pai":398199,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":413430,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-conflitos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Fotografia","id":12131}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre t\u00e9cnica, linguagem e \u00e9tica em produ\u00e7\u00f5es de fotografias para o jornalismo \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":71024,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Fotografia","id":12131},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2018-ufrj-tecnologo-area-fotografia","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Fotografia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 14:52:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2163012,"hashId":"72a5764df2420f7331d03b5b21566998","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre t\u00e9cnica, linguagem e \u00e9tica em produ\u00e7\u00f5es de fotografias para o jornalismo \u00e9 <strong>INCORRETO <\/strong>afirmar que:<\/p>","resposta":8478747,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o fotojornalismo permite a utiliza\u00e7\u00e3o de imagens para transmitir uma informa\u00e7\u00e3o, indo al\u00e9m da ilustra\u00e7\u00e3o de uma not\u00edcia. ","id":8478746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o fotojornalismo permite a utiliza\u00e7\u00e3o de imagens para transmitir uma informa\u00e7\u00e3o, indo al\u00e9m da ilustra\u00e7\u00e3o de uma not\u00edcia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a manipula\u00e7\u00e3o de imagens \u00e9 livre, pois n\u00e3o devem existir limites para a criatividade. \u00c9 suficiente que a manipula\u00e7\u00e3o atenda aos interesses do jornalista respons\u00e1vel pela not\u00edcia.","id":8478747,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a manipula\u00e7\u00e3o de imagens \u00e9 livre, pois n\u00e3o devem existir limites para a criatividade. \u00c9 suficiente que a manipula\u00e7\u00e3o atenda aos interesses do jornalista respons\u00e1vel pela not\u00edcia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 poss\u00edvel que as fotografias trabalhem em parceria com as palavras para produzir uma not\u00edcia completa, que aproxime a realidade do receptor.","id":8478748,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 poss\u00edvel que as fotografias trabalhem em parceria com as palavras para produzir uma not\u00edcia completa, que aproxime a realidade do receptor.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o fotojornalismo permite a uni\u00e3o entre a responsabilidade em contar uma hist\u00f3ria e a sensibilidade art\u00edstica.","id":8478749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o fotojornalismo permite a uni\u00e3o entre a responsabilidade em contar uma hist\u00f3ria e a sensibilidade art\u00edstica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a fotografia em preto e branco \u00e9 bem-vinda no fotojornalismo.","id":8478750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a fotografia em preto e branco \u00e9 bem-vinda no fotojornalismo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506024,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Fotografia\/Fot\u00f3grafo","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Fotografia\/Fot\u00f3grafo","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394703,"slug":"artes-area-fotografia-fotografo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Fotografia","id":12131}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A c\u00e2mara obscura \u00e9 um dispositivo conhecido pelo menos desde o primeiro mil\u00eanio antes de Cristo. Trata-se de um compartimento vedado \u00e0 luz com um pequeno buraco. Quando esse buraco \u00e9 aberto, a luz refletida pela cena do lado de fora passa por ele e projeta a imagem na parte de tr\u00e1s no interior da caixa escura. No s\u00e9culo XIX passou a ser poss\u00edvel fixar a imagem por meio de subst\u00e2ncias qu\u00edmicas sens\u00edveis \u00e0 luz, que logo se tornaram filmes e que, mais recentemente, se transformaram em sensores. A respeito da hist\u00f3ria da fotografia \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":71024,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Fotografia","id":12131},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2018-ufrj-tecnologo-area-fotografia","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Fotografia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 14:53:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2163021,"hashId":"5a0bec442db4e1993ecd7ed85aaf1948","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A c\u00e2mara obscura \u00e9 um dispositivo conhecido pelo menos desde o primeiro mil\u00eanio antes de Cristo. Trata-se de um compartimento vedado \u00e0 luz com um pequeno buraco. Quando esse buraco \u00e9 aberto, a luz refletida pela cena do lado de fora passa por ele e projeta a imagem na parte de tr\u00e1s no interior da caixa escura. No s\u00e9culo XIX passou a ser poss\u00edvel fixar a imagem por meio de subst\u00e2ncias qu\u00edmicas sens\u00edveis \u00e0 luz, que logo se tornaram filmes e que, mais recentemente, se transformaram em sensores. A respeito da hist\u00f3ria da fotografia \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":8478795,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o daguerre\u00f3tipo \u00e9 considerado a segunda c\u00e2mera fotogr\u00e1fica da hist\u00f3ria, que nunca chegou a ser comercializada.","id":8478791,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o daguerre\u00f3tipo \u00e9 considerado a segunda c\u00e2mera fotogr\u00e1fica da hist\u00f3ria, que nunca chegou a ser comercializada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o daguerre\u00f3tipo, inventado por Louis Jacques Mand\u00e9 Daguerre, \u00e9 considerado a primeira c\u00e2mera a obter fotos coloridas.","id":8478792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o daguerre\u00f3tipo, inventado por Louis Jacques Mand\u00e9 Daguerre, \u00e9 considerado a primeira c\u00e2mera a obter fotos coloridas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Joseph-Nic\u00e9phore Ni\u00e9pce inventou um meio de obter c\u00f3pias fotogr\u00e1ficas em 1841.","id":8478793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Joseph-Nic\u00e9phore Ni\u00e9pce inventou um meio de obter c\u00f3pias fotogr\u00e1ficas em 1841.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a fotografia colorida somente se popularizou com o surgimento da fotografia digital.","id":8478794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a fotografia colorida somente se popularizou com o surgimento da fotografia digital.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a \u201cprimeira fotografia da hist\u00f3ria\u201d a ser considerada foi obtida por Joseph-Nic\u00e9phore Ni\u00e9pce, em 1826.","id":8478795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a \u201cprimeira fotografia da hist\u00f3ria\u201d a ser considerada foi obtida por Joseph-Nic\u00e9phore Ni\u00e9pce, em 1826.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506024,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Fotografia\/Fot\u00f3grafo","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Fotografia\/Fot\u00f3grafo","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394703,"slug":"artes-area-fotografia-fotografo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Fotografia","id":12131}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marina estava viajando com seu amigo Jos\u00e9 pelas montanhas quando fez uma foto com um incr\u00edvel efeito \u201cv\u00e9u\u201d na cachoeira. Ao tentar, em sua c\u00e2mera, utilizar exatamente a mesma configura\u00e7\u00e3o com o intuito de chegar ao mesmo resultado, Jos\u00e9 percebeu dois problemas: a foto ficou superexposta e tremida. Marina ent\u00e3o lhe ensinou que para corrigir os problemas seria necess\u00e1rio usar dois acess\u00f3rios:","provas":[{"id":71024,"cargo":{"descricao":"Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Fotografia","id":12131},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","sigla":"UFRJ","id":1243,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufrj-2018-ufrj-tecnologo-area-fotografia","tipo":1,"nome":"UFRJ - UFRJ - Tecn\u00f3logo - \u00c1rea Fotografia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 14:52:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2163015,"hashId":"fabe468c224611f0e3ba0d38181db5da","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marina estava viajando com seu amigo Jos\u00e9 pelas montanhas quando fez uma foto com um incr\u00edvel efeito \u201cv\u00e9u\u201d na cachoeira. Ao tentar, em sua c\u00e2mera, utilizar exatamente a mesma configura\u00e7\u00e3o com o intuito de chegar ao mesmo resultado, Jos\u00e9 percebeu dois problemas: a foto ficou superexposta e tremida. Marina ent\u00e3o lhe ensinou que para corrigir os problemas seria necess\u00e1rio usar dois acess\u00f3rios:<\/p>","resposta":8478764,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"filtro polarizador (CPL) e filtro de densidade neutra (ND).","id":8478761,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">filtro polarizador (CPL) e filtro de densidade neutra (ND).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"trip\u00e9 e filtro de radia\u00e7\u00e3o ultravioleta (UV).","id":8478762,"corpo":"<p>trip\u00e9 e filtro de radia\u00e7\u00e3o ultravioleta (UV).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"flash e filtro de densidade neutra (ND).","id":8478763,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>flash <\/em>e filtro de densidade neutra (ND).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"filtro de densidade neutra (ND) e trip\u00e9.","id":8478764,"corpo":"<p>filtro de densidade neutra (ND) e trip\u00e9.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"filtro de radia\u00e7\u00e3o ultravioleta (UV) e filtro polarizador (CPL).","id":8478765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">filtro de radia\u00e7\u00e3o ultravioleta (UV) e filtro polarizador (CPL).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506024,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Fotografia\/Fot\u00f3grafo","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Fotografia\/Fot\u00f3grafo","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":394703,"slug":"artes-area-fotografia-fotografo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Pontal","sigla":"","id":805,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Embora houvesse libertos em a\u00e7\u00f5es rebeldes da popula\u00e7\u00e3o negra, tal fato n\u00e3o era muito comum. Segundo Boris Fausto, a aus\u00eancia de um n\u00famero significativo de libertos em a\u00e7\u00f5es rebeldes est\u00e1 relacionada ao fato de que:","provas":[{"id":71677,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":3858},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Pontal","sigla":"","id":805,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pontal-sp-2018-metrocapital-professor-de-educacao-basica-area-historia","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Pontal - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 15:51:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":2187307,"hashId":"9e8e3081d6a92d6fa4384f0a14e36a57","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora houvesse libertos em a\u00e7\u00f5es rebeldes da popula\u00e7\u00e3o negra, tal fato n\u00e3o era muito comum. Segundo Boris Fausto, a aus\u00eancia de um n\u00famero significativo de libertos em a\u00e7\u00f5es rebeldes est\u00e1 relacionada ao fato de que:<\/p>","resposta":8584452,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"caso fossem flagrados participando de rebeli\u00f5es escravas, os libertos poderiam ser mandados para o ex\u00edlio na \u00c1frica.","id":8584449,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">caso fossem flagrados participando de rebeli\u00f5es escravas, os libertos poderiam ser mandados para o ex\u00edlio na \u00c1frica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as rebeli\u00f5es, via de regra, ocorriam nas cidades, enquanto os libertos continuavam a viver nas \u00e1reas rurais com seus antigos donos.","id":8584450,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as rebeli\u00f5es, via de regra, ocorriam nas cidades, enquanto os libertos continuavam a viver nas \u00e1reas rurais com seus antigos donos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os libertos passavam a viver sob as mesmas condi\u00e7\u00f5es que os grandes propriet\u00e1rios, reprimindo as rebeli\u00f5es.","id":8584451,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os libertos passavam a viver sob as mesmas condi\u00e7\u00f5es que os grandes propriet\u00e1rios, reprimindo as rebeli\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os libertos ficavam em uma posi\u00e7\u00e3o intermedi\u00e1ria entre livres e escravos, aproximando-se socialmente dos brancos pobres.","id":8584452,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os libertos ficavam em uma posi\u00e7\u00e3o intermedi\u00e1ria entre livres e escravos, aproximando-se socialmente dos brancos pobres.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"havia poucos libertos em geral nessa sociedade escravista, o que n\u00e3o lhes fazia presentes em nenhum contexto.","id":8584453,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">havia poucos libertos em geral nessa sociedade escravista, o que n\u00e3o lhes fazia presentes em nenhum contexto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":508719,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o em Hist\u00f3ria","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397252,"slug":"historia-educacao-em-historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria e Cultura Afro","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria e Cultura Afro","pai":397252,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":419737,"slug":"historia-historia-e-cultura-afro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) sobre a sociologia de Max Weber. ( ) Contribuiu de forma significativa para a consolida\u00e7\u00e3o da sociologia como ci\u00eancia. ( ) Se alinhava com os soci\u00f3logos que consideravam que o estudo das sociedades exigia o entendimento da sua historicidade. ( ) Considerava que a fun\u00e7\u00e3o primordial do cientista social era a de compreender as leis gerais das diferentes sociedades. ( ) Concordando com Durkheim, considerava que o soci\u00f3logo deveria prezar pela total imparcialidade em rela\u00e7\u00e3o ao seu objeto de estudo. ( ) Entendia que o cientista social era orientado por preocupa\u00e7\u00f5es com as quest\u00f5es sociais nas quais ele estava envolvido. Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia correta, de cima para baixo.","provas":[{"id":64639,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Sociologia","id":1930},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9","sigla":"","id":850,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-jose-sc-2018-fepese-professor-area-sociologia","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de S\u00e3o Jos\u00e9 - Professor - \u00c1rea: Sociologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-27 16:29:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":1981903,"hashId":"5b02e2d74bd30c8a18a8fb483965ab8d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Identifique abaixo as afirmativas verdadeiras ( V ) e as falsas ( F ) sobre a sociologia de Max Weber. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Contribuiu de forma significativa para a consolida\u00e7\u00e3o da sociologia como ci\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Se alinhava com os soci\u00f3logos que consideravam que o estudo das sociedades exigia o entendimento da sua historicidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Considerava que a fun\u00e7\u00e3o primordial do cientista social era a de compreender as leis gerais das diferentes sociedades. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Concordando com Durkheim, considerava que o soci\u00f3logo deveria prezar pela total imparcialidade em rela\u00e7\u00e3o ao seu objeto de estudo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Entendia que o cientista social era orientado por preocupa\u00e7\u00f5es com as quest\u00f5es sociais nas quais ele estava envolvido. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica a sequ\u00eancia <strong>correta<\/strong>, de cima para baixo.<\/p>","resposta":7693108,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 V \u2022 F \u2022 F","id":7693106,"corpo":"<p>V \u2022 V \u2022 V \u2022 F \u2022 F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 F \u2022 V \u2022 V","id":7693107,"corpo":"<p>V \u2022 V \u2022 F \u2022 V \u2022 V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2022 V \u2022 F \u2022 F \u2022 V","id":7693108,"corpo":"<p>V \u2022 V \u2022 F \u2022 F \u2022 V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2022 F \u2022 F \u2022 V \u2022 F","id":7693109,"corpo":"<p>V \u2022 F \u2022 F \u2022 V \u2022 F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2022 V \u2022 V \u2022 F \u2022 V","id":7693110,"corpo":"<p>F \u2022 V \u2022 V \u2022 F \u2022 V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":484868,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","oab":false,"nome":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398188,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-teorias-sociologicas-e-autores"},{"nome_clean":"Max Weber","oab":false,"nome":"Max Weber","pai":409279,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398207,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-max-weber"},{"nome_clean":"Sociologia Cl\u00e1ssica","oab":false,"nome":"Sociologia Cl\u00e1ssica","pai":398188,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":409279,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-classica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Pol\u00edcia Militar","id":23528}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Cear\u00e1 \u00e9 exemplo de norma constitucional, bem como uma lei complementar \u00e9 exemplo de norma infraconstitucional.","provas":[{"id":68895,"cargo":{"descricao":"Soldado Pol\u00edcia Militar","id":23528},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ce-ce-2018-ibade-soldado-policia-militar-2","tipo":1,"nome":"IBADE - PM CE - Soldado Pol\u00edcia Militar - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-27 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":2097886,"hashId":"091540a3beac481c835783b769067a51","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Cear\u00e1 \u00e9 exemplo de norma constitucional, bem como uma lei complementar \u00e9 exemplo de norma infraconstitucional.<\/p>","resposta":8203996,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8203996,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8203997,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498185,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00f5es dos Estados","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00f5es dos Estados","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421825,"slug":"direito-constitucional-constituicoes-dos-estados"},{"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Cear\u00e1","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado do Cear\u00e1","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421831,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-do-ceara"}],"slug":"direito-constitucional\/2097886","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Pol\u00edcia Militar","id":23528}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O crime de emiss\u00e3o sonora abusiva est\u00e1 tipificado no C\u00f3digo Penal e prev\u00ea a imediata pris\u00e3o em flagrante delito do infrator.","provas":[{"id":68895,"cargo":{"descricao":"Soldado Pol\u00edcia Militar","id":23528},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ce-ce-2018-ibade-soldado-policia-militar-2","tipo":1,"nome":"IBADE - PM CE - Soldado Pol\u00edcia Militar - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-27 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":2098004,"hashId":"36721b133b1b4b561ad18098c9bd82af","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O crime de emiss\u00e3o sonora abusiva est\u00e1 tipificado no C\u00f3digo Penal e prev\u00ea a imediata pris\u00e3o em flagrante delito do infrator.<\/p>","resposta":8204267,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8204266,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8204267,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":498204,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Penas em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Penas em Esp\u00e9cie","pai":406284,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413846,"slug":"direito-penal-penas-em-especie"}],"slug":"direito-penal\/2098004","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Sumar\u00e9","sigla":"Camara de Sumare","id":3307,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O t\u00edtulo da tirinha \u2013 e a pr\u00f3pria tirinha \u2013 alude a uma quest\u00e3o bastante contempor\u00e2nea, e recente, que \u00e9 a","provas":[{"id":56810,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo","id":7823},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Sumar\u00e9","sigla":"Camara de Sumare","id":3307,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sumare-sp-2018-imais-tecnico-legislativo","tipo":1,"nome":"IMAIS - C\u00e2mara de Sumar\u00e9 - T\u00e9cnico Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-28 04:01:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1700634,"hashId":"d70b745712c6499c5e19aa5710b8ec45","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O t\u00edtulo da tirinha \u2013 e a pr\u00f3pria tirinha \u2013 alude a uma quest\u00e3o bastante contempor\u00e2nea, e recente, que \u00e9 a<\/p>","resposta":6435366,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da uni\u00e3o do povo brasileiro em torno do \u00f3dio.","id":6435365,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da uni\u00e3o do povo brasileiro em torno do \u00f3dio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de uma intensa polariza\u00e7\u00e3o que separa o povo pelo sentimento de f\u00faria.","id":6435366,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">de uma intensa polariza\u00e7\u00e3o que separa o povo pelo sentimento de f\u00faria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"do \u00f3dio entre as massas que se relativiza, conforme passa o tempo.","id":6435367,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">do \u00f3dio entre as massas que se relativiza, conforme passa o tempo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da desuni\u00e3o do povo brasileiro por qualquer tipo de quest\u00e3o.","id":6435368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">da desuni\u00e3o do povo brasileiro por qualquer tipo de quest\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia a tirinha abaixo, de Andr\u00e9 Dahmer para a Folha de S. Paulo, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 8 a 10.","id":454268,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia a tirinha abaixo, de Andr\u00e9 Dahmer para a Folha de S. Paulo, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 8 a 10.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56810\/grupo-questao\/454268-20210513203408000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 8 A 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Quadrinho","oab":false,"nome":"Quadrinho","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419229,"slug":"lingua-portuguesa-quadrinho"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1700634","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","descricao":"Escola de Sargentos das Armas - ESA","sigla":"ESA","oab":false,"id":356}],"cargos":[{"descricao":"Sargento","id":9941}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","sigla":"ESA","id":3504,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica de emiss\u00e3o de dinheiro em grande quantidade, que causou uma desenfreada especula\u00e7\u00e3o na Bolsa de Valores, durante o governo do marechal Deodoro da Fonseca, ficou conhecida como:","provas":[{"id":54903,"cargo":{"descricao":"Sargento","id":9941},"orgao":{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","sigla":"ESA","id":3504,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","descricao":"Escola de Sargentos das Armas - ESA","sigla":"ESA","oab":false,"id":356},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"esa-2018-esa-sargento-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"ESA - ESA - Sargento - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-28 04:01:12","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1904609,"hashId":"2fbeb4b0e928800cc0fe9146a47107cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edtica de emiss\u00e3o de dinheiro em grande quantidade, que causou uma desenfreada especula\u00e7\u00e3o na Bolsa de Valores, durante o governo do marechal Deodoro da Fonseca, ficou conhecida como:<\/p>","resposta":7346420,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Encilhamento.","id":7346420,"corpo":"<p>Encilhamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Crise de 1929.","id":7346421,"corpo":"<p>Crise de 1929.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Crise Contestada.","id":7346422,"corpo":"<p>Crise Contestada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Queda do Banco do Brasil.","id":7346423,"corpo":"<p>Queda do Banco do Brasil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Queda do Marechal de Ferro.","id":7346424,"corpo":"<p>Queda do Marechal de Ferro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":475991,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Rep\u00fablica Olig\u00e1rquica - 1889 a 1930","oab":false,"nome":"Rep\u00fablica Olig\u00e1rquica - 1889 a 1930","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416817,"slug":"historia-republica-oligarquica-1889-a-1930"}],"slug":"historia\/1904609","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que o adv\u00e9rbio em destaque n\u00e3o incide sobre outro adv\u00e9rbio ou sobre um termo pr\u00f3ximo de outra classe gramatical e tem, portanto, maior mobilidade na senten\u00e7a. ","provas":[{"id":47855,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2018-instituto-aocp-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Enfermeiro - 2018"},{"id":47878,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa","sigla":"","id":719,"esfera":"Municipal","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-joao-pessoa-pb-2018-instituto-aocp-farmaceutico","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - Prefeitura de Jo\u00e3o Pessoa - Farmac\u00eautico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-28 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":1451958,"hashId":"ad8357c916c4470ad97fe83517233f55","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa em que o adv\u00e9rbio em destaque n\u00e3o incide sobre outro adv\u00e9rbio ou sobre um termo pr\u00f3ximo de outra classe gramatical e tem, portanto, maior mobilidade na senten\u00e7a. <\/p>","resposta":5381082,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Bitcoin, uma criptomoeda, tem ficado cada vez mais popular.","id":5381081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Bitcoin, uma criptomoeda, tem ficado cada vez <u>mais<\/u> popular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se tivesse simplesmente, feito isso e n\u00e3o comprado mais nenhum bitcoin, voc\u00ea teria hoje mais de R$1.100.000,00.","id":5381082,"corpo":"<p>Se tivesse <u>simplesmente<\/u>, feito isso e n\u00e3o comprado mais nenhum bitcoin, voc\u00ea teria hoje mais de R$1.100.000,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hoje, Erik tem 403 bitcoins a pre\u00e7os atuais perto de 4.400 d\u00f3lares.","id":5381083,"corpo":"<p>Hoje, Erik tem 403 bitcoins a pre\u00e7os atuais <u>perto<\/u> de 4.400 d\u00f3lares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"E n\u00e3o faltam casos de pessoas que enriqueceram com o bitcoin.","id":5381084,"corpo":"<p>E <u>n\u00e3o<\/u> faltam casos de pessoas que enriqueceram com o bitcoin.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Texto I BITCOIN - Uma moeda simples que est\u00e1 criando milion\u00e1rios pelo mundo. O Bitcoin, uma criptomoeda, tem ficado cada vez mais popular. \u00c9 crescente o n\u00famero de pessoas que querem saber como investir na moeda digital, se bitcoin \u00e9 seguro e se \u00e9 um bom investimento.Muitos pa\u00edses olham para a moeda com interesse. O Jap\u00e3o j\u00e1 reconhece o bitcoin como forma de pagamento em diversos estabelecimentos, alguns pa\u00edses da \u00c1frica e Europa Oriental lideram as pesquisas sobre a criptomoeda. H\u00e1 banco mundial que aceita dep\u00f3sitos em bitcoin e n\u00e3o faltam casos de pessoas que enriqueceram com o bitcoin. Um deles \u00e9 Erik Finman, um dos primeiros a investir na moeda. Hoje, Erik tem 403 bitcoins a pre\u00e7os atuais perto de 4.400 d\u00f3lares, o que lhe confere a fortuna de 1,8 milh\u00f5es de d\u00f3lares, aproximadamente 5,7 milh\u00f5es de reais. Nada mal para um garoto de 18 anos. Erik fez a primeira compra em 2011, quando adquiriu 83 moedas pelo valor de 12 d\u00f3lares cada uma. Com a valoriza\u00e7\u00e3o, em 2013, o rapaz j\u00e1 tinha acumulado 100 mil d\u00f3lares.E se voc\u00ea tivesse feito o mesmo?Naquela \u00e9poca, o d\u00f3lar estava bem mais barato no Brasil, fechou 2011 na casa dos R$1,85. Voc\u00ea teria investido R$ 1.842,60 para comprar as 83 moedas. Se tivesse simplesmente feito isso e n\u00e3o comprado mais nenhum bitcoin, voc\u00ea teria hoje mais de R$1.100.000,00.(...)O que \u00e9 Bitcoin?O bitcoin \u00e9 uma moeda digital usada para transa\u00e7\u00f5es comerciais. Com ela, compram-se produtos ou servi\u00e7os, assim como fazemos com o real, o d\u00f3lar, o euro ou qualquer outro dinheiro. A grande diferen\u00e7a \u00e9 que ela n\u00e3o existe fisicamente, n\u00e3o \u00e9 uma nota com o rosto de um presidente ou um animal da nossa fauna. O bitcoin \u00e9 um c\u00f3digo, foi criado pelo misterioso Satoshi Nakamoto, que alega ser um japon\u00eas que j\u00e1 ultrapassou os 40 anos.A criptomoeda \u00e9 descentralizada, ou seja, n\u00e3o existe um servidor \u00fanico ou local f\u00edsico onde s\u00e3o criadas todas as moedas. Dessa forma, qualquer um pode acessar a rede de computadores e minerar um bitcoin.Texto adaptado de http:\/\/blog.procureacherevista.coiri.br\/bitcoin-a-moeda-que-esta-criando-milionarios-pelo-mundo\/. Texto II Fonte: https:\/\/vidadeprogramador.com.br\/2017\/12\/29\/loucura-esse-bitcoin-ne\/","id":425075,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong> Texto I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong> BITCOIN - Uma moeda simples que est\u00e1 criando milion\u00e1rios pelo mundo. <\/strong><\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Bitcoin, uma criptomoeda, tem ficado cada vez mais popular. \u00c9 crescente o n\u00famero de pessoas que querem saber como investir na moeda digital, se bitcoin \u00e9 seguro e se \u00e9 um bom investimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Muitos pa\u00edses olham para a moeda com interesse. O Jap\u00e3o j\u00e1 reconhece o bitcoin como forma de pagamento em diversos estabelecimentos, alguns pa\u00edses da \u00c1frica e Europa Oriental lideram as pesquisas sobre a criptomoeda. H\u00e1 banco mundial que aceita dep\u00f3sitos em bitcoin e n\u00e3o faltam casos de pessoas que enriqueceram com o bitcoin. Um deles \u00e9 Erik Finman, um dos primeiros a investir na moeda. Hoje, Erik tem 403 bitcoins a pre\u00e7os atuais perto de 4.400 d\u00f3lares, o que lhe confere a fortuna de 1,8 milh\u00f5es de d\u00f3lares, aproximadamente 5,7 milh\u00f5es de reais. Nada mal para um garoto de 18 anos. Erik fez a primeira compra em 2011, quando adquiriu 83 moedas pelo valor de 12 d\u00f3lares cada uma. Com a valoriza\u00e7\u00e3o, em 2013, o rapaz j\u00e1 tinha acumulado 100 mil d\u00f3lares.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E se voc\u00ea tivesse feito o mesmo?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Naquela \u00e9poca, o d\u00f3lar estava bem mais barato no Brasil, fechou 2011 na casa dos R$1,85. Voc\u00ea teria investido R$ 1.842,60 para comprar as 83 moedas. Se tivesse simplesmente feito isso e n\u00e3o comprado mais nenhum bitcoin, voc\u00ea teria hoje mais de R$1.100.000,00.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(...)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O que \u00e9 Bitcoin?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O bitcoin \u00e9 uma moeda digital usada para transa\u00e7\u00f5es comerciais. Com ela, compram-se produtos ou servi\u00e7os, assim como fazemos com o real, o d\u00f3lar, o euro ou qualquer outro dinheiro. A grande diferen\u00e7a \u00e9 que ela n\u00e3o existe fisicamente, n\u00e3o \u00e9 uma nota com o rosto de um presidente ou um animal da nossa fauna. O bitcoin \u00e9 um c\u00f3digo, foi criado pelo misterioso Satoshi Nakamoto, que alega ser um japon\u00eas que j\u00e1 ultrapassou os 40 anos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A criptomoeda \u00e9 descentralizada, ou seja, n\u00e3o existe um servidor \u00fanico ou local f\u00edsico onde s\u00e3o criadas todas as moedas. Dessa forma, qualquer um pode acessar a rede de computadores e minerar um bitcoin.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto adaptado de http:\/\/blog.procureacherevista.coiri.br\/bitcoin-a-moeda-que-esta-criando-milionarios-pelo-mundo\/.<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong> Texto II<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/47855\/grupo-questao\/425075-20201221141215000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong> Fonte: https:\/\/vidadeprogramador.com.br\/2017\/12\/29\/loucura-esse-bitcoin-ne\/<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Adv\u00e9rbios","oab":false,"nome":"Adv\u00e9rbios","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403624,"slug":"lingua-portuguesa-adverbios"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1451958","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de P\u00e3o de A\u00e7\u00facar","sigla":"","id":5470,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA:","provas":[{"id":73367,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Prefeitura de P\u00e3o de A\u00e7\u00facar","sigla":"","id":5470,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-pao-de-acucar-al-2018-admetec-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de P\u00e3o de A\u00e7\u00facar - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-28 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2225667,"hashId":"3f402965e766e9b8a781a0ba146e384e","enunciado":"<p>Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA:<\/p>","resposta":8750385,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Elaborar estimativas com base em par\u00e2metros \u00e9 uma forma de melhorar o planejamento do tempo. ","id":8750382,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elaborar estimativas com base em par\u00e2metros \u00e9 uma forma de melhorar o planejamento do tempo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ao planejar um conjunto de atividades, pode ser necess\u00e1rio designar servidores mais experientes para as atividades mais cr\u00edticas a fim de gerenciar o risco de atraso. ","id":8750383,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao planejar um conjunto de atividades, pode ser necess\u00e1rio designar servidores mais experientes para as atividades mais cr\u00edticas a fim de gerenciar o risco de atraso. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O servidor p\u00fablico pode utilizar modelos de cronogramas de projetos anteriores semelhantes, quando dispon\u00edveis, para auxiliar no planejamento de um novo projeto. ","id":8750384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor p\u00fablico pode utilizar modelos de cronogramas de projetos anteriores semelhantes, quando dispon\u00edveis, para auxiliar no planejamento de um novo projeto. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O servidor p\u00fablico, quando envolvido em um projeto, deve evitar trabalhar em atividades que possuam depend\u00eancias com outras atividades, pois isso pode reduzir a efici\u00eancia do seu desempenho.","id":8750385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor p\u00fablico, quando envolvido em um projeto, deve evitar trabalhar em atividades que possuam depend\u00eancias com outras atividades, pois isso pode reduzir a efici\u00eancia do seu desempenho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Direcionar esfor\u00e7os para a identifica\u00e7\u00e3o de atividades e defini\u00e7\u00e3o de prazos \u00e9 uma forma de melhorar o planejamento do tempo.","id":8750386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Direcionar esfor\u00e7os para a identifica\u00e7\u00e3o de atividades e defini\u00e7\u00e3o de prazos \u00e9 uma forma de melhorar o planejamento do tempo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":513054,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o por Resultados nos Servi\u00e7os P\u00fablicos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o por Resultados nos Servi\u00e7os P\u00fablicos","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403774,"slug":"administracao-publica-gestao-por-resultados-nos-servicos-publicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar","descricao":"Pol\u00edcia Militar - PM\/RO","sigla":"PM RO","oab":false,"id":988}],"cargos":[{"descricao":"Aspirante da Pol\u00edcia Militar","id":17177}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"PM RO","id":553,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o condi\u00e7\u00f5es de elegibilidade, na forma da lei, EXCETO:","provas":[{"id":51914,"cargo":{"descricao":"Aspirante da Pol\u00edcia Militar","id":17177},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Rond\u00f4nia","sigla":"PM RO","id":553,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Pol\u00edcia Militar","descricao":"Pol\u00edcia Militar - PM\/RO","sigla":"PM RO","oab":false,"id":988},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pm-ro-ro-2018-pm-ro-aspirante-da-policia-militar","tipo":1,"nome":"PM\/RO - PM RO - Aspirante da Pol\u00edcia Militar - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-03 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1569963,"hashId":"9ef4b8bd0138f378a67c517c188d161a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o condi\u00e7\u00f5es de elegibilidade, na forma da lei, <strong>EXCETO<\/strong>:<\/p>","resposta":5886795,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A naturalidade brasileira.","id":5886795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A naturalidade brasileira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O pleno exerc\u00edcio dos direitos pol\u00edticos.","id":5886796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O pleno exerc\u00edcio dos direitos pol\u00edticos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O alistamento eleitoral.","id":5886797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O alistamento eleitoral.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O domic\u00edlio eleitoral na circunscri\u00e7\u00e3o.","id":5886798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O domic\u00edlio eleitoral na circunscri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A filia\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria.","id":5886799,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A filia\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":439089,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 47 A 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1569963","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada \u2013 BPC \u2013 da LOAS, o Estatuto do Idoso estabelece que","provas":[{"id":30834,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Banco do Estado do Par\u00e1","sigla":"BANPARA","id":63,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo e Desenvolvimento da Pesquisa - FADESP","sigla":"FADESP","oab":false,"id":77},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"banpara-pa-2018-fadesp-assistente-social","tipo":1,"nome":"FADESP - BANPARA - Assistente Social - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-03 16:11:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":973825,"hashId":"b638d6371742c104c4165c8d10dbc022","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o ao Benef\u00edcio de Presta\u00e7\u00e3o Continuada \u2013 BPC \u2013 da LOAS, o Estatuto do Idoso estabelece que<\/p>","resposta":3408240,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o BPC ser\u00e1 assegurado aos idosos a partir de 55 anos que n\u00e3o possuam meios para prover a sua subsist\u00eancia, nem de t\u00ea-la provida por sua fam\u00edlia.","id":3408237,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o BPC ser\u00e1 assegurado aos idosos a partir de 55 anos que n\u00e3o possuam meios para prover a sua subsist\u00eancia, nem de t\u00ea-la provida por sua fam\u00edlia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o BPC ser\u00e1 assegurado aos idosos a partir de 67 anos que n\u00e3o possuam meios para prover a sua subsist\u00eancia, nem de t\u00ea-la provida por sua fam\u00edlia.","id":3408238,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o BPC ser\u00e1 assegurado aos idosos a partir de 67 anos que n\u00e3o possuam meios para prover a sua subsist\u00eancia, nem de t\u00ea-la provida por sua fam\u00edlia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o BPC ser\u00e1 assegurado aos idosos a partir de 70 anos e as pessoas com defici\u00eancia que n\u00e3o possuam meios para prover a sua subsist\u00eancia, nem de t\u00ea-la provida por sua fam\u00edlia.","id":3408239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o BPC ser\u00e1 assegurado aos idosos a partir de 70 anos e as pessoas com defici\u00eancia que n\u00e3o possuam meios para prover a sua subsist\u00eancia, nem de t\u00ea-la provida por sua fam\u00edlia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o BPC ser\u00e1 assegurado aos idosos a partir de 65 anos que n\u00e3o possuam meios para prover a sua subsist\u00eancia, nem de t\u00ea-la provida por sua fam\u00edlia.","id":3408240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o BPC ser\u00e1 assegurado aos idosos a partir de 65 anos que n\u00e3o possuam meios para prover a sua subsist\u00eancia, nem de t\u00ea-la provida por sua fam\u00edlia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o BPC ser\u00e1 assegurado aos idosos a partir de 60 anos que n\u00e3o possuam meios para prover a sua subsist\u00eancia, nem de t\u00ea-la provida por sua fam\u00edlia.","id":3408241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o BPC ser\u00e1 assegurado aos idosos a partir de 60 anos que n\u00e3o possuam meios para prover a sua subsist\u00eancia, nem de t\u00ea-la provida por sua fam\u00edlia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364464,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","oab":false,"nome":"Leis importantes para Servi\u00e7o social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398322,"slug":"servico-social-leis-importantes-para-servico-social"},{"nome_clean":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":false,"nome":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398326,"slug":"servico-social-lei-8-742-93-questoes-na-materia-legislacao-federal-lei-organica-da-assistencia-social-loas"}],"slug":"lei-no-10-741-2003-estatuto-do-idoso\/973825","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria Governamental","id":15060},{"descricao":"Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Controladoria","id":15061}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SEPLAG","id":3394,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Texto 1 \u2013 Dados Prim\u00e1riosH\u00e1 cerca de 15 anos, um grupo de pesquisadores do Imazon (Instituto do Homem e Meio Ambiente da Amaz\u00f4nia) preparava um estudo sobre indicadores de sustentabilidade da cidade de Bel\u00e9m e precisava saber quantos metros quadrados de pra\u00e7as e \u00e1reas verdes havia em cada bairro da regi\u00e3o metropolitana. Durante tr\u00eas meses, os pesquisadores buscaram o dado junto a \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos. Protocolo para c\u00e1, of\u00edcio para l\u00e1, o m\u00e1ximo que conseguiram foi uma estimativa de que existiam \u201cumas cem pra\u00e7as\u201d. Beto Ver\u00edssimo, l\u00edder de estudo, reuniu a equipe e prop\u00f4s; vamos medir n\u00f3s mesmos. Armados de GPS, trena e suor, em dois meses mapearam quase duas mil pra\u00e7as e \u00e1reas verdes na capital paraense.Lembrei-me desse epis\u00f3dio ao participar do debate recente sobre os dados de cobertura e uso da terra no Brasil.Em artigo recente no \u201cValor Econ\u00f4mico\u201d, o autor conclui, ap\u00f3s, segundo ele, cruzar v\u00e1rias fontes de dados, que entre 1990 e 2016 a \u00e1rea ocupada pela atividade agropecu\u00e1ria no Brasil teria sido reduzida em 4,2 milh\u00f5es de hectares, a despeito de 38 milh\u00f5es de hectares terem sido desmatados no mesmo per\u00edodo. Afirma que a regenera\u00e7\u00e3o da mata nativa teria alcan\u00e7ado 50 milh\u00f5es de hectares no per\u00edodo e que, portanto, para cada hectare desmatado, 1,3 hectare era recuperado. A expans\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1ria teria se dado, ent\u00e3o, exclusivamente pelos extraordin\u00e1rios ganhos de produtividade. O incauto, ao ler tal informa\u00e7\u00e3o, poderia concluir que a \u00e1rea das matas brasileiras teria aumentado nas \u00faltimas d\u00e9cadas, e a agropecu\u00e1ria reduzido a \u00e1rea ocupada. Portanto, a expans\u00e3o da agropecu\u00e1ria n\u00e3o teria causado desmatamento e degrada\u00e7\u00e3o. Ou seja, tudo \u00f3timo, nada a mudar, basta seguirmos no rumo em que estamos.Nestas horas, \u00e9 importante voltar \u00e0s fontes de dados prim\u00e1rios s\u00f3lidas e abrangentes no tempo e no espa\u00e7o.Existem atualmente tr\u00eas iniciativas de mapeamento de cobertura e uso da terra no Brasil. [...] Ainda que todos possam ser melhorados e, embora tenham diferen\u00e7as de abordagem metodol\u00f3gica, legenda e resolu\u00e7\u00e3o, os dados gerados por esses tr\u00eas projetos indicam de forma inequ\u00edvoca: \u2022 o Brasil perdeu cobertura florestal e vegeta\u00e7\u00e3o nativa durante todos os per\u00edodos analisados;\u2022 a \u00e1rea ocupada pela atividade agropecu\u00e1ria cresceu em todos os per\u00edodos; \u2022 houve regenera\u00e7\u00e3o em larga escala no Brasil, mas ela ainda representa menos de um ter\u00e7o das \u00e1reas desmatadas; \u2022 mais de 90% das \u00e1reas desmatadas se convertem em agropecu\u00e1ria. Esta \u00e9 a realidade nua e crua dos dados prim\u00e1rios. Eles, decerto, est\u00e3o sujeitos a muitas an\u00e1lises e interpreta\u00e7\u00f5es. Estas s\u00f3 n\u00e3o podem ir de encontro aos fatos. Tasso Azevedo, O GLOBO, 28\/02\/2018.Analise a charge a seguir.A charge tem em comum com o texto 1:","provas":[{"id":30983,"cargo":{"descricao":"Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria Governamental","id":15060},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SEPLAG","id":3394,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-rj-2018-fgv-auditor-municipal-de-controle-interno-area-auditoria-governamental","tipo":1,"nome":"FGV - SEPLAG - Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria Governamental - 2018"},{"id":30984,"cargo":{"descricao":"Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Controladoria","id":15061},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Rio de Janeiro","sigla":"SEPLAG","id":3394,"esfera":"Estadual","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-rj-2018-fgv-auditor-municipal-de-controle-interno-area-controladoria","tipo":1,"nome":"FGV - SEPLAG - Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Controladoria - 2018"},{"id":35955,"cargo":{"descricao":"Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria Governamental","id":15060},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj-2018-fgv-auditor-municipal-de-controle-interno-area-auditoria-governamental","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Niter\u00f3i - Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria Governamental - 2018"},{"id":35956,"cargo":{"descricao":"Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Controladoria","id":15061},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Niter\u00f3i","sigla":"","id":761,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-niteroi-rj-2018-fgv-auditor-municipal-de-controle-interno-area-controladoria","tipo":1,"nome":"FGV - Prefeitura de Niter\u00f3i - Auditor Municipal de Controle Interno - \u00c1rea Controladoria - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-04 04:01:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":30,"descricao":"Controle"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":976712,"hashId":"4f6f791d61430c6c300387be6cbbb043","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Texto 1 \u2013<strong> Dados Prim\u00e1rios<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 cerca de 15 anos, um grupo de pesquisadores do Imazon (Instituto do Homem e Meio Ambiente da Amaz\u00f4nia) preparava um estudo sobre indicadores de sustentabilidade da cidade de Bel\u00e9m e precisava saber quantos metros quadrados de pra\u00e7as e \u00e1reas verdes havia em cada bairro da regi\u00e3o metropolitana. Durante tr\u00eas meses, os pesquisadores buscaram o dado junto a \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos. Protocolo para c\u00e1, of\u00edcio para l\u00e1, o m\u00e1ximo que conseguiram foi uma estimativa de que existiam \u201cumas cem pra\u00e7as\u201d. Beto Ver\u00edssimo, l\u00edder de estudo, reuniu a equipe e prop\u00f4s; vamos medir n\u00f3s mesmos. Armados de GPS, trena e suor, em dois meses mapearam quase duas mil pra\u00e7as e \u00e1reas verdes na capital paraense.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Lembrei-me desse epis\u00f3dio ao participar do debate recente sobre os dados de cobertura e uso da terra no Brasil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em artigo recente no \u201cValor Econ\u00f4mico\u201d, o autor conclui, ap\u00f3s, segundo ele, cruzar v\u00e1rias fontes de dados, que entre 1990 e 2016 a \u00e1rea ocupada pela atividade agropecu\u00e1ria no Brasil teria sido reduzida em 4,2 milh\u00f5es de hectares, a despeito de 38 milh\u00f5es de hectares terem sido desmatados no mesmo per\u00edodo. Afirma que a regenera\u00e7\u00e3o da mata nativa teria alcan\u00e7ado 50 milh\u00f5es de hectares no per\u00edodo e que, portanto, para cada hectare desmatado, 1,3 hectare era recuperado. A expans\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o agropecu\u00e1ria teria se dado, ent\u00e3o, exclusivamente pelos extraordin\u00e1rios ganhos de produtividade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O incauto, ao ler tal informa\u00e7\u00e3o, poderia concluir que a \u00e1rea das matas brasileiras teria aumentado nas \u00faltimas d\u00e9cadas, e a agropecu\u00e1ria reduzido a \u00e1rea ocupada. Portanto, a expans\u00e3o da agropecu\u00e1ria n\u00e3o teria causado desmatamento e degrada\u00e7\u00e3o. Ou seja, tudo \u00f3timo, nada a mudar, basta seguirmos no rumo em que estamos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nestas horas, \u00e9 importante voltar \u00e0s fontes de dados prim\u00e1rios s\u00f3lidas e abrangentes no tempo e no espa\u00e7o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Existem atualmente tr\u00eas iniciativas de mapeamento de cobertura e uso da terra no Brasil. [...] Ainda que todos possam ser melhorados e, embora tenham diferen\u00e7as de abordagem metodol\u00f3gica, legenda e resolu\u00e7\u00e3o, os dados gerados por esses tr\u00eas projetos indicam de forma inequ\u00edvoca: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 o Brasil perdeu cobertura florestal e vegeta\u00e7\u00e3o nativa durante todos os per\u00edodos analisados;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 a \u00e1rea ocupada pela atividade agropecu\u00e1ria cresceu em todos os per\u00edodos; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 houve regenera\u00e7\u00e3o em larga escala no Brasil, mas ela ainda representa menos de um ter\u00e7o das \u00e1reas desmatadas; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u2022 mais de 90% das \u00e1reas desmatadas se convertem em agropecu\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esta \u00e9 a realidade nua e crua dos dados prim\u00e1rios. Eles, decerto, est\u00e3o sujeitos a muitas an\u00e1lises e interpreta\u00e7\u00f5es. Estas s\u00f3 n\u00e3o podem ir de encontro aos fatos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>Tasso Azevedo, O GLOBO, 28\/02\/2018.<\/sub><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p><br><\/p><p>Analise a charge a seguir.<\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/30983\/27.gif\"><\/p><p><br><\/p><p>A charge tem em comum com o texto 1:<\/p>","resposta":3416905,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a demonstra\u00e7\u00e3o de que a fiscaliza\u00e7\u00e3o sobre o desmatamento \u00e9 imprescind\u00edvel.","id":3416902,"corpo":"<p>a demonstra\u00e7\u00e3o de que a fiscaliza\u00e7\u00e3o sobre o desmatamento \u00e9 imprescind\u00edvel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a den\u00fancia de aproveitamento econ\u00f4mico indevido pela ind\u00fastria madeireira.","id":3416903,"corpo":"<p>a den\u00fancia de aproveitamento econ\u00f4mico indevido pela ind\u00fastria madeireira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a refer\u00eancia \u00e0 atividade agropecu\u00e1ria como fator de desagrega\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica.","id":3416904,"corpo":"<p>a refer\u00eancia \u00e0 atividade agropecu\u00e1ria como fator de desagrega\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a cr\u00edtica ao desmatamento e ao aproveitamento da terra para a atividade pecu\u00e1ria.","id":3416905,"corpo":"<p>a cr\u00edtica ao desmatamento e ao aproveitamento da terra para a atividade pecu\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a informa\u00e7\u00e3o de que o desmatamento n\u00e3o \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o importante do governo federal.","id":3416906,"corpo":"<p>a informa\u00e7\u00e3o de que o desmatamento n\u00e3o \u00e9 uma preocupa\u00e7\u00e3o importante do governo federal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":365038,"enunciado":"","rotulo":14,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Intertextualidade","oab":false,"nome":"Intertextualidade","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403708,"slug":"lingua-portuguesa-intertextualidade"}],"slug":"lingua-portuguesa\/976712","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Papiloscopista","id":4414}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As leveduras Saccharomyces cerevisiae s\u00e3o amplamente utilizadas na fabrica\u00e7\u00e3o de p\u00e3es e de bebidas alco\u00f3licas. Esses microrganismos promovem a fermenta\u00e7\u00e3o, realizada por diversos tipos de fungos para obten\u00e7\u00e3o de energia. No entanto, para que ocorra a via metab\u00f3lica da fermenta\u00e7\u00e3o, \u00e9 necess\u00e1rio que a levedura","provas":[{"id":31888,"cargo":{"descricao":"Papiloscopista","id":4414},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-sp-sp-2018-vunesp-papiloscopista-2","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC SP - Papiloscopista - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-04 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":992557,"hashId":"4955e6df222695c673866cd58df4922a","enunciado":"As leveduras Saccharomyces cerevisiae s\u00e3o amplamente\r\nutilizadas na fabrica\u00e7\u00e3o de p\u00e3es e de bebidas alco\u00f3licas.\r\nEsses microrganismos promovem a fermenta\u00e7\u00e3o, realizada\r\npor diversos tipos de fungos para obten\u00e7\u00e3o de energia.\r\nNo entanto, para que ocorra a via metab\u00f3lica da fermenta\u00e7\u00e3o,\r\n\u00e9 necess\u00e1rio que a levedura","resposta":3466083,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"produza inicialmente o g\u00e1s carb\u00f4nico, mol\u00e9cula que ser\u00e1 utilizada como reagente no processo fermentativo.","id":3466080,"corpo":"produza inicialmente o g\u00e1s carb\u00f4nico, mol\u00e9cula que\r\nser\u00e1 utilizada como reagente no processo fermentativo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sintetize amino\u00e1cidos essenciais os quais ser\u00e3o polimerizados durante a s\u00edntese proteica da fermenta\u00e7\u00e3o.","id":3466081,"corpo":"sintetize amino\u00e1cidos essenciais os quais ser\u00e3o polimerizados\r\ndurante a s\u00edntese proteica da fermenta\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"consuma no interior de suas mitoc\u00f4ndrias mol\u00e9culas de glicose e de g\u00e1s oxig\u00eanio para produ\u00e7\u00e3o de ATP.","id":3466082,"corpo":"consuma no interior de suas mitoc\u00f4ndrias mol\u00e9culas\r\nde glicose e de g\u00e1s oxig\u00eanio para produ\u00e7\u00e3o de ATP.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"realize inicialmente a hidr\u00f3lise das mol\u00e9culas de a\u00e7\u00facares por meio de enzimas espec\u00edficas.","id":3466083,"corpo":"realize inicialmente a hidr\u00f3lise das mol\u00e9culas de a\u00e7\u00facares\r\npor meio de enzimas espec\u00edficas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"libere g\u00e1s oxig\u00eanio, o qual \u00e9 respons\u00e1vel pela oxida\u00e7\u00e3o das mol\u00e9culas de a\u00e7\u00facares que ser\u00e3o metabolizadas em \u00e1lcool e g\u00e1s carb\u00f4nico.","id":3466084,"corpo":"libere g\u00e1s oxig\u00eanio, o qual \u00e9 respons\u00e1vel pela oxida\u00e7\u00e3o\r\ndas mol\u00e9culas de a\u00e7\u00facares que ser\u00e3o metabolizadas\r\nem \u00e1lcool e g\u00e1s carb\u00f4nico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368256,"enunciado":"","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Respira\u00e7\u00e3o celular e fermenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Respira\u00e7\u00e3o celular e fermenta\u00e7\u00e3o","pai":398239,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402558,"slug":"biologia-respiracao-celular-e-fermentacao"}],"slug":"biologia\/992557","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es da Lei no 12.850\/2013 (Lei de Combate \u00e0s Organiza\u00e7\u00f5es Criminosas), \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":32245,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de S\u00e3o Paulo","sigla":"PC SP","id":523,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-sp-sp-2018-vunesp-delegado-de-policia-4","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC SP - Delegado de Pol\u00edcia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-04 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":998259,"hashId":"40fb263804e661202001079c20259c66","enunciado":"No que concerne \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es da Lei no 12.850\/2013\r\n(Lei de Combate \u00e0s Organiza\u00e7\u00f5es Criminosas), \u00e9 correto\r\nafirmar que","resposta":3487202,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na hip\u00f3tese de colabora\u00e7\u00e3o premiada, o prazo para oferecimento de den\u00fancia, relativo ao colaborador, poder\u00e1 ser suspenso por at\u00e9 6 (seis) meses, improrrog\u00e1veis, at\u00e9 que sejam cumpridas as medidas de colabora\u00e7\u00e3o, suspendendo-se o respectivo prazo prescricional.","id":3487200,"corpo":"na hip\u00f3tese de colabora\u00e7\u00e3o premiada, o prazo para\r\noferecimento de den\u00fancia, relativo ao colaborador,\r\npoder\u00e1 ser suspenso por at\u00e9 6 (seis) meses, improrrog\u00e1veis,\r\nat\u00e9 que sejam cumpridas as medidas de\r\ncolabora\u00e7\u00e3o, suspendendo-se o respectivo prazo\r\nprescricional.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"na hip\u00f3tese de colabora\u00e7\u00e3o premiada, o prazo para oferecimento de den\u00fancia ou o processo, relativos ao colaborador, poder\u00e1 ser suspenso por at\u00e9 6 (seis) meses, prorrog\u00e1veis por igual per\u00edodo, at\u00e9 que sejam cumpridas as medidas de colabora\u00e7\u00e3o, n\u00e3o sendo suspenso o respectivo prazo prescricional.","id":3487201,"corpo":"na hip\u00f3tese de colabora\u00e7\u00e3o premiada, o prazo para\r\noferecimento de den\u00fancia ou o processo, relativos\r\nao colaborador, poder\u00e1 ser suspenso por at\u00e9 6 (seis)\r\nmeses, prorrog\u00e1veis por igual per\u00edodo, at\u00e9 que sejam\r\ncumpridas as medidas de colabora\u00e7\u00e3o, n\u00e3o sendo\r\nsuspenso o respectivo prazo prescricional.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o Delegado de Pol\u00edcia ter\u00e1 acesso, independentemente de autoriza\u00e7\u00e3o judicial, apenas aos dados cadastrais do investigado que informem exclusivamente a qualifica\u00e7\u00e3o pessoal, a filia\u00e7\u00e3o e o endere\u00e7o mantidos pela Justi\u00e7a Eleitoral, empresas telef\u00f4nicas, institui\u00e7\u00f5es financeiras, provedores de internet e administradoras de cart\u00e3o de cr\u00e9dito.","id":3487202,"corpo":"o Delegado de Pol\u00edcia ter\u00e1 acesso, independentemente\r\nde autoriza\u00e7\u00e3o judicial, apenas aos dados\r\ncadastrais do investigado que informem exclusivamente\r\na qualifica\u00e7\u00e3o pessoal, a filia\u00e7\u00e3o e o endere\u00e7o\r\nmantidos pela Justi\u00e7a Eleitoral, empresas telef\u00f4nicas,\r\ninstitui\u00e7\u00f5es financeiras, provedores de internet\r\ne administradoras de cart\u00e3o de cr\u00e9dito.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nos crimes previstos na referida lei, observadas as disposi\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo de Processo Penal, a instru\u00e7\u00e3o criminal dever\u00e1 ser encerrada no prazo de 120 (cento e vinte) dias quando o r\u00e9u estiver preso, prorrog\u00e1veis em at\u00e9 igual per\u00edodo, por decis\u00e3o fundamentada, somente na hip\u00f3tese de fato procrastinat\u00f3rio atribu\u00edvel ao r\u00e9u.","id":3487203,"corpo":"nos crimes previstos na referida lei, observadas as\r\ndisposi\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo de Processo Penal, a instru\u00e7\u00e3o\r\ncriminal dever\u00e1 ser encerrada no prazo de\r\n120 (cento e vinte) dias quando o r\u00e9u estiver preso,\r\nprorrog\u00e1veis em at\u00e9 igual per\u00edodo, por decis\u00e3o fundamentada,\r\nsomente na hip\u00f3tese de fato procrastinat\u00f3rio\r\natribu\u00edvel ao r\u00e9u.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a infiltra\u00e7\u00e3o de agentes de pol\u00edcia em tarefas de investiga\u00e7\u00e3o depender\u00e1 de representa\u00e7\u00e3o do Delegado de Pol\u00edcia, descrevendo ind\u00edcios seguros na necessidade de obter as informa\u00e7\u00f5es por meio desta opera\u00e7\u00e3o, ao juiz competente que poder\u00e1 autorizar, de forma circunstanciada, motivada e sigilosa, cientificando, posteriormente, o Minist\u00e9rio P\u00fablico para o devido acompanhamento.","id":3487204,"corpo":"a infiltra\u00e7\u00e3o de agentes de pol\u00edcia em tarefas de investiga\u00e7\u00e3o\r\ndepender\u00e1 de representa\u00e7\u00e3o do Delegado\r\nde\r\nPol\u00edcia, descrevendo ind\u00edcios seguros na necessidade\r\nde obter as informa\u00e7\u00f5es por meio desta opera\u00e7\u00e3o,\r\nao juiz competente que poder\u00e1\r\nautorizar, de forma\r\ncircunstanciada, motivada\r\ne sigilosa, cientificando,\r\nposteriormente, o Minist\u00e9rio P\u00fablico para o devido\r\nacompanhamento.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369190,"enunciado":"","rotulo":29,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Especial","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406351,"slug":"direito-penal-legislacao-especial"},{"nome_clean":"Lei 12.850\/13 - Crimes organizados","oab":false,"nome":"Lei 12.850\/13 - Crimes organizados","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":421165,"slug":"direito-penal-lei-12-850-13-crimes-organizados"}],"slug":"direito-penal\/998259","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia do Sistema Penitenci\u00e1rio do Estado do Par\u00e1","sigla":"SUSIPE","id":1287,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as t\u00e9cnicas de an\u00e1lise de risco, existe a t\u00e9cnica da An\u00e1lise de \u00c1rvore de Falhas (AAF). Sobre essa t\u00e9cnica, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":42060,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5105},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia do Sistema Penitenci\u00e1rio do Estado do Par\u00e1","sigla":"SUSIPE","id":1287,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"susipe-pa-2018-instituto-aocp-engenheiro-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SUSIPE - Engenheiro de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-04 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1250162,"hashId":"d587cdc01ec2597121385419fc5b918c","enunciado":"<p align=justify>Dentre as t\u00e9cnicas de an\u00e1lise de risco,\r\nexiste a t\u00e9cnica da An\u00e1lise de \u00c1rvore\r\nde Falhas (AAF). Sobre essa t\u00e9cnica,\r\nassinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":4526188,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ela permite encontrar os fatores que podem causar um evento indesej\u00e1vel.","id":4526185,"corpo":"<p align=justify>Ela permite encontrar os fatores que podem\r\ncausar um evento indesej\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para a sua constru\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o, \u00e9 obrigat\u00f3rio que sejam identificados os eventos que causam um evento indesej\u00e1vel.","id":4526186,"corpo":"<p align=justify>Para a sua constru\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o, \u00e9\r\nobrigat\u00f3rio que sejam identificados os\r\neventos que causam um evento indesej\u00e1vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Por meio da AAF, \u00e9 poss\u00edvel identificar se determinado evento possui efeito para a ocorr\u00eancia de um acidente.","id":4526187,"corpo":"<p align=justify>Por meio da AAF, \u00e9 poss\u00edvel identificar se\r\ndeterminado evento possui efeito para a\r\nocorr\u00eancia de um acidente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para a sua constru\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o, \u00e9 obrigat\u00f3rio que sejam calculadas as probabilidades de ocorr\u00eancia dos eventos.","id":4526188,"corpo":"<p align=justify>Para a sua constru\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o, \u00e9\r\nobrigat\u00f3rio que sejam calculadas as\r\nprobabilidades de ocorr\u00eancia dos eventos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para a sua constru\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o, \u00e9 obrigat\u00f3rio que seja identificado o evento indesej\u00e1vel que se deseja evitar.","id":4526189,"corpo":"<p align=justify>Para a sua constru\u00e7\u00e3o e utiliza\u00e7\u00e3o, \u00e9\r\nobrigat\u00f3rio que seja identificado o evento\r\nindesej\u00e1vel que se deseja evitar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":401906,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Sa\u00fade e Seguran\u00e7a no Ambiente de Trabalho","oab":false,"nome":"Sa\u00fade e Seguran\u00e7a no Ambiente de Trabalho","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":400745,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-saude-e-seguranca-no-ambiente-de-trabalho"},{"nome_clean":"Riscos Ocupacionais (An\u00e1lise e Gerenciamento de Riscos)","oab":false,"nome":"Riscos Ocupacionais (An\u00e1lise e Gerenciamento de Riscos)","pai":400745,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402938,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-riscos-ocupacionais-analise-e-gerenciamento-de-riscos"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1250162","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que reescreve livremente fala da tira, observando a norma-padr\u00e3o de reg\u00eancia e emprego do sinal de crase.","provas":[{"id":52340,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uftm-2018-vunesp-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"VUNESP - UFTM - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2018"},{"id":59812,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"uftm-2018-vunesp-contador","tipo":1,"nome":"VUNESP - UFTM - Contador - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-04 04:30:55","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1582506,"hashId":"1be319d937b8f3ec11b3c7eca56a9030","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que reescreve livremente fala da tira, observando a norma-padr\u00e3o de reg\u00eancia e emprego do sinal de crase.<\/p>","resposta":5936975,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eu espero \u00e0 semana inteira pelo s\u00e1bado, porque esse dia eu me disponho \u00e0 praticar a\u00e7\u00f5es prazerosas.","id":5936972,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Eu espero \u00e0 semana inteira pelo s\u00e1bado, porque esse dia eu me disponho \u00e0 praticar a\u00e7\u00f5es prazerosas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sou afei\u00e7oado \u00e0 s\u00e1bados porque acordo \u00e0 hora que quiser e como \u00e0quilo que me apetece, sem obedecer ningu\u00e9m.","id":5936973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sou afei\u00e7oado \u00e0 s\u00e1bados porque acordo \u00e0 hora que quiser e como \u00e0quilo que me apetece, sem obedecer ningu\u00e9m.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c0 tarde dedico-me \u00e0 atividades que n\u00e3o pertencem exatamente a lista das mais tranquilas. ","id":5936974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c0 tarde dedico-me \u00e0 atividades que n\u00e3o pertencem exatamente a lista das mais tranquilas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O bom do s\u00e1bado consiste em assistir \u00e0 tev\u00ea e dedicar-me \u00e0quelas atividades que nem sempre meus pais aprovam.","id":5936975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O bom do s\u00e1bado consiste em assistir \u00e0 tev\u00ea e dedicar-me \u00e0quelas atividades que nem sempre meus pais aprovam.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e1bados s\u00e3o dias destinados \u00e0 lazer e comilan\u00e7a; por isso \u00e9 que eu lhes adoro!","id":5936976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e1bados s\u00e3o dias destinados \u00e0 lazer e comilan\u00e7a; por isso \u00e9 que eu lhes adoro!<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia tira, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 09 e 10.(Bill Watterson, Calvin e Haroldo. Dispon\u00edvel em: . Acesso em: 20.10.2018)","id":440718,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia tira, para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>09 <\/strong>e <strong>10<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/52340\/grupo-questao\/440718-20210305221621000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Bill Watterson, Calvin e Haroldo. Dispon\u00edvel em: . Acesso em: 20.10.2018)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 e 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"},{"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"},{"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"},{"nome_clean":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","oab":false,"nome":"Regras pr\u00e1ticas de ocorr\u00eancia de crase","pai":403682,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409298,"slug":"lingua-portuguesa-regras-praticas-de-ocorrencia-de-crase"},{"nome_clean":"Sintaxe de reg\u00eancia","oab":false,"nome":"Sintaxe de reg\u00eancia","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409479,"slug":"lingua-portuguesa-sintaxe-de-regencia"},{"nome_clean":"Reg\u00eancia nominal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia nominal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409483,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-nominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1582506","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Sargento","id":9941}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O termo destacado na frase \u2013 Com isso, n\u00e3o haveria a necessidade de apresentar o documento em uma blitz, por exemplo. \u2013 refere-se \u00e0 seguinte informa\u00e7\u00e3o do texto:","provas":[{"id":48888,"cargo":{"descricao":"Sargento","id":9941},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-sp-sp-2018-vunesp-sargento-3","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Sargento - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-04 04:30:55","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":499,"descricao":"N\u00edvel M\u00e9dio - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":1480834,"hashId":"7a2b1ef4886350d57eaaad69559fa418","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O termo destacado na frase \u2013 Com <strong>isso<\/strong>, n\u00e3o haveria a necessidade de apresentar o documento em uma blitz, por exemplo. \u2013 refere-se \u00e0 seguinte informa\u00e7\u00e3o do texto:<\/p>","resposta":5508113,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o novo modelo de carteira de habilita\u00e7\u00e3o, com formato de cart\u00e3o de cr\u00e9dito.","id":5508111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o novo modelo de carteira de habilita\u00e7\u00e3o, com formato de cart\u00e3o de cr\u00e9dito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as novas regras do Contran para gerenciar os dados cadastrais dos motoristas.","id":5508112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as novas regras do Contran para gerenciar os dados cadastrais dos motoristas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a utiliza\u00e7\u00e3o de dispositivos com tecnologia de leitura facial pelos agentes de tr\u00e2nsito.","id":5508113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a utiliza\u00e7\u00e3o de dispositivos com tecnologia de leitura facial pelos agentes de tr\u00e2nsito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a cria\u00e7\u00e3o de aparelhos capazes de ler as informa\u00e7\u00f5es da carteira de habilita\u00e7\u00e3o.","id":5508114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a cria\u00e7\u00e3o de aparelhos capazes de ler as informa\u00e7\u00f5es da carteira de habilita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 09.Carteira de motorista ter\u00e1 formato de cart\u00e3o de cr\u00e9dito e recursos antifraude A CNH (Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o) vai mudar de formato e de material em 2019. No lugar do papel-moeda entra o pl\u00e1stico, com mais recursos antifraude. O processo de obten\u00e7\u00e3o deve ser simplificado.\tNa proposta que est\u00e1 sendo estudada pelo Denatran (Departamento Nacional de Tr\u00e2nsito), os motoristas ter\u00e3o que fazer exames m\u00e9dicos a cada cinco anos, sem que seja necess\u00e1rio pagar taxa, apresentar documenta\u00e7\u00e3o e tirar outra foto no Detran, para receber outra CNH, como acontece hoje. Ap\u00f3s o condutor completar 55 anos, a periodicidade dos exames cai para dois anos e meio. A partir dos 70 anos, passam a ser feitos anualmente.\tA nova regra s\u00f3 ser\u00e1 poss\u00edvel com a ado\u00e7\u00e3o de tecnologias de seguran\u00e7a. Conforme a Resolu\u00e7\u00e3o 718 do Contran (Conselho Nacional de Tr\u00e2nsito), a nova carteira ter\u00e1 o formato de um cart\u00e3o de cr\u00e9dito e reunir\u00e1 dados cadastrais do motorista tanto na parte impressa quanto na mem\u00f3ria digital. A ideia \u00e9 que as informa\u00e7\u00f5es possam ser lidas por smartphones dotados de aplicativos desenvolvidos para agentes de tr\u00e2nsito.\tS\u00e9rgio Yoshioka, mestre em engenharia da computa\u00e7\u00e3o, afirma que unir dados biom\u00e9tricos e cadastrais que possam ser lidos digitalmente praticamente elimina as possibilidades de fraude.\tO especialista diz que seria importante utilizar tecnologia de leitura facial, a mesma j\u00e1 dispon\u00edvel em alguns celulares. Com isso, n\u00e3o haveria a necessidade de apresentar o documento em uma blitz, por exemplo.\tO Departamento Nacional de Tr\u00e2nsito diz que \u201cas empresas que produzir\u00e3o as carteiras ser\u00e3o previamente credenciadas e posteriormente habilitadas pelos Detrans, seguindo o mesmo modelo de neg\u00f3cio atual\u201d. Esse processo ainda n\u00e3o teve in\u00edcio.\tO cronograma publicado pelo Contran prev\u00ea que as novas carteiras sejam emitidas a partir de janeiro, mas s\u00e3o esperados atrasos.(Eduardo Sodr\u00e9. Folha de S.Paulo, 25.08.2018. Adaptado)","id":428290,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia o texto para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>01 <\/strong>a <strong>09<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Carteira de motorista ter\u00e1 formato de cart\u00e3o de cr\u00e9dito e recursos antifraude <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA CNH (Carteira Nacional de Habilita\u00e7\u00e3o) vai mudar de formato e de material em 2019. No lugar do papel-moeda entra o pl\u00e1stico, com mais recursos antifraude. O processo de obten\u00e7\u00e3o deve ser simplificado.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tNa proposta que est\u00e1 sendo estudada pelo Denatran (Departamento Nacional de Tr\u00e2nsito), os motoristas ter\u00e3o que fazer exames m\u00e9dicos a cada cinco anos, sem que seja necess\u00e1rio pagar taxa, apresentar documenta\u00e7\u00e3o e tirar outra foto no Detran, para receber outra CNH, como acontece hoje. Ap\u00f3s o condutor completar 55 anos, a periodicidade dos exames cai para dois anos e meio. A partir dos 70 anos, passam a ser feitos anualmente.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tA nova regra s\u00f3 ser\u00e1 poss\u00edvel com a ado\u00e7\u00e3o de tecnologias de seguran\u00e7a. Conforme a Resolu\u00e7\u00e3o 718 do Contran (Conselho Nacional de Tr\u00e2nsito), a nova carteira ter\u00e1 o formato de um cart\u00e3o de cr\u00e9dito e reunir\u00e1 dados cadastrais do motorista tanto na parte impressa quanto na mem\u00f3ria digital. A ideia \u00e9 que as informa\u00e7\u00f5es possam ser lidas por smartphones dotados de aplicativos desenvolvidos para agentes de tr\u00e2nsito.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tS\u00e9rgio Yoshioka, mestre em engenharia da computa\u00e7\u00e3o, afirma que unir dados biom\u00e9tricos e cadastrais que possam ser lidos digitalmente praticamente elimina as possibilidades de fraude.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO especialista diz que seria importante utilizar tecnologia de leitura facial, a mesma j\u00e1 dispon\u00edvel em alguns celulares. Com isso, n\u00e3o haveria a necessidade de apresentar o documento em uma blitz, por exemplo.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO Departamento Nacional de Tr\u00e2nsito diz que \u201cas empresas que produzir\u00e3o as carteiras ser\u00e3o previamente credenciadas e posteriormente habilitadas pelos Detrans, seguindo o mesmo modelo de neg\u00f3cio atual\u201d. Esse processo ainda n\u00e3o teve in\u00edcio.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tO cronograma publicado pelo Contran prev\u00ea que as novas carteiras sejam emitidas a partir de janeiro, mas s\u00e3o esperados atrasos.<\/p><p style=\"text-align: right;\">(Eduardo Sodr\u00e9.<em> Folha de S.Paulo<\/em>, 25.08.2018. Adaptado)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 1 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"},{"nome_clean":"Sentidos do texto","oab":false,"nome":"Sentidos do texto","pai":409511,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":421058,"slug":"lingua-portuguesa-sentidos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1480834","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Cardiovascular - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18551}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 diet\u00e9tica das carnes, assinale com V as afirmativas verdadeiras e com F as falsas. ( ) Desoximioglobina \u00e9 o composto respons\u00e1vel pela colora\u00e7\u00e3o vermelho escura da carne. ( ) A metamioglobina \u00e9 encontrada na superf\u00edcie das carnes ligada \u00e0 mol\u00e9cula de oxig\u00eanio. ( ) A carne de animais mais jovens cont\u00e9m menor quantidade de mioglobina. ( ) A cor esverdeada na carne \u00e9 resultado da liga\u00e7\u00e3o da mioglobina com o enxofre, oriundo do crescimento bacteriano. ( ) O grau de pigmenta\u00e7\u00e3o da carne est\u00e1 associado ao conte\u00fado de hemoglobina. Assinale a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":43743,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Cardiovascular - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o","id":18551},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Minas Gerais","sigla":"UFMG","id":1235,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufmg-2018-fundep-residencia-multiprofissional-em-saude-cardiovascular-area-nutricao","tipo":1,"nome":"FUNDEP - UFMG - Resid\u00eancia Multiprofissional em Sa\u00fade Cardiovascular - \u00c1rea: Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-05 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":1311116,"hashId":"22e1b4ab26bd2824c7b46b8d13adf49f","enunciado":"<p align=\"justify\">No que se refere \u00e0 diet\u00e9tica das carnes, assinale com V as afirmativas verdadeiras e com F as falsas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Desoximioglobina \u00e9 o composto respons\u00e1vel pela colora\u00e7\u00e3o vermelho escura da carne.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A metamioglobina \u00e9 encontrada na superf\u00edcie das carnes ligada \u00e0 mol\u00e9cula de oxig\u00eanio.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A carne de animais mais jovens cont\u00e9m menor quantidade de mioglobina.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) A cor esverdeada na carne \u00e9 resultado da liga\u00e7\u00e3o da mioglobina com o enxofre, oriundo do crescimento bacteriano.<\/p><p align=\"justify\">\r\n( ) O grau de pigmenta\u00e7\u00e3o da carne est\u00e1 associado ao conte\u00fado de hemoglobina.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Assinale a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":4785481,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F V F V F","id":4785479,"corpo":"<p align=justify>F V F V F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V F F V V","id":4785480,"corpo":"<p align=justify>V F F V V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F F V V F","id":4785481,"corpo":"<p align=justify>F F V V F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V F V F V","id":4785482,"corpo":"<p align=justify>V F V F V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":409263,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"T\u00e9cnica Diet\u00e9tica e Gastronomia","oab":false,"nome":"T\u00e9cnica Diet\u00e9tica e Gastronomia","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418026,"slug":"nutricao-tecnica-dietetica-e-gastronomia"},{"nome_clean":"Carnes em T\u00e9cnica Diet\u00e9tica e Gastronomia","oab":false,"nome":"Carnes em T\u00e9cnica Diet\u00e9tica e Gastronomia","pai":418026,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418035,"slug":"nutricao-carnes-em-tecnica-dietetica-e-gastronomia"}],"slug":"nutricao\/1311116","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103}],"orgaos":[{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o no 4.553, de 30 de janeiro de 2017, estabelece a segmenta\u00e7\u00e3o do conjunto de institui\u00e7\u00f5es financeiras e demais institui\u00e7\u00f5es autorizadas a aplicar proporcionalmente a regula\u00e7\u00e3o prudencial. De acordo com essa Resolu\u00e7\u00e3o, o Segmento 2 (S2) \u00e9 composto pelos(as)","provas":[{"id":30715,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Banc\u00e1rio","id":2103},"orgao":{"nome":"Banco da Amaz\u00f4nia S\/A","sigla":"BASA","id":1794,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"basa-am-2018-cesgranrio-tecnico-bancario","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - BASA - T\u00e9cnico Banc\u00e1rio - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-05 04:00:52","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[],"id":972343,"hashId":"1c43f53f4ba3c742fc1b095c8f1a9433","enunciado":"<p>A Resolu\u00e7\u00e3o no 4.553, de 30 de janeiro de 2017, estabelece\r\na segmenta\u00e7\u00e3o do conjunto de institui\u00e7\u00f5es financeiras\r\ne demais institui\u00e7\u00f5es autorizadas a aplicar proporcionalmente\r\na regula\u00e7\u00e3o prudencial.\r\n<\/p><p>De acordo com essa Resolu\u00e7\u00e3o, o Segmento 2 (S2) \u00e9\r\ncomposto pelos(as)<\/p>","resposta":3401547,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"bancos m\u00faltiplos, bancos comercias, bancos de investimento, bancos de c\u00e2mbio e caixas econ\u00f4micas, de porte inferior a 10% e igual ou superior a 1% do PIB.","id":3401547,"corpo":"bancos m\u00faltiplos, bancos comercias, bancos de investimento,\r\nbancos de c\u00e2mbio e caixas econ\u00f4micas,\r\nde porte inferior a 10% e igual ou superior a 1% do\r\nPIB.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"bancos m\u00faltiplos, bancos comerciais, bancos de investimento, bancos de c\u00e2mbio e caixas econ\u00f4micas que tenham porte igual ou superior a 10% do Produto Interno Bruto (PIB).","id":3401548,"corpo":"bancos m\u00faltiplos, bancos comerciais, bancos de investimento,\r\nbancos de c\u00e2mbio e caixas econ\u00f4micas\r\nque tenham porte igual ou superior a 10% do Produto\r\nInterno Bruto (PIB).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"institui\u00e7\u00f5es de porte inferior a 0,1% do PIB que utilizem metodologia facultativa simplificada para apura\u00e7\u00e3o dos requerimentos m\u00ednimos de Patrim\u00f4nio de Refer\u00eancia (PR), de N\u00edvel I e de Capital Principal, exceto bancos m\u00faltiplos, bancos comerciais, bancos de investimento, bancos de c\u00e2mbio e caixas econ\u00f4micas.","id":3401549,"corpo":"institui\u00e7\u00f5es de porte inferior a 0,1% do PIB que utilizem\r\nmetodologia facultativa simplificada para apura\u00e7\u00e3o\r\ndos requerimentos m\u00ednimos de Patrim\u00f4nio de\r\nRefer\u00eancia (PR), de N\u00edvel I e de Capital Principal, exceto\r\nbancos m\u00faltiplos, bancos comerciais, bancos de\r\ninvestimento, bancos de c\u00e2mbio e caixas econ\u00f4micas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"institui\u00e7\u00f5es de porte inferior a 1% e igual ou superior a 0,1% do PIB.","id":3401550,"corpo":"institui\u00e7\u00f5es de porte inferior a 1% e igual ou superior a\r\n0,1% do PIB.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"institui\u00e7\u00f5es de porte inferior a 0,1% do PIB.","id":3401551,"corpo":"institui\u00e7\u00f5es de porte inferior a 0,1% do PIB.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":364262,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Banco da Amaz\u00f4nia S\/A - Estadual - AM","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Banco da Amaz\u00f4nia S\/A - Estadual - AM","pai":400085,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400086,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-banco-da-amazonia-s-a-estadual-am"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/972343","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A conquista do interior do estado de Alagoas consolidou-se a partir da guerra contra Palmares, na medida em que as terras tomadas foram distribu\u00eddas entre soldados, com destaque para a sesmaria recebida por Domingos Jorge Velho.","provas":[{"id":30315,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-04 13:44:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":965635,"hashId":"1dbe0559a46d7b79f8b6a7a06f762739","enunciado":"A conquista do interior do estado de Alagoas consolidou-se\r\na partir da guerra contra Palmares, na medida em que as terras\r\ntomadas foram distribu\u00eddas entre soldados, com destaque\r\npara a sesmaria recebida por Domingos Jorge Velho.","resposta":3377223,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3377223,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3377224,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos processos de coloniza\u00e7\u00e3o e ocupa\u00e7\u00e3o da regi\u00e3o onde se localiza o estado de Alagoas, julgue os itens seguintes.","id":363047,"enunciado":"Acerca dos processos de coloniza\u00e7\u00e3o e ocupa\u00e7\u00e3o da regi\u00e3o onde\r\nse localiza o estado de Alagoas, julgue os itens seguintes.","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria dos Estados Brasileiros","pai":397241,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397244,"slug":"historia-historia-dos-estados-brasileiros"},{"nome_clean":"Alagoas - AL","oab":false,"nome":"Alagoas - AL","pai":397244,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397458,"slug":"historia-alagoas-al"}],"slug":"historia\/965635","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Penedo era conhecida no per\u00edodo colonial por abrigar grande n\u00famero de ind\u00edgenas e servir de esconderijo para criminosos oriundos de regi\u00f5es de Pernambuco, da Bahia e de Sergipe.","provas":[{"id":30315,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Alagoas","sigla":"SEDUC AL","id":3385,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seduc-al-al-2018-cespe-cebraspe-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEDUC AL - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":9,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-04 13:45:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":965638,"hashId":"7e44400aac10f8819d46da0139b6fb6b","enunciado":"Penedo era conhecida no per\u00edodo colonial por abrigar grande\r\nn\u00famero de ind\u00edgenas e servir de esconderijo para criminosos\r\noriundos de regi\u00f5es de Pernambuco, da Bahia e de Sergipe.","resposta":3377229,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3377229,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3377230,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hist\u00f3ria de Alagoas no per\u00edodo colonial brasileiro, julgue os itens a seguir.","id":363048,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 hist\u00f3ria de Alagoas no per\u00edodo colonial brasileiro,\r\njulgue os itens a seguir.","rotulo":105,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 105 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Alagoas - AL","oab":false,"nome":"Alagoas - AL","pai":397244,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397458,"slug":"historia-alagoas-al"}],"slug":"historia\/965638","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri","descricao":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri - CCV \/ UFC","sigla":"CCV UFC","oab":false,"id":475}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas em Jornalismo","id":23605}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cariri","sigla":"UFCA","id":3548,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cEra capaz de atravessar a cidade em bicicleta s\u00f3 pra te ver dan\u00e7ar \/ E isso diz muito sobre minha caixa tor\u00e1cica\u201d. Matilde Campilho Assinale a alternativa correta. O pronome demonstrativo \u201cisso\u201d presente no texto acima se refere \u00e0:","provas":[{"id":60159,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas em Jornalismo","id":23605},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cariri","sigla":"UFCA","id":3548,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri","descricao":"Coordenadoria de Concursos da Universidade Federal do Cariri - CCV \/ UFC","sigla":"CCV UFC","oab":false,"id":475},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufca-2018-ccv-ufc-tecnico-de-laboratorio-area-praticas-em-jornalismo-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"CCV \/ UFC - UFCA - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Pr\u00e1ticas em Jornalismo - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-04 09:54:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1814843,"hashId":"60050148a3780319f2e8efe25900a320","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEra capaz de atravessar a cidade em bicicleta s\u00f3 pra te ver dan\u00e7ar \/ E isso diz muito sobre minha caixa tor\u00e1cica\u201d. Matilde Campilho <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta. O pronome demonstrativo \u201cisso\u201d presente no texto acima se refere \u00e0:<\/p>","resposta":6954191,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u201cS\u00f3 pra te ver dan\u00e7ar\u201d.","id":6954188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cS\u00f3 pra te ver dan\u00e7ar\u201d.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u201cAtravessar a cidade em bicicleta\u201d.","id":6954189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cAtravessar a cidade em bicicleta\u201d.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u201cEra capaz de atravessar\u201d.","id":6954190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEra capaz de atravessar\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u201cEra capaz de atravessar a cidade em bicicleta s\u00f3 pra te ver dan\u00e7ar\u201d.","id":6954191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cEra capaz de atravessar a cidade em bicicleta s\u00f3 pra te ver dan\u00e7ar\u201d.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma das anteriores.","id":6954192,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma das anteriores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":466266,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"},{"nome_clean":"Pronomes demonstrativos","oab":false,"nome":"Pronomes demonstrativos","pai":403641,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403646,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes-demonstrativos"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife","descricao":"Col\u00e9gio Militar do Recife","sigla":"","oab":false,"id":1283}],"cargos":[{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar","id":20854}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife","sigla":"CMR","id":4694,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os gr\u00e1ficos das fun\u00e7\u00f5es f(x)+x+2 e g(x)=\u2212x2+2x+4 est\u00e3o representados no plano cartesiano abaixo (Figura 1) por uma reta e uma par\u00e1bola. Como pode ser observado, essas duas fun\u00e7\u00f5es se interceptam em dois pontos distintos definidos como A(x1\u200b,y1\u200b) e B(x2\u200b,y2\u200b) . Sendo assim, os valores das coordenadas dos pontos A e B s\u00e3oFigura 1","provas":[{"id":56860,"cargo":{"descricao":"Aluno do Col\u00e9gio Militar","id":20854},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife","sigla":"CMR","id":4694,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife","descricao":"Col\u00e9gio Militar do Recife","sigla":"","oab":false,"id":1283},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cmr-pe-2018-colegio-militar-do-recife-aluno-do-colegio-militar-unico-gabarito-encontrado","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Militar do Recife - CMR - Aluno do Col\u00e9gio Militar - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-04 09:31:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1720807,"hashId":"7a2534f9df092219f7e566cd47985120","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os gr\u00e1ficos das fun\u00e7\u00f5es <span class=\"ql-formula\" data-value=\"f\\left(x\\right)+x+2\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.10764em;\">f<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.66666em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"g\\left(x\\right)=-x^2+2x+4\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">g<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><span class=\"mrel\">=<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.277778em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.897438em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.814108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3.063em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.72777em; vertical-align: -0.08333em;\"><\/span><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><span class=\"mbin\">+<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.222222em;\"><\/span><\/span><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.64444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> est\u00e3o representados no plano cartesiano abaixo (Figura 1) por uma reta e uma par\u00e1bola. Como pode ser observado, essas duas fun\u00e7\u00f5es se interceptam em dois pontos distintos definidos como <span class=\"ql-formula\" data-value=\"A\\left(x_1,y_1\\right)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\">A<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.03588em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> e <span class=\"ql-formula\" data-value=\"B\\left(x_2,y_2\\right)\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1em; vertical-align: -0.25em;\"><\/span><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.05017em;\">B<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"minner\"><span class=\"mopen delimcenter\" style=\"top: 0em;\">(<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\">x<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: 0em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mpunct\">,<\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 0.166667em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord mathnormal\" style=\"margin-right: 0.03588em;\">y<\/span><span class=\"msupsub\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.301108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.55em; margin-left: -0.03588em; margin-right: 0.05em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 2.7em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.15em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose delimcenter\" style=\"top: 0em;\">)<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> . Sendo assim, os valores das coordenadas dos pontos A e B s\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/56860\/questao\/1720807-20210526093529000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\">Figura 1<\/p>","resposta":6529427,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A(-1,1) e B(2,4)","id":6529427,"corpo":"<p>A(-1,1) e B(2,4)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A(-2,2) e B(3,4)","id":6529428,"corpo":"<p>A(-2,2) e B(3,4)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A(-1,1) e B(3,4)","id":6529429,"corpo":"<p>A(-1,1) e B(3,4)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A(-2,2) e B(3,4)","id":6529430,"corpo":"<p>A(-2,2) e B(3,4)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A(-1,1) e B(4,4)","id":6529431,"corpo":"<p>A(-1,1) e B(4,4)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":456320,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Posi\u00e7\u00f5es relativas entre reta e par\u00e1bola","oab":false,"nome":"Posi\u00e7\u00f5es relativas entre reta e par\u00e1bola","pai":403889,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425247,"slug":"matematica-posicoes-relativas-entre-reta-e-parabola"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Alagoas","sigla":"PM AL","id":3317,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Uma pessoa cometeu crime contra algu\u00e9m, sem viol\u00eancia nem grave amea\u00e7a. Posteriormente, antes do recebimento da den\u00fancia, essa pessoa se arrependeu e reparou o dano. Assertiva: Nessa situa\u00e7\u00e3o, ficou caracterizado o arrependimento eficaz do autor do delito, que, assim, n\u00e3o poder\u00e1 ser punido pelo ato praticado.","provas":[{"id":33168,"cargo":{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Alagoas","sigla":"PM AL","id":3317,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-al-al-2018-cespe-cebraspe-soldado-combatente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PM AL - Soldado Combatente - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":9,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-04 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1010774,"hashId":"511842b64e8c2e28071ba07a73c4d64a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica:<\/strong> Uma pessoa cometeu crime contra algu\u00e9m, sem viol\u00eancia nem grave amea\u00e7a. Posteriormente, antes do recebimento da den\u00fancia, essa pessoa se arrependeu e reparou o dano. <strong>Assertiva<\/strong>: Nessa situa\u00e7\u00e3o, ficou caracterizado o arrependimento eficaz do autor do delito, que, assim, n\u00e3o poder\u00e1 ser punido pelo ato praticado.<\/p>","resposta":3534257,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3534256,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3534257,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, com base no que disp\u00f5e o C\u00f3digo Penal.","id":371399,"enunciado":"<p>Julgue os itens a seguir, com base no que disp\u00f5e o C\u00f3digo Penal.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Crime","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Crime","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406256,"slug":"direito-penal-teoria-geral-do-crime"},{"nome_clean":"Arrependimento Eficaz","oab":false,"nome":"Arrependimento Eficaz","pai":406256,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":422505,"slug":"direito-penal-arrependimento-eficaz"}],"slug":"direito-penal\/1010774","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Alagoas","sigla":"PM AL","id":3317,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ser\u00e1 exclu\u00edda a imputabilidade penal do indiv\u00edduo que tenha praticado crime no momento de emo\u00e7\u00e3o, por se considerar que ele n\u00e3o estava inteiramente capaz de entender o car\u00e1ter il\u00edcito da a\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":33168,"cargo":{"descricao":"Soldado Combatente","id":5690},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Alagoas","sigla":"PM AL","id":3317,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-al-al-2018-cespe-cebraspe-soldado-combatente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PM AL - Soldado Combatente - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-04 04:01:26","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1010775,"hashId":"afc59ef7984c39b4239fafe8745a84c4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 exclu\u00edda a imputabilidade penal do indiv\u00edduo que tenha praticado crime no momento de emo\u00e7\u00e3o, por se considerar que ele n\u00e3o estava inteiramente capaz de entender o car\u00e1ter il\u00edcito da a\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":3534259,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3534258,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3534259,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, com base no que disp\u00f5e o C\u00f3digo Penal.","id":371399,"enunciado":"<p>Julgue os itens a seguir, com base no que disp\u00f5e o C\u00f3digo Penal.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Crime","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Crime","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406256,"slug":"direito-penal-teoria-geral-do-crime"},{"nome_clean":"Culpabilidade","oab":true,"nome":"Culpabilidade","pai":406256,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406273,"slug":"direito-penal-culpabilidade"},{"nome_clean":"Causas Excludentes da Culpabilidade","oab":false,"nome":"Causas Excludentes da Culpabilidade","pai":406273,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413790,"slug":"direito-penal-causas-excludentes-da-culpabilidade"},{"nome_clean":"Imputabilidade","oab":false,"nome":"Imputabilidade","pai":413790,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413791,"slug":"direito-penal-imputabilidade"},{"nome_clean":"Emo\u00e7\u00e3o e paix\u00e3o","oab":false,"nome":"Emo\u00e7\u00e3o e paix\u00e3o","pai":413791,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418665,"slug":"direito-penal-emocao-e-paixao"}],"slug":"direito-penal\/1010775","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Civil","id":16434}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, o singularismo pol\u00edtico","provas":[{"id":65770,"cargo":{"descricao":"Guarda Civil","id":16434},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Serrana","sigla":"","id":2235,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-serrana-sp-2018-vunesp-guarda-civil","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Serrana - Guarda Civil - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-04 04:01:40","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2020839,"hashId":"7a555f242f1e9ce0827ff1ad2cae6b9e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, o singularismo pol\u00edtico<\/p>","resposta":7870443,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"est\u00e1 previsto apenas nas hip\u00f3teses de exce\u00e7\u00e3o.","id":7870440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1 previsto apenas nas hip\u00f3teses de exce\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"possui previs\u00e3o como um dos fundamentos da Rep\u00fablica Federativa do Brasil.","id":7870441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possui previs\u00e3o como um dos fundamentos da Rep\u00fablica Federativa do Brasil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"foi inclu\u00eddo por Emenda Constitucional em 2017.","id":7870442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">foi inclu\u00eddo por Emenda Constitucional em 2017.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o possui previs\u00e3o.","id":7870443,"corpo":"<p>n\u00e3o possui previs\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"possui previs\u00e3o como um dos objetivos fundamentais da Rep\u00fablica Federativa do Brasil.","id":7870444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possui previs\u00e3o como um dos objetivos fundamentais da Rep\u00fablica Federativa do Brasil.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":489188,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405212,"slug":"direito-constitucional-principios-fundamentais-titulo-i-artigos-1o-a-4o-da-cf"},{"nome_clean":"Fundamentos da Rep\u00fablica Federativa do Brasil - formas de Estado, formas de governo, sistemas de governo, regimes de governo. Poder: titularidade x exerc\u00edcio (artigo 1\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Fundamentos da Rep\u00fablica Federativa do Brasil - formas de Estado, formas de governo, sistemas de governo, regimes de governo. Poder: titularidade x exerc\u00edcio (artigo 1\u00ba da CF)","pai":405212,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405213,"slug":"direito-constitucional-fundamentos-da-republica-federativa-do-brasil-formas-de-estado-formas-de-governo-sistemas-de-governo-regimes-de-governo-poder-titularidade-x-exercicio-artigo-1o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2020839","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Bahia","sigla":"PC BA","id":3099,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Brasil, depois de intensos debates, foi publicada a Lei n\u00b0 12.258\/2010 alterando a Lei n\u00b0 7.210\/1984 (Lei de execu\u00e7\u00e3o penal), prevendo a possibilidade de fiscaliza\u00e7\u00e3o do condenado, por meio da monitora\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica, entre outras, na seguinte hip\u00f3tese:","provas":[{"id":67175,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Bahia","sigla":"PC BA","id":3099,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"pc-ba-ba-2018-vunesp-escrivao-de-policia-so-gabarito-oficial-e-justificativa-so-consegui-localizar-esses","tipo":1,"nome":"VUNESP - PC BA - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-04 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2047194,"hashId":"f65558b588f4c9506d400c734282836b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, depois de intensos debates, foi publicada a Lei n\u00b0 12.258\/2010 alterando a Lei n\u00b0 7.210\/1984 (Lei de execu\u00e7\u00e3o penal), prevendo a possibilidade de fiscaliza\u00e7\u00e3o do condenado, por meio da monitora\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nica, entre outras, na seguinte hip\u00f3tese:<\/p>","resposta":7984984,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Autorizar a sa\u00edda tempor\u00e1ria no regime semiaberto.","id":7984984,"corpo":"<p>Autorizar a sa\u00edda tempor\u00e1ria no regime semiaberto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aplicar pena restritiva de liberdade a ser cumprida no regime aberto.","id":7984985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aplicar pena restritiva de liberdade a ser cumprida no regime aberto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conceder livramento condicional.","id":7984986,"corpo":"<p>Conceder livramento condicional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aplicar pena restritiva de liberdade a ser cumprida no regime semiaberto.","id":7984987,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aplicar pena restritiva de liberdade a ser cumprida no regime semiaberto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Conceder suspens\u00e3o condicional da pena.","id":7984988,"corpo":"<p>Conceder suspens\u00e3o condicional da pena.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":492302,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 7.210\/1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - LEP","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 7.210\/1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - LEP","pai":null,"assunto_raiz":406458,"materia":true,"id":406458,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep"},{"nome_clean":"Da Monitora\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica (Art. 146-A a 146-D)","oab":true,"nome":"Da Monitora\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica (Art. 146-A a 146-D)","pai":411049,"assunto_raiz":406458,"materia":false,"id":411057,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep-da-monitoracao-eletronica-art-146-a-a-146-d"}],"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep\/2047194","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hemoterapeuta","id":15278},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologista","id":15279},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo","sigla":"","id":3409,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em \u201cencontra sua derradeira consuma\u00e7\u00e3o nesses hospitais modernos\u201d (linhas 37 e 38), a express\u00e3o \u201cderradeira consuma\u00e7\u00e3o\u201d foi empregada com o sentido de morte.","provas":[{"id":31326,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hemoterapeuta","id":15278},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo","sigla":"","id":3409,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-pro-sangue-hemocentro-de-sao-paulo-sp-2018-quadrix-medico-area-hemoterapeuta","tipo":1,"nome":"Quadrix - Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo - M\u00e9dico - \u00c1rea Hemoterapeuta - 2018"},{"id":31327,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologista","id":15279},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo","sigla":"","id":3409,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-pro-sangue-hemocentro-de-sao-paulo-sp-2018-quadrix-medico-area-hematologista","tipo":1,"nome":"Quadrix - Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo - M\u00e9dico - \u00c1rea Hematologista - 2018"},{"id":31328,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo","sigla":"","id":3409,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-pro-sangue-hemocentro-de-sao-paulo-sp-2018-quadrix-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Quadrix - Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo - M\u00e9dico do Trabalho - 2018"},{"id":31329,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo","sigla":"","id":3409,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fundacao-pro-sangue-hemocentro-de-sao-paulo-sp-2018-quadrix-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Quadrix - Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo - Enfermeiro do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-07 04:30:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":357,"descricao":"Medicina - Hematologia E Hemoterapia"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":983169,"hashId":"fd3f1930e3e33fd77ee0e857733ca817","enunciado":"Em \u201cencontra sua derradeira consuma\u00e7\u00e3o nesses\r\nhospitais modernos\u201d (linhas 37 e 38), a express\u00e3o\r\n\u201cderradeira consuma\u00e7\u00e3o\u201d foi empregada com o sentido\r\nde morte.","resposta":3437007,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3437006,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3437007,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os aspectos lingu\u00edsticos do texto e as ideias nele expressas, julgue os itens de 1 a 10.","id":366336,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/31326\/01.gif\"><\/p><p>Considerando os aspectos lingu\u00edsticos do texto e as ideias\r\nnele expressas, julgue os itens de 1 a 10.<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/983169","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Antropologia","id":15718},{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":15719},{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Economia Dom\u00e9stica","id":15720},{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Musicoterapia","id":15721},{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Pedagogia","id":15722},{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":15723},{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":15764},{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria em Obras P\u00fablicas","id":15788},{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15789},{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria Governamental","id":15793},{"descricao":"Fiscal de Urbanismo","id":7671},{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Ouvidoria, Controladoria e Gest\u00e3o do Munic\u00edpio de Sobral","sigla":"SECOG PMS","id":3424,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do pronome destacado na frase \u201cNem isso\u201d (linha 37), \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":32143,"cargo":{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Antropologia","id":15718},"orgao":{"nome":"Secretaria da Ouvidoria, Controladoria e Gest\u00e3o do Munic\u00edpio de Sobral","sigla":"SECOG PMS","id":3424,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secog-pms-ce-2018-uece-analista-de-politicas-publicas-sociais-area-antropologia","tipo":1,"nome":"UECE - SECOG\/PMS - Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Antropologia - 2018"},{"id":32144,"cargo":{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":15719},"orgao":{"nome":"Secretaria da Ouvidoria, Controladoria e Gest\u00e3o do Munic\u00edpio de Sobral","sigla":"SECOG PMS","id":3424,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secog-pms-ce-2018-uece-analista-de-politicas-publicas-sociais-area-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"UECE - SECOG\/PMS - Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2018"},{"id":32145,"cargo":{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Economia Dom\u00e9stica","id":15720},"orgao":{"nome":"Secretaria da Ouvidoria, Controladoria e Gest\u00e3o do Munic\u00edpio de Sobral","sigla":"SECOG PMS","id":3424,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secog-pms-ce-2018-uece-analista-de-politicas-publicas-sociais-area-economia-domestica","tipo":1,"nome":"UECE - SECOG\/PMS - Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Economia Dom\u00e9stica - 2018"},{"id":32146,"cargo":{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Musicoterapia","id":15721},"orgao":{"nome":"Secretaria da Ouvidoria, Controladoria e Gest\u00e3o do Munic\u00edpio de Sobral","sigla":"SECOG PMS","id":3424,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secog-pms-ce-2018-uece-analista-de-politicas-publicas-sociais-area-musicoterapia","tipo":1,"nome":"UECE - SECOG\/PMS - Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Musicoterapia - 2018"},{"id":32147,"cargo":{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Pedagogia","id":15722},"orgao":{"nome":"Secretaria da Ouvidoria, Controladoria e Gest\u00e3o do Munic\u00edpio de Sobral","sigla":"SECOG PMS","id":3424,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secog-pms-ce-2018-uece-analista-de-politicas-publicas-sociais-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"UECE - SECOG\/PMS - Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Pedagogia - 2018"},{"id":32148,"cargo":{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":15723},"orgao":{"nome":"Secretaria da Ouvidoria, Controladoria e Gest\u00e3o do Munic\u00edpio de Sobral","sigla":"SECOG PMS","id":3424,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secog-pms-ce-2018-uece-analista-de-politicas-publicas-sociais-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"UECE - SECOG\/PMS - Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2018"},{"id":32331,"cargo":{"descricao":"Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social","id":15764},"orgao":{"nome":"Secretaria da Ouvidoria, Controladoria e Gest\u00e3o do Munic\u00edpio de Sobral","sigla":"SECOG PMS","id":3424,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secog-pms-ce-2018-uece-analista-de-politicas-publicas-sociais-area-assistencia-social","tipo":1,"nome":"UECE - SECOG\/PMS - Analista de Pol\u00edticas P\u00fablicas Sociais - \u00c1rea Assist\u00eancia Social - 2018"},{"id":32409,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria em Obras P\u00fablicas","id":15788},"orgao":{"nome":"Secretaria da Ouvidoria, Controladoria e Gest\u00e3o do Munic\u00edpio de Sobral","sigla":"SECOG PMS","id":3424,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secog-pms-ce-2018-uece-auditor-de-controle-interno-area-auditoria-em-obras-publicas","tipo":1,"nome":"UECE - SECOG\/PMS - Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria em Obras P\u00fablicas - 2018"},{"id":32410,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":15789},"orgao":{"nome":"Secretaria da Ouvidoria, Controladoria e Gest\u00e3o do Munic\u00edpio de Sobral","sigla":"SECOG PMS","id":3424,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secog-pms-ce-2018-uece-auditor-de-controle-interno-area-auditoria-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UECE - SECOG\/PMS - Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":32434,"cargo":{"descricao":"Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria Governamental","id":15793},"orgao":{"nome":"Secretaria da Ouvidoria, Controladoria e Gest\u00e3o do Munic\u00edpio de Sobral","sigla":"SECOG PMS","id":3424,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secog-pms-ce-2018-uece-auditor-de-controle-interno-area-auditoria-governamental","tipo":1,"nome":"UECE - SECOG\/PMS - Auditor de Controle Interno - \u00c1rea Auditoria Governamental - 2018"},{"id":32435,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Urbanismo","id":7671},"orgao":{"nome":"Secretaria da Ouvidoria, Controladoria e Gest\u00e3o do Munic\u00edpio de Sobral","sigla":"SECOG PMS","id":3424,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secog-pms-ce-2018-uece-fiscal-de-urbanismo","tipo":1,"nome":"UECE - SECOG\/PMS - Fiscal de Urbanismo - 2018"},{"id":32436,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Meio Ambiente","id":3122},"orgao":{"nome":"Secretaria da Ouvidoria, Controladoria e Gest\u00e3o do Munic\u00edpio de Sobral","sigla":"SECOG PMS","id":3424,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secog-pms-ce-2018-uece-fiscal-de-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"UECE - SECOG\/PMS - Fiscal de Meio Ambiente - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-07 04:30:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":12,"descricao":"Antropologia"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":167,"descricao":"Economia Dom\u00e9stica"},{"id":278,"descricao":"Musicoterapia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":997361,"hashId":"285b7c43704592952dc147eb212a5828","enunciado":"A respeito do pronome destacado na frase\r\n\u201cNem <strong>isso<\/strong>\u201d (linha 37), \u00e9 correto afirmar que","resposta":3482919,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apresenta valor sem\u00e2ntico de \u201cacr\u00e9scimo de um dado novo\u201d.","id":3482918,"corpo":"apresenta valor sem\u00e2ntico de \u201cacr\u00e9scimo de um\r\ndado novo\u201d.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"retoma a \u00faltima pergunta feita anteriormente.","id":3482919,"corpo":"retoma a \u00faltima pergunta feita anteriormente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"refere-se \u00e0s perguntas e respostas apresentadas anteriormente.","id":3482920,"corpo":"refere-se \u00e0s perguntas e respostas apresentadas\r\nanteriormente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"acrescenta um valor sem\u00e2ntico de grada\u00e7\u00e3o.","id":3482921,"corpo":"acrescenta um valor sem\u00e2ntico de grada\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":369060,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/32143\/50.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"},{"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o dos pronomes obl\u00edquos \u00e1tonos nos tempos compostos","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o dos pronomes obl\u00edquos \u00e1tonos nos tempos compostos","pai":403650,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409188,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-dos-pronomes-obliquos-atonos-nos-tempos-compostos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/997361","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Assessoramento em Or\u00e7amentos","id":15953},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Assessoramento Legislativo","id":15954}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um texto mostra sempre ferramentas gr\u00e1ficas que organizam a apresenta\u00e7\u00e3o do seu conte\u00fado. Assinale a op\u00e7\u00e3o em que a utilidade de uma dessas ferramentas \u00e9 indicada de forma inadequada.","provas":[{"id":33042,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Assessoramento em Or\u00e7amentos","id":15953},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-ro-ro-2018-fgv-consultor-legislativo-area-assessoramento-em-orcamentos","tipo":1,"nome":"FGV - ALE RO - Consultor Legislativo - \u00c1rea Assessoramento em Or\u00e7amentos - 2018"},{"id":33043,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Assessoramento Legislativo","id":15954},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Rond\u00f4nia","sigla":"ALE RO","id":3436,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ale-ro-ro-2018-fgv-consultor-legislativo-area-assessoramento-legislativo","tipo":1,"nome":"FGV - ALE RO - Consultor Legislativo - \u00c1rea Assessoramento Legislativo - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-07 04:30:50","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1008963,"hashId":"03364019fa069706a7b20c0f08bf3488","enunciado":"Um texto mostra sempre ferramentas gr\u00e1ficas que organizam a\r\napresenta\u00e7\u00e3o do seu conte\u00fado.\r\nAssinale a op\u00e7\u00e3o em que a utilidade de uma dessas ferramentas \u00e9\r\nindicada de forma inadequada.","resposta":3527286,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Utiliza\u00e7\u00e3o de letras mai\u00fasculas em DESEJO DE CONHECER: marca\u00e7\u00e3o de algo a que o leitor deve dar aten\u00e7\u00e3o.","id":3527286,"corpo":"Utiliza\u00e7\u00e3o de letras mai\u00fasculas em DESEJO DE CONHECER:\r\nmarca\u00e7\u00e3o de algo a que o leitor deve dar aten\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Emprego de it\u00e1lico em Metaf\u00edsica: indica\u00e7\u00e3o do t\u00edtulo de uma obra.","id":3527287,"corpo":"Emprego de it\u00e1lico em Metaf\u00edsica: indica\u00e7\u00e3o do t\u00edtulo de uma\r\nobra.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uso de travess\u00f5es no primeiro par\u00e1grafo: sinaliza\u00e7\u00e3o do acr\u00e9scimo de uma explicita\u00e7\u00e3o de um termo anterior.","id":3527288,"corpo":"Uso de travess\u00f5es no primeiro par\u00e1grafo: sinaliza\u00e7\u00e3o do\r\nacr\u00e9scimo de uma explicita\u00e7\u00e3o de um termo anterior.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Utiliza\u00e7\u00e3o de aspas na primeira frase do texto: indica\u00e7\u00e3o de uma cita\u00e7\u00e3o de autoria alheia.","id":3527289,"corpo":"Utiliza\u00e7\u00e3o de aspas na primeira frase do texto: indica\u00e7\u00e3o de\r\numa cita\u00e7\u00e3o de autoria alheia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Divis\u00e3o em par\u00e1grafos: marca\u00e7\u00e3o de mudan\u00e7a de foco sobre o tema tratado.","id":3527290,"corpo":"Divis\u00e3o em par\u00e1grafos: marca\u00e7\u00e3o de mudan\u00e7a de foco sobre\r\no tema tratado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371068,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/33042\/27.gif\">","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1008963","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Letras","id":16024}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as afirma\u00e7\u00f5es que se seguem relativas \u00e0 pesquisa em artes, assinale a que se ad\u00e9qua apenas \u00e0 pesquisa sobre literatura e ensino.","provas":[{"id":33415,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Letras","id":16024},"orgao":{"nome":"Secretaria da Cultura do Cear\u00e1","sigla":"SECULT","id":3452,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secult-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-letras","tipo":1,"nome":"UECE - SECULT - Analista de Cultura - \u00c1rea Letras - 2018"},{"id":33420,"cargo":{"descricao":"Analista de Cultura - \u00c1rea Letras","id":16024},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Planejamento e Gest\u00e3o do Cear\u00e1","sigla":"SEPLAG","id":3437,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"seplag-ce-2018-uece-analista-de-cultura-area-letras","tipo":1,"nome":"UECE - SEPLAG - Analista de Cultura - \u00c1rea Letras - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-07 04:30:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":1013972,"hashId":"73340fa017af4c5dc1c4fa273587f6c8","enunciado":"Dentre as afirma\u00e7\u00f5es que se seguem relativas \u00e0 pesquisa em artes, assinale a que se ad\u00e9qua apenas \u00e0 pesquisa sobre literatura e ensino.","resposta":3547613,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A interpreta\u00e7\u00e3o dos resultados na pesquisa em arte e em literatura n\u00e3o converge para a univocidade, mas para a multivocidade, uma vez que cada receptor dever\u00e1 fazer a sua interpreta\u00e7\u00e3o pessoal e proceder uma leitura subjetiva para analisar o resultado da pesquisa contido na obra de arte.","id":3547610,"corpo":"A interpreta\u00e7\u00e3o dos resultados na pesquisa em arte e em literatura n\u00e3o converge para a univocidade, mas para a multivocidade, uma vez que cada receptor dever\u00e1 fazer a sua interpreta\u00e7\u00e3o pessoal e proceder uma leitura subjetiva para analisar o resultado da pesquisa contido na obra de arte.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A quest\u00e3o da intui\u00e7\u00e3o do pesquisador e da plurissignifica\u00e7\u00e3o do objeto art\u00edstico \u00e9 complexo, pois a intui\u00e7\u00e3o n\u00e3o deve substituir o trabalho anal\u00edtico e, muito menos, a plurissignifica\u00e7\u00e3o do objeto deve levar ao vale-tudo interpretativo. No caso da literatura, h\u00e1 par\u00e2metros no pr\u00f3prio texto que autorizam ou n\u00e3o determinada interpreta\u00e7\u00e3o.","id":3547611,"corpo":"A quest\u00e3o da intui\u00e7\u00e3o do pesquisador e da plurissignifica\u00e7\u00e3o do objeto art\u00edstico \u00e9 complexo, pois a intui\u00e7\u00e3o n\u00e3o deve substituir o trabalho anal\u00edtico e, muito menos, a plurissignifica\u00e7\u00e3o do objeto deve levar ao vale-tudo interpretativo. No caso da literatura, h\u00e1 par\u00e2metros no pr\u00f3prio texto que autorizam ou n\u00e3o determinada interpreta\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As quest\u00f5es art\u00edsticas n\u00e3o se apresentam de forma t\u00e3o clara; pois, al\u00e9m de as fun\u00e7\u00f5es da arte serem totalmente diversas e n\u00e3o terem aplicabilidade pr\u00e1tica, o universo da arte exige para seu tratamento um grau intuitivo maior, e por isso \u00e9 mais dif\u00edcil se formularem conceitos, atender necessidades e resolver problemas atrav\u00e9s de linguagem l\u00f3gica.","id":3547612,"corpo":"As quest\u00f5es art\u00edsticas n\u00e3o se apresentam de forma t\u00e3o clara; pois, al\u00e9m de as fun\u00e7\u00f5es da arte serem totalmente diversas e n\u00e3o terem aplicabilidade pr\u00e1tica, o universo da arte exige para seu tratamento um grau intuitivo maior, e por isso \u00e9 mais dif\u00edcil se formularem conceitos, atender necessidades e resolver problemas atrav\u00e9s de linguagem l\u00f3gica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estudar o modo como os manuais did\u00e1ticos v\u00eam tratando o texto liter\u00e1rio, o car\u00e1ter pragm\u00e1tico que envolve as abordagens, o valor est\u00e9tico dos textos estudados, aspectos ideol\u00f3gicos implicados na escolha e aproveitamento dos textos liter\u00e1rios \u00e9 um vi\u00e9s rico e que muito ajuda ao professor que queira fugir ao esquematismo dos manuais.","id":3547613,"corpo":"Estudar o modo como os manuais did\u00e1ticos v\u00eam tratando o texto liter\u00e1rio, o car\u00e1ter pragm\u00e1tico que envolve as abordagens, o valor est\u00e9tico dos textos estudados, aspectos ideol\u00f3gicos implicados na escolha e aproveitamento dos textos liter\u00e1rios \u00e9 um vi\u00e9s rico e que muito ajuda ao professor que queira fugir ao esquematismo dos manuais.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":371897,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Conhecimentos espec\u00edficos de L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"Conhecimentos espec\u00edficos de L\u00edngua Portuguesa","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403588,"slug":"lingua-portuguesa-conhecimentos-especificos-de-lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Literatura","oab":false,"nome":"Literatura","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403589,"slug":"lingua-portuguesa-literatura"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1013972","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":12935}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0s fun\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas governamentais. I O governo federal, ao ter reduzido o pre\u00e7o do \u00f3leo d\u00edsel nas distribuidoras, em atendimento a reivindica\u00e7\u00f5es dos caminhoneiros, atuou, primordialmente, no \u00e2mbito de sua fun\u00e7\u00e3o estabilizadora, tendo interferido no mercado por meio da concess\u00e3o de subs\u00eddios e da redu\u00e7\u00e3o da carga tribut\u00e1ria. II A utiliza\u00e7\u00e3o de recursos do Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o (FGTS) para financiamentos habitacionais a taxas de juros mais baixas para as classes de menor renda da popula\u00e7\u00e3o exemplifica, essencialmente, a atua\u00e7\u00e3o do governo no \u00e2mbito de sua fun\u00e7\u00e3o alocativa. III A edi\u00e7\u00e3o de lei governamental que isente da cobran\u00e7a de impostos os produtos que comp\u00f5em a cesta b\u00e1sica \u00e9 um exemplo de a\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito da fun\u00e7\u00e3o distributiva do Estado. Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":34161,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":12935},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2018-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE MG - Analista de Controle Externo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-07 04:30:51","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1022015,"hashId":"6b64e28bf59f96c53cbcf7cdce56595e","enunciado":"<p>Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0s fun\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas\r\ngovernamentais.\r\n<\/p><p>I O governo federal, ao ter reduzido o pre\u00e7o do \u00f3leo d\u00edsel nas\r\ndistribuidoras, em atendimento a reivindica\u00e7\u00f5es dos\r\ncaminhoneiros, atuou, primordialmente, no \u00e2mbito de sua\r\nfun\u00e7\u00e3o estabilizadora, tendo interferido no mercado por meio\r\nda concess\u00e3o de subs\u00eddios e da redu\u00e7\u00e3o da carga tribut\u00e1ria.\r\n<\/p><p>II A utiliza\u00e7\u00e3o de recursos do Fundo de Garantia do Tempo de\r\nServi\u00e7o (FGTS) para financiamentos habitacionais a taxas de\r\njuros mais baixas para as classes de menor renda da popula\u00e7\u00e3o\r\nexemplifica, essencialmente, a atua\u00e7\u00e3o do governo no \u00e2mbito\r\nde sua fun\u00e7\u00e3o alocativa.\r\n<\/p><p>III A edi\u00e7\u00e3o de lei governamental que isente da cobran\u00e7a de\r\nimpostos os produtos que comp\u00f5em a cesta b\u00e1sica \u00e9 um\r\nexemplo de a\u00e7\u00e3o no \u00e2mbito da fun\u00e7\u00e3o distributiva do Estado.\r\n<\/p><p>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":3577980,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 certo.","id":3577978,"corpo":"Apenas o item I est\u00e1 certo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas o item II est\u00e1 certo.","id":3577979,"corpo":"Apenas o item II est\u00e1 certo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III est\u00e3o certos.","id":3577980,"corpo":"Apenas os itens I e III est\u00e3o certos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.","id":3577981,"corpo":"Apenas os itens II e III est\u00e3o certos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Todos os itens est\u00e3o certos.","id":3577982,"corpo":" Todos os itens est\u00e3o certos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":373259,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Alocativa","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Alocativa","pai":412984,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":426789,"slug":"economia-e-financas-funcao-alocativa"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Distributiva","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Distributiva","pai":412984,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":426790,"slug":"economia-e-financas-funcao-distributiva"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Estabilizadora","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Estabilizadora","pai":412984,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":426791,"slug":"economia-e-financas-funcao-estabilizadora"}],"slug":"economia-e-financas\/1022015","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem","id":12520},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12517},{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem","id":7510},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":8989},{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Fisioterapia","id":16229},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Fisioterapia","id":8991},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":12519},{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":16230},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia","id":12518},{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":16231},{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":16239},{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":16240},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8987},{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":16241},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":12513},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Fisioterapia","id":12516},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9005},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":8999},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":8995},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8988},{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":12514}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O indicador epidemiol\u00f3gico adequado para a morbidade por exposi\u00e7\u00e3o acidental \u00e0 radia\u00e7\u00e3o nuclear \u00e9 a incid\u00eancia acumulativa ou cumulativa ou cumulada.","provas":[{"id":34824,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem","id":12520},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem - 2018"},{"id":34825,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12517},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-farmacia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":34827,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem","id":7510},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-enfermagem-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem - 2018"},{"id":34828,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":8989},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-farmacia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":34846,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Fisioterapia","id":16229},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-oncologica-area-fisioterapia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Fisioterapia - 2018"},{"id":34847,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Fisioterapia","id":8991},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-fisioterapia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Fisioterapia - 2018"},{"id":34848,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":12519},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-nutricao-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34849,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":16230},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-oncologica-area-nutricao-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34850,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia","id":12518},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-odontologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":34851,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":16231},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-oncologica-area-odontologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":34877,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":16239},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-oncologica-area-psicologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia - 2018"},{"id":34878,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":16240},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-oncologica-area-servico-social-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2018"},{"id":34879,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8987},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-servico-social-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2018"},{"id":34880,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":16241},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-oncologica-area-terapia-ocupacional-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2018"},{"id":34881,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":12513},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-saude-coletiva-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"},{"id":34888,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem","id":12520},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-enfermagem-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem - 2018"},{"id":34889,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem","id":7510},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-enfermagem-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem - 2018"},{"id":34890,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":12517},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-farmacia-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":34891,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia","id":8989},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-farmacia-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Farm\u00e1cia - 2018"},{"id":34892,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Fisioterapia","id":8991},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-fisioterapia-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Fisioterapia - 2018"},{"id":34893,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Fisioterapia","id":12516},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-fisioterapia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Fisioterapia - 2018"},{"id":34894,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":12519},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-nutricao-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34895,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9005},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34896,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9005},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-nutricao-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":34897,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia","id":12518},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-odontologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":34898,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":8999},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-odontologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":34899,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia","id":8999},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-odontologia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Odontologia - 2018"},{"id":35139,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":8995},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-psicologia-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia - 2018"},{"id":35141,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8987},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-cardiopulmonar-area-servico-social-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Cardiopulmonar - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2018"},{"id":35142,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":16241},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-oncologica-area-terapia-ocupacional-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2018"},{"id":35143,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva","id":12513},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-basica-area-saude-coletiva-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Sa\u00fade Coletiva - 2018"},{"id":36503,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Fisioterapia","id":12516},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-fisioterapia-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Fisioterapia - 2018"},{"id":36533,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia","id":8995},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Psicologia - 2018"},{"id":36534,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8988},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2018"},{"id":36535,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":8988},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2018"},{"id":36576,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":12514},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-terapia-ocupacional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2018"},{"id":36577,"cargo":{"descricao":"Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional","id":12514},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-terapia-ocupacional-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Terapia Ocupacional - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-07 04:30:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":314,"descricao":"Enfermagem (Oncologia)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":324,"descricao":"Medicina - Oncologia"},{"id":479,"descricao":"Fisioterapia - Cardiorespirat\u00f3ria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"},{"id":289,"descricao":"Medicina - Sa\u00fade Coletiva"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"}],"id":1029862,"hashId":"e6c361ede8b48af26067729a24b07178","enunciado":"O indicador epidemiol\u00f3gico adequado para a morbidade por\r\nexposi\u00e7\u00e3o acidental \u00e0 radia\u00e7\u00e3o nuclear \u00e9 a incid\u00eancia\r\nacumulativa ou cumulativa ou cumulada.","resposta":3604098,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3604098,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3604099,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, acerca de indicadores e tipos de estudos epidemiol\u00f3gicos.","id":374713,"enunciado":"Julgue os seguintes itens, acerca de indicadores e tipos de estudos\r\nepidemiol\u00f3gicos.","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/1029862","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":8758}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A barra \u00e9 submetida a uma for\u00e7a de tra\u00e7\u00e3o de 30 kN na dire\u00e7\u00e3o axial. A tens\u00e3o de ruptura \u00e0 tra\u00e7\u00e3o do alum\u00ednio \u00e9 290 MPa. Ao ser submetida ao referido carregamento, a barra ","provas":[{"id":53325,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica","id":8758},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Rio Grande do Norte","sigla":"UFRN","id":1244,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufrn-2018-comperve-ufrn-engenheiro-area-mecatronica-2","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - UFRN - Engenheiro - \u00c1rea Mecatr\u00f4nica - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-07 04:30:53","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":55,"descricao":"Engenharia Mecatr\u00f4nica"}],"id":1612331,"hashId":"ec6dbf25adc0bc9c2f7c080bc888762c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A barra \u00e9 submetida a uma for\u00e7a de tra\u00e7\u00e3o de 30 kN na dire\u00e7\u00e3o axial. A tens\u00e3o de ruptura \u00e0 tra\u00e7\u00e3o do alum\u00ednio \u00e9 290 MPa. Ao ser submetida ao referido carregamento, a barra <\/p>","resposta":6057218,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deforma elasticamente, mas n\u00e3o rompe. ","id":6057216,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deforma elasticamente, mas n\u00e3o rompe. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sofre ruptura fr\u00e1gil. ","id":6057217,"corpo":"<p>sofre ruptura fr\u00e1gil. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deforma plasticamente e sofre ruptura. ","id":6057218,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deforma plasticamente e sofre ruptura. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sofre deforma\u00e7\u00e3o pl\u00e1stica, mas n\u00e3o rompe.","id":6057219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">sofre deforma\u00e7\u00e3o pl\u00e1stica, mas n\u00e3o rompe.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es 24 e 25, considere uma barra de alum\u00ednio cil\u00edndrica com di\u00e2metro de 5 mm e comprimento de 10 cm. ","id":444559,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es 24 e 25, considere uma barra de alum\u00ednio cil\u00edndrica com di\u00e2metro de 5 mm e comprimento de 10 cm. <\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 24 A 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mecatr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":397596,"materia":true,"id":397596,"slug":"engenharia-mecatronica"},{"nome_clean":"Tra\u00e7\u00e3o, compress\u00e3o e tor\u00e7\u00e3o em limites el\u00e1sticos","oab":false,"nome":"Tra\u00e7\u00e3o, compress\u00e3o e tor\u00e7\u00e3o em limites el\u00e1sticos","pai":423244,"assunto_raiz":397596,"materia":false,"id":423245,"slug":"engenharia-mecatronica-tracao-compressao-e-torcao-em-limites-elasticos"}],"slug":"engenharia-mecatronica\/1612331","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6223}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirma\u00e7\u00f5es a seguir sobre a TCP\/IP com cinco camadas. I - O protocolo Ethernet pertence \u00e0 camada de enlace. II - O endere\u00e7o f\u00edsico Ethernet possui 48 bits. III - O endere\u00e7o l\u00f3gico IPv6 possui 128 bits. Est\u00e1(\u00e3o) correta(s):","provas":[{"id":40320,"cargo":{"descricao":"Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":6223},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufms-2018-fapec-assistente-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FAPEC - UFMS - Assistente de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-06 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":1189939,"hashId":"bcd51adb4f2bf1f04402ae633814cb12","enunciado":"<p>Considere as afirma\u00e7\u00f5es a seguir sobre a TCP\/IP com cinco camadas.<\/p><p>\r\nI - O protocolo Ethernet pertence \u00e0 camada de enlace.\r\n<\/p><p>II - O endere\u00e7o f\u00edsico Ethernet possui 48 bits.<\/p><p>\r\nIII - O endere\u00e7o l\u00f3gico IPv6 possui 128 bits.\r\n<\/p><p>Est\u00e1(\u00e3o) correta(s):<\/p>","resposta":4275828,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":4275824,"corpo":"Apenas I.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":4275825,"corpo":"Apenas II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":4275826,"corpo":"Apenas I e II.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":4275827,"corpo":"Apenas II e III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":4275828,"corpo":"I, II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395091,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":"informatica\/1189939","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Amap\u00e1","sigla":"IAPEN AP","id":3691,"esfera":"Estadual","uf":"AP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para os efeitos da Lei n\u00ba 8069\/90, Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, considera-se","provas":[{"id":40169,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731},"orgao":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Amap\u00e1","sigla":"IAPEN AP","id":3691,"esfera":"Estadual","uf":"AP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"iapen-ap-ap-2018-fcc-agente-penitenciario-policia-penal","tipo":1,"nome":"FCC - IAPEN AP - Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal) - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":10,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-06 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":1182123,"hashId":"0db2769ea628d315bd95c088470b920a","enunciado":"<p align=justify>Para os efeitos da Lei n\u00ba 8069\/90, Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, considera-se<\/p>","resposta":4243077,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"menor toda a pessoa abaixo de 18 anos completos.","id":4243074,"corpo":"<p align=justify>menor toda a pessoa abaixo de 18 anos completos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"menor absolutamente incapaz todo aquele com menos de 14 anos.","id":4243075,"corpo":"<p align=justify>menor absolutamente incapaz todo aquele com menos de 14 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"jovem-adulto a pessoa entre 16 e 21 anos.","id":4243076,"corpo":"<p align=justify>jovem-adulto a pessoa entre 16 e 21 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"crian\u00e7a a pessoa de at\u00e9 12 anos de idade incompletos.","id":4243077,"corpo":"<p align=justify>crian\u00e7a a pessoa de at\u00e9 12 anos de idade incompletos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"adolescente a pessoa entre 10 de 18 anos.","id":4243078,"corpo":"<p align=justify>adolescente a pessoa entre 10 de 18 anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":394322,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1182123","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Fam\u00edlia","id":15527},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Comunidade","id":15528}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o geral dos casos de demanda espont\u00e2nea na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, descrita no CAB 28, volume II, assinale a alternativa que corresponde a risco baixo ou aus\u00eancia de risco com vulnerabilidade importante (verde).","provas":[{"id":31681,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Fam\u00edlia","id":15527},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-enfermeiro-area-familia-6","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Enfermeiro - \u00c1rea Fam\u00edlia - 2018"},{"id":31682,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Comunidade","id":15528},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-enfermeiro-area-comunidade-5","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Enfermeiro - \u00c1rea Comunidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-06 04:30:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":989615,"hashId":"1f91ac287fa31a7065eff4d3f9d93171","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o geral dos casos de demanda espont\u00e2nea na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, descrita no CAB 28, volume II, assinale a alternativa que corresponde a risco baixo ou aus\u00eancia de risco com vulnerabilidade importante (verde).<\/p>","resposta":3456590,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dis\u00faria; tosse sem sinais de risco; dor lombar leve; renova\u00e7\u00e3o de medicamento de uso cont\u00ednuo; conflito familiar; usu\u00e1rio que n\u00e3o conseguir\u00e1 acessar o servi\u00e7o em outro momento.","id":3456590,"corpo":"Dis\u00faria; tosse sem sinais de risco; dor lombar leve;\r\nrenova\u00e7\u00e3o de medicamento de uso cont\u00ednuo; conflito\r\nfamiliar; usu\u00e1rio que n\u00e3o conseguir\u00e1 acessar o\r\nservi\u00e7o em outro momento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o espec\u00edfica e (ou) acerca das ofertas da unidade.","id":3456591,"corpo":"Orienta\u00e7\u00e3o espec\u00edfica e (ou) acerca das ofertas da\r\nunidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Adiantamento de a\u00e7\u00f5es previstas em protocolos, como no caos de teste e dgravidez e imuniza\u00e7\u00e3o.","id":3456592,"corpo":"Adiantamento de a\u00e7\u00f5es previstas em protocolos,\r\ncomo no caos de teste e dgravidez e imuniza\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Agendamento\/programa\u00e7\u00e3o de interven\u00f5\u00e7es.","id":3456593,"corpo":"Agendamento\/programa\u00e7\u00e3o de interven\u00f5\u00e7es.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Crise asm\u00e1tica leve e moderada; febre sem complica\u00e7\u00e3o; gestante com dor abdominal; usu\u00e1rios com suspeita de doen\u00e7sa transmiss\u00edveis.","id":3456594,"corpo":"Crise asm\u00e1tica leve e moderada; febre sem\r\ncomplica\u00e7\u00e3o; gestante com dor abdominal; usu\u00e1rios\r\ncom suspeita de doen\u00e7sa transmiss\u00edveis.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":367652,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Acolhimento e Classifica\u00e7\u00e3o de risco","oab":false,"nome":"Acolhimento e Classifica\u00e7\u00e3o de risco","pai":405841,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413437,"slug":"enfermagem-acolhimento-e-classificacao-de-risco"}],"slug":"enfermagem\/989615","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Fam\u00edlia","id":15527},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Comunidade","id":15528}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A prote\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade e \u00e0 seguran\u00e7a dos trabalhadores est\u00e1 contemplada na filosofia das tr\u00eas etapas fundamentais da an\u00e1lise de risocs: 1\u2013 reconhecimento dos riscos existentes no processo de trabalho; 2 \u2013 estudo e an\u00e1lise da conjuntura existente, inclusive definindo pontos cr\u00edticos de controle; e 3 \u2013 controle dos riscos existentes. Nessa an\u00e1lise de riscos, s\u00e3o especificadas prioridades para os n\u00edveis de interven\u00e7\u00e3o das medidas de controle. A respeito desse tema, quanto \u00e0 terceira prioridade descrita pela Anvisa dentro desse processo, assinale a alteartniva correta.","provas":[{"id":31681,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Fam\u00edlia","id":15527},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-enfermeiro-area-familia-6","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Enfermeiro - \u00c1rea Fam\u00edlia - 2018"},{"id":31682,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Comunidade","id":15528},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Americano de Desenvolvimento","descricao":"Instituto Americano de Desenvolvimento - IADES","sigla":"IADES","oab":false,"id":626},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2018-iades-enfermeiro-area-comunidade-5","tipo":1,"nome":"IADES - SES DF - Enfermeiro - \u00c1rea Comunidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-06 04:30:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":989617,"hashId":"79579513660d8c091e161e25e59fb564","enunciado":"A prote\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade e \u00e0 seguran\u00e7a dos trabalhadores est\u00e1\r\ncontemplada na filosofia das tr\u00eas etapas fundamentais da\r\nan\u00e1lise de risocs: 1\u2013 reconhecimento dos riscos existentes no\r\nprocesso de trabalho; 2 \u2013 estudo e an\u00e1lise da conjuntura\r\nexistente, inclusive definindo pontos cr\u00edticos de controle; e\r\n3 \u2013 controle dos riscos existentes. Nessa an\u00e1lise de riscos,\r\ns\u00e3o especificadas prioridades para os n\u00edveis de interven\u00e7\u00e3o\r\ndas medidas de controle. A respeito desse tema, quanto \u00e0\r\nterceira prioridade descrita pela Anvisa dentro desse\r\nprocesso, assinale a alteartniva correta.","resposta":3456604,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Elimina\u00e7\u00e3o da fonte puoildora (ou contaminante).","id":3456600,"corpo":"Elimina\u00e7\u00e3o da fonte puoildora (ou contaminante).","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Controle de risco na fonte geradora (prote\u00e7\u00e3o coletiva).","id":3456601,"corpo":" Controle de risco na fonte geradora (prote\u00e7\u00e3o\r\ncoletiva).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"An\u00e1lise espec\u00edfica de riscos de res\u00edduos de servi\u00e7os de sa\u00fade.","id":3456602,"corpo":"An\u00e1lise espec\u00edfica de riscos de res\u00edduos de servi\u00e7os\r\nde sa\u00fade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Controle do risco a que est\u00e1 exposto o indiv\u00edduo diretamente envolvido (prote\u00e7\u00e3o individual).","id":3456603,"corpo":"Controle do risco a que est\u00e1 exposto o indiv\u00edduo\r\ndiretamente envolvido (prote\u00e7\u00e3o individual).","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Controle do risco no meio, entre a fonte e os indiv\u00edduos (prote\u00e7\u00e3o coletiva).","id":3456604,"corpo":"Controle do risco no meio, entre a fonte e os\r\nindiv\u00edduos (prote\u00e7\u00e3o coletiva).","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":367652,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Riscos ocupacionais e sua preven\u00e7\u00e3o.","oab":false,"nome":"Riscos ocupacionais e sua preven\u00e7\u00e3o.","pai":405813,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428182,"slug":"enfermagem-riscos-ocupacionais-e-sua-prevencao"}],"slug":"enfermagem\/989617","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Altinho","sigla":"","id":2684,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. O solo al\u00f3ctone \u00e9 formado por material de origem n\u00e3o proveniente das rochas subjacentes e podem ter natureza distinta ou compat\u00edvel com as rochas subjacentes. II. O Rio S\u00e3o Francisco nasce na Serra da Canastra, em Minas Gerais, e segue rumo sul-norte. Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":73322,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Altinho","sigla":"","id":2684,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-altinho-pe-2018-admetec-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Altinho - Professor de Geografia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-18 04:01:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2281962,"hashId":"f9c9af8b625e12330dcf9b40cc2210f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O solo al\u00f3ctone \u00e9 formado por material de origem n\u00e3o proveniente das rochas subjacentes e podem ter natureza distinta ou compat\u00edvel com as rochas subjacentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O Rio S\u00e3o Francisco nasce na Serra da Canastra, em Minas Gerais, e segue rumo sul-norte. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":8988768,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8988768,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. ","id":8988769,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8988770,"corpo":"<p> A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8988771,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519349,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Altinho","sigla":"","id":2684,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A polui\u00e7\u00e3o ambiental ocorre em decorr\u00eancia de v\u00e1rios fatores, entre os quais a extra\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias-primas para o desenvolvimento das ind\u00fastrias. II. A bacia hidrogr\u00e1fica ou bacia de drenagem de um curso de \u00e1gua \u00e9 o conjunto de terras que impedem a drenagem da \u00e1gua das precipita\u00e7\u00f5es para esse curso de \u00e1gua. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":73322,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Altinho","sigla":"","id":2684,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-altinho-pe-2018-admetec-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Altinho - Professor de Geografia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-18 04:01:43","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2282015,"hashId":"152f5ef6541703fb5491eef0422bcae6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A polui\u00e7\u00e3o ambiental ocorre em decorr\u00eancia de v\u00e1rios fatores, entre os quais a extra\u00e7\u00e3o de mat\u00e9rias-primas para o desenvolvimento das ind\u00fastrias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A bacia hidrogr\u00e1fica ou bacia de drenagem de um curso de \u00e1gua \u00e9 o conjunto de terras que impedem a drenagem da \u00e1gua das precipita\u00e7\u00f5es para esse curso de \u00e1gua. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8989029,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8989028,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8989029,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8989030,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8989031,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519349,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Altinho","sigla":"","id":2684,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A carta geogr\u00e1fica, quando representa todas as superf\u00edcies da Terra, \u00e9 denominada mapa mundi ou planisf\u00e9rio. II. Os principais consumidores privados de \u00e1gua s\u00e3o as ind\u00fastrias entre as quais destacam-se os segmentos: metal-mec\u00e2nica, papel e celulose, qu\u00edmica e alimentos. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":73322,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Altinho","sigla":"","id":2684,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-altinho-pe-2018-admetec-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Altinho - Professor de Geografia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-18 04:01:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2282027,"hashId":"5e9895f3616e1dfc306b102c777bd347","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A carta geogr\u00e1fica, quando representa todas as superf\u00edcies da Terra, \u00e9 denominada mapa mundi ou planisf\u00e9rio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os principais consumidores privados de \u00e1gua s\u00e3o as ind\u00fastrias entre as quais destacam-se os segmentos: metal-mec\u00e2nica, papel e celulose, qu\u00edmica e alimentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8989085,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8989084,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8989085,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8989086,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8989087,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519349,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Altinho","sigla":"","id":2684,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. A \u00e1gua limpa est\u00e1 tornando-se cada vez mais escassa no planeta Terra, principalmente nas regi\u00f5es industrializadas e de alta densidade demogr\u00e1fica. II. No Brasil, as diferen\u00e7as regionais de pluviosidade devem-se \u00e0 din\u00e2mica e \u00e0s particularidades dos sistemas geradores de chuva, que s\u00e3o v\u00e1rios. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":73322,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Altinho","sigla":"","id":2684,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-altinho-pe-2018-admetec-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Altinho - Professor de Geografia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-18 04:01:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2282031,"hashId":"e08f3e6c0ff59229fa45680e032e80b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A \u00e1gua limpa est\u00e1 tornando-se cada vez mais escassa no planeta Terra, principalmente nas regi\u00f5es industrializadas e de alta densidade demogr\u00e1fica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. No Brasil, as diferen\u00e7as regionais de pluviosidade devem-se \u00e0 din\u00e2mica e \u00e0s particularidades dos sistemas geradores de chuva, que s\u00e3o v\u00e1rios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8989103,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8989103,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8989104,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. ","id":8989105,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8989106,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519349,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Altinho","sigla":"","id":2684,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir: I. As queimadas que se sucedem acabam enviando uma grande quantidade de g\u00e1s carb\u00f4nico para a atmosfera, contribuindo com um fen\u00f4meno conhecido como efeito estufa. II. Organossolos s\u00e3o solos muito evolu\u00eddos, constitu\u00eddos por material inorg\u00e2nico, exclusivamente. Esse tipo de solo fica saturado com \u00e1gua por muitos dias no per\u00edodo chuvoso. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":73322,"cargo":{"descricao":"Professor de Geografia","id":4398},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Altinho","sigla":"","id":2684,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-altinho-pe-2018-admetec-professor-de-geografia","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Altinho - Professor de Geografia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-18 04:01:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":2282046,"hashId":"5c49ca7cf239363d84cbac8bc262d6ca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As queimadas que se sucedem acabam enviando uma grande quantidade de g\u00e1s carb\u00f4nico para a atmosfera, contribuindo com um fen\u00f4meno conhecido como efeito estufa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Organossolos s\u00e3o solos muito evolu\u00eddos, constitu\u00eddos por material inorg\u00e2nico, exclusivamente. Esse tipo de solo fica saturado com \u00e1gua por muitos dias no per\u00edodo chuvoso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8989176,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8989175,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8989176,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8989177,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas. ","id":8989178,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519349,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Indaiatuba","sigla":"Camara de Indaiatuba","id":3532,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Abrange exclusivamente as infra\u00e7\u00f5es cometidas anteriormente \u00e0 vig\u00eancia da lei que a concede, n\u00e3o se aplicando nas situa\u00e7\u00f5es especificadas pelo C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, a","provas":[{"id":65904,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Indaiatuba","sigla":"Camara de Indaiatuba","id":3532,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-indaiatuba-sp-2018-vunesp-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"VUNESP - C\u00e2mara de Indaiatuba - Procurador Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-18 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2013910,"hashId":"16bdf0da1516c0280456da56e2978642","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Abrange exclusivamente as infra\u00e7\u00f5es cometidas anteriormente \u00e0 vig\u00eancia da lei que a concede, n\u00e3o se aplicando nas situa\u00e7\u00f5es especificadas pelo C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, a<\/p>","resposta":7839883,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"remiss\u00e3o.","id":7839881,"corpo":"<p>remiss\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"isen\u00e7\u00e3o.","id":7839882,"corpo":"<p>isen\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"anistia.","id":7839883,"corpo":"<p>anistia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"transa\u00e7\u00e3o.","id":7839884,"corpo":"<p>transa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"morat\u00f3ria.","id":7839885,"corpo":"<p>morat\u00f3ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488265,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 44 a 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407168,"slug":"direito-tributario-credito-tributario"},{"nome_clean":"Exclus\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Exclus\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407168,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407178,"slug":"direito-tributario-exclusao-do-credito-tributario"},{"nome_clean":"Anistia","oab":true,"nome":"Anistia","pai":407178,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407180,"slug":"direito-tributario-anistia"}],"slug":"direito-tributario\/2013910","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura Buritizal","sigla":"","id":5138,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A prote\u00e7\u00e3o ao sigilo fiscal nada mais \u00e9 que o corol\u00e1rio da prote\u00e7\u00e3o constitucional \u00e0 intimidade, cabendo \u00e0 Fazenda P\u00fablica e a seus servidores proteger informa\u00e7\u00f5es obtidas em raz\u00e3o do of\u00edcio sobre a situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica ou financeira dos cidad\u00e3os ou de terceiros e sobre a natureza e o estado de seus neg\u00f3cios ou atividades. A esse respeito, avalie as alternativas a seguir e assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":65894,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426},"orgao":{"nome":"Prefeitura Buritizal","sigla":"","id":5138,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-buritizal-sp-2018-vunesp-procurador-juridico","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura Buritizal - Procurador Jur\u00eddico - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-18 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2014572,"hashId":"18e6b633dbc7416d80b2c8b386656717","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A prote\u00e7\u00e3o ao sigilo fiscal nada mais \u00e9 que o corol\u00e1rio da prote\u00e7\u00e3o constitucional \u00e0 intimidade, cabendo \u00e0 Fazenda P\u00fablica e a seus servidores proteger informa\u00e7\u00f5es obtidas em raz\u00e3o do of\u00edcio sobre a situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica ou financeira dos cidad\u00e3os ou de terceiros e sobre a natureza e o estado de seus neg\u00f3cios ou atividades. A esse respeito, avalie as alternativas a seguir e assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":7843096,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Fazenda P\u00fablica da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, na forma estabelecida em tratados, acordos, conv\u00eanios e leis da compet\u00eancia de cada um desses entes, poder\u00e1 permutar informa\u00e7\u00f5es com Estados estrangeiros no interesse da arrecada\u00e7\u00e3o e da fiscaliza\u00e7\u00e3o de tributos.","id":7843095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Fazenda P\u00fablica da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, na forma estabelecida em tratados, acordos, conv\u00eanios e leis da compet\u00eancia de cada um desses entes, poder\u00e1 permutar informa\u00e7\u00f5es com Estados estrangeiros no interesse da arrecada\u00e7\u00e3o e da fiscaliza\u00e7\u00e3o de tributos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se aplica a veda\u00e7\u00e3o \u00e0 divulga\u00e7\u00e3o, por parte da Fazenda P\u00fablica, de informa\u00e7\u00e3o obtida em raz\u00e3o do of\u00edcio em caso de solicita\u00e7\u00f5es de autoridade administrativa no interesse da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, desde que seja comprovada a instaura\u00e7\u00e3o regular de processo administrativo, com o objetivo de investigar o sujeito passivo a que se refere a informa\u00e7\u00e3o, por pr\u00e1tica de infra\u00e7\u00e3o administrativa.","id":7843096,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o se aplica a veda\u00e7\u00e3o \u00e0 divulga\u00e7\u00e3o, por parte da Fazenda P\u00fablica, de informa\u00e7\u00e3o obtida em raz\u00e3o do of\u00edcio em caso de solicita\u00e7\u00f5es de autoridade administrativa no interesse da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, desde que seja comprovada a instaura\u00e7\u00e3o regular de processo administrativo, com o objetivo de investigar o sujeito passivo a que se refere a informa\u00e7\u00e3o, por pr\u00e1tica de infra\u00e7\u00e3o administrativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A prote\u00e7\u00e3o do sigilo fiscal n\u00e3o se aplica diante de requisi\u00e7\u00e3o de autoridade policial no interesse da apura\u00e7\u00e3o de crime de a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica incondicionada, cabendo responsabiliza\u00e7\u00e3o em caso de negativa de entrega das informa\u00e7\u00f5es solicitadas, por embara\u00e7o \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o.","id":7843097,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A prote\u00e7\u00e3o do sigilo fiscal n\u00e3o se aplica diante de requisi\u00e7\u00e3o de autoridade policial no interesse da apura\u00e7\u00e3o de crime de a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica incondicionada, cabendo responsabiliza\u00e7\u00e3o em caso de negativa de entrega das informa\u00e7\u00f5es solicitadas, por embara\u00e7o \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Consiste em irregularidade meramente administrativa a divulga\u00e7\u00e3o, por parte da Fazenda P\u00fablica ou de seus servidores, de informa\u00e7\u00e3o obtida em raz\u00e3o do of\u00edcio sobre a situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica ou financeira do sujeito passivo, n\u00e3o havendo previs\u00e3o de san\u00e7\u00e3o de natureza penal para o ato.","id":7843098,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Consiste em irregularidade meramente administrativa a divulga\u00e7\u00e3o, por parte da Fazenda P\u00fablica ou de seus servidores, de informa\u00e7\u00e3o obtida em raz\u00e3o do of\u00edcio sobre a situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica ou financeira do sujeito passivo, n\u00e3o havendo previs\u00e3o de san\u00e7\u00e3o de natureza penal para o ato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o obtida em raz\u00e3o do of\u00edcio sobre a situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica ou financeira do sujeito passivo mesmo quando relativa a representa\u00e7\u00f5es fiscais para fins penais ou em caso de parcelamento ou morat\u00f3ria do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio.","id":7843099,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedada a divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o obtida em raz\u00e3o do of\u00edcio sobre a situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica ou financeira do sujeito passivo mesmo quando relativa a representa\u00e7\u00f5es fiscais para fins penais ou em caso de parcelamento ou morat\u00f3ria do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":488351,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 35 a 39 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Deveres das Autoridades Administrativas","oab":false,"nome":"Deveres das Autoridades Administrativas","pai":407195,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":416101,"slug":"direito-tributario-deveres-das-autoridades-administrativas"}],"slug":"direito-tributario\/2014572","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica - IBRASP","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1065}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Fria de Goi\u00e1s","sigla":"Prefeitura","id":4307,"esfera":"Municipal","uf":"GO"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa que corresponde a assertiva CORRETA. Conforme a Lei N\u00ba 5.172, de 25 de outubro De 1966 (CTN), tributos s\u00e3o:","provas":[{"id":49726,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de \u00c1gua Fria de Goi\u00e1s","sigla":"Prefeitura","id":4307,"esfera":"Municipal","uf":"GO"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica","descricao":"Instituto Brasileiro de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica - IBRASP","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1065},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBRASP - Prefeitura - Fiscal de Tributos - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-19 04:01:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1502417,"hashId":"644f842265d24d60d2f99466f68f5acd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que corresponde a assertiva CORRETA. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Lei N\u00ba 5.172, de 25 de outubro De 1966 (CTN), tributos s\u00e3o:<\/p>","resposta":5603243,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Imposto, taxas e contribui\u00e7\u00f5es de melhoria.","id":5603243,"corpo":"<p>Imposto, taxas e contribui\u00e7\u00f5es de melhoria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Imposto, taxas e fato gerador.","id":5603244,"corpo":"<p>Imposto, taxas e fato gerador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Imposto, taxas e compet\u00eancia tribut\u00e1ria.","id":5603245,"corpo":"<p>Imposto, taxas e compet\u00eancia tribut\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"imposto e taxas.","id":5603246,"corpo":"<p>imposto e taxas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":430662,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 30 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Conceito de Tributo","oab":true,"nome":"Conceito de Tributo","pai":417547,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407145,"slug":"direito-tributario-conceito-de-tributo"},{"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o ao Direito Tribut\u00e1rio","oab":false,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o ao Direito Tribut\u00e1rio","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417547,"slug":"direito-tributario-introducao-ao-direito-tributario"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos sobre Direito Tribut\u00e1rio","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos sobre Direito Tribut\u00e1rio","pai":417547,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417573,"slug":"direito-tributario-conceitos-basicos-sobre-direito-tributario"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 5.172\/1966 - Disp\u00f5e sobre o Sistema Tribut\u00e1rio Nacional e institui normas gerais de direito tribut\u00e1rio aplic\u00e1veis \u00e0 Uni\u00e3o, Estados e Munic\u00edpios.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 5.172\/1966 - Disp\u00f5e sobre o Sistema Tribut\u00e1rio Nacional e institui normas gerais de direito tribut\u00e1rio aplic\u00e1veis \u00e0 Uni\u00e3o, Estados e Munic\u00edpios.","pai":423521,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":430171,"slug":"direito-tributario-lei-no-5-172-1966-dispoe-sobre-o-sistema-tributario-nacional-e-institui-normas-gerais-de-direito-tributario-aplicaveis-a-uniao-estados-e-municipios"}],"slug":"direito-tributario\/1502417","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Fam\u00edlia e Comunidade","id":21783},{"descricao":"Educador em Sa\u00fade","id":7467},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Fam\u00edlia e Comunidade","id":21782},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral para Servi\u00e7o de Aten\u00e7\u00e3o Domiciliar","id":7725},{"descricao":"M\u00e9dico da Fam\u00edlia e Comunidade","id":9411},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Pedagogo","id":1770},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Microsoft Power Excel 2016 \u00e9 um editor de planilhas eletr\u00f4nicas que possui v\u00e1rias funcionalidades \/ f\u00f3rmulas. A esse respeito assinale com V as afirmativas verdadeiras e com F as falsas. ( ) A fun\u00e7\u00e3o \u201cDIA\u201d retorna o dia do m\u00eas, sendo um n\u00famero de 1 a 31. ( ) A fun\u00e7\u00e3o \u201cSOMA\u201d \u00e9 utilizada para somar todos os n\u00fameros de um intervalo de dados. ( ) A fun\u00e7\u00e3o \u201c\u00c9N\u00daM\u201d \u00e9 utilizada para verificar se um valor \u00e9 um n\u00famero \u00edmpar e retorna um valor verdadeiro ou falso. Assinale a sequ\u00eancia correta.","provas":[{"id":53547,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2018-fundep-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Assistente Social - 2018"},{"id":53559,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2018-fundep-biologo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Bi\u00f3logo - 2018"},{"id":53565,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Fam\u00edlia e Comunidade","id":21783},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2018-fundep-cirurgiao-dentista-area-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Fam\u00edlia e Comunidade - 2018"},{"id":53568,"cargo":{"descricao":"Educador em Sa\u00fade","id":7467},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2018-fundep-educador-em-saude","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Educador em Sa\u00fade - 2018"},{"id":53569,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2018-fundep-educador-fisico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Educador F\u00edsico - 2018"},{"id":53570,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Fam\u00edlia e Comunidade","id":21782},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2018-fundep-enfermeiro-area-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Enfermeiro - \u00c1rea: Fam\u00edlia e Comunidade - 2018"},{"id":53573,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2018-fundep-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Enfermeiro - 2018"},{"id":53575,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2018-fundep-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Farmac\u00eautico - 2018"},{"id":53579,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2018-fundep-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Fisioterapeuta - 2018"},{"id":53580,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2018-fundep-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Fonoaudi\u00f3logo - 2018"},{"id":53643,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral para Servi\u00e7o de Aten\u00e7\u00e3o Domiciliar","id":7725},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2018-fundep-medico-clinico-geral-para-servico-de-atencao-domiciliar","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral para Servi\u00e7o de Aten\u00e7\u00e3o Domiciliar - 2018"},{"id":53644,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico da Fam\u00edlia e Comunidade","id":9411},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2018-fundep-medico-da-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - M\u00e9dico da Fam\u00edlia e Comunidade - 2018"},{"id":53645,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2018-fundep-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - M\u00e9dico Psiquiatra - 2018"},{"id":53646,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2018-fundep-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Nutricionista - 2018"},{"id":53647,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2018-fundep-pedagogo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Pedagogo - 2018"},{"id":53649,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2018-fundep-psicologo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Psic\u00f3logo - 2018"},{"id":53653,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2018-fundep-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Psicopedagogo - 2018"},{"id":53672,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2018-fundep-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Terapeuta Ocupacional - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-19 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1618166,"hashId":"3138cb081aae4094343963b10b0977bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Microsoft Power Excel 2016 \u00e9 um editor de planilhas eletr\u00f4nicas que possui v\u00e1rias funcionalidades \/ f\u00f3rmulas. A esse respeito assinale com V as afirmativas verdadeiras e com F as falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A fun\u00e7\u00e3o \u201cDIA\u201d retorna o dia do m\u00eas, sendo um n\u00famero de 1 a 31. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A fun\u00e7\u00e3o \u201cSOMA\u201d \u00e9 utilizada para somar todos os n\u00fameros de um intervalo de dados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A fun\u00e7\u00e3o \u201c\u00c9N\u00daM\u201d \u00e9 utilizada para verificar se um valor \u00e9 um n\u00famero \u00edmpar e retorna um valor verdadeiro ou falso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a sequ\u00eancia correta.<\/p>","resposta":6080202,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F F V","id":6080200,"corpo":"<p>F F V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V F V","id":6080201,"corpo":"<p>V F V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V V F","id":6080202,"corpo":"<p>V V F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F V F","id":6080203,"corpo":"<p>F V F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445277,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 8 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"nome_clean":"EXCEL 2016","oab":false,"nome":"EXCEL 2016","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405123,"slug":"informatica-excel-2016"},{"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"nome_clean":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"F\u00f3rmulas e Fun\u00e7\u00f5es","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420303,"slug":"informatica-formulas-e-funcoes"}],"slug":"informatica\/1618166","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":4766}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SECITEC","id":2293,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com o avan\u00e7o tecnol\u00f3gico, generalizou-se o uso do correio eletr\u00f4nico (e-mail) nas comunica\u00e7\u00f5es oficiais. Por\u00e9m, para que as mensagens oficiais via e-mail tenham valor documental, aceitas como documentos originais, \u00e9 preciso que se ateste a identidade do remetente, na forma estabelecida em lei, por meio de:","provas":[{"id":63729,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":4766},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Ci\u00eancia, Tecnologia e Inova\u00e7\u00e3o do Mato Grosso","sigla":"SECITEC","id":2293,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"secitec-mt-2018-selecon-tecnico-administrativo-area-informatica-somente-o-gabarito-definitivo-foi-localizado","tipo":1,"nome":"SELECON - SECITEC - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-19 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":1952139,"hashId":"988262fde8f07e7442e75f5ac9d890dd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com o avan\u00e7o tecnol\u00f3gico, generalizou-se o uso do correio eletr\u00f4nico (<em>e-mail<\/em>) nas comunica\u00e7\u00f5es oficiais. Por\u00e9m, para que as mensagens oficiais via e-mail tenham valor documental, aceitas como documentos originais, \u00e9 preciso que se ateste a identidade do remetente, na forma estabelecida em lei, por meio de:<\/p>","resposta":7556812,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"confirma\u00e7\u00e3o de leitura","id":7556811,"corpo":"<p>confirma\u00e7\u00e3o de leitura<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"certifica\u00e7\u00e3o digital","id":7556812,"corpo":"<p>certifica\u00e7\u00e3o digital<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"envio de c\u00f3pias","id":7556813,"corpo":"<p>envio de c\u00f3pias<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"registro do ato","id":7556814,"corpo":"<p>registro do ato<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":481796,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405059,"slug":"informatica-correio-eletronico-e-mail"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ferramentas de Prote\u00e7\u00e3o","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405072,"slug":"informatica-ferramentas-de-protecao"},{"nome_clean":"Certificado Digital","oab":false,"nome":"Certificado Digital","pai":405072,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420659,"slug":"informatica-certificado-digital"}],"slug":"informatica\/1952139","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de P\u00e3o de A\u00e7\u00facar","sigla":"","id":5470,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA:","provas":[{"id":73351,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397},"orgao":{"nome":"Prefeitura de P\u00e3o de A\u00e7\u00facar","sigla":"","id":5470,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pao-de-acucar-al-2018-admetec-professor-de-ciencias","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de P\u00e3o de A\u00e7\u00facar - Professor de Ci\u00eancias - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-19 18:16:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2282203,"hashId":"d686614177bb2fd56983c199709b733b","enunciado":"<p>Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA:<\/p>","resposta":8989937,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O planejamento eficaz ajuda o servidor p\u00fablico a aumentar as chances de sucesso nas atividades desenvolvidas.","id":8989934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O planejamento eficaz ajuda o servidor p\u00fablico a aumentar as chances de sucesso nas atividades desenvolvidas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No exerc\u00edcio do direito de greve, o servidor p\u00fablico deve zelar pelas exig\u00eancias espec\u00edficas da defesa da vida e da seguran\u00e7a coletiva.","id":8989935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No exerc\u00edcio do direito de greve, o servidor p\u00fablico deve zelar pelas exig\u00eancias espec\u00edficas da defesa da vida e da seguran\u00e7a coletiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A aus\u00eancia de organiza\u00e7\u00e3o nas atividades da institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica pode resultar em baixa qualidade nos servi\u00e7os prestados.","id":8989936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aus\u00eancia de organiza\u00e7\u00e3o nas atividades da institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica pode resultar em baixa qualidade nos servi\u00e7os prestados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 inconstitucional qualquer interven\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o nos Estados para prover a execu\u00e7\u00e3o de lei federal, ordem ou decis\u00e3o judicial.","id":8989937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 inconstitucional qualquer interven\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o nos Estados para prover a execu\u00e7\u00e3o de lei federal, ordem ou decis\u00e3o judicial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A aus\u00eancia de organiza\u00e7\u00e3o nas atividades da institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica pode resultar em incapacidade de alcan\u00e7ar os objetivos propostos.","id":8989938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aus\u00eancia de organiza\u00e7\u00e3o nas atividades da institui\u00e7\u00e3o p\u00fablica pode resultar em incapacidade de alcan\u00e7ar os objetivos propostos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519364,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405200,"slug":"direito-constitucional-teoria-geral-da-constituicao"},{"nome_clean":"Conceito, objeto e fontes de Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Conceito, objeto e fontes de Direito Constitucional","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405201,"slug":"direito-constitucional-conceito-objeto-e-fontes-de-direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/2282203","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Artes","id":19831}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa incorreta sobre a filosofia da educa\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":75373,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Artes - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-19 04:31:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2277047,"hashId":"7a3cba0a901fca0c1a0717ce18e77db2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa incorreta sobre a filosofia da educa\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":8966136,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tem sua origem no momento em que as pessoas se tornaram conscientes da educa\u00e7\u00e3o como uma atividade humana diferenciada.","id":8966134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem sua origem no momento em que as pessoas se tornaram conscientes da educa\u00e7\u00e3o como uma atividade humana diferenciada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As sociedades pr\u00e9-alfabetizadas n\u00e3o tinham os objetivos em longo prazo e os sistemas sociais complexos dos tempos modernos nem possu\u00edam as ferramentas anal\u00edticas dos fil\u00f3sofos modernos, mas mesmo a educa\u00e7\u00e3o da pr\u00e9-alfabetiza\u00e7\u00e3o envolvia uma atitude filos\u00f3fica com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vida.","id":8966135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As sociedades pr\u00e9-alfabetizadas n\u00e3o tinham os objetivos em longo prazo e os sistemas sociais complexos dos tempos modernos nem possu\u00edam as ferramentas anal\u00edticas dos fil\u00f3sofos modernos, mas mesmo a educa\u00e7\u00e3o da pr\u00e9-alfabetiza\u00e7\u00e3o envolvia uma atitude filos\u00f3fica com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em ess\u00eancia a filosofia da educa\u00e7\u00e3o \u00e9 a aboli\u00e7\u00e3o de princ\u00edpios fundamentais da filosofia quando aplicada \u00e0 teoria e ao trabalho da educa\u00e7\u00e3o.","id":8966136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em ess\u00eancia a filosofia da educa\u00e7\u00e3o \u00e9 a aboli\u00e7\u00e3o de princ\u00edpios fundamentais da filosofia quando aplicada \u00e0 teoria e ao trabalho da educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A quest\u00e3o de evidenciar a institui\u00e7\u00e3o escolar resulta num dos debates mais insistentes e repetidos, principalmente quanto ao seu papel que era o de reprodutora ou transformadora, e que contribu\u00eda para conservar a sociedade ou mud\u00e1-la.","id":8966137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A quest\u00e3o de evidenciar a institui\u00e7\u00e3o escolar resulta num dos debates mais insistentes e repetidos, principalmente quanto ao seu papel que era o de reprodutora ou transformadora, e que contribu\u00eda para conservar a sociedade ou mud\u00e1-la.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518860,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Artes","id":19831}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 incorreto afirmar:","provas":[{"id":75373,"cargo":{"descricao":"Professor de Artes","id":19831},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Artes - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-19 04:31:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":2277059,"hashId":"e23c83e834b2651ca4199fa67118ed35","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a educa\u00e7\u00e3o \u00e9 incorreto afirmar:<\/p>","resposta":8966184,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O homem depende da educa\u00e7\u00e3o e ela est\u00e1 presente no seu cotidiano.","id":8966182,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O homem depende da educa\u00e7\u00e3o e ela est\u00e1 presente no seu cotidiano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Existem diferentes concep\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o.","id":8966183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Existem diferentes concep\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sua pr\u00e1tica n\u00e3o vai al\u00e9m da escola.","id":8966184,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sua pr\u00e1tica n\u00e3o vai al\u00e9m da escola.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Existem diferentes modelos de educa\u00e7\u00e3o.","id":8966185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Existem diferentes modelos de educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518860,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Artes Visuais","oab":false,"nome":"Artes Visuais","pai":143,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":1157,"slug":"artes-artes-visuais"},{"nome_clean":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Arte\/Educa\u00e7\u00e3o","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398972,"slug":"artes-arte-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor II","id":19429}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Educa\u00e7\u00e3o, \u00e9 incorreto afirmar:","provas":[{"id":75366,"cargo":{"descricao":"Professor II","id":19429},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor II - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-19 04:31:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2277141,"hashId":"c14ee998950a00714de3d37f917978a0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a <em>Educa\u00e7\u00e3o<\/em>, \u00e9 incorreto afirmar:<\/p>","resposta":8966521,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Antigamente, a educa\u00e7\u00e3o existia principalmente para a sobreviv\u00eancia.","id":8966519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Antigamente, a educa\u00e7\u00e3o existia principalmente para a sobreviv\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As crian\u00e7as antigamente aprendiam as habilidades necess\u00e1rias para viver.","id":8966520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As crian\u00e7as antigamente aprendiam as habilidades necess\u00e1rias para viver.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hoje em dia, a educa\u00e7\u00e3o ainda \u00e9 usada exclusivamente para a sobreviv\u00eancia, num retrocesso at\u00e1vico.","id":8966521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hoje em dia, a educa\u00e7\u00e3o ainda \u00e9 usada exclusivamente para a sobreviv\u00eancia, num retrocesso at\u00e1vico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gradualmente, as pessoas passaram a usar a educa\u00e7\u00e3o para uma grande variedade de fun\u00e7\u00f5es.","id":8966522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gradualmente, as pessoas passaram a usar a educa\u00e7\u00e3o para uma grande variedade de fun\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518863,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Conceitos em pedagogia","oab":false,"nome":"Conceitos em pedagogia","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425828,"slug":"pedagogia-conceitos-em-pedagogia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Judit Falk, o ac\u00famulo de conhecimento produzido por L\u00f3czy sobre a forma do beb\u00ea, ser e estar no mundo, independentemente da vida em institui\u00e7\u00e3o, sem ou com pouco v\u00ednculo com a fam\u00edlia, ajuda a:","provas":[{"id":75371,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-19 04:31:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2277192,"hashId":"be64ec5fc76625ab3ac929c787a471ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Judit Falk, o ac\u00famulo de conhecimento produzido por L\u00f3czy sobre a forma do beb\u00ea, ser e estar no mundo, independentemente da vida em institui\u00e7\u00e3o, sem ou com pouco v\u00ednculo com a fam\u00edlia, ajuda a:<\/p>","resposta":8966730,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Desconsiderar a forma como as institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o infantil, no Brasil, se organizam. ","id":8966727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desconsiderar a forma como as institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o infantil, no Brasil, se organizam. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Anular a forma como as institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o infantil, no Brasil, se desenvolvem.","id":8966728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anular a forma como as institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o infantil, no Brasil, se desenvolvem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Valorizar a forma como as institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o infantil, no Brasil, se explicam.","id":8966729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Valorizar a forma como as institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o infantil, no Brasil, se explicam.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Problematizar a forma como as institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o infantil, no Brasil, se organizam.","id":8966730,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Problematizar a forma como as institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o infantil, no Brasil, se organizam.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518866,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental","id":6059}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a LDB, os sistemas de ensino promover\u00e3o a valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o, assegurando-lhes, inclusive nos termos dos estatutos e dos planos de carreira do magist\u00e9rio p\u00fablico: I - Progress\u00e3o funcional baseada na titula\u00e7\u00e3o ou habilita\u00e7\u00e3o, e na avalia\u00e7\u00e3o do desempenho; II - Per\u00edodo reservado a estudos, planejamento e avalia\u00e7\u00e3o, exclu\u00eddo da carga de trabalho. Sobre os itens acima:","provas":[{"id":75368,"cargo":{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental","id":6059},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-19 04:31:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2277204,"hashId":"36a023133e66f2f69a85deb0c58a9bcd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a LDB, os sistemas de ensino promover\u00e3o a valoriza\u00e7\u00e3o dos profissionais da educa\u00e7\u00e3o, assegurando-lhes, inclusive nos termos dos estatutos e dos planos de carreira do magist\u00e9rio p\u00fablico: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>I - Progress\u00e3o funcional baseada na titula\u00e7\u00e3o ou habilita\u00e7\u00e3o, e na avalia\u00e7\u00e3o do desempenho; <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>II - Per\u00edodo reservado a estudos, planejamento e avalia\u00e7\u00e3o, exclu\u00eddo da carga de trabalho. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre os itens acima:<\/p>","resposta":8966780,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item II est\u00e1 correto.","id":8966777,"corpo":"<p>Apenas o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ambos est\u00e3o corretos.","id":8966778,"corpo":"<p>Ambos est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ambos est\u00e3o incorretos. ","id":8966779,"corpo":"<p>Ambos est\u00e3o incorretos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 correto.","id":8966780,"corpo":"<p>Apenas o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518870,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Papel do educador","oab":false,"nome":"Papel do educador","pai":405489,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425830,"slug":"pedagogia-papel-do-educador"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cPor meio de uma palavra conseguimos formar muitas outras diferentes.\u201d O princ\u00edpio acima, de Paulo Freire, \u00e9 o cerne:","provas":[{"id":75371,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-19 04:31:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2277208,"hashId":"5e8aef0d4e0ee8babefe7ac03b1c26ae","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\u201cPor meio de uma palavra conseguimos formar muitas outras diferentes.\u201d <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio acima, de Paulo Freire, \u00e9 o cerne:<\/p>","resposta":8966794,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Das palavras geradoras. ","id":8966794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Das palavras geradoras. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Do processo educativo socialista.","id":8966795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Do processo educativo socialista.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Da absor\u00e7\u00e3o capitalista.","id":8966796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da absor\u00e7\u00e3o capitalista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Da teoria construtivista.","id":8966797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Da teoria construtivista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518866,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Paulo Freire","oab":false,"nome":"Paulo Freire","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426140,"slug":"pedagogia-paulo-freire"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental","id":6059}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar sobre a educa\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":75368,"cargo":{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental","id":6059},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-19 04:31:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2277215,"hashId":"e7fd9e93287511fcdc636977c0223647","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto afirmar sobre a educa\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":8966822,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Assim como a pr\u00e1tica da educa\u00e7\u00e3o desenvolveu-se, as teorias da educa\u00e7\u00e3o seguiram o mesmo caminho.","id":8966822,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Assim como a pr\u00e1tica da educa\u00e7\u00e3o desenvolveu-se, as teorias da educa\u00e7\u00e3o seguiram o mesmo caminho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nenhuma sociedade atual seria, sem a escola, o mesmo que chegou a ser com ela, e, por isso, nenhuma educa\u00e7\u00e3o \u00e9 transformadora.","id":8966823,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nenhuma sociedade atual seria, sem a escola, o mesmo que chegou a ser com ela, e, por isso, nenhuma educa\u00e7\u00e3o \u00e9 transformadora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 a conex\u00e3o entre a teoria filos\u00f3fica e a pr\u00e1tica educacional.","id":8966824,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o h\u00e1 a conex\u00e3o entre a teoria filos\u00f3fica e a pr\u00e1tica educacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Devemos lidar com a pr\u00e1tica educativa separada da teoria.","id":8966825,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Devemos lidar com a pr\u00e1tica educativa separada da teoria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518870,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Embasada no cuidado com a sa\u00fade f\u00edsica e no respeito \u00e0 individualidade da crian\u00e7a, a abordagem Pikler tem como princ\u00edpio a rela\u00e7\u00e3o entre m\u00e3e\/educadora e beb\u00ea e o desenvolvimento por meio da: ","provas":[{"id":75371,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-19 04:31:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2277220,"hashId":"f2b23c4b2b65b4a15e59ffbd6c6a4fe6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Embasada no cuidado com a sa\u00fade f\u00edsica e no respeito \u00e0 individualidade da crian\u00e7a, a abordagem Pikler tem como princ\u00edpio a rela\u00e7\u00e3o entre m\u00e3e\/educadora e beb\u00ea e o desenvolvimento por meio da: <\/p>","resposta":8966846,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Autonomia e do trabalho livre.","id":8966843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Autonomia e do trabalho livre.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Depend\u00eancia e do trabalho dirigido.","id":8966844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Depend\u00eancia e do trabalho dirigido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Co-depend\u00eancia e do brincar dirigido. ","id":8966845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Co-depend\u00eancia e do brincar dirigido. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Autonomia e do brincar livre. ","id":8966846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Autonomia e do brincar livre. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518866,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"O Cuidar na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"O Cuidar na Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405557,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405559,"slug":"pedagogia-o-cuidar-na-educacao-infantil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914}],"cargos":[{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental","id":6059}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A forma\u00e7\u00e3o de profissionais de educa\u00e7\u00e3o para administra\u00e7\u00e3o, planejamento, inspe\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e orienta\u00e7\u00e3o educacional para a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, ser\u00e1 feita em cursos de gradua\u00e7\u00e3o em pedagogia ou em n\u00edvel de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, a crit\u00e9rio da institui\u00e7\u00e3o de ensino, garantida, nesta forma\u00e7\u00e3o, a base comum nacional. O trecho acima:","provas":[{"id":75368,"cargo":{"descricao":"Professor de S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental","id":6059},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tun\u00e1polis","sigla":"Prefeitura","id":4339,"esfera":"Municipal","uf":"SC"},"banca":{"nome":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"AMEOSC - Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de S\u00e9ries Iniciais do Ensino Fundamental - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-19 04:31:15","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2277224,"hashId":"528c9060eee0b83beb8a1be4b48e821f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>A forma\u00e7\u00e3o de profissionais de educa\u00e7\u00e3o para administra\u00e7\u00e3o, planejamento, inspe\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e orienta\u00e7\u00e3o educacional para a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica, ser\u00e1 feita em cursos de gradua\u00e7\u00e3o em pedagogia ou em n\u00edvel de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o, a crit\u00e9rio da institui\u00e7\u00e3o de ensino, garantida, nesta forma\u00e7\u00e3o, a base comum nacional. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O trecho acima:<\/p>","resposta":8966862,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Foi extra\u00eddo literalmente do ECA. ","id":8966859,"corpo":"<p>Foi extra\u00eddo literalmente do ECA. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 em desacordo com o ECA.","id":8966860,"corpo":"<p>Est\u00e1 em desacordo com o ECA.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 em desacordo com a LDB. ","id":8966861,"corpo":"<p>Est\u00e1 em desacordo com a LDB. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Foi extra\u00eddo literalmente da LDB.","id":8966862,"corpo":"<p> Foi extra\u00eddo literalmente da LDB.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518870,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de P\u00e3o de A\u00e7\u00facar","sigla":"","id":5470,"esfera":"Municipal","uf":"AL"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA:","provas":[{"id":73357,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461},"orgao":{"nome":"Prefeitura de P\u00e3o de A\u00e7\u00facar","sigla":"","id":5470,"esfera":"Municipal","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-pao-de-acucar-al-2018-admetec-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de P\u00e3o de A\u00e7\u00facar - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-19 04:01:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2224559,"hashId":"2736c7c3f4ae87fc49d1f003477b83e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir e marque a op\u00e7\u00e3o INCORRETA:<\/p>","resposta":8746250,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O respeito \u00e0 hierarquia \u00e9 uma atitude que deve ser cultivada por todos os servidores p\u00fablicos.","id":8746246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O respeito \u00e0 hierarquia \u00e9 uma atitude que deve ser cultivada por todos os servidores p\u00fablicos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Poder\u00e1 o Estado intervir em seus munic\u00edpios quando n\u00e3o forem prestadas contas devidas, na forma da lei.","id":8746247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poder\u00e1 o Estado intervir em seus munic\u00edpios quando n\u00e3o forem prestadas contas devidas, na forma da lei.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O servidor p\u00fablico n\u00e3o poder\u00e1 jamais desprezar o elemento \u00e9tico de sua conduta.","id":8746248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor p\u00fablico n\u00e3o poder\u00e1 jamais desprezar o elemento \u00e9tico de sua conduta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Poder\u00e1 o Estado intervir em seus munic\u00edpios quando deixar de ser paga, sem motivo de for\u00e7a maior, por dois anos consecutivos, a d\u00edvida fundada.","id":8746249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Poder\u00e1 o Estado intervir em seus munic\u00edpios quando deixar de ser paga, sem motivo de for\u00e7a maior, por dois anos consecutivos, a d\u00edvida fundada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado \u00e0 Uni\u00e3o intervir nos Estados para manter a integridade nacional.","id":8746250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado \u00e0 Uni\u00e3o intervir nos Estados para manter a integridade nacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512908,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o do Estado - T\u00edtulo III - Artigos 18 a 43","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405231,"slug":"direito-constitucional-organizacao-do-estado-titulo-iii-artigos-18-a-43"},{"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o federal e estadual (artigos 34 a 36 da CF)","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o federal e estadual (artigos 34 a 36 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405239,"slug":"direito-constitucional-intervencao-federal-e-estadual-artigos-34-a-36-da-cf"},{"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o nos estados e no Distrito Federal","oab":false,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o nos estados e no Distrito Federal","pai":405239,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421783,"slug":"direito-constitucional-intervencao-da-uniao-nos-estados-e-no-distrito-federal"}],"slug":"direito-constitucional\/2224559","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti","sigla":"","id":5005,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma caracter\u00edstica do or\u00e7amento p\u00fablico:","provas":[{"id":63266,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as","id":2181},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti","sigla":"","id":5005,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia","descricao":"FUNRIO Funda\u00e7\u00e3o de Apoio a Pesquisa, Ensino e Assist\u00eancia - FUNRIO","sigla":"FUNRIO","oab":false,"id":120},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-sao-joao-de-meriti-rj-2018-funrio-tecnico-area-financas-somente-gabarito-definitivo","tipo":1,"nome":"FUNRIO - C\u00e2mara de S\u00e3o Jo\u00e3o de Meriti - T\u00e9cnico - \u00c1rea Finan\u00e7as - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-19 14:20:44","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1932458,"hashId":"f060ed9ae79908cb90ac3714464f4c14","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma caracter\u00edstica do or\u00e7amento p\u00fablico:<\/p>","resposta":7468698,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tem vig\u00eancia pelo per\u00edodo de 4 anos coincidente com o mandato do governante.","id":7468697,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tem vig\u00eancia pelo per\u00edodo de 4 anos coincidente com o mandato do governante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A previs\u00e3o das receitas deve ser igual \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o das despesas.","id":7468698,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A previs\u00e3o das receitas deve ser igual \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o das despesas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o das receitas obedece ao estabelecido na Lei de Responsabilidade Fiscal.","id":7468699,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A classifica\u00e7\u00e3o das receitas obedece ao estabelecido na Lei de Responsabilidade Fiscal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A aprova\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria \u00e9 compet\u00eancia do Tribunal de Contas.","id":7468700,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aprova\u00e7\u00e3o da Lei Or\u00e7ament\u00e1ria \u00e9 compet\u00eancia do Tribunal de Contas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O poder Legislativo tem a compet\u00eancia de elaborar a proposta or\u00e7ament\u00e1ria.","id":7468701,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O poder Legislativo tem a compet\u00eancia de elaborar a proposta or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479325,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Elabora\u00e7\u00e3o\/Iniciativa (Planejamento)","oab":false,"nome":"Elabora\u00e7\u00e3o\/Iniciativa (Planejamento)","pai":405637,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411790,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-elaboracao-iniciativa-planejamento"},{"nome_clean":"Equil\u00edbrio Or\u00e7ament\u00e1rio","oab":false,"nome":"Equil\u00edbrio Or\u00e7ament\u00e1rio","pai":411820,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411833,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-equilibrio-orcamentario"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":405634,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424717,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-conceitos-basicos"},{"nome_clean":"LOA na CF\/88","oab":false,"nome":"LOA na CF\/88","pai":405634,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424718,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-loa-na-cf-88"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Or\u00e7amento p\u00fablico \u00e9 o instrumento utilizado para planejar a utiliza\u00e7\u00e3o do dinheiro arrecadado com os tributos (impostos, taxas, contribui\u00e7\u00f5es de melhoria, entre outros).","provas":[{"id":61469,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unir-2018-instituto-aocp-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UNIR - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-19 14:56:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1872391,"hashId":"c4b0c352cd4ec3e0aa4993cedd887a23","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Or\u00e7amento p\u00fablico \u00e9 o instrumento utilizado para planejar a utiliza\u00e7\u00e3o do dinheiro arrecadado com os tributos (impostos, taxas, contribui\u00e7\u00f5es de melhoria, entre outros).<\/p>","resposta":7206967,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7206967,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7206968,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Or\u00e7amento p\u00fablico \u00e9 o processo pelo qual se elabora, expressa, executa e avalia o n\u00edvel de cumprimento da quase totalidade do programa de governo, para cada per\u00edodo or\u00e7ament\u00e1rio. \u00c9 um instrumento de governo, de administra\u00e7\u00e3o e de efetiva\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos planos gerais de desenvolvimento socioecon\u00f4mico. Para que o or\u00e7amento seja a express\u00e3o fiel do programa de um governo, \u00e9 indispens\u00e1vel que obede\u00e7a a determinados princ\u00edpios. A respeito desse assunto, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":472330,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Or\u00e7amento p\u00fablico \u00e9 o processo pelo qual se elabora, expressa, executa e avalia o n\u00edvel de cumprimento da quase totalidade do programa de governo, para cada per\u00edodo or\u00e7ament\u00e1rio. \u00c9 um instrumento de governo, de administra\u00e7\u00e3o e de efetiva\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o dos planos gerais de desenvolvimento socioecon\u00f4mico. Para que o or\u00e7amento seja a express\u00e3o fiel do programa de um governo, \u00e9 indispens\u00e1vel que obede\u00e7a a determinados princ\u00edpios. A respeito desse assunto, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 54 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Conceitos de Or\u00e7amento P\u00fablico","oab":false,"nome":"Conceitos de Or\u00e7amento P\u00fablico","pai":405630,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411786,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-conceitos-de-orcamento-publico"},{"nome_clean":"Aspectos Gerais do Or\u00e7amento P\u00fablico","oab":false,"nome":"Aspectos Gerais do Or\u00e7amento P\u00fablico","pai":405630,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411838,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-aspectos-gerais-do-orcamento-publico"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1872391","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Colaborar para que a contabilidade p\u00fablica seja fonte segura e inoportuna de informa\u00e7\u00f5es gerenciais destinadas aos n\u00edveis da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","provas":[{"id":61469,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unir-2018-instituto-aocp-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UNIR - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-19 15:03:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1872448,"hashId":"301eaa39c9f16f5d5c99b492280b9aa8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Colaborar para que a contabilidade p\u00fablica seja fonte segura e inoportuna de informa\u00e7\u00f5es gerenciais destinadas aos n\u00edveis da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.<\/p>","resposta":7207122,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7207121,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7207122,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"SIAFI \u00e9 o Sistema Integrado de Administra\u00e7\u00e3o Financeira do Governo Federal que consiste no principal instrumento utilizado para registro, acompanhamento e controle da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, financeira e patrimonial do Governo Federal. A respeito dos objetivos do SIAFI, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":472345,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">SIAFI \u00e9 o Sistema Integrado de Administra\u00e7\u00e3o Financeira do Governo Federal que consiste no principal instrumento utilizado para registro, acompanhamento e controle da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, financeira e patrimonial do Governo Federal. A respeito dos objetivos do SIAFI, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 78 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"SIAFI","oab":false,"nome":"SIAFI","pai":405658,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411915,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-siafi"},{"nome_clean":"Novo SIAFI (SIAFI WEB)","oab":false,"nome":"Novo SIAFI (SIAFI WEB)","pai":411915,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411928,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-novo-siafi-siafi-web"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1872448","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Aferir os registros cont\u00e1beis dos estados e munic\u00edpios. ","provas":[{"id":61469,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unir-2018-instituto-aocp-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UNIR - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-19 15:08:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1872451,"hashId":"07816336f0e3dea18b6b27183ef9bbb8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aferir os registros cont\u00e1beis dos estados e munic\u00edpios. <\/p>","resposta":7207128,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7207127,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7207128,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"SIAFI \u00e9 o Sistema Integrado de Administra\u00e7\u00e3o Financeira do Governo Federal que consiste no principal instrumento utilizado para registro, acompanhamento e controle da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, financeira e patrimonial do Governo Federal. A respeito dos objetivos do SIAFI, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":472345,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">SIAFI \u00e9 o Sistema Integrado de Administra\u00e7\u00e3o Financeira do Governo Federal que consiste no principal instrumento utilizado para registro, acompanhamento e controle da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, financeira e patrimonial do Governo Federal. A respeito dos objetivos do SIAFI, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 78 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"SIAFI","oab":false,"nome":"SIAFI","pai":405658,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411915,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-siafi"},{"nome_clean":"Novo SIAFI (SIAFI WEB)","oab":false,"nome":"Novo SIAFI (SIAFI WEB)","pai":411915,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411928,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-novo-siafi-siafi-web"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1872451","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica (atual) regulamenta os princ\u00edpios do sigilo profissional, sendo CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":43161,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2018-instituto-excelencia-medico-area-reumatologia","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-20 04:00:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"}],"id":1291609,"hashId":"3e53f8545182bc7754afd727e721d070","enunciado":"<p align=justify>O C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica (atual) regulamenta os princ\u00edpios do sigilo profissional, sendo CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":4700510,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 vetado ao m\u00e9dico exibir retratos dos pacientes em an\u00fancios profissionais ou em divulga\u00e7\u00e3o de assuntos m\u00e9dicos, ainda que com devida autoriza\u00e7\u00e3o dos pacientes.","id":4700510,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 vetado ao m\u00e9dico exibir retratos dos pacientes em an\u00fancios profissionais ou em divulga\u00e7\u00e3o de assuntos m\u00e9dicos, ainda que com devida autoriza\u00e7\u00e3o dos pacientes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 vetado ao m\u00e9dico prestar informa\u00e7\u00f5es a empresas seguradoras sobre as circunst\u00e2ncias da morte do paciente sob seus cuidados, al\u00e9m das contidas na declara\u00e7\u00e3o de \u00f3bito, salvo por expresso consentimento do seu representante legal.","id":4700511,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 vetado ao m\u00e9dico prestar informa\u00e7\u00f5es a empresas seguradoras sobre as circunst\u00e2ncias da morte do paciente sob seus cuidados, al\u00e9m das contidas na declara\u00e7\u00e3o de \u00f3bito, salvo por expresso consentimento do seu representante legal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando o m\u00e9dico tomar ci\u00eancia de um fato em virtude do exerc\u00edcio de sua profiss\u00e3o, \u00e9 permitido seu depoimento em ju\u00edzo (perante a autoridade) desde que o fato auxilia na elucida\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o penal.","id":4700512,"corpo":"<p align=justify>Quando o m\u00e9dico tomar ci\u00eancia de um fato em virtude do exerc\u00edcio de sua profiss\u00e3o, \u00e9 permitido seu depoimento em ju\u00edzo (perante a autoridade) desde que o fato auxilia na elucida\u00e7\u00e3o da a\u00e7\u00e3o penal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 vetado ao m\u00e9dico guardar o sigilo profissional quando relacionado a cobran\u00e7a de honor\u00e1rios por meio judicial ou extrajudicial.","id":4700513,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 vetado ao m\u00e9dico guardar o sigilo profissional quando relacionado a cobran\u00e7a de honor\u00e1rios por meio judicial ou extrajudicial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406818,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"},{"nome_clean":"Novo C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica- Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.931\/2009","oab":false,"nome":"Novo C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica- Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.931\/2009","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":430178,"slug":"medicina-novo-codigo-de-etica-medica-resolucao-cfm-no-1-931-2009"}],"slug":"medicina\/1291609","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica que delibera sobre a Responsabilidade profissional do m\u00e9dico, \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":43161,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2018-instituto-excelencia-medico-area-reumatologia","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-20 04:00:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"}],"id":1291622,"hashId":"05bd1c733004b3800d60dc2e5ec774e3","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica que delibera sobre a Responsabilidade profissional do m\u00e9dico, \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":4700571,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A responsabilidade m\u00e9dica \u00e9 sempre presumida e nunca pessoal, sendo caracterizada como imper\u00edcia qualquer a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o que cause danos ao paciente.","id":4700570,"corpo":"<p align=justify>A responsabilidade m\u00e9dica \u00e9 sempre presumida e nunca pessoal, sendo caracterizada como imper\u00edcia qualquer a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o que cause danos ao paciente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 de responsabilidade do m\u00e9dico todos atos profissionais que ele tenha praticado diretamente ou que ele tenha indicado, ainda que tais atos tenham sido solicitados e\/ou consentidos pelo paciente ou representante legal.","id":4700571,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 de responsabilidade do m\u00e9dico todos atos profissionais que ele tenha praticado diretamente ou que ele tenha indicado, ainda que tais atos tenham sido solicitados e\/ou consentidos pelo paciente ou representante legal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 permitido ao m\u00e9dico deixar de atender em setores de urg\u00eancia e emerg\u00eancia, quando \u00e9 sua obriga\u00e7\u00e3o faz\u00ea-lo, desde respaldado por decis\u00e3o majorit\u00e1ria da categoria.","id":4700572,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 permitido ao m\u00e9dico deixar de atender em setores de urg\u00eancia e emerg\u00eancia, quando \u00e9 sua obriga\u00e7\u00e3o faz\u00ea-lo, desde respaldado por decis\u00e3o majorit\u00e1ria da categoria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 vetado ao m\u00e9dico praticar ou indicar atos m\u00e9dicos proibidos pela legisla\u00e7\u00e3o vigente no Pa\u00eds, salvo casos em que haja benef\u00edcio incomensur\u00e1vel ao paciente e que haja amplo aceite cient\u00edfico-internacional para tais atos.","id":4700573,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 vetado ao m\u00e9dico praticar ou indicar atos m\u00e9dicos proibidos pela legisla\u00e7\u00e3o vigente no Pa\u00eds, salvo casos em que haja benef\u00edcio incomensur\u00e1vel ao paciente e que haja amplo aceite cient\u00edfico-internacional para tais atos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":406818,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"C\u00f3digos","oab":true,"nome":"C\u00f3digos","pai":2932,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395583,"slug":"legislacao-federal-codigos"},{"nome_clean":"Novo C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica- Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.931\/2009","oab":false,"nome":"Novo C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica- Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.931\/2009","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":430178,"slug":"medicina-novo-codigo-de-etica-medica-resolucao-cfm-no-1-931-2009"}],"slug":"medicina\/1291622","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o C\u00f3digo de \u00c9tica da Enfermagem, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":43321,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Taubat\u00e9","sigla":"","id":863,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Excel\u00eancia","descricao":"Instituto Excel\u00eancia","sigla":"","oab":false,"id":919},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-taubate-sp-2018-instituto-excelencia-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"Instituto Excel\u00eancia - Prefeitura de Taubat\u00e9 - Enfermeiro do Trabalho - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-20 04:00:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":1297141,"hashId":"71879b0fa7f75bf8fecb32c4cfbaca25","enunciado":"<p align=justify>Sobre o C\u00f3digo de \u00c9tica da Enfermagem, assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":4723246,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 proibido ao enfermeiro recusar-se a prestar socorro em casos de emerg\u00eancia.","id":4723245,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 proibido ao enfermeiro recusar-se a prestar socorro em casos de emerg\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O profissional de enfermagem n\u00e3o tem o direito de se recusar a fazer qualquer procedimento, mesmo que n\u00e3o condiga com sua compet\u00eancia t\u00e9cnico-cient\u00edfica ou \u00e9tico-moral.","id":4723246,"corpo":"<p align=justify>O profissional de enfermagem n\u00e3o tem o direito de se recusar a fazer qualquer procedimento, mesmo que n\u00e3o condiga com sua compet\u00eancia t\u00e9cnico-cient\u00edfica ou \u00e9tico-moral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O enfermeiro n\u00e3o pode se recusar a atender e prestar assist\u00eancia por discrimina\u00e7\u00e3o de nenhuma natureza.","id":4723247,"corpo":"<p align=justify>O enfermeiro n\u00e3o pode se recusar a atender e prestar assist\u00eancia por discrimina\u00e7\u00e3o de nenhuma natureza.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas.","id":4723248,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":407594,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","pai":405862,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413247,"slug":"enfermagem-resolucao-cofen-564-17"}],"slug":"enfermagem\/1297141","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533}],"cargos":[{"descricao":"Assistente de Controle Interno","id":5132}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Concei\u00e7\u00e3o da Barra","sigla":"Camara de Conceicao da Barra","id":4081,"esfera":"Municipal","uf":"ES"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pedro elaborou uma apresenta\u00e7\u00e3o no Power Point 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o portugu\u00eas do Brasil, onde \u00e9 poss\u00edvel visualizar 04 figuras e o Painel de Anima\u00e7\u00e3o. Ao entrar em modo de apresenta\u00e7\u00e3o de slides (tecla F5), qual ser\u00e1 a primeira figura exibida? ","provas":[{"id":45656,"cargo":{"descricao":"Assistente de Controle Interno","id":5132},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Concei\u00e7\u00e3o da Barra","sigla":"Camara de Conceicao da Barra","id":4081,"esfera":"Municipal","uf":"ES"},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-conceicao-da-barra-es-2018-gualimp-assistente-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"GUALIMP - C\u00e2mara de Concei\u00e7\u00e3o da Barra - Assistente de Controle Interno - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-20 04:01:00","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1383594,"hashId":"393679825f1fac0fd14f0910e3599e3a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedro elaborou uma apresenta\u00e7\u00e3o no Power Point 2010, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o portugu\u00eas do Brasil, onde \u00e9 poss\u00edvel visualizar 04 figuras e o Painel de Anima\u00e7\u00e3o. Ao entrar em modo de apresenta\u00e7\u00e3o de slides (tecla F5), qual ser\u00e1 a primeira figura exibida? <\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/45656\/questao\/1383594-20201018194008000000-0.png\"><\/p>","resposta":5087899,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ret\u00e2ngulo. ","id":5087898,"corpo":"<p>Ret\u00e2ngulo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tri\u00e2ngulo. ","id":5087899,"corpo":"<p>Tri\u00e2ngulo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Losango. ","id":5087900,"corpo":"<p> Losango. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Seta para a direita.","id":5087901,"corpo":"<p> Seta para a direita.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":418296,"enunciado":null,"rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 6 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft PowerPoint 2010","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint 2010","pai":405124,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405126,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint-2010"}],"slug":"informatica\/1383594","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},{"descricao":"M\u00e9dico Pediatria","id":13654},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino Fundamental - 1\u00ba ao 5\u00ba Ano","id":6094}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso do Norte","sigla":"Prefeitura","id":4370,"esfera":"Municipal","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao utilizar o Internet Explorer 8, verificou-se a necessidade de acessar de forma \u00e1gil a fun\u00e7\u00e3o favoritos, feeds e hist\u00f3rico de navega\u00e7\u00e3o. Para isso, utiliza-se o atalho:","provas":[{"id":50652,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso do Norte","sigla":"Prefeitura","id":4370,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura - Fiscal de Tributos - 2018"},{"id":50655,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso do Norte","sigla":"Prefeitura","id":4370,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura - Fiscal de Obras e Posturas - 2018"},{"id":50663,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso do Norte","sigla":"Prefeitura","id":4370,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura - Fonoaudi\u00f3logo - 2018"},{"id":50664,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral","id":5269},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso do Norte","sigla":"Prefeitura","id":4370,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral - 2018"},{"id":50666,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatria","id":13654},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso do Norte","sigla":"Prefeitura","id":4370,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura - M\u00e9dico Pediatria - 2018"},{"id":50669,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso do Norte","sigla":"Prefeitura","id":4370,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura - Nutricionista - 2018"},{"id":50673,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","id":16567},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso do Norte","sigla":"Prefeitura","id":4370,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica - 2018"},{"id":50674,"cargo":{"descricao":"Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino Fundamental - 1\u00ba ao 5\u00ba Ano","id":6094},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Para\u00edso do Norte","sigla":"Prefeitura","id":4370,"esfera":"Municipal","uf":"PR"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FAFIPA - Prefeitura - Professor Educa\u00e7\u00e3o Infantil e Ensino Fundamental - 1\u00ba ao 5\u00ba Ano - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-20 04:01:03","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":378,"descricao":"Medicina - Cl\u00ednico Geral"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1529875,"hashId":"40ded84abe9367612f4d573c9e537ac9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao utilizar o Internet Explorer 8, verificou-se a necessidade de acessar de forma \u00e1gil a fun\u00e7\u00e3o favoritos, feeds e hist\u00f3rico de navega\u00e7\u00e3o. Para isso, utiliza-se o atalho:<\/p>","resposta":5717336,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alt.","id":5717334,"corpo":"<p>Alt.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alt+M.","id":5717335,"corpo":"<p>Alt+M.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alt+C.","id":5717336,"corpo":"<p>Alt+C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ctrl+B.","id":5717337,"corpo":"<p>Ctrl+B.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":433968,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet Explorer","oab":false,"nome":"Internet Explorer","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405057,"slug":"informatica-internet-explorer"}],"slug":"informatica\/1529875","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301}],"cargos":[{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Contabilidade","id":22780}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale alternativa CORRETA em rela\u00e7\u00e3o aos Restos a Pagar:","provas":[{"id":59033,"cargo":{"descricao":"Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Contabilidade","id":22780},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","sigla":"IFRS","id":4753,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Rio Grande do Sul - IFRS","sigla":"IFRS","oab":false,"id":1301},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ifrs-2018-ifrs-professor-do-ensino-basico-tecnico-e-tecnologico-area-contabilidade-3","tipo":1,"nome":"IFRS - IFRS - Professor do Ensino B\u00e1sico, T\u00e9cnico e Tecnol\u00f3gico - \u00c1rea: Contabilidade - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-19 16:13:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1781325,"hashId":"96f9cb95c144d16e9a4f309b9e20697b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale alternativa CORRETA em rela\u00e7\u00e3o aos Restos a Pagar:<\/p>","resposta":6800743,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As despesas empenhadas cujo servi\u00e7o ou material contratado tenha sido prestado ou entregue e que se encontre, em 31 de dezembro de cada exerc\u00edcio financeiro em fase de verifica\u00e7\u00e3o do direito adquirido pelo credor devem, ser inscritas em restos a pagar processados.","id":6800741,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As despesas empenhadas cujo servi\u00e7o ou material contratado tenha sido prestado ou entregue e que se encontre, em 31 de dezembro de cada exerc\u00edcio financeiro em fase de verifica\u00e7\u00e3o do direito adquirido pelo credor devem, ser inscritas em restos a pagar processados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As despesas empenhadas que no final do exerc\u00edcio, o prazo para cumprimento da obriga\u00e7\u00e3o assumida pelo credor estiver vigente devem ser inscritas como Restos a Pagar Processados.","id":6800742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As despesas empenhadas que no final do exerc\u00edcio, o prazo para cumprimento da obriga\u00e7\u00e3o assumida pelo credor estiver vigente devem ser inscritas como Restos a Pagar Processados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado nos dois \u00faltimos quadrimestres do mandato, o titular de poder ou \u00f3rg\u00e3o contrair obriga\u00e7\u00f5es a serem pagas no exerc\u00edcio seguinte sem que haja disponibilidade de caixa para este efeito.","id":6800743,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedado nos dois \u00faltimos quadrimestres do mandato, o titular de poder ou \u00f3rg\u00e3o contrair obriga\u00e7\u00f5es a serem pagas no exerc\u00edcio seguinte sem que haja disponibilidade de caixa para este efeito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os restos a pagar processados prescrevem ap\u00f3s dois anos de sua inscri\u00e7\u00e3o.","id":6800744,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os restos a pagar processados prescrevem ap\u00f3s dois anos de sua inscri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ser\u00e3o inscritos em Restos a Pagar n\u00e3o Processados em liquida\u00e7\u00e3o as despesas liquidadas e n\u00e3o pagas no exerc\u00edcio financeiro.","id":6800745,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e3o inscritos em Restos a Pagar n\u00e3o Processados em liquida\u00e7\u00e3o as despesas liquidadas e n\u00e3o pagas no exerc\u00edcio financeiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":463267,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 11 A 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Restos a Pagar - RP","oab":false,"nome":"Restos a Pagar - RP","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405652,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-restos-a-pagar-rp"},{"nome_clean":"Restos a Pagar na LRF","oab":false,"nome":"Restos a Pagar na LRF","pai":405665,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":412000,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-restos-a-pagar-na-lrf"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo as normas constantes para a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual, o resultado negativo constituir\u00e1 obriga\u00e7\u00e3o do Tesouro para com o Banco Central do Brasil e ser\u00e1 consignado em dota\u00e7\u00e3o espec\u00edfica no or\u00e7amento.","provas":[{"id":61454,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unir-2018-instituto-aocp-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UNIR - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"},{"id":61469,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Rond\u00f4nia","sigla":"UNIR","id":2035,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"unir-2018-instituto-aocp-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - UNIR - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-19 16:05:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1871872,"hashId":"c587b544882dfeb2811f1a2e884fbc54","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo as normas constantes para a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual, o resultado negativo constituir\u00e1 obriga\u00e7\u00e3o do Tesouro para com o Banco Central do Brasil e ser\u00e1 consignado em dota\u00e7\u00e3o espec\u00edfica no or\u00e7amento.<\/p>","resposta":7205352,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":7205352,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":7205353,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No Brasil, a Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 estabelece normas de finan\u00e7as p\u00fablicas voltadas para a responsabilidade na gest\u00e3o fiscal e d\u00e1 outras provid\u00eancias. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 responsabilidade fiscal, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.","id":472209,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Brasil, a Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 estabelece normas de finan\u00e7as p\u00fablicas voltadas para a responsabilidade na gest\u00e3o fiscal e d\u00e1 outras provid\u00eancias. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 responsabilidade fiscal, julgue, como VERDADEIRO ou FALSO, os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","oab":false,"nome":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","pai":405661,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411951,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-orcamentaria-anual-loa"},{"nome_clean":"LOA na LRF (art. 5\u00ba)","oab":false,"nome":"LOA na LRF (art. 5\u00ba)","pai":405634,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424720,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-loa-na-lrf-art-5o"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/1871872","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o c\u00f3digo de \u00e9tica dos profissionais de enfermagem \u00e9 um dever manter sigilo sobre fato de que tenha conhecimento em raz\u00e3o da atividade profissional, exceto nos casos previstos na legisla\u00e7\u00e3o. Levando em considera\u00e7\u00e3o os dados apresentados, N\u00c3O se deve manter sigilo:","provas":[{"id":40020,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Enfermagem do Paran\u00e1","sigla":"COREN PR","id":3681,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"coren-pr-pr-2018-funpar-nc-ufpr-advogado","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - COREN PR - Advogado - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-20 04:00:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1177297,"hashId":"47a60d34b8a24907b895d1115092f239","enunciado":"<p align=justify>Segundo o c\u00f3digo de \u00e9tica dos profissionais de enfermagem \u00e9 um dever manter sigilo sobre fato de que tenha\r\nconhecimento em raz\u00e3o da atividade profissional, exceto nos casos previstos na legisla\u00e7\u00e3o. Levando em considera\u00e7\u00e3o os\r\ndados apresentados, N\u00c3O se deve manter sigilo:<\/p>","resposta":4222099,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em caso de falecimento da pessoa envolvida.","id":4222097,"corpo":"<p align=justify>em caso de falecimento da pessoa envolvida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"quando o fato \u00e9 de conhecimento p\u00fablico.","id":4222098,"corpo":"<p align=justify>quando o fato \u00e9 de conhecimento p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"em caso de viol\u00eancia dom\u00e9stica contra mulher adulta.","id":4222099,"corpo":"<p align=justify>em caso de viol\u00eancia dom\u00e9stica contra mulher adulta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quando o profissional de enfermagem \u00e9 intimado como testemunha.","id":4222100,"corpo":"<p align=justify>quando o profissional de enfermagem \u00e9 intimado como testemunha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em caso de detrata\u00e7\u00e3o do profissional.","id":4222101,"corpo":"<p align=justify>em caso de detrata\u00e7\u00e3o do profissional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":393831,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","pai":405862,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413247,"slug":"enfermagem-resolucao-cofen-564-17"}],"slug":"enfermagem\/1177297","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as licen\u00e7as concedidas ao servidor, nos termos da Lei n\u00ba 8.112\/90, assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":40364,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufms-2018-fapec-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FAPEC - UFMS - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2018"},{"id":40384,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufms-2018-fapec-assistente-social","tipo":1,"nome":"FAPEC - UFMS - Assistente Social - 2018"},{"id":40391,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufms-2018-fapec-contador","tipo":1,"nome":"FAPEC - UFMS - Contador - 2018"},{"id":40397,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufms-2018-fapec-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FAPEC - UFMS - M\u00e9dico do Trabalho - 2018"},{"id":40400,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufms-2018-fapec-medico","tipo":1,"nome":"FAPEC - UFMS - M\u00e9dico - 2018"},{"id":40406,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufms-2018-fapec-medico-veterinario","tipo":1,"nome":"FAPEC - UFMS - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2018"},{"id":40410,"cargo":{"descricao":"Odont\u00f3logo","id":5041},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufms-2018-fapec-odontologo","tipo":1,"nome":"FAPEC - UFMS - Odont\u00f3logo - 2018"},{"id":40414,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufms-2018-fapec-psicologo-area-1","tipo":1,"nome":"FAPEC - UFMS - Psic\u00f3logo - 2018"},{"id":40419,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufms-2018-fapec-psicologo-area-2","tipo":1,"nome":"FAPEC - UFMS - Psic\u00f3logo - 2018"},{"id":40423,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","id":4026},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Mato Grosso do Sul","sigla":"UFMS","id":1241,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ufms-2018-fapec-tecnico-em-assuntos-educacionais","tipo":1,"nome":"FAPEC - UFMS - T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-20 04:00:53","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":1191674,"hashId":"54317a9ca66347bf62204f44097e59b4","enunciado":"<p align=justify>Sobre as licen\u00e7as concedidas ao servidor, nos termos da Lei n\u00ba 8.112\/90, assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":4283874,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Poder\u00e1 ser concedida licen\u00e7a, sem remunera\u00e7\u00e3o e por prazo determinado, ao servidor para acompanhar c\u00f4njuge ou companheiro que foi deslocado para outro ponto do territ\u00f3rio nacional, para o exterior ou para o exerc\u00edcio de mandato eletivo dos Poderes Executivo e Legislativo.","id":4283874,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Poder\u00e1 ser concedida licen\u00e7a, sem remunera\u00e7\u00e3o e por prazo determinado, ao servidor para acompanhar c\u00f4njuge ou companheiro que foi deslocado para outro ponto do territ\u00f3rio nacional, para o exterior ou para o exerc\u00edcio de mandato eletivo dos Poderes Executivo e Legislativo.<\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Poder\u00e1 ser concedida licen\u00e7a, sem remunera\u00e7\u00e3o, ao servidor durante o per\u00edodo que mediar entre a sua escolha em conven\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria, como candidato a cargo eletivo, e a v\u00e9spera do registro de sua candidatura perante a Justi\u00e7a Eleitoral.","id":4283875,"corpo":"<p align=justify>Poder\u00e1 ser concedida licen\u00e7a, sem remunera\u00e7\u00e3o, ao servidor durante o per\u00edodo que mediar entre a sua escolha em conven\u00e7\u00e3o partid\u00e1ria, como candidato a cargo eletivo, e a v\u00e9spera do registro de sua candidatura perante a Justi\u00e7a Eleitoral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Poder\u00e1 ser concedida licen\u00e7a, sem remunera\u00e7\u00e3o e \u00e0 crit\u00e9rio da administra\u00e7\u00e3o, ao servidor ocupante de cargo efetivo, desde que n\u00e3o esteja em est\u00e1gio probat\u00f3rio, licen\u00e7as para o trato de assuntos particulares pelo prazo de at\u00e9 tr\u00eas anos consecutivos.","id":4283876,"corpo":"<p align=justify>Poder\u00e1 ser concedida licen\u00e7a, sem remunera\u00e7\u00e3o e \u00e0 crit\u00e9rio da administra\u00e7\u00e3o, ao servidor ocupante de cargo efetivo, desde que n\u00e3o esteja em est\u00e1gio probat\u00f3rio, licen\u00e7as para o trato de assuntos particulares pelo prazo de at\u00e9 tr\u00eas anos consecutivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Poder\u00e1 ser concedida licen\u00e7a ao servidor, remunerada, por at\u00e9 60 dias, por motivo de doen\u00e7a em pessoa da fam\u00edlia, mediante realiza\u00e7\u00e3o de exame por per\u00edcia m\u00e9dica oficial.","id":4283877,"corpo":"<p align=justify>Poder\u00e1 ser concedida licen\u00e7a ao servidor, remunerada, por at\u00e9 60 dias, por motivo de doen\u00e7a em pessoa da fam\u00edlia, mediante realiza\u00e7\u00e3o de exame por per\u00edcia m\u00e9dica oficial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na concess\u00e3o de licen\u00e7a para o desempenho de atividade pol\u00edtica, a lei estabelece que, a partir do registro da candidatura e at\u00e9 o d\u00e9cimo dia seguinte ao da elei\u00e7\u00e3o, o servidor far\u00e1 jus \u00e0 licen\u00e7a, assegurados os vencimentos do cargo efetivo, somente pelo per\u00edodo de tr\u00eas meses.","id":4283878,"corpo":"<p align=justify>Na concess\u00e3o de licen\u00e7a para o desempenho de atividade pol\u00edtica, a lei estabelece que, a partir do registro da candidatura e at\u00e9 o d\u00e9cimo dia seguinte ao da elei\u00e7\u00e3o, o servidor far\u00e1 jus \u00e0 licen\u00e7a, assegurados os vencimentos do cargo efetivo, somente pelo per\u00edodo de tr\u00eas meses.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":395277,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo IV - Das Licen\u00e7as","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo IV - Das Licen\u00e7as","pai":404504,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404508,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iv-das-licencas"}],"slug":"direito-administrativo\/1191674","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Goi\u00e1s","descricao":"IFGO - Instituto Federal de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","oab":false,"id":831}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto e responda \u00e0 quest\u00e3o que se segue. Com base no C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem, \u00e9 PROIBIDO ao profissional de enfermagem:","provas":[{"id":37294,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","id":2774,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Goi\u00e1s","descricao":"IFGO - Instituto Federal de Goi\u00e1s","sigla":"IFGO","oab":false,"id":831},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifgo-2018-ifgo-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IFGO - IFGO - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-20 04:00:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1060613,"hashId":"4a8f16adef0527516e2b9ac7c8bfa6ac","enunciado":"<p>Leia o texto e responda \u00e0 quest\u00e3o que se segue. <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/37294\/227.gif\"><\/p><p>Com base no C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem, \u00e9 PROIBIDO ao profissional de enfermagem:<\/p>","resposta":3719549,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Negar-se a ser filmado, fotografado e exposto em m\u00eddias sociais durante o desempenho de suas atividades profissionais.","id":3719548,"corpo":"Negar-se a ser filmado, fotografado e exposto em m\u00eddias sociais durante o desempenho de suas atividades\r\nprofissionais.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Registrar e assinar as a\u00e7\u00f5es de Enfermagem que n\u00e3o executou, bem como permitir que suas a\u00e7\u00f5es sejam assinadas por outro profissional.","id":3719549,"corpo":"Registrar e assinar as a\u00e7\u00f5es de Enfermagem que n\u00e3o executou, bem como permitir que suas a\u00e7\u00f5es sejam assinadas por\r\noutro profissional.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Registrar no prontu\u00e1rio e em outros documentos as informa\u00e7\u00f5es inerentes e indispens\u00e1veis ao processo de cuidar de forma clara, objetiva, cronol\u00f3gica, leg\u00edvel, completa e sem rasuras.","id":3719550,"corpo":"Registrar no prontu\u00e1rio e em outros documentos as informa\u00e7\u00f5es inerentes e indispens\u00e1veis ao processo de cuidar de\r\nforma clara, objetiva, cronol\u00f3gica, leg\u00edvel, completa e sem rasuras.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Recusar-se a executar atividades que n\u00e3o sejam de sua compet\u00eancia t\u00e9cnica, cient\u00edfica, \u00e9tica e legal ou que n\u00e3o ofere\u00e7am seguran\u00e7a ao profissional, \u00e0 pessoa, \u00e0 fam\u00edlia e \u00e0 coletividade.","id":3719551,"corpo":"Recusar-se a executar atividades que n\u00e3o sejam de sua compet\u00eancia t\u00e9cnica, cient\u00edfica, \u00e9tica e legal ou que n\u00e3o\r\nofere\u00e7am seguran\u00e7a ao profissional, \u00e0 pessoa, \u00e0 fam\u00edlia e \u00e0 coletividade.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379813,"enunciado":"","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","pai":405862,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413247,"slug":"enfermagem-resolucao-cofen-564-17"}],"slug":"enfermagem\/1060613","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Fam\u00edlia e Comunidade","id":21783},{"descricao":"Educador em Sa\u00fade","id":7467},{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Fam\u00edlia e Comunidade","id":21782},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral para Servi\u00e7o de Aten\u00e7\u00e3o Domiciliar","id":7725},{"descricao":"M\u00e9dico da Fam\u00edlia e Comunidade","id":9411},{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},{"descricao":"Nutricionista","id":1696},{"descricao":"Pedagogo","id":1770},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973},{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um spam pode afetar uma conta de e-mail das seguintes formas, exceto:","provas":[{"id":53547,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2018-fundep-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Assistente Social - 2018"},{"id":53559,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2018-fundep-biologo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Bi\u00f3logo - 2018"},{"id":53565,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Fam\u00edlia e Comunidade","id":21783},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2018-fundep-cirurgiao-dentista-area-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Cirurgi\u00e3o Dentista - \u00c1rea: Fam\u00edlia e Comunidade - 2018"},{"id":53568,"cargo":{"descricao":"Educador em Sa\u00fade","id":7467},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2018-fundep-educador-em-saude","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Educador em Sa\u00fade - 2018"},{"id":53569,"cargo":{"descricao":"Educador F\u00edsico","id":5257},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2018-fundep-educador-fisico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Educador F\u00edsico - 2018"},{"id":53570,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: Fam\u00edlia e Comunidade","id":21782},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2018-fundep-enfermeiro-area-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Enfermeiro - \u00c1rea: Fam\u00edlia e Comunidade - 2018"},{"id":53573,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2018-fundep-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Enfermeiro - 2018"},{"id":53575,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2018-fundep-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Farmac\u00eautico - 2018"},{"id":53579,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2018-fundep-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Fisioterapeuta - 2018"},{"id":53580,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2018-fundep-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Fonoaudi\u00f3logo - 2018"},{"id":53643,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral para Servi\u00e7o de Aten\u00e7\u00e3o Domiciliar","id":7725},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2018-fundep-medico-clinico-geral-para-servico-de-atencao-domiciliar","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - M\u00e9dico Cl\u00ednico Geral para Servi\u00e7o de Aten\u00e7\u00e3o Domiciliar - 2018"},{"id":53644,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico da Fam\u00edlia e Comunidade","id":9411},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2018-fundep-medico-da-familia-e-comunidade","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - M\u00e9dico da Fam\u00edlia e Comunidade - 2018"},{"id":53645,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2018-fundep-medico-psiquiatra","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - M\u00e9dico Psiquiatra - 2018"},{"id":53646,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2018-fundep-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Nutricionista - 2018"},{"id":53647,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2018-fundep-pedagogo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Pedagogo - 2018"},{"id":53649,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2018-fundep-psicologo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Psic\u00f3logo - 2018"},{"id":53653,"cargo":{"descricao":"Psicopedagogo","id":1973},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2018-fundep-psicopedagogo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Psicopedagogo - 2018"},{"id":53672,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2018-fundep-terapeuta-ocupacional","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Terapeuta Ocupacional - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-20 04:01:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":34,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":1618162,"hashId":"bc82d4a29bad55a0207ef32edb8c4f51","enunciado":"<p>Um spam pode afetar uma conta de e-mail das seguintes formas, exceto:<\/p>","resposta":6080185,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Perda de mensagens importantes.","id":6080184,"corpo":"<p>Perda de mensagens importantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Compartilhamento de informa\u00e7\u00f5es.","id":6080185,"corpo":"<p>Compartilhamento de informa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gasto desnecess\u00e1rio de tempo.","id":6080186,"corpo":"<p>Gasto desnecess\u00e1rio de tempo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Inclus\u00e3o em listas de bloqueio.","id":6080187,"corpo":"<p>Inclus\u00e3o em listas de bloqueio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445277,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 8 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405067,"slug":"informatica-seguranca-da-informacao"},{"nome_clean":"Terminologia","oab":false,"nome":"Terminologia","pai":405078,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405075,"slug":"informatica-terminologia"},{"nome_clean":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","oab":false,"nome":"Malwares (amea\u00e7as e pragas virtuais)","pai":405067,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405078,"slug":"informatica-malwares-ameacas-e-pragas-virtuais"},{"nome_clean":"Spam","oab":false,"nome":"Spam","pai":405075,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420296,"slug":"informatica-spam"}],"slug":"informatica\/1618162","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem","id":14559},{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem","id":7510}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por motiva\u00e7\u00f5es religiosas, \u00e9 facultado ao enfermeiro recusar-se a participar de atendimento hospitalar a mulher que tenha provocado aborto em casa.","provas":[{"id":29495,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem","id":14559},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-basica-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Enfermagem - 2018"},{"id":29496,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem","id":7510},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"hub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem - 2018"},{"id":29511,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem","id":7510},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"fub-2018-cespe-cebraspe-medico-multiprofissional-em-atencao-oncologica-area-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - M\u00e9dico Multiprofissional em Aten\u00e7\u00e3o Oncol\u00f3gica - \u00c1rea Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-20 04:00:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":951146,"hashId":"62839012351b0d7f145bd15977c2b795","enunciado":"Por motiva\u00e7\u00f5es religiosas, \u00e9 facultado ao enfermeiro recusar-se\r\na participar de atendimento hospitalar a mulher que tenha\r\nprovocado aborto em casa.","resposta":3329687,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3329686,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3329687,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem e suas resolu\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsequentes.","id":360389,"enunciado":"Considerando o C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem\r\ne suas resolu\u00e7\u00f5es, julgue os itens subsequentes.","rotulo":5,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 6"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","pai":405862,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413247,"slug":"enfermagem-resolucao-cofen-564-17"}],"slug":"enfermagem\/951146","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Fiscal","id":14637}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 10 Regiao","id":3377,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Toda biblioteca p\u00fablica localizada em munic\u00edpios com at\u00e9 dez mil habitantes e cujo acervo n\u00e3o ultrapasse duzentos exemplares catalogados dever\u00e1 ter, obrigatoriamente, a supervis\u00e3o de um profissional bibliotec\u00e1rio.","provas":[{"id":29766,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Fiscal","id":14637},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biblioteconomia da 10\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRB 10 Regiao","id":3377,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crb-10a-regiao-rs-2018-quadrix-bibliotecario-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRB 10\u00aa Regi\u00e3o - Bibliotec\u00e1rio Fiscal - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-20 04:00:55","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":955780,"hashId":"20bf9991c404b783255f42799a4ff13a","enunciado":"Toda biblioteca p\u00fablica localizada em munic\u00edpios com\r\nat\u00e9 dez mil habitantes e cujo acervo n\u00e3o ultrapasse\r\nduzentos exemplares catalogados dever\u00e1 ter,\r\nobrigatoriamente, a supervis\u00e3o de um profissional\r\nbibliotec\u00e1rio.","resposta":3343921,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3343920,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3343921,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o n.\u00ba 42\/2002 do Conselho Federal de Biblioteconomia (CFB) disp\u00f5e sobre o C\u00f3digo de \u00e9tica do CFB e traz, em seu escopo, o C\u00f3digo de \u00e9tica profissional do bibliotec\u00e1rio. J\u00e1 a Lei n.\u00ba 9.674\/1998 disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio da profiss\u00e3o de bibliotec\u00e1rio. Com base nessas normas, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":361222,"enunciado":"A Resolu\u00e7\u00e3o n.\u00ba 42\/2002 do Conselho Federal de\r\nBiblioteconomia (CFB) disp\u00f5e sobre o C\u00f3digo de \u00e9tica do CFB\r\ne traz, em seu escopo, o C\u00f3digo de \u00e9tica profissional do\r\nbibliotec\u00e1rio. J\u00e1 a Lei n.\u00ba 9.674\/1998 disp\u00f5e sobre o exerc\u00edcio\r\nda profiss\u00e3o de bibliotec\u00e1rio. Com base nessas normas, julgue\r\nos pr\u00f3ximos itens.","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Bibliotec\u00e1rio","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Bibliotec\u00e1rio","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":430176,"slug":"biblioteconomia-codigo-de-etica-do-bibliotecario"}],"slug":"biblioteconomia\/955780","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"SAP","id":34,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Cap\u00edtulo I \u2013 DOS DIREITOS, est\u00e3o corretas quais das seguintes assertivas? I - Exercer a Enfermagem com liberdade, seguran\u00e7a t\u00e9cnica, cient\u00edfica e ambiental, autonomia, e ser tratado sem discrimina\u00e7\u00e3o de qualquer natureza, segundo os princ\u00edpios e pressupostos legais, \u00e9ticos e dos direitos humanos. II - Exercer a profiss\u00e3o com justi\u00e7a, compromisso, equidade, resolutividade, dignidade, compet\u00eancia, responsabilidade, honestidade e lealdade. III - Exercer cargos de dire\u00e7\u00e3o, gest\u00e3o e coordena\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito da sa\u00fade ou de qualquer \u00e1rea direta ou indiretamente relacionada ao exerc\u00edcio profissional da Enfermagem. IV - Requerer ao Conselho Regional de Enfermagem, de forma fundamentada, medidas cab\u00edveis para obten\u00e7\u00e3o de desagravo p\u00fablico em decorr\u00eancia de ofensa sofrida no exerc\u00edcio profissional ou que atinja a profiss\u00e3o. V - Ter acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 pessoa, fam\u00edlia e coletividade, necess\u00e1rias ao exerc\u00edcio profissional. VI - Comunicar formalmente ao Conselho Regional de Enfermagem e aos \u00f3rg\u00e3os competentes fatos que infrinjam dispositivos \u00e9ticos-legais e que possam prejudicar o exerc\u00edcio profissional e a seguran\u00e7a \u00e0 sa\u00fade da pessoa, fam\u00edlia e coletividade.","provas":[{"id":30591,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"SAP","id":34,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"MS Concursos","descricao":"MS Concursos","sigla":"","oab":false,"id":284},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"sap-sp-2018-ms-concursos-enfermeiro","tipo":1,"nome":"MS Concursos - SAP - Enfermeiro - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-20 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":970438,"hashId":"a865f237dafa78b79bf1fea8bb6eff95","enunciado":"<p>Sobre o Cap\u00edtulo I \u2013 DOS DIREITOS, est\u00e3o corretas quais das seguintes assertivas?\r\n<\/p><p>I - Exercer a Enfermagem com liberdade, seguran\u00e7a t\u00e9cnica, cient\u00edfica e ambiental, autonomia, e ser\r\ntratado sem discrimina\u00e7\u00e3o de qualquer natureza, segundo os princ\u00edpios e pressupostos legais, \u00e9ticos e\r\ndos direitos humanos.\r\n<\/p><p>II - Exercer a profiss\u00e3o com justi\u00e7a, compromisso, equidade, resolutividade, dignidade, compet\u00eancia,\r\nresponsabilidade, honestidade e lealdade.\r\n<\/p><p>III - Exercer cargos de dire\u00e7\u00e3o, gest\u00e3o e coordena\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito da sa\u00fade ou de qualquer \u00e1rea direta ou\r\nindiretamente relacionada ao exerc\u00edcio profissional da Enfermagem.\r\n<\/p><p>IV - Requerer ao Conselho Regional de Enfermagem, de forma fundamentada, medidas cab\u00edveis para\r\nobten\u00e7\u00e3o de desagravo p\u00fablico em decorr\u00eancia de ofensa sofrida no exerc\u00edcio profissional ou que atinja a\r\nprofiss\u00e3o.\r\n<\/p><p>V - Ter acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es relacionadas \u00e0 pessoa, fam\u00edlia e coletividade, necess\u00e1rias ao exerc\u00edcio\r\nprofissional.\r\n<\/p><p>VI - Comunicar formalmente ao Conselho Regional de Enfermagem e aos \u00f3rg\u00e3os competentes fatos que\r\ninfrinjam dispositivos \u00e9ticos-legais e que possam prejudicar o exerc\u00edcio profissional e a seguran\u00e7a \u00e0\r\nsa\u00fade da pessoa, fam\u00edlia e coletividade.<\/p>","resposta":3393997,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, III, IV e V, apenas.","id":3393997,"corpo":"I, III, IV e V, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, III e V, apenas.","id":3393998,"corpo":"I, II, III e V, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III, IV e VI, apenas.","id":3393999,"corpo":"II, III, IV e VI, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, IV, V e VI, apenas.","id":3394000,"corpo":"II, IV, V e VI, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, IV, V e VI, apenas.","id":3394001,"corpo":"III, IV, V e VI, apenas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Conselho Federal de Enfermagem, ao revisar o C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem \u2013 CEPE, norteou-se por princ\u00edpios fundamentais, que representam imperativos para a conduta profissional e consideram que a Enfermagem \u00e9 uma ci\u00eancia, arte e uma pr\u00e1tica social, indispens\u00e1vel \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o e ao funcionamento dos servi\u00e7os de sa\u00fade; tem como responsabilidades a promo\u00e7\u00e3o e a restaura\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, a preven\u00e7\u00e3o de agravos e doen\u00e7as e o al\u00edvio do sofrimento; proporciona cuidados \u00e0 pessoa, \u00e0 fam\u00edlia e \u00e0 coletividade; organiza suas a\u00e7\u00f5es e interven\u00e7\u00f5es de modo aut\u00f4nomo, ou em colabora\u00e7\u00e3o com outros profissionais da \u00e1rea; tem direito \u00e0 remunera\u00e7\u00e3o justa e a condi\u00e7\u00f5es adequadas de trabalho, que possibilitem um cuidado profissional seguro e livre de danos. Sobretudo, esses princ\u00edpios fundamentais reafirmam que o respeito aos direitos humanos \u00e9 inerente ao exerc\u00edcio da profiss\u00e3o, o que inclui os direitos da pessoa \u00e0 vida, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade, \u00e0 seguran\u00e7a pessoal, \u00e0 livre escolha, \u00e0 dignidade e a ser tratada sem distin\u00e7\u00e3o de classe social, gera\u00e7\u00e3o, etnia, cor, cren\u00e7a religiosa, cultura, incapacidade, defici\u00eancia, doen\u00e7a, identidade de g\u00eanero, orienta\u00e7\u00e3o sexual, nacionalidade, convic\u00e7\u00e3o pol\u00edtica, ra\u00e7a ou condi\u00e7\u00e3o social. Com base no Pre\u00e2mbulo do novo C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem-CEPE, responda \u00e0s pr\u00f3ximas cinco quest\u00f5es. Com base no Pre\u00e2mbulo do novo C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem-CEPE, responda \u00e0s pr\u00f3ximas cinco quest\u00f5es.","id":363928,"enunciado":"<p>O Conselho Federal de Enfermagem, ao revisar o C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem \u2013\r\nCEPE, norteou-se por princ\u00edpios fundamentais, que representam imperativos para a conduta profissional e\r\nconsideram que a Enfermagem \u00e9 uma ci\u00eancia, arte e uma pr\u00e1tica social, indispens\u00e1vel \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o e ao\r\nfuncionamento dos servi\u00e7os de sa\u00fade; tem como responsabilidades a promo\u00e7\u00e3o e a restaura\u00e7\u00e3o da sa\u00fade,\r\na preven\u00e7\u00e3o de agravos e doen\u00e7as e o al\u00edvio do sofrimento; proporciona cuidados \u00e0 pessoa, \u00e0 fam\u00edlia e \u00e0\r\ncoletividade; organiza suas a\u00e7\u00f5es e interven\u00e7\u00f5es de modo aut\u00f4nomo, ou em colabora\u00e7\u00e3o com outros\r\nprofissionais da \u00e1rea; tem direito \u00e0 remunera\u00e7\u00e3o justa e a condi\u00e7\u00f5es adequadas de trabalho, que\r\npossibilitem um cuidado profissional seguro e livre de danos. Sobretudo, esses princ\u00edpios fundamentais\r\nreafirmam que o respeito aos direitos humanos \u00e9 inerente ao exerc\u00edcio da profiss\u00e3o, o que inclui os\r\ndireitos da pessoa \u00e0 vida, \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade, \u00e0 seguran\u00e7a pessoal, \u00e0 livre escolha, \u00e0\r\ndignidade e a ser tratada sem distin\u00e7\u00e3o de classe social, gera\u00e7\u00e3o, etnia, cor, cren\u00e7a religiosa, cultura,\r\nincapacidade, defici\u00eancia, doen\u00e7a, identidade de g\u00eanero, orienta\u00e7\u00e3o sexual, nacionalidade, convic\u00e7\u00e3o\r\npol\u00edtica, ra\u00e7a ou condi\u00e7\u00e3o social.\r\n<\/p><p>Com base no Pre\u00e2mbulo do novo C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem-CEPE, responda \u00e0s\r\npr\u00f3ximas cinco quest\u00f5es.\r\nCom base no Pre\u00e2mbulo do novo C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem-CEPE, responda \u00e0s\r\npr\u00f3ximas cinco quest\u00f5es.<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","pai":405862,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413247,"slug":"enfermagem-resolucao-cofen-564-17"}],"slug":"enfermagem\/970438","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Administrativos","id":15098}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Distrito Federal","sigla":"CRM DF","id":3397,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A autoriza\u00e7\u00e3o da escusa do m\u00e9dico a fazer o aborto \u00e9 um exemplo de respeito aos valores morais subjetivos de cada profissional, sem que isso importe em viola\u00e7\u00e3o aos preceitos \u00e9ticos da profiss\u00e3o.","provas":[{"id":31051,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Administrativos","id":15098},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Distrito Federal","sigla":"CRM DF","id":3397,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-df-df-2018-quadrix-servicos-administrativos","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM DF - Servi\u00e7os Administrativos - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-20 04:00:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":978035,"hashId":"f7dbc87bc77bc52f4c90a081f7148cb7","enunciado":"A autoriza\u00e7\u00e3o da escusa do m\u00e9dico a fazer o aborto \u00e9 um\r\nexemplo de respeito aos valores morais subjetivos de\r\ncada profissional, sem que isso importe em viola\u00e7\u00e3o aos\r\npreceitos \u00e9ticos da profiss\u00e3o.","resposta":3420484,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3420484,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3420485,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no texto, julgue os itens de 41 a 45 acerca de \u00e9tica e moral.","id":365301,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/31051\/05.gif\"><\/p><p>Com base no texto, julgue os itens de 41 a 45 acerca de \u00e9tica\r\ne moral.<\/p>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Novo C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica- Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.931\/2009","oab":false,"nome":"Novo C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica- Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.931\/2009","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":430178,"slug":"medicina-novo-codigo-de-etica-medica-resolucao-cfm-no-1-931-2009"}],"slug":"medicina\/978035","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"Servi\u00e7os Administrativos","id":15098}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Distrito Federal","sigla":"CRM DF","id":3397,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 vedado ao m\u00e9dico exagerar a gravidade do diagn\u00f3stico ou do progn\u00f3stico, complicar a terap\u00eautica ou exceder-se no n\u00famero de visitas, consultas ou quaisquer outros procedimentos m\u00e9dicos.","provas":[{"id":31051,"cargo":{"descricao":"Servi\u00e7os Administrativos","id":15098},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina do Distrito Federal","sigla":"CRM DF","id":3397,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"crm-df-df-2018-quadrix-servicos-administrativos","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM DF - Servi\u00e7os Administrativos - 2018"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-20 04:00:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":978051,"hashId":"2541301c74fdd35bbe6a7e3e67f4a54a","enunciado":"\u00c9 vedado ao m\u00e9dico exagerar a gravidade do diagn\u00f3stico\r\nou do progn\u00f3stico, complicar a terap\u00eautica ou\r\nexceder-se no n\u00famero de visitas, consultas ou quaisquer\r\noutros procedimentos m\u00e9dicos.","resposta":3420516,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3420516,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3420517,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 Resolu\u00e7\u00e3o CFM n.\u00ba 1.931\/2009, C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":365304,"enunciado":"Quanto \u00e0 Resolu\u00e7\u00e3o CFM n.\u00ba 1.931\/2009, C\u00f3digo de \u00c9tica\r\nM\u00e9dica, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Novo C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica- Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.931\/2009","oab":false,"nome":"Novo C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica- Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.931\/2009","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":430178,"slug":"medicina-novo-codigo-de-etica-medica-resolucao-cfm-no-1-931-2009"}],"slug":"medicina\/978051","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo","sigla":"","id":3409,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere-se que um t\u00e9cnico de enfermagem rec\u00e9m-chegado a um servi\u00e7o de sa\u00fade tenha solicitado dados estat\u00edsticos e epidemiol\u00f3gicos ao chefe de servi\u00e7o para mais bem atender a popula\u00e7\u00e3o. O chefe do servi\u00e7o, que tamb\u00e9m \u00e9 t\u00e9cnico de enfermagem, ao negar-lhe o acesso \u00e0queles dados, pois s\u00e3o confidenciais, comete ato anti\u00e9tico.","provas":[{"id":31330,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo","sigla":"","id":3409,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundacao-pro-sangue-hemocentro-de-sao-paulo-sp-2018-quadrix-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Quadrix - Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-20 04:00:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":983484,"hashId":"335011b0ebe790c09124b6492f46ed6d","enunciado":"Considere-se que um t\u00e9cnico de enfermagem\r\nrec\u00e9m-chegado a um servi\u00e7o de sa\u00fade tenha solicitado\r\ndados estat\u00edsticos e epidemiol\u00f3gicos ao chefe de servi\u00e7o\r\npara mais bem atender a popula\u00e7\u00e3o. O chefe do servi\u00e7o,\r\nque tamb\u00e9m \u00e9 t\u00e9cnico de enfermagem, ao negar-lhe o\r\nacesso \u00e0queles dados, pois s\u00e3o confidenciais, comete\r\nato anti\u00e9tico.","resposta":3437636,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3437636,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3437637,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao C\u00f3digo de \u00c9tica em Enfermagem, julgue os itens de 84 a 91.","id":366398,"enunciado":"No que se refere ao C\u00f3digo de \u00c9tica em Enfermagem, julgue\r\nos itens de 84 a 91.","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","pai":405862,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413247,"slug":"enfermagem-resolucao-cofen-564-17"}],"slug":"enfermagem\/983484","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo","sigla":"","id":3409,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Suponha-se que o setor de pessoal de uma empresa tenha solicitado informa\u00e7\u00f5es sobre a doen\u00e7a de uma trabalhadora que foi a \u00f3bito ao t\u00e9cnico de enfermagem que cuidou da paciente. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o profissional de sa\u00fade tem obriga\u00e7\u00e3o \u00e9tica de fornecer os dados.","provas":[{"id":31330,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo","sigla":"","id":3409,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundacao-pro-sangue-hemocentro-de-sao-paulo-sp-2018-quadrix-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Quadrix - Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-20 04:00:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":983485,"hashId":"f964f58c936a2493faff43e071d619ab","enunciado":"Suponha-se que o setor de pessoal de uma empresa\r\ntenha solicitado informa\u00e7\u00f5es sobre a doen\u00e7a de uma\r\ntrabalhadora que foi a \u00f3bito ao t\u00e9cnico de enfermagem\r\nque cuidou da paciente. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o profissional de\r\nsa\u00fade tem obriga\u00e7\u00e3o \u00e9tica de fornecer os dados.","resposta":3437639,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3437638,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3437639,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao C\u00f3digo de \u00c9tica em Enfermagem, julgue os itens de 84 a 91.","id":366398,"enunciado":"No que se refere ao C\u00f3digo de \u00c9tica em Enfermagem, julgue\r\nos itens de 84 a 91.","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","pai":405862,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413247,"slug":"enfermagem-resolucao-cofen-564-17"}],"slug":"enfermagem\/983485","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo","sigla":"","id":3409,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Suponha-se que um paciente tenha dado entrada em emerg\u00eancia, com quadro de convuls\u00e3o, e o \u00fanico m\u00e9dico plantonista, que estava realizando um parto no centro obst\u00e9trico, ao ser informado, tenha solicitado oralmente que o t\u00e9cnico de enfermagem administrasse determinado medicamento de receitu\u00e1rio controlado por via endovenosa. Nessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 vedado o cumprimento dessa prescri\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia.","provas":[{"id":31330,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo","sigla":"","id":3409,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fundacao-pro-sangue-hemocentro-de-sao-paulo-sp-2018-quadrix-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"Quadrix - Funda\u00e7\u00e3o Pr\u00f3-Sangue Hemocentro de S\u00e3o Paulo - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-20 04:00:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":983488,"hashId":"b878f4c851c32dc28f514eb4aa54640e","enunciado":"Suponha-se que um paciente tenha dado entrada em\r\nemerg\u00eancia, com quadro de convuls\u00e3o, e o \u00fanico m\u00e9dico\r\nplantonista, que estava realizando um parto no centro\r\nobst\u00e9trico, ao ser informado, tenha solicitado oralmente\r\nque o t\u00e9cnico de enfermagem administrasse\r\ndeterminado medicamento de receitu\u00e1rio controlado\r\npor via endovenosa. Nessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 vedado o\r\ncumprimento dessa prescri\u00e7\u00e3o a dist\u00e2ncia.","resposta":3437645,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3437644,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3437645,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao C\u00f3digo de \u00c9tica em Enfermagem, julgue os itens de 84 a 91.","id":366398,"enunciado":"No que se refere ao C\u00f3digo de \u00c9tica em Enfermagem, julgue\r\nos itens de 84 a 91.","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","pai":405862,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413247,"slug":"enfermagem-resolucao-cofen-564-17"}],"slug":"enfermagem\/983488","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia","id":11549}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 dever do enfermeiro responsabilizar-se por falta cometida no exerc\u00edcio da profiss\u00e3o, ainda que tenha sido praticada coletivamente.","provas":[{"id":31411,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia","id":11549},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-cardiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Cardiologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-20 04:01:00","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":305,"descricao":"Enfermagem (Cardiologia)"}],"id":984916,"hashId":"0770fd324d46db0c395f43624cdf1acf","enunciado":"\u00c9 dever do enfermeiro responsabilizar-se por falta cometida no\r\nexerc\u00edcio da profiss\u00e3o, ainda que tenha sido praticada\r\ncoletivamente.","resposta":3441585,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3441585,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3441586,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do posicionamento do enfermeiro como l\u00edder e agente de mudan\u00e7a, julgue os itens subsecutivos, tendo como refer\u00eancia a legisla\u00e7\u00e3o e a normatiza\u00e7\u00e3o em vigor.","id":366712,"enunciado":"A respeito do posicionamento do enfermeiro como l\u00edder e agente de\r\nmudan\u00e7a, julgue os itens subsecutivos, tendo como refer\u00eancia a\r\nlegisla\u00e7\u00e3o e a normatiza\u00e7\u00e3o em vigor.","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","pai":405862,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413247,"slug":"enfermagem-resolucao-cofen-564-17"}],"slug":"enfermagem\/984916","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia","id":10624}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O enfermeiro pode pleitear vantagens pessoais quando for convocado a disponibilizar assist\u00eancia de enfermagem \u00e0 coletividade em casos de epidemia e cat\u00e1strofe.","provas":[{"id":31488,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia","id":10624},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-oncologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-20 04:01:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":314,"descricao":"Enfermagem (Oncologia)"}],"id":986272,"hashId":"65ba1fc01730cb02107b301950a42fca","enunciado":"O enfermeiro pode pleitear vantagens pessoais quando for\r\nconvocado a disponibilizar assist\u00eancia de enfermagem \u00e0\r\ncoletividade em casos de epidemia e cat\u00e1strofe.","resposta":3445818,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3445817,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3445818,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e9tica profissional, julgue os itens que se seguem.","id":366975,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e9tica profissional, julgue os itens que se seguem.","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","pai":405862,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413247,"slug":"enfermagem-resolucao-cofen-564-17"}],"slug":"enfermagem\/986272","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia","id":10624}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cabe ao enfermeiro responsabilizar-se por falta cometida em suas atividades profissionais, caso tenha participa\u00e7\u00e3o ou conhecimento pr\u00e9vio do fato, mesmo tendo sido tal falta praticada em equipe, por imper\u00edcia, imprud\u00eancia ou neglig\u00eancia.","provas":[{"id":31488,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia","id":10624},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-oncologia-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Oncologia - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-20 04:01:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":314,"descricao":"Enfermagem (Oncologia)"}],"id":986273,"hashId":"662b78c79c57295a6b16e554f60a6168","enunciado":"Cabe ao enfermeiro responsabilizar-se por falta cometida em\r\nsuas atividades profissionais, caso tenha participa\u00e7\u00e3o ou\r\nconhecimento pr\u00e9vio do fato, mesmo tendo sido tal falta\r\npraticada em equipe, por imper\u00edcia, imprud\u00eancia ou\r\nneglig\u00eancia.","resposta":3445819,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3445819,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3445820,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e9tica profissional, julgue os itens que se seguem.","id":366975,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e9tica profissional, julgue os itens que se seguem.","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","pai":405862,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413247,"slug":"enfermagem-resolucao-cofen-564-17"}],"slug":"enfermagem\/986273","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - Especialidade: Pediatra","id":15403},{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - Especialidade: Pediatra","id":15404}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pai preso em regime fechado apenas perder\u00e1 o poder familiar do filho se o crime pelo qual responde tiver sido cometido contra a vida de terceiros.","provas":[{"id":31491,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - Especialidade: Pediatra","id":15403},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-da-crianca-especialidade-pediatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade da Crian\u00e7a - Especialidade: Pediatra - 2018"},{"id":31492,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - Especialidade: Pediatra","id":15404},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-saude-do-adolescente-especialidade-pediatra","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - Enfermeiro - \u00c1rea Sa\u00fade do Adolescente - Especialidade: Pediatra - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-20 04:00:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":986387,"hashId":"defb2bfb5ea959920c11f2a25661b5f4","enunciado":"Pai preso em regime fechado apenas perder\u00e1 o poder familiar\r\ndo filho se o crime pelo qual responde tiver sido cometido\r\ncontra a vida de terceiros.","resposta":3446048,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3446047,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3446048,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a interven\u00e7\u00f5es de profissionais de enfermagem em comunidades consideradas de risco social, julgue os itens a seguir.","id":367001,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o a interven\u00e7\u00f5es de profissionais de enfermagem em\r\ncomunidades consideradas de risco social, julgue os itens a seguir.","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","pai":405862,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413247,"slug":"enfermagem-resolucao-cofen-564-17"}],"slug":"enfermagem\/986387","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Rita trabalhou para uma joalheria, denominada Joias Raras, de 10 de maio de 2012 at\u00e9 10 de jun. de 2016, ocasi\u00e3o em que foi dispensada sem justa causa. Considerando que Rita, por meio de seu advogado M\u00e1rio, ingressou com a\u00e7\u00e3o no dia 10 de maio de 2018, para pleitear alguns direitos violados na rela\u00e7\u00e3o de trabalho, assinale a alternativa correta tendo ainda como base a Lei n\u00ba 13.467\/2017.","provas":[{"id":31519,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 1","id":1164,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-1-2018-instituto-aocp-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - TRT 1 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-20 04:00:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":987113,"hashId":"ea11148fcdd277efaf400a115503567f","enunciado":"Rita trabalhou para uma joalheria,\r\ndenominada Joias Raras, de 10 de maio\r\nde 2012 at\u00e9 10 de jun. de 2016, ocasi\u00e3o\r\nem que foi dispensada sem justa causa.\r\nConsiderando que Rita, por meio de seu\r\nadvogado M\u00e1rio, ingressou com a\u00e7\u00e3o\r\nno dia 10 de maio de 2018, para pleitear\r\nalguns direitos violados na rela\u00e7\u00e3o\r\nde trabalho, assinale a alternativa\r\ncorreta tendo ainda como base a Lei n\u00ba\r\n13.467\/2017.","resposta":3448244,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rita ter\u00e1 prazo de prescri\u00e7\u00e3o intercorrente de cinco anos, a partir da data do ingresso com a reclama\u00e7\u00e3o trabalhista.","id":3448240,"corpo":"Rita ter\u00e1 prazo de prescri\u00e7\u00e3o intercorrente\r\nde cinco anos, a partir da data do ingresso\r\ncom a reclama\u00e7\u00e3o trabalhista.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Caso M\u00e1rio tenha ajuizado a a\u00e7\u00e3o em um ju\u00edzo incompetente, n\u00e3o haver\u00e1 interrup\u00e7\u00e3o da prescri\u00e7\u00e3o, pois ainda que a a\u00e7\u00e3o venha a ser extinta sem resolu\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito, n\u00e3o produzir\u00e1 efeitos a qualquer dos pedidos.","id":3448241,"corpo":"Caso M\u00e1rio tenha ajuizado a a\u00e7\u00e3o em um\r\nju\u00edzo incompetente, n\u00e3o haver\u00e1 interrup\u00e7\u00e3o\r\nda prescri\u00e7\u00e3o, pois ainda que a a\u00e7\u00e3o venha\r\na ser extinta sem resolu\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito, n\u00e3o\r\nproduzir\u00e1 efeitos a qualquer dos pedidos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O prazo para Rita ingressar com a\u00e7\u00e3o \u00e9 de dois anos ap\u00f3s a extin\u00e7\u00e3o do contrato de trabalho, podendo Rita, se tivesse trabalhado por mais tempo na empresa, pleitear at\u00e9 os \u00faltimos 30 (trinta) anos de Fundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o.","id":3448242,"corpo":"O prazo para Rita ingressar com a\u00e7\u00e3o \u00e9\r\nde dois anos ap\u00f3s a extin\u00e7\u00e3o do contrato\r\nde trabalho, podendo Rita, se tivesse\r\ntrabalhado por mais tempo na empresa,\r\npleitear at\u00e9 os \u00faltimos 30 (trinta) anos de\r\nFundo de Garantia do Tempo de Servi\u00e7o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A declara\u00e7\u00e3o da prescri\u00e7\u00e3o intercorrente somente poder\u00e1 ser requerida pela parte no momento da contesta\u00e7\u00e3o ou declarada de of\u00edcio pelo juiz de primeiro grau de jurisdi\u00e7\u00e3o.","id":3448243,"corpo":"A declara\u00e7\u00e3o da prescri\u00e7\u00e3o intercorrente\r\nsomente poder\u00e1 ser requerida pela parte\r\nno momento da contesta\u00e7\u00e3o ou declarada\r\nde of\u00edcio pelo juiz de primeiro grau de\r\njurisdi\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Caso Rita tenha seus pleitos reconhecidos em senten\u00e7a, no curso da execu\u00e7\u00e3o desta, a flu\u00eancia do prazo prescricional intercorrente inicia-se quando Rita deixa de cumprir determina\u00e7\u00e3o judicial.","id":3448244,"corpo":"Caso Rita tenha seus pleitos reconhecidos\r\nem senten\u00e7a, no curso da execu\u00e7\u00e3o desta, a\r\nflu\u00eancia do prazo prescricional intercorrente\r\ninicia-se quando Rita deixa de cumprir\r\ndetermina\u00e7\u00e3o judicial.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":367151,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 13.467\/2017 - Altera a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT), aprovada pelo Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, e as Leis n \u00ba 6.019, de 3 de janeiro de 1974, 8.036, de 11 de maio de 1990, e 8.212, de 24 de julho de 1991, a fim de adequar","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 13.467\/2017 - Altera a Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT), aprovada pelo Decreto-Lei n\u00ba 5.452, de 1\u00ba de maio de 1943, e as Leis n \u00ba 6.019, de 3 de janeiro de 1974, 8.036, de 11 de maio de 1990, e 8.212, de 24 de julho de 1991, a fim de adequar","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":430174,"slug":"direito-do-trabalho-lei-no-13-467-2017-altera-a-consolidacao-das-leis-do-trabalho-clt-aprovada-pelo-decreto-lei-no-5-452-de-1o-de-maio-de-1943-e-as-leis-n-o-6-019-de-3-de-janeiro-de-1974-8-036-de-11-de-maio-de-1990-e-8-212-de-24-de-julho-de-1991-a-fim-de-adequar"}],"slug":"direito-do-trabalho\/987113","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Devem ser registradas no prontu\u00e1rio do paciente apenas as informa\u00e7\u00f5es inerentes e indispens\u00e1veis ao processo de cuidar, de forma objetiva, cronol\u00f3gica, leg\u00edvel e sem rasuras.","provas":[{"id":31756,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2018,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2018-cespe-cebraspe-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EBSERH - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-20 04:00:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":990627,"hashId":"484c0e6d0d9859c9c18d0fe93aef9a58","enunciado":"Devem ser registradas no prontu\u00e1rio do paciente apenas as\r\ninforma\u00e7\u00f5es inerentes e indispens\u00e1veis ao processo de cuidar,\r\nde forma objetiva, cronol\u00f3gica, leg\u00edvel e sem rasuras.","resposta":3459384,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3459384,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3459385,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as disposi\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem, julgue os itens subsequentes.","id":367869,"enunciado":"Considerando as disposi\u00e7\u00f5es do C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais\r\nde Enfermagem, julgue os itens subsequentes.","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","pai":405862,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413247,"slug":"enfermagem-resolucao-cofen-564-17"}],"slug":"enfermagem\/990627","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho J\u00fanior","id":5321}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos do C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem, no caso de uma infra\u00e7\u00e3o, \u00e9 considerado crit\u00e9rio para a gradua\u00e7\u00e3o da penalidade e respectiva imposi\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":31776,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho J\u00fanior","id":5321},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-enfermeiro-do-trabalho-junior-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - Enfermeiro do Trabalho J\u00fanior - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-20 04:00:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":991097,"hashId":"8e3132c1d58d1f3742b50a5386a2ece6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos termos do C\u00f3digo de \u00c9tica dos Profissionais de Enfermagem, no caso de uma infra\u00e7\u00e3o, \u00e9 considerado crit\u00e9rio para a gradua\u00e7\u00e3o da penalidade e respectiva imposi\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":3460571,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a fragilidade da v\u00edtima e a sua rela\u00e7\u00e3o de depend\u00eancia com o infrator.","id":3460570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a fragilidade da v\u00edtima e a sua rela\u00e7\u00e3o de depend\u00eancia com o infrator.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as circunst\u00e2ncias agravantes e atenuantes da infra\u00e7\u00e3o.","id":3460571,"corpo":"<p>as circunst\u00e2ncias agravantes e atenuantes da infra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o n\u00edvel de complexidade do setor onde ocorreu a infra\u00e7\u00e3o.","id":3460572,"corpo":"<p>o n\u00edvel de complexidade do setor onde ocorreu a infra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o n\u00edvel hier\u00e1rquico do infrator no ambiente da infra\u00e7\u00e3o.","id":3460573,"corpo":"<p>o n\u00edvel hier\u00e1rquico do infrator no ambiente da infra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o tempo decorrido entre a constata\u00e7\u00e3o do fato e a sua comunica\u00e7\u00e3o ao COFEN.","id":3460574,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o tempo decorrido entre a constata\u00e7\u00e3o do fato e a sua comunica\u00e7\u00e3o ao COFEN.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":367978,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 41 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00e3o COFEN 564\/17","pai":405862,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413247,"slug":"enfermagem-resolucao-cofen-564-17"}],"slug":"enfermagem\/991097","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho J\u00fanior","id":5340}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2018],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2018,"stamp":"2018-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um m\u00e9dico que trabalha em um hospital geral, sem saber, prescreve um medicamento que estaria contraindicado para um determinado paciente com asma, e este vem a falecer, pelo uso da medica\u00e7\u00e3o prescrita. Nesse caso, o m\u00e9dico n\u00e3o perguntou, e o paciente n\u00e3o informou que n\u00e3o poderia usar aquele tipo de medica\u00e7\u00e3o. A fam\u00edlia resolve propor uma a\u00e7\u00e3o indenizat\u00f3ria contra o m\u00e9dico e o hospital. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, al\u00e9m do processo criminal e da den\u00fancia no CRM, a responsabilidade civil atribu\u00edda a cada um dos r\u00e9us \u2013 m\u00e9dico e hospital \u2013 \u00e9 do tipo","provas":[{"id":31805,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho J\u00fanior","id":5340},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2018,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2018-cesgranrio-medico-do-trabalho-junior-2","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - M\u00e9dico do Trabalho J\u00fanior - 2018"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-20 04:00:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":991554,"hashId":"114bf018dcd9848bae24038db2d5e2e7","enunciado":"Um m\u00e9dico que trabalha em um hospital geral, sem saber,\r\nprescreve um medicamento que estaria contraindicado\r\npara um determinado paciente com asma, e este vem\r\na falecer, pelo uso da medica\u00e7\u00e3o prescrita. Nesse caso,\r\no m\u00e9dico n\u00e3o perguntou, e o paciente n\u00e3o informou que\r\nn\u00e3o poderia usar aquele tipo de medica\u00e7\u00e3o. A fam\u00edlia resolve\r\npropor uma a\u00e7\u00e3o indenizat\u00f3ria contra o m\u00e9dico e o\r\nhospital.\r\nCom base nessas informa\u00e7\u00f5es, al\u00e9m do processo criminal\r\ne da den\u00fancia no CRM, a responsabilidade civil atribu\u00edda\r\na cada um dos r\u00e9us \u2013 m\u00e9dico e hospital \u2013 \u00e9 do tipo","resposta":3462419,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"objetiva, para ambos","id":3462415,"corpo":"objetiva, para ambos","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"subjetiva, para ambos","id":3462416,"corpo":"subjetiva, para ambos","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"atributiva, para ambos","id":3462417,"corpo":"atributiva, para ambos","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"objetiva, para o m\u00e9dico e subjetiva, para o hospital","id":3462418,"corpo":"objetiva, para o m\u00e9dico e subjetiva, para o hospital","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"subjetiva, para o m\u00e9dico e objetiva, para o hospital","id":3462419,"corpo":"subjetiva, para o m\u00e9dico e objetiva, para o hospital","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":368047,"enunciado":"","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Novo C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica- Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.931\/2009","oab":false,"nome":"Novo C\u00f3digo de \u00c9tica M\u00e9dica- Resolu\u00e7\u00e3o CFM n\u00ba 1.931\/2009","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":430178,"slug":"medicina-novo-codigo-de-etica-medica-resolucao-cfm-no-1-931-2009"}],"slug":"medicina\/991554","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}